{"fileid": "acervo.estadao.com.br___noticias_acervo,quatro-ex-presidentes-foram-presos-antes-de-lula,13267,0.htm", "url": "https://acervo.estadao.com.br/noticias/acervo,quatro-ex-presidentes-foram-presos-antes-de-lula,13267,0.htm", "subject": "prisao-lula", "journal": "estadao", "html": "\t<!DOCTYPE html PUBLIC \"-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN\" \"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd\">\r\n\t<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:og=\"http://ogp.me/ns#\" xmlns:fb=\"https://www.facebook.com/2008/fbml\">\r\n\t\t<head>\r\n\t\t\t<title>Quatro ex-presidentes foram presos antes de Lula - noticias - O Estado de S. Paulo - Acervo Estad\u00e3o</title>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<meta name=\"copyright\" content=\"Copyright &copy; Grupo Estado. Todos os direitos reservados.\"/>\r\n\t\t\t<meta name=\"description\" content=\"Com a pris\u00e3o de Lula, s\u00e3o cinco ex-presidentes presos na hist\u00f3ria do Brasil. A diferen\u00e7a com os demais \u00e9 que se trata do primeiro condenado em um \"/>\r\n\t\t\t<link rel=\"canonical\" href=\"https://acervo.estadao.com.br/noticias/acervo,quatro-ex-presidentes-foram-presos-antes-de-lula,13267,0.htm\">\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<!--start Facebook Open Graph Protocol-->\r\n\t\t\t<meta property=\"fb:app_id\" content=\"127970263920039\" />\r\n\t\t\t<meta property=\"og:title\" content=\"Quatro ex-presidentes foram presos antes de Lula - noticias - Estadao.com.br - Acervo\" />\r\n\t\t\t<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\r\n\t\t\t<meta property=\"og:url\" content=\"https://acervo.estadao.com.br/noticias/acervo,quatro-ex-presidentes-foram-presos-antes-de-lula,13267,0.htm\" />\r\n\t\t\t<meta property=\"og:image\" content=\"http://acervo.estadao.com.br/estadao/novo/img/acervo/icones/acervo50.gif\" />\r\n\t\t\t<meta property=\"og:site_name\" content=\"Estad\u00e3o - Acervo\" />\r\n\t\t\t<meta property=\"og:description\" content=\"Com a pris\u00e3o de Lula, s\u00e3o cinco ex-presidentes presos na hist\u00f3ria do Brasil. A diferen\u00e7a com os demais \u00e9 que se trata do primeiro condenado em um \" />\r\n\t\t\t<!--end Facebook Open Graph Protocol-->\r\n\t\t\t<script>dataLayerEstadao = [{\"pagina\":{\"tipo\":\"Not\u00edcia\",\"url\":\"window.location.href\",\"titulo\":\"Quatro ex-presidentes foram presos antes de Lula\",\"produto\":\"Estad\u00e3o\",\"editoria\":\"ACERVO\",\"subeditoria\":\"noticias\",\"modulos\":\"\",\"paywall\":\"inativo\",\"paywallStatus\":\"0\",\"coluna\":null,\"blog\":null,\"id\":\"13267\",\"midia\":\"Not\u00edcias\",\"autor\":\"Liz Batista\"}}]; </script>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t\t<!-- Google Tag Manager 23/01/2018 -->\n\t<script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start': new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0], j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src= 'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f); })(window,document,'script','dataLayerEstadao','GTM-M4LH38R');</script>\n\t<!-- End Google Tag Manager -->\n\t\n\t<meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html; charset=utf-8\" />\n\t<meta http-equiv=\"Content-Language\" content=\"pt-BR\"/>\n\t<meta name=\"author\" content=\"\"/>\n\t<meta http-equiv=\"pragma\" content=\"no-cache\"/>\n\t<meta http-equiv=\"cache-control\" content=\"no-cache\"/>\n\t<meta name=\"expires\" content=\"0\"/>\n\t<link rel=\"icon\" href=\"/favicon.ico\" />\n\t<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"/estadao/novo/img/acervo/icones/57.png\"/>\n\t\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"/estadao/novo/css/reset-fonts.css\" type=\"text/css\" />\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"/estadao/novo/css/bbt.css\" type=\"text/css\" /> \n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"/estadao/novo/css/bbt-grids.css\" type=\"text/css\" /> \n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"/estadao/novo/css/bbt-header.css\" type=\"text/css\" /> \n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"/estadao/novo/css/bbt-modules.css\" type=\"text/css\" />\n\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"/estadao/novo/css/acervo/comum.css\" type=\"text/css\" />\n\t\n\t<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=9; IE=8; IE=7; IE=6\" />\n\t\n\t<!--[if IE 8]>\n\t\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"/estadao/novo/css/acervo/fb-ie8.css\" type=\"text/css\" />\n\t<![endif]-->\n\t\n\t<!-- Google Tag Manager -->\n\t<script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-TJRF2W3');</script>\n\t<!-- End Google Tag Manager -->\n\n\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/estadao/novo/js/jquery-1.5.2.min.js\"></script>\t\n\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/estadao/novo/js/oesp/modules/AdBanner.js\"></script>\n\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/estadao/novo/js/oesp/Comum.js\"></script>\n\t\n\t<script type=\"text/javascript\">\n        OAS_sitepage = \"acervo/acervo\";\n        var sp = document.location.search;\n        if(sp.indexOf('sitepage')>0){ \n            sp = sp.match(/sitepage=([^&]*)/)[1];\n            OAS_sitepage = sp || OAS_sitepage;\n        }\n        OAS_listpos = \"x50,x05,x08,Position1,Middle,Frame2\";\n\t\tarea = \"noticias\";\n\t\tif(typeof crtg_content == 'undefined'){\n          var crtg_content = '';\n        }\n        OAS_crto = crtg_content;\n        var oBanner = new Banner(false);\n    </script>\n\t<script type=\"text/javascript\">\nvar dtInicial = {\"dia\": \"23\", \"mes\": \"08\", \"ano\": \"1970\",\"ultimoMes\":\"07\",\"ultimoAno\":\"2020\"};\n</script>\n\n\t    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://front.multimidia.estadao.com.br/ESTA/css/player/act-player.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://front.multimidia.estadao.com.br/ESTA/css/player/playerWidgets.css\">\n    <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://front.multimidia.estadao.com.br/ESTA/css/player/iconsStyle.css\">\n    <script language=\"javascript\" type=\"text/javascript\" src=\"https://front.multimidia.estadao.com.br/ESTA/js/player/player-min.js\"></script>\t\t\t\r\n\t\t\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"/estadao/novo/css/acervo/materia.css\" type=\"text/css\" />\r\n\t\t\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"/estadao/novo/css/acervo/galeria.css\" type=\"text/css\" />\r\n\t\t\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"https://statics.estadao.com.br/s2016/portal/css/paraentender.min.css\">\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/estadao/novo/js/acervo/jquery.cycle.all.min.js\"></script>\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/estadao/novo/js/acervo/leitorJson.js\"></script>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1.0, user-scalable=no\">\r\n\t\t\t<script src=\"https://maps.googleapis.com/maps/api/js?v=3.exp&sensor=false\"></script>\r\n\t\t\t<script src=\"/estadao/v2012/js/lib/modernizr.2.0.6.custom.js\"></script>\r\n\r\n\t\t\t<!-- Leitor (Reader) -->\r\n\t\t\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/leitor/leitor.css\"/>\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/leitor/jquery-ui-1.8.5.custom.min.js\"></script>\t\r\n\t\t\t<script id=\"paywall-init-estadao\"  src=\"https://acesso.estadao.com.br/paywall/v2/js/pw.js\" data-init=\"1\" data-config='{\"var\":{\"page\":{\"id\":\"4A63150C24744003BA89833D58517D05\",\"paywallStatus\":\"0\"}}}'></script>\t\t\t\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/leitor/dragscrollable.js\"></script>\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/leitor/jquery.colorbox-min.js\"></script>\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/leitor/jquery.ui.ipad.js\"></script>\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/leitor/jquery.bt.min.js\"></script>\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/leitor/leitor.js\" charset=\"UTF-8\"></script>\r\n\t\t\t<!-- fim Leitor (Reader) -->\r\n\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\">\r\n\t\t\t\tvar id          \t\t= '13267';\r\n\t\t\t\tvar editoria    \t\t= 'noticias';\r\n\t\t\t\tvar subeditoria \t\t= 'geral';\r\n\t\t\t\tvar url         \t\t= 'acervo,quatro-ex-presidentes-foram-presos-antes-de-lula,13267,0.htm';\r\n\t\t\t\tvar urlComplete \t\t= document.location;\r\n\t\t\t\tvar tags        \t\t= '';\r\n\t\t\t\tvar title\t\t\t\t= 'Quatro ex-presidentes foram presos antes de Lula';\r\n\t\t\t\tvar titleSEO \t\t\t= 'quatro-ex-presidentes-foram-presos-antes-de-lula';\r\n\t\t\t\tvar guid        \t\t= '4A63150C24744003BA89833D58517D05';\r\n\t\t\t\tvar mostraComentarios  \t= true;\r\n\t\t\t\tvar hashtag\t\t\t  \t= '';\r\n\t\t\t\tvar tipoacesso\t\t  \t= \"0\";\r\n\t\t\t</script>\r\n\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\">\r\n\t\t\t\tvar estadao_info = {\"produto\":\"ACERVO\",\"editoria\":\"not\\u00edcias\",\"subeditoria\":\"geral\",\"id_documento\":\"4A63150C24744003BA89833D58517D05\",\"tags\":\"\",\"tipo_midia\":\"Not\\u00edcias\",\"autor\":\"Liz Batista\"};\r\n\t\t\t</script>\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<style>\r\n\t\t\t  #map-canvas {\r\n\t\t\t\twidth: 630px;\r\n\t\t\t\theight: 370px;\r\n\t\t\t\tmargin: 0px;\r\n\t\t\t\tpadding: 0px;\r\n\t\t\t\tmargin-bottom: 18px;\r\n\t\t\t  }\r\n\t\t\t  \r\n\t\t\t  #myEndereco {\r\n\t\t\t\t margin-bottom: 10px;\r\n\t\t\t\t color: #666666;\r\n\t\t\t\t font-size: 14px;\r\n\t\t\t  }\r\n\t\t\t  \r\n\t\t\t  #myEnderecoSpan {\r\n\t\t\t\t font-weight: bold;\r\n\t\t\t  }\r\n\t\t\t  \r\n\t\t\t</style>\r\n\r\n\t\t</head>\r\n\t\t<body>\r\n\t\t\t<div id=\"doc5\">\r\n\t\t\t\t<div id=\"container\">\r\n\r\n\t\t\t\t\t<div id=\"hd\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Tag Google BODY -->\n\t\t<!-- Google Tag Manager (noscript) 23/01/2018 -->\n\t\t<noscript><iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-M4LH38R\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe></noscript>\n\t\t<!-- End Google Tag Manager (noscript) -->\n\t\t\n\t\t<!-- Google Tag Manager (noscript) -->\n\t\t<noscript><iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-TJRF2W3\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe></noscript>\n\t\t<!-- End Google Tag Manager (noscript) -->\n\t<script type=\"text/javascript\">\n\t$(function() {\n\t\t\t$('.tab-01 .item').addClass(\"fecharClassificadosiPad\");\n\t\t\t$('.tab-02 .item').addClass(\"fecharClassificadosiPad\");\n\n\t\t\tif(navigator.userAgent.match(/iP[adhone]+/i)){\n\t\t\t\t$('.tab-01 .item').click(function() {\n\t\t\t\t\tif($(this).hasClass(\"fecharClassificadosiPad\")){\n\t\t\t\t\t\t$('.subTab-02').fadeOut();\n\t\t\t\t\t\t$(\".subTab-01\").show();\n\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t});\n\t\t\t\t$('.subTab-01').click(function() {\n\t\t\t\t\t$(this).fadeOut(100);\n\t\t\t\t});\n\t\t\t\t$('.tab-02 .item').click(function() {\n\t\t\t\t\tif($(this).hasClass(\"fecharClassificadosiPad\")){\n\t\t\t\t\t\t$('.subTab-01').fadeOut();\n\t\t\t\t\t\t$(\".subTab-02\").show();\n\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t});\n\t\t\t\t$('.subTab-02').click(function() {\n\t\t\t\t\t$(this).fadeOut(100);\n\t\t\t\t});\n\t\t\t\t\n\t\t\t}else{\n\t\t\t\t$('.tab-01 .item').mouseover(function(){\n\t\t\t\t\t$('.subTab-01').show();\n\t\t\t\t});\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t$('.subTab-01').mouseleave(function() {\n\t\t\t\t\t$(this).fadeOut(100);\n\t\t\t\t});\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t$('.tab-02 .item').mouseover(function() {\n\t\t\t\t\t$('.subTab-02').show();\n\t\t\t\t});\n\t\t\n\t\t\t\t$('.subTab-02').mouseleave(function() {\n\t\t\t\t\t$(this).fadeOut(100);\n\t\t\t\t});\n\t\t\t}\n\t});\n</script>\n\n\n<script type=\"text/javascript\">\n\tvar data          = new Date();\n\tvar dia           = data.getDate();\n\tvar mes           = data.getMonth();\n\tvar ano           = data.getFullYear();\n\tvar hora          = data.getHours();\n\tvar min           = data.getMinutes() + '';\n\tvar meses         = new Array('Janeiro','Fevereiro','Mar\u00e7o','Abril','Maio','Junho','Julho','Agosto','Setembro','Outubro','Novembro','Dezembro');\n\tvar ckLocation    = 'OESP_LOCATION_NAME';\n\tvar ckEdicao      = 'OESP_EDICAO';\n\tvar ckBarraEdicao = 'OESP_GEOIP';\n\tvar ckAuth        = 'PORTAL_AUTH';\n\tvar cidadePadrao  = 'sao_paulo';\n\tvar edicaoPadrao  = 'nacional';\n\tvar cidade        = verCookie(ckLocation);\n\tvar edicao        = verCookie(ckEdicao);\n\tvar mesQueVem     = new Date(data.getTime() + (60 * 60 * 24 * 90 * 1000));\n\tvar nomeSemanaEn  = new Array('Sun', 'Mon', 'Tue', 'Wed', 'Thu', 'Fri', 'Sat');\n\tvar nomeMesEn     = new Array('Jan', 'Feb', 'Mar', 'Apr', 'May', 'Jun', 'Jul', 'Aug', 'Sep', 'Oct', 'Nov', 'Dec');\n\tvar expiracaoCk   = nomeSemanaEn[mesQueVem.getDay()] + ', ' + mesQueVem.getDate() + ' ' + nomeMesEn[mesQueVem.getMonth()] + ' ' + mesQueVem.getFullYear() + ' 00:00:01 UTC';\n\t\n\tfunction trataNome(str) {\n\t\tstr = str.toLowerCase();\n\t\tstr = str.split(' ').join('_');\n\t\tstr = str.replace(/[\u00e2\u00e3\u00e1\u00e0\u00e4]/gi, 'a');\n\t\tstr = str.replace(/[\u00ea\u00e9\u00e8\u00eb]/gi, 'e');\n\t\tstr = str.replace(/[\u00ee\u00ed\u00ec\u00ef]/gi, 'i');\n\t\tstr = str.replace(/[\u00f4\u00f5\u00f3\u00f2\u00f6]/gi, 'o');\n\t\tstr = str.replace(/[\u00fb\u00fa\u00f9\u00fc]/gi, 'u');\n\t\t\n\t\treturn str;\n\t}\n\t\n\tfunction escolherEdicao(edi) {\n\t\tdocument.cookie   = ckEdicao + '=' + edi + '; expires=' + expiracaoCk + '; path=/; domain=.estadao.com.br';\n\t\tdocument.location = 'http://www.estadao.com.br/';\n\t}\n\t\n\tfunction escolherCidade(cid) {\n\t\tif($(\".previsaotempo\").length > 0){\n\t\t\tvar icone_tempo = 1;\n\t\t\t\n\t\t\tif(cidade == '' || cidade != cid) {\n\t\t\t\tdocument.cookie = ckLocation + '=' + cid + '; expires=' + expiracaoCk + '; path=/; domain=.estadao.com.br';\n\t\t\t}\n\t\t\t\n\t\t\t$.get('/xml/tempo/capitais.xml', function (data) {\n\t\t\t\tvar xmlTempo = $(data).find('cidade');\n\t\t\t\t\n\t\t\t\tfor (var it=0; it<xmlTempo.length; it++){\n\t\t\t\t\tvar estadoXML = trataNome(xmlTempo.eq(it).attr('estado'));\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\tif(estadoXML == cid) {\n\t\t\t\t\t\tvar tempo_min = xmlTempo.eq(it).children('dia1').attr('low');\n\t\t\t\t\t\tvar tempo_max = xmlTempo.eq(it).children('dia1').attr('high');\n\t\t\t\t\t\tvar tempo_frase = xmlTempo.eq(it).children('dia1').attr('frase');\n\t\t\t\t\t\tvar tempo_umidade = xmlTempo.eq(it).children('dia1').attr('ur');\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\ticone_tempo = xmlTempo.eq(it).children('dia1').attr('ico');\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t$('#tempoIlustra').attr('src', 'http://www.estadao.com.br/estadao/novo/img/tempo/' + cid + '_' + icone_tempo + '.png');\n\t\t\t\t\t\t$('#tempoIlustra').attr('alt', tempo_frase);\n\t\t\t\t\t\t$('#tempoIlustra').attr('title', tempo_frase);\n\t\t\t\t\t\t$('.temperaturas #min').html(tempo_min + '&deg;');\n\t\t\t\t\t\t$('.temperaturas #max').html(tempo_max + '&deg;');\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t$('.previsaotempo .cidades').hide();\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\tbreak;\n\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}, 'xml');\n\t\t\tvar cidades = { \"bahia\":{name: \"BA\", width: 74, margin: 50},\n\t\t\t\t\t\t\t\"minas_gerais\":{name: \"MG\", width: 113, margin: 19},\n\t\t\t\t\t\t\t\"distrito_federal\":{name: \"DF\", width: 68, margin: 56},\n\t\t\t\t\t\t\t\"rio_grande_do_sul\":{name: \"RS\", width: 102, margin: 30},\n\t\t\t\t\t\t\t\"rio_de_janeiro\":{name: \"RJ\", width: 102, margin: 30},\n\t\t\t\t\t\t\t\"sao_paulo\":{name: \"SP\", width: 79, margin: 48}};\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t$('.previsaotempo .cidade a').text(cidades[cid].name);\n\t\t}\n\t\t$('.mn_cidades').hide();\n\t\t$('.mn_estado_' + cid).show();\n\t}\n\t\n\tfunction verCookie(nCookie) {\n\t\ttodosCookie = document.cookie;\n\t\tvalorCookie = '';\n\t\tcks         = todosCookie.split(';');\n\t\t\n\t\tfor(ck = 0; ck < cks.length; ck++) {\n\t\t\tif(cks[ck].replace(/^\\s+|\\s+$/g, '').indexOf(nCookie) != -1) {\n\t\t\t\tcookieUtilInteiro = cks[ck];\n\t\t\t\tcookieUtil        = cookieUtilInteiro.split('=');\n\t\t\t\tvalorCookie       = cookieUtil[1];\n\t\t\t}\n\t\t}\n\t\t\n\t\treturn valorCookie;\n\t}\n\t\n\tfunction mostrarCidades() {\n\t\t$('.previsaotempo .cidades').toggle();\n\t}\n\n\t\n\tfunction mostrarEdicoes(){\n\t\t$('#select-cidade-list').toggle('blind', 500);\n\t}\n\t\n\tfunction mostrarClassificados(sender){\n\t\t$(sender).parent().find(\".classificados\").hide(\"blind\", {direction: \"right\"}, \"slow\");\n\t\t$(sender.rel).show(\"slide\", {direction: \"right\"}, \"slow\");\n\t}\n\t\n\tfunction verificaLogin() {\n\t\tvar acaoAuth = 'logout';\n\t\t\n\t\tif(verCookie(ckAuth) == '') {\n\t\t\tacaoAuth = 'login';\n\t\t}\n\t\t\n\t\t$('#loginLogout').attr('class', acaoAuth);\n\t\t$('#loginLogout a').attr('href', 'http://cadastro.estadao.com.br/' + acaoAuth);\n\t}\n\t\n\tcidade = cidade == '' ? cidadePadrao : cidade;\n\tedicao = edicao == '' ? edicaoPadrao : edicao;\n\t\n\tif (min.length == 1){min = '0' + min;}\n\t\n\t</script>\n<!-- CABE\u00c7ALHO ACERVO-->\n<!--[if IE 6]>\n<script src=\"/estadao/novo/js/DD_belatedPNG.js\"></script>\n<script>\n\tDD_belatedPNG.fix('#headerTwitter ul li a, .iconSeguir, .bkgTwitter, .selo a img, .bb-sk-agora_no_estadao .hd h3, #logo h6 a img, .bb-md-tvestadao_title h3 a, .bb-md-estadao20_title h3 a, .bb-md-esportes_title h3 a, #tempoIlustra, .simboloSigno');\n</script>\n\n\n\n<![endif]--> \n<a href=\"#content\" style=\"display: none\">ir para o conte\u00fado</a>\n<div class=\"hd-top\">\n\t\t\n\t\t\n\t<script type=\"text/javascript\">\n\t\tverificaLogin();\n\t\t/*if(edicao)\n\t\t\t$(\".link-edicao a.\" + edicao).addClass(\"selected\");\n\t\t$(\".link-edicao a\").click(function(event){\n\t\t\tevent.preventDefault();\n\t\t\t$(this).blur();\n\t\t\t\n\t\t\t$(\".link-edicao a.selected\").removeClass(\"selected\");\n\t\t\tescolherEdicao(this.className);\n\t\t\t$(this).addClass(\"selected\");\n\t\t});*/\n\t\t$(\".hd-top .date_time .time\").text(hora + \":\" + min);\n\t\t$(\".hd-top .date_time .date\").text(dia + \" \" +meses[mes] + \" de \" + ano);\n\t</script>\n\n\n\n        \t<!-- ESTADAO-1830 -->\n\t\t<!-- [Acervo]- Retirar o campo de busca e o banner -->\n\t\t<!-- @since: 09/02/2015 -->\n\t\t<!-- @author: Bruno Pires < bruno.pires.gingeone@estadao.com > -->\n    \t    \t\t<style> .pub157x27.header-top { display: none; }</style>\n    \t\t<div class=\"pub157x27 header-top\">\n\t\t\t\t<div class=\"banner\">\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\"> oBanner.showX05(); </script>\n\t\t</div>\n\t</div>\n    </div>\n\t        <script src=\"https://www.estadao.com.br/s2016/portal/js/barra-estadao-parceiros.js\"></script>\n\n<script>\n\tvar date = new Date(2009,7,1);\n\tvar today = new Date();\n\tvar diff = Math.floor(Math.abs((today.getTime() - date.getTime())/(1000 * 60 * 60 * 24)));\n\tdiff++;\n\t$(\"#hd-selo strong\").text(diff+\" dias\");\n</script>\n<div class=\"clear\"></div>\n<div id=\"hd-logo\">\n\t<div id=\"logo\">\n\t\t\t\t\t<h1><a href=\"http://acervo.estadao.com.br/\" title=\"ESTADAO\"><img src=\"https://acervo.estadao.com.br/estadao/novo/img/acervo/logo.png\" alt=\"Acervo - ESTADAO\" /></a></h1>\n\t\t\t\t\n\t</div>\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t<!-- ESTADAO-1830 -->\n\t\t<!-- [Acervo]- Retirar o campo de busca e o banner -->\n\t\t<!-- @since: 09/02/2015 -->\n\t\t<!-- @author: Bruno Pires < bruno.pires.gingeone@estadao.com > -->\n\t\t<style> .bb-md-homesearch { display: none; } </style>\n\t\t<div class=\"bb-md-homesearch\">\n\t\t\t<input type=\"text\" id=\"txtBusca\" value=\"Buscar no Estad\u00e3o\"><button value=\"buscar\" id=\"btnBuscar\"></button>\n\t\t</div>\n\t\t\n\t<script>\n\t\t$(document).ready(function(){\n\t\t\t//Direciona para resultado de busca ap\u00f3s clicar no bot\u00e3o enviar.\n\t\t\t$('#btnBuscar').click(function(){\n\t\t\t\tif($(\"#txtBusca\").val() != \"\"){\n\t\t\t\t\twindow.location = \"http://www.estadao.com.br/busca/\" + $(\"#txtBusca\").val();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t});\n\t\t\t\n\t\t\t//Direciona para resultado de Busca ap\u00f3s pressionar a tecla enter.\n\t\t\t$('#txtBusca').keydown(function(e){\n\t\t\t\te.stopPropagation();\n\t\t\t\tif (e.keyCode == 13) {\n\t\t\t\t\tif($(\"#txtBusca\").val() != \"\"){\n\t\t\t\t\t\twindow.location = \"http://www.estadao.com.br/busca/\" + $(\"#txtBusca\").val();\n\t\t\t\t\t}\n\t\t\t\t\treturn false;\n\t\t\t\t}\n\t\t\t});\n\t\t});\n\t</script>\n\t\n\t\t\t\n</div>\n<div id=\"dvModal\"><!-- tela nova --></div>\n<script type=\"text/javascript\">oBanner.show(\"Frame2\");</script>\r\n<div class=\"nav-arquivo\">\r\n\t<ul class=\"nav-arquivo-1\">\r\n\t\t<li id=\"mn_paginas_historia\"><a href=\"/paginas-da-historia/\">P\u00c1GINAS DA HIST\u00d3RIA</a></li>\r\n\t\t<li id=\"mn_paginas_censuradas\"><a href=\"/paginas-censuradas/\">P\u00c1GINAS CENSURADAS</a></li>\r\n\t\t<li id=\"mn_topicos\"><a href=\"/topicos/\">T\u00d3PICOS</a></li>\r\n\t\t<li id=\"mn_personalidades\"><a href=\"/personalidades/\">PERSONALIDADES</a></li>\r\n\t\t<li id=\"mn_lugares\"><a href=\"/lugares/\">LUGARES</a></li>\r\n\t\t<li id=\"mn_ultimas\"><a href=\"/ultimas\">NOT\u00cdCIAS</a></li>\r\n\t\t<li id=\"mn_historia_grupo\"><a href=\"/historia-do-grupo/\">HIST\u00d3RIA DO GRUPO</a></li>\r\n    <li id=\"mn_historia_grupo\"><a href=\"/linha-do-tempo/\">LINHA DO TEMPO</a></li>\r\n\t\t<li id=\"mn_faq\" class=\"mn-direita\"><a href=\"/faq/\" title=\"Ajuda\">Ajuda</a></li>\r\n\t</ul>\r\n\t<!--ul class=\"nav-arquivo-2\">\r\n\t\t<li><a href=\"#\">Favoritos (5)</a></li>\r\n\t\t<li><a href=\"#\">Hist\u00f3rico</a></li>\r\n\t</ul-->\r\n</div>\r\n<script type=\"text/javascript\">\r\n\t(area == \"noticias\")?$(\"#mn_ultimas\").addClass(\"ativo\"): $(\"#mn_\"+area).addClass(\"ativo\");\r\n</script>\r\n<div class=\"dvBannerExpansivel\" id=\"superBanner\">\r\n\t\t<div class=\"selo\">\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\">\r\n\t\t\t\toBanner.show(\"x50\");\r\n\t\t\t</script>\r\n\t\t</div>\r\n</div>\r\n<style type=\"text/css\">\r\n\t.selo {\r\n\t\tfloat: right;\r\n\t\tmargin-top: 10px;\r\n\t}\r\n</style>\r\n\r\n<!-- MENU ACERVO -->\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"busca\">\n    <div class=\"coluna-1\">\n        <fieldset>\n            <legend>Busca</legend>\n            <form action=\"/procura/\" method=\"post\" id=\"frmBuscaAcervo\">\n                <div class=\"box-campo-busca\">\n                    <input type=\"text\" name=\"busca\" id=\"buscaNoAcervo\" class=\"campo-busca\" value=\"Buscar no Acervo\" />\n                    <input type=\"image\" class=\"btn-busca\" src=\"/estadao/novo/img/acervo/btn/btn-busca.png\">\n                </div>\n                <ul class=\"option\">\n\t\t\t\t\t<li class=\"it-opt-borda\"><input type=\"radio\" name=\"opcBuscaTopo\" id=\"em_todo_acervo\" align=\"bottom\" value=\"acervo\" checked=\"checked\" /> <label for=\"em_todo_acervo\">Em todo o acervo</label></li>\n                    <li><input type=\"radio\" name=\"opcBuscaTopo\" id=\"somente_capa\" align=\"bottom\" value=\"capa\"  /> <label for=\"somente_capa\">Somente capa</label></li>\n                    <li><input type=\"radio\" name=\"opcBuscaTopo\" id=\"somente_censurado\" align=\"bottom\" value=\"censurado\"  /> <label for=\"somente_censurado\">Somente material censurado</label></li>\n                </ul>\n            </form>\n        </fieldset>\n    </div>\n    <div class=\"coluna-2\">\n        <fieldset>\n            <legend>Busca por data</legend>\n            <form id=\"frm-search-date\" method=\"post\">\n                <label>Veja o jornal do dia:</label>\n                <div class=\"data\">\n                    <select class=\"slt-dia\" name=\"buscaDia\"></select>\n\t\t\t\t\t<select class=\"slt-mes\" name=\"buscaMes\"></select>\n                    <select class=\"slt-ano\" name=\"buscaAno\"></select>\n\t\t\t\t\t<button id=\"btn-busca-data\" value=\"VER\"></button>\n                </div>\n            </form>\n        </fieldset>\n    </div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\n\tfor(i=1; i<=31; i++){$(\".slt-dia\").append('<option value=\"'+(\"0\"+i).slice(-2)+'\">'+(\"0\"+i).slice(-2)+'</option>');}\n\t$(meses).each(function(i){ $(\".slt-mes\").append('<option value=\"'+(\"0\"+(i+1)).slice(-2)+'\">'+meses[i]+'</option>');\t});\n\tfor(i=1875; i<= parseInt(dtInicial.ultimoAno); i++){ $(\".slt-ano\").append('<option value=\"'+i+'\">'+i+'</option>');}\n\t$(\"#btn-busca-data\").click(function(event){\n\t\tevent.preventDefault();\n\t\twindow.location.href=\"/pagina/\"+$(\".slt-dia\").val()+'/'+$(\".slt-mes\").val()+'/'+$(\".slt-ano\").val()+'/';\n\t});\t\n\t$(\"#buscaNoAcervo\").focus(function(){if(this.value == \"Buscar no Acervo\"){this.value=\"\";}}).blur(function(){if(this.value == \"\"){this.value=\"Buscar no Acervo\";}});\n\t$(\"#txtBusca\").focus(function(){this.value = \"\";}).blur(function(){if(this.value == \"\"){this.value=\"Buscar no Estad\u00e3o\";}});\n\t$(\"#frmBuscaAcervo\").submit(function(){if($(\"#buscaNoAcervo\").val() == \"\" || $(\"#buscaNoAcervo\").val().toLowerCase() == \"buscar no acervo\"){return false;}else{return true;}});\n\t$(\"#frmBuscaAcervo\").submit(function(){if($(\"#buscaNoAcervo\").val() == \"\" || $(\"#buscaNoAcervo\").val() == \"Buscar no Acervo\"){return false;}else{return true;}});\n\t$(\".bb-md-homesearch button\").attr({\"onclick\":\"\"}).click(function(){if($(\"#txtBusca\").val()!=\"Buscar no Estad\u00e3o\"){buscar();}});\n\t\n\tvar slt_url = location.hash;\n\tif (slt_url != '') {\n\t\tvar slt_ano = slt_url.substr(3,4);\n\t\tvar slt_mes = slt_url.substr(7,2);\n\t\tvar slt_dia = slt_url.substr(9,2);\n\t\tvar meses = new Array();\n\t\tmeses['01'] = 'Janeiro';\n\t\tmeses['02'] = 'Fevereiro';\n\t\tmeses['03'] = 'Mar\u00e7o';\n\t\tmeses['04'] = 'Abril';\n\t\tmeses['05'] = 'Maio';\n\t\tmeses['06'] = 'Junho';\n\t\tmeses['07'] = 'Julho';\n\t\tmeses['08'] = 'Agosto';\n\t\tmeses['09'] = 'Setembro';\n\t\tmeses['10'] = 'Outubro';\n\t\tmeses['11'] = 'Novembro';\n\t\tmeses['12'] = 'Dezembro';\n\t\tslt_mes = meses[slt_mes];\n\t\t\n\t\t$(\".slt-ano option:contains('\"+slt_ano+\"')\").attr({\"selected\":\"selected\"});\n\t\t$(\".slt-mes option:contains('\"+slt_mes+\"')\").attr({\"selected\":\"selected\"});\n\t\t$(\".slt-dia option:contains('\"+slt_dia+\"')\").attr({\"selected\":\"selected\"});\n\t}\n\telse {\n\t\t$(\".slt-dia option:contains('04')\").attr({\"selected\":\"selected\"});\n\t}\n</script>\r\n\t\t\t\t\t<div class=\"main\">\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t<!-- Conte\u00fado -->\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"content\">\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"breadcrumb\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"cor-03\">Voc\u00ea est\u00e1 em</span>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"cor-13\" href=\"/\">Acervo</a> &gt; \n<a href=\"/ultimas\">Not\u00edcias</a>\n &gt; <a href=\"/noticias/acervo,quatro-ex-presidentes-foram-presos-antes-de-lula,13267,0.htm\">Quatro ex-presidentes foram presos antes de Lula</a>\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t                        <!-- Barra de compartilhamento -->\r\n                        <div id=\"box-barra-share\">\r\n                            <ul class=\"lst-compartilhe\">\r\n                                <li class=\"bt-fb-enviar\"><fb:send href=\"http://acervo.estadao.com.br/\"></fb:send></li>\r\n                                <li class=\"bt-fb-recomendar\"><fb:like send=\"false\" data-layout=\"button_count\" show_faces=\"false\" action=\"recommend\"></fb:like></li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"bt-linedin\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<script src=\"//platform.linkedin.com/in.js\" type=\"text/javascript\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tlang: pt_BR\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t</script>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<script type=\"IN/Share\" data-counter=\"right\"></script>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t</li>\r\n                            \t<li><g:plusone size=\"medium\" count=\"false\"></g:plusone></li>\r\n                                <li class=\"bt-twitter\"><a href=\"https://twitter.com/share\" class=\"twitter-share-button\" data-count=\"horizontal\">Tweet</a><script type=\"text/javascript\" src=\"//platform.twitter.com/widgets.js\"></script></li>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"bt-imprimir\" style=\"display:none;\"><img id=\"printPage\" src=\"/estadao/novo/img/acervo/btn/btn_imprimir.gif\" alt=\"imprimir\" /></li>\r\n                            </ul>\r\n                        </div>\r\n                        <!-- Fim Barra de compartilhamento -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- Se\u00e7\u00e3o principal -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"main-section\">\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Coluna A -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"section-01\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"titulo\">Quatro ex-presidentes foram presos antes de Lula</h1>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"linha-fina\">Hermes da Fonseca, Washington Luiz, Arthur Bernardes e Juscelino Kubitschek foram detidos</h2>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"not-data\">06 de abril de 2018 | 19h 24</span>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div id=\"corpo-texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<address class=\"not-autor\">Liz Batista</address>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Com a pris&atilde;o de <a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/acervo,a-trajetoria-politica-de-lula,12132,0.htm\"><strong>Lula</strong></a>, s&atilde;o cinco ex-presidentes presos na hist&oacute;ria do Brasil. A diferen&ccedil;a com os demais &eacute; que se trata do primeiro condenado em um processo criminal.\n\n</p>\n<p>Presidente entre 1910 e 1914, o marechal <a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/personalidades,hermes-da-fonseca,569,0.htm\"><strong>Hermes da Fonseca</strong></a> foi preso em julho de 1922, acusado de conspira&ccedil;&atilde;o no levante militar conhecido como a Revolta dos 18 do Forte de Copacabana. Ap&oacute;s 6 meses preso, ganhou um habeas corpus.</p>\n\n\n<p>\r\n                            <figure class=\"full\">\r\n                                <img src=\"https://img.estadao.com.br/thumbs/550/resources/jpg/6/8/1523049408586.jpg\"\r\n                                    alt=\"\"\r\n                                    title=\"Acervo Estad&atilde;o\">\r\n                                <figcaption><p>Not\u00edcia publicada no&#160;<a href=\"http://acervo.estadao.com.br/pagina/#!/19220708-15874-nac-0002-999-2-not\"><strong>Estad\u00e3o de 8 de julho de 1922</strong></a>&#160;sobre a pris\u00e3o do ex-presidente Hermes da Fonseca.</p></figcaption>\r\n                            </figure></p>\n\n\n<p>O pr&oacute;ximo ex-presidente preso foi <a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/personalidades,washington-luis,566,0.htm\"><strong>Washington Luis</strong></a>, que comandava o governo quando teve in&iacute;cio a Revolu&ccedil;&atilde;o de 1930. Deposto, ele foi&nbsp; preso e conduzido ao Forte de Copacabana em 24 de outubro. Em 7 de novembro, o Governo Provis&oacute;rio estabeleceu seu banimento. No dia 20, partiu com sua fam&iacute;lia em o ex&iacute;lio para a Europa.</p>\n\n\n<p>\r\n                            <figure class=\"full\">\r\n                                <img src=\"https://img.estadao.com.br/thumbs/550/resources/jpg/4/0/1523046467704.jpg\"\r\n                                    alt=\"\"\r\n                                    title=\"Acervo Estad&atilde;o\">\r\n                                <figcaption><p>Not\u00edcia da pris\u00e3o do ex-presidente Washington Luis publicada no&#160;<a href=\"http://acervo.estadao.com.br/pagina/#!/19301025-18686-nac-0001-999-1-not/busca/WASHINGTON\"><strong>Estad\u00e3o de&#160;25 de outubro de 1930</strong></a>.</p></figcaption>\r\n                            </figure></p>\n\n\n<p>J&aacute; <a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/personalidades,artur-bernardes,503,0.htm\"><strong>Arthur Bernardes</strong></a>, presidente entre 1922 e 1926, foi preso em 1932 em Minas Gerais por participar da revolu&ccedil;&atilde;o Constitucionalista. Depois foi mandado ao ex&iacute;lio.</p>\n\n\n<p>\r\n                            <figure class=\"full\">\r\n                                <img src=\"https://img.estadao.com.br/thumbs/550/resources/jpg/2/4/1523049798742.jpg\"\r\n                                    alt=\"\"\r\n                                    title=\"Acervo Estad&atilde;o\">\r\n                                <figcaption><p>Not\u00edcia publicada no&#160;<a href=\"http://acervo.estadao.com.br/pagina/#!/19321103-19329-nac-0001-999-1-not\"><strong>Estad\u00e3o de 3 de novembro de 1932</strong></a>&#160;sobre a pris\u00e3o do ex-presidente Arthir Bernardes.&#160;</p></figcaption>\r\n                            </figure></p>\n\n\n<p><strong>Juscelino Kubitschek</strong> [1956-1961] foi preso em&nbsp; 13 de dezembro de 1968, quando foi levado por agentes do regime militar na noite da promulga&ccedil;&atilde;o do Ato Institucional n&uacute;mero 5. No momento em que foi preso, ele deixava uma cerim&ocirc;nia de formatura no Teatro Municipal do Rio. Juscelino passou alguns dias encarcerado e depois seguiu para pris&atilde;o domiciliar at&eacute; finalmente ser liberado em definitivo.</p>\n\n\n<p>\r\n                            <figure class=\"full\">\r\n                                <img src=\"https://img.estadao.com.br/thumbs/550/resources/jpg/2/7/1523050819072.jpg\"\r\n                                    alt=\"\"\r\n                                    title=\"Acervo Estad&atilde;o\">\r\n                                <figcaption><p>Not\u00edcia 'As deten\u00e7\u00f5es', publicada na&#160;<a href=\"http://acervo.estadao.com.br/pagina/#!/19681214-28738-nac-0001-999-1-not\"><strong>capa do Estad\u00e3o de 14/12/1968</strong></a>&#160;sobre a pris\u00e3o do ex-presidente Juscelino Kubitschek no dia da instaura\u00e7\u00e3o do AI-5 pela ditadura militar.</p></figcaption>\r\n                            </figure></p>\n\n\n<p class=\"western\" style=\"margin: 0px 0px 0.4cm; padding: 0cm; font-size: 14px; font-family: arial, helvetica, clean, sans-serif; background-image: url(&quot;https://acervo.estadao.com.br/noticias/default.aspx&quot;); background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: none; line-height: 0.37cm; orphans: 1;\"><strong style=\"font-size:13px; line-height:16px\"><span style=\"background-attachment:scroll; background-clip:initial; background-image:url(&quot;https://acervo.estadao.com.br/noticias/default.aspx&quot;); background-origin:initial; background-position:0% 0%; background-repeat:repeat; background-size:initial\"><a href=\"http://www.assineestadao.com.br/\" style=\"outline: 0px; text-decoration-line: none; font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 14px; color: rgb(51, 51, 51);\" target=\"_blank\">#</a><a href=\"http://www.estadao.com.br/assine/\" style=\"outline: none 0px; text-decoration-line: none; font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 14px; color: rgb(51, 51, 51);\"><span style=\"font-size:10.5pt\">&nbsp;</span></a><a href=\"http://www.assineestadao.com.br/\" style=\"outline: 0px; text-decoration-line: none; font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 14px; color: rgb(51, 51, 51);\" target=\"_blank\">Assine</a></span><span style=\"outline:0px\"><span style=\"font-family:arial,helvetica,sans-serif\"><span style=\"font-size:10.5pt\">&nbsp;| &nbsp;</span></span></span></strong><span style=\"font-size:13px; line-height:16px\"><span style=\"background-attachment:scroll; background-clip:initial; background-image:url(&quot;https://acervo.estadao.com.br/noticias/default.aspx&quot;); background-origin:initial; background-position:0% 0%; background-repeat:repeat; background-size:initial\"><strong><a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/acervo,como-licenciar-conteudos-publicados-no-estadao,10866,0.htm\" style=\"outline: 0px; text-decoration-line: none; font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 14px; color: rgb(51, 102, 153);\">#</a><span style=\"font-family:arial,helvetica,sans-serif; font-size:10.5pt; outline:none 0px\"><a href=\"http://www.estadao.com.br/assine/\" style=\"outline: none 0px; text-decoration-line: none; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; color: rgb(51, 51, 51);\">&nbsp;</a><a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/acervo,como-licenciar-conteudos-publicados-no-estadao,10866,0.htm\" style=\"outline: 0px; text-decoration-line: none; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; color: rgb(51, 102, 153);\">Licenciamento de conte&uacute;dos Estad&atilde;o</a></span></strong><strong style=\"outline:0px\"><span style=\"font-family:arial,helvetica,sans-serif\"><span style=\"font-size:10.5pt\">&nbsp;|</span></span></strong></span></span></p>\n\n\n<div style=\"margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(0, 0, 0); font-family: arial, helvetica, clean, sans-serif; line-height: 14.5482px;\">\n<div style=\"margin: 0px; padding: 0px; line-height: 12.8024px;\"><span style=\"color:rgb(51, 51, 51); font-size:14px; line-height:16px\"><span style=\"background-attachment:scroll; background-clip:initial; background-image:url(&quot;https://acervo.estadao.com.br/noticias/default.aspx&quot;); background-origin:initial; background-position:0% 0%; background-repeat:repeat; background-size:initial; font-family:arial,sans-serif; font-size:9.5pt\"><strong style=\"font-family:calibri,sans-serif; font-size:11pt; outline:none 0px\"><span style=\"color:rgb(0, 0, 0)\"># Siga:</span><a href=\"https://twitter.com/EstadaoAcervo\" style=\"outline: 0px; text-decoration-line: none; font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 14px; color: rgb(51, 51, 51);\" target=\"_blank\">&nbsp;</a></strong><a href=\"https://twitter.com/EstadaoAcervo\" style=\"outline: 0px; text-decoration-line: none; font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 14px; color: rgb(51, 51, 51);\" target=\"_blank\"><span style=\"font-size:10.5pt; outline:none 0px\">twitter@estadaoacervo</span></a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"http://www.facebook.com/arquivoestadao\" style=\"outline: none 0px; text-decoration-line: none; font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 14px; color: rgb(51, 51, 51);\" target=\"_blank\" title=\"Arquivo Estad&atilde;o noFacebook\"><span style=\"font-size:10.5pt\">facebook/arquivoestadao</span></a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"http://instagram.com/estadaoacervo/\" style=\"outline: none 0px; text-decoration-line: none; font-family: arial, helvetica, sans-serif; font-size: 14px; color: rgb(51, 51, 51);\" target=\"_blank\">Instagram</a></span></span><span style=\"color:rgb(51, 51, 51); font-size:14px; line-height:16px\"><span style=\"background-attachment:scroll; background-clip:initial; background-image:url(&quot;https://acervo.estadao.com.br/noticias/default.aspx&quot;); background-origin:initial; background-position:0% 0%; background-repeat:repeat; background-size:initial; font-family:arial,sans-serif; font-size:9.5pt\">&nbsp;|</span></span><span style=\"line-height:12.8024px\">&nbsp;</span></div>\n</div>\n\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Fim Coluna A -->\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Fim Coluna B -->\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"section-02\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"box-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<script type=\"text/javascript\">oBanner.show(\"Middle\");</script>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"box-container\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<script type=\"text/javascript\">oBanner.show(\"x08\");</script>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\r\n<div class=\"box-container\">\r\n\r\n    <h5 class=\"chapeu-02\">P&Aacute;GINAS  HIST&Oacute;RICAS</h5>\r\n    <div class=\"box-reclames\">\r\n        <h2><a href=\"https://acervo.estadao.com.br/paginas-da-historia/decada_1880.shtm\">Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica</a></h2>\r\n        <span>Veja essa e outras capas que marcaram \u00e9poca</span>\r\n        <a href=\"https://acervo.estadao.com.br/paginas-da-historia/decada_1880.shtm\" title=\" Acervo Estad&atilde;o \" class=\"img\"><img src=\"https://img.estadao.com.br/acervo/imagens/reclames/1889.11.16_proclamacao-da-republica_HA.jpg\" alt=\"Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\" title=\" Acervo Estad&atilde;o \" /></a>\r\n        <p class=\"inf-reclames\"> Acervo Estad\u00e3o </p>\r\n        <!--a href=\"https://acervo.estadao.com.br/paginas-da-historia/decada_1880.shtm\" class=\"lnk-relacionadas\" title=\"Veja outros reclames culturais\">Veja outros reclames culturais</a-->\r\n    </div>\r\n</div>\r\n\r\n\r\n \t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"box-container\"><ul class=\"lst-blogs\"><li><div class=\"img\"><a href=\"https://acervo.estadao.com.br/ultimas/\"><img border=\"0\" alt=\"\" src=\"https://img.estadao.com.br/acervo/imagens/64x64/ha-um-seculo-cem-anos-64.jpg\" width=\"62\" height=\"62\" alt=\"Acervo Estad&atilde;o\"></a></div><h3><a href=\"https://acervo.estadao.com.br/ultimas/\">H&Aacute; UM S&Eacute;CULO</a></h3><p><a href=\"https://acervo.estadao.com.br/ultimas/\">O que era not&iacute;cia em 1920</a></p></li><li><div class=\"img\"><a href=\"https://acervo.estadao.com.br/linha-do-tempo\"><img border=\"0\" alt=\"\" src=\"https://img.estadao.com.br/acervo/imagens/64x64/BARBA_SENHORAS.jpg\" width=\"62\" height=\"62\" alt=\"Acervo Estad&atilde;o\"></a></div><h3><a href=\"https://acervo.estadao.com.br/linha-do-tempo\">NO DIA QUE NASCI</a></h3><p><a href=\"https://acervo.estadao.com.br/linha-do-tempo\">VEJA O JORNAL DAQUELA DATA</a></p></li></ul></div>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\n\n\n\n\n<div class=\"box-topicos\">\n    \n    <div class=\"hd\">\n        <h5 class=\"chapeu-02\">T\u00f3picos</h5>\n        <span><a href=\"/topicos\">ver todos</a></span>\n    </div>\n    <div class=\"content-topicos\">\n        <ul class=\"lst-topicos\">\n            <li class=\"item-topico\" >\r\n    \r\n    <div class=\"img\">\r\n        <img src=\"https://img.estadao.com.br/acervo/imagens/160x100/acervo_primeiraguerra160x100(1).jpg\" alt=\"Acervo/Estad&atilde;o\" title=\"Acervo/Estad&atilde;o\" />\r\n    </div>\r\n    <div class=\"texto\">\r\n        <span class=\"num\">1.</span>\r\n        <h2 class=\"titulo\"><a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/topicos,1-guerra-mundial,883,0.htm\" title=\"Primeira Guerra \">Primeira Guerra </a></h2>\r\n        <p class=\"descricao\">O conflito, de escala global, foi iniciado na Europa em 1914</p>\r\n    </div>\r\n</li>\r\n\r\n <li class=\"item-topico\" >\r\n    \r\n    <div class=\"img\">\r\n        <img src=\"https://img.estadao.com.br/acervo/imagens/160x100/acervo_cazuza_160x100.JPG\" alt=\"Estad&atilde;o\" title=\"Estad&atilde;o\" />\r\n    </div>\r\n    <div class=\"texto\">\r\n        <span class=\"num\">2.</span>\r\n        <h2 class=\"titulo\"><a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/acervo,serie-contatos-fotograficos-mostra-imagens-ineditas,12429,0.htm\" title=\"Cazuza\">Cazuza</a></h2>\r\n        <p class=\"descricao\">Cantor e compositor</p>\r\n    </div>\r\n</li>\r\n\r\n <li class=\"item-topico\" >\r\n    \r\n    <div class=\"img\">\r\n        <img src=\"https://img.estadao.com.br/acervo/imagens/160x100/acervo_gisele160x100.jpg\" alt=\"Acervo/Estad&atilde;o\" title=\"Acervo/Estad&atilde;o\" />\r\n    </div>\r\n    <div class=\"texto\">\r\n        <span class=\"num\">3.</span>\r\n        <h2 class=\"titulo\"><a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/personalidades,gisele-bundchen,577,0.htm\" title=\"Gisele B&uuml;ndchen\">Gisele B&uuml;ndchen</a></h2>\r\n        <p class=\"descricao\">Supermodelo</p>\r\n    </div>\r\n</li>\r\n\r\n <li class=\"item-topico\" >\r\n    \r\n    <div class=\"img\">\r\n        <img src=\"https://img.estadao.com.br/acervo/imagens/160x100/acervo_ayrtonsenna_160x100.JPG\" alt=\"Luiz Prado/ Estad&atilde;o\" title=\"Luiz Prado/ Estad&atilde;o\" />\r\n    </div>\r\n    <div class=\"texto\">\r\n        <span class=\"num\">4.</span>\r\n        <h2 class=\"titulo\"><a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/personalidades,ayrton-senna,506,0.htm\" title=\"Ayrton Senna\">Ayrton Senna</a></h2>\r\n        <p class=\"descricao\">Tricampe&atilde;o da F-1</p>\r\n    </div>\r\n</li>\r\n\r\n <li class=\"item-topico\" >\r\n    \r\n    <div class=\"img\">\r\n        <img src=\"https://img.estadao.com.br/acervo/imagens/160x100/paca.jpg\" alt=\"Acervo/Estad&atilde;o\" title=\"Acervo/Estad&atilde;o\" />\r\n    </div>\r\n    <div class=\"texto\">\r\n        <span class=\"num\">5.</span>\r\n        <h2 class=\"titulo\"><a href=\"http://acervo.estadao.com.br/noticias/lugares,pacaembu,8096,0.htm\" title=\"Pacaembu\">Pacaembu</a></h2>\r\n        <p class=\"descricao\">Est&aacute;dio paulistano</p>\r\n    </div>\r\n</li>\r\n\r\n \n        </ul>\n    </div>\n</div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!-- Fim Coluna B -->    \r\n\t\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t <!-- Fim Se\u00e7\u00e3o principal -->\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t\t<!-- end Conte\u00fado -->\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t<!-- footer -->\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"footer\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- The UDM comScore Tag consists of two code snippets. Please include both code snippets in your web pages. -->\n<!-- The following code snippet should be place directly (or as close as possible) after the opening <body> tag. -->\n<script type=\"text/javascript\"> \n// <![CDATA[\nfunction udm_(e){var t=\"comScore=\",n=document,r=n.cookie,i=\"\",s=\"indexOf\",o=\"substring\",u=\"length\",a=2048,f,l=\"&ns_\",c=\"&\",h,p,d,v,m=window,g=m.encodeURIComponent||escape;if(r[s](t)+1)for(d=0,p=r.split(\";\"),v=p[u];d<v;d++)h=p[d][s](t),h+1&&(i=c+unescape(p[d][o](h+t[u])));e+=l+\"_t=\"+ +(new Date)+l+\"c=\"+(n.characterSet||n.defaultCharset||\"\")+\"&c8=\"+g(n.title)+i+\"&c7=\"+g(n.URL)+\"&c9=\"+g(n.referrer),e[u]>a&&e[s](c)>0&&(f=e[o](0,a-8).lastIndexOf(c),e=(e[o](0,f)+l+\"cut=\"+g(e[o](f+1)))[o](0,a)),n.images?(h=new Image,m.ns_p||(ns_p=h),h.src=e):n.write(\"<\",\"p\",\"><\",'img src=\"',e,'\" height=\"1\" width=\"1\" alt=\"*\"',\"><\",\"/p\",\">\")};\nudm_('http'+(document.location.href.charAt(4)=='s'?'s://sb':'://b')+'.scorecardresearch.com/b?c1=2&c2=7672308');\n// ]]>\n</script>\n<noscript><p><img src=\"https://sb.scorecardresearch.com/p?c1=2&amp;c2=7672308\" height=\"1\" width=\"1\" alt=\"*\"></p></noscript> \n<!-- The UDM comScore Tag -->\n<div id=\"sub-ft\" class=\"ft-inferior\">\n\t<div class=\"bb-gd\">\n\t\t<div class=\"bb-gu first\">\n\t\t\t<div class=\"bb-md bb-md-credits bb-noborder\">\n\t\t\t\t<div class=\"hd\">\n\t\t\t\t\t<dl>\n\t\t\t\t\t\t<dt><h3>Grupo Estado</h3></dt>\n\t\t\t\t\t\t<dd>Copyright \u00a9 1995-2020</dd>\n\t\t\t\t\t\t<dd>Todos os direitos reservados</dd>\n\t\t\t\t\t</dl>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"bd\">\n\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://vagas.com.br/grupoestado/\">Trabalhe Conosco</a></li>\n\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/fale-conosco/\">Fale Conosco</a></li>\n\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/termo-de-uso/\">Termo de Uso</a></li>\n\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/mapa/\">Mapa Site</a></li>\n\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/assine/\">Assine O Estado de S. Paulo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.classificadosdoestadao.com.br/\">Classificados: 11 3855 2001</a></li>\n\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://empregos.estadao.com.br\">Ache Empregos</a></li>\n\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t\t<div class=\"bb-gu\">\n\t\t\t<div class=\"bb-gtf\">\n\t\t\t\t<div class=\"bb-tu first-t\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"bb-md bb-md-credits\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"hd\"><h3><a href=\"http://www.estadao.com.br/\">Estad\u00e3o.com.br</a></h3></div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"dos-columnas\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/opiniao/\">Opini\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/saopaulo/\">S\u00e3o Paulo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/brasil/\">Brasil</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/politica/\">Pol\u00edtica</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/internacional/\">Internacional</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/saude/\">Sa\u00fade</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/ciencia/\">Ci\u00eancia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/educacao/\">Educa\u00e7\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://sustentabilidade.estadao.com.br/\" title=\"Planeta\">Planeta</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/cultura/\">Cultura</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/blogs/\">Blogs</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://topicos.estadao.com.br/\">T\u00f3picos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"dos-columnas\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://servicos.estadao.com.br/login/\">Estad\u00e3o Jornal Digital </a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/celular/\">No celular</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/tablet/\">No Tablet</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.facebook.com/estadao/\">No Facebook</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/rss/\">RSS</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/especiais/\">Infogr&aacute;ficos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://fotos.estadao.com.br/\">Fotos</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://tv.estadao.com.br/\">TV Estad\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/tempo/\">Tempo</a></li>\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://issonaoenormal.estadao.com.br/\">Isso n\u00e3o \u00e9 normal</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!--<li><a href=\"http://revistapiaui.estadao.com.br/\">Revista Piau\u00ed</a></li>-->\n\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"bb-tu\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"bb-md bb-md-credits\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"hd\"><h3>O Estado de S.Paulo</h3></div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.assinante.estadao.com.br/\" target=\"_blank\">Portal do Assinante</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/historico/index.htm\">Conhe\u00e7a o jornal</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Portais</h4>\n\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.limao.com.br/\" target=\"_blank\">Lim\u00e3o</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.territorioeldorado.limao.com.br/\" target=\"_blank\">Territ\u00f3rio Eldorado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.ae.com.br/\" target=\"_blank\">Ag&ecirc;ncia Estado</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://fornecedores.grupoestado.com.br/\" target=\"_blank\">Portal de Fornecedores</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t<div class=\"bb-tu\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"bb-md bb-md-credits\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"hd\"><h3>Grupo Estado</h3></div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"bd\">\n\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/focas/\">Curso de Jornalismo</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/rc2011/\">Responsabilidade Corporativa</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/ext/codigoetica/codigo_de_etica_miolo.pdf\">Nosso C\u00f3digo de \u00c9tica</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/relatorio-da-administracao/index.htm\">Demonstra\u00e7\u00f5es Financeiras</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t<h4>Publicidade</h4>\n\t\t\t\t\t\t\t<ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/tabela-estadao-2014.pdf\" target=\"_blank\">Como anunciar</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.premiomidiaestadao.com.br/\" target=\"_blank\">Pr\u00eamio de M\u00eddia</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<!--li><a href=\"http://www.premiotopimobiliario.com.br/\" target=\"_blank\">Top Imobili\u00e1rio</a></li-->\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"http://www.estadao.com.br/cannes\" target=\"_blank\">Cannes</a></li>\n\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div>\n\t</div>\n</div>\n\n\t<!--midia/editoria:noticias|not\u00edcias-->\t<div style=\"margin: 0 auto;position: fixed;top: 40%;right:0;width:23px;\">\r\n\t\t<a href=\"https://assine.estadao.com.br/?utm_source=portal_estadao&utm_medium=selo_portal&utm_campaign=institucional_portal_estadao\" style=\"text-decoration: none;\"><img src=\"http://www.estadao.com.br/estadao/v2012/img/btn-assineestadao.png\" border=\"none\"></a>\r\n\t</div>\r\n<!-- End comScore Inline Tag -->\n<!-- The following code snippet should be place directly (or as close as possible) before the closing <body> tag. -->\n<script type=\"text/javascript\" language=\"JavaScript1.3\" src=\"https://sb.scorecardresearch.com/c2/7672308/ct.js\"></script>\n<!-- End comScore Inline Tag -->\r\n<div style=\"display:none\">\r\n\t<div id=\"dvBannerExpansivelNoVisible\">\r\n\t\t  <script type=\"text/javascript\">\r\n\t\t\t oBanner.show(\"Position1\");\r\n\t\t </script> \r\n\t</div>\r\n\t<script type=\"text/javascript\">\r\n\t\tif($.browser.msie){\r\n\t\t\t$(document).ready(function(){\r\n\t\t\t\t appendBanner();\r\n\t\t\t});\t\r\n\t\t}else{\r\n\t\t\t appendBanner();\r\n\t\t}\r\n\t</script>\r\n</div>\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t\t<!-- end footer -->\r\n\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"https://connect.facebook.net/pt_BR/all.js#xfbml=1\"></script>\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"https://apis.google.com/js/plusone.js\">\r\n\t\t\t\t{lang: 'pt-BR'}\r\n\t\t\t</script>\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\">\r\n\t\t\tvar pw_p = '9b29988a';\r\n\t\t\t</script>\r\n\t\t\t<script type=\"text/javascript\" src=\"https://www.estadao.com.br/static/js/navegacao.js\"></script>\r\n\t\t</body>\r\n\t</html>\r\n\t"}