{"fileid": "acervo.oglobo.globo.com___charges-e-humor_da-estreia-como-aecinho-lava-jato-tucano-retratado-em-charges-21552392", "url": "https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/da-estreia-como-aecinho-lava-jato-tucano-retratado-em-charges-21552392", "subject": "afastamento-aecio", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=pt-br xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:na=\"http://schema.org/\" xmlns:fb=\"http://ogp.me/ns/fb#\" xmlns:og=\"http://opengraphprotocol.org/schema/\">\n<head>\n<meta http-equiv=content-type content=\"text/html; charset=UTF-8\">\n<title>Da estreia como Aecinho \u00e0 Lava-Jato, tucano \u00e9 retratado em charges | Acervo</title>\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<meta content=\"\" name=keywords />\n<meta name=abstract content=\"Acervo - O Globo\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/da-estreia-como-aecinho-lava-jato-tucano-retratado-em-charges-21552392\"/>\n<meta name=robots content=\"index,follow,noarchive,noodp,noydir\"/>\n<meta name=author content=\"Acervo - Jornal O Globo\">\n<meta name=copyright content=\"Infoglobo Comunica\u00e7\u00e3o e Participa\u00e7\u00f5es\"/>\n<meta http-equiv=expires content=0>\n<meta http-equiv=cache-control content=no-store />\n<meta name=geo.region content=BR-RJ />\n<meta name=geo.placename content=\"Rio de Janeiro\"/>\n<meta name=geo.position content=\"-22.90966;-43.193909\"/>\n<meta name=ICBM content=\"-22.90966, -43.193909\"/>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta name=description content=\"A\u00e9cio Neves inspira cartuns do GLOBO, desde 1985, quando Jimmy Scott desenha o \u2018neto de Tancredo\u2019. Em 2017, toma \u2018mangueirada\u2019 de Sergio Moro nos tra\u00e7os de Chico Caruso\"/>\n<meta property=og:title content=\"Da estreia como Aecinho \u00e0 Lava-Jato, tucano \u00e9 retratado em charges\"/>\n<meta property=og:description content=\"A\u00e9cio Neves inspira cartuns do GLOBO, desde 1985, quando Jimmy Scott desenha o \u2018neto de Tancredo\u2019. Em 2017, toma \u2018mangueirada\u2019 de Sergio Moro nos tra\u00e7os de Chico Caruso\"/>\n<meta name=twitter:card content=summary />\n<meta name=twitter:image content=''/>\n<meta name=twitter:description content=\"Not\u00edcias de \u00faltima hora do Jornal O Globo\"/>\n<meta name=bitly-verification content=\"\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/da-estreia-como-aecinho-lava-jato-tucano-retratado-em-charges-21552392\"/>\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:site_name content=Acervo />\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta name=googlebot-news content=noindex />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/vendor/modernizr-2.6.2.min.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<link href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/css.min/style.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\">\n<link href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/css.min/paywall.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\">\n<link href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/css.min/reset.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\">\n<link href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/css.min/print.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\" media=print />\n<script>(function(d, s, id) {\nvar js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\nif (d.getElementById(id)) return;\njs = d.createElement(s); js.id = id;\njs.src = \"//connect.facebook.net/pt_BR/all.js#xfbml=1\";\nfjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));\nfunction are_cookies_enabled()\n{\nvar cookieEnabled = (navigator.cookieEnabled) ? true : false;\nif (typeof navigator.cookieEnabled == \"undefined\" && !cookieEnabled)\n{\ndocument.cookie=\"testcookie\";\ncookieEnabled = (document.cookie.indexOf(\"testcookie\") != -1) ? true : false;\n}\nreturn (cookieEnabled);\n}\nvar cookieEnabled = are_cookies_enabled();\nconsole.log(\"status do cookie:\" + cookieEnabled);\nif(!cookieEnabled) {\nwindow.location = \"/?service=cookieDesativado\";\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" async=false src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/utils/tools.js\"></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n</script>\n<link rel=icon href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/images/globo.ico\" type=\"image/x-icon\">\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/images/globo.ico\" type=\"image/x-icon\">\n<script type=\"text/javascript\">\nvar paywallAtivo = 'true';\n</script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/vendor/jquery-1.9.1.min.js\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\n\"@context\": \"http://schema.org\",\n\"@type\": \"NewsArticle\",\n\"isAccessibleForFree\": false,\n\"publisher\": {\n\"@type\": \"Organization\",\n\"name\": \"O Globo\"\n},\n\"hasPart\": {\n\"@type\": \"WebPageElement\",\n\"isAccessibleForFree\": \"false\",\n\"cssSelector\" : \".paywall\"\n},\n\"isPartOf\": {\n\"@type\": [\"CreativeWork\", \"Product\"],\n\"name\" : \"O Globo\",\n\"productID\": \"oglobo.globo.com:br.com.infoglobo.oglobo.site.google\"\n}\n}\n</script>\n<script src=\"https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_c10ae819c568460bb4ec17c0a8ec5267/aldebaran/js/bundle.js\"></script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo = false;\nvar nomeProdutoPiano = \"acervo\";\nvar tipoConteudoPianoOriginal = \"materia\";\nvar conteudoExclusivoOriginal = false;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n</head>\n<body class=materia>\n<img class=logo-facebook src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/9876543210/images/logo_fb.jpg\" style=display:none />\n<script>\nambiente = '.acervo.oglobo.globo.com';\ndominioOGlobo = 'oglobo.globo.com';\nogloboUA = 'UA-1531962-1';\ndominioGloboCom = '.globo.com';\ngloboComUA = 'UA-296593-15';\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PMKBS\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe></noscript>\n<script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-PMKBS');</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"21552392\",\"dtPublicacao\":\"20170704\",\"hrPublicacao\":\"15\",\"tipoConteudo\":\"Materia\"};\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Charges e Humor\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar utag_data = {\nproduto : \"Acervo O Globo\", // Nome do produto\ntipo_pagina : \"Materia\", // Tipo da p\u00e1gina\neditoria : \"charges-e-humor\", // Nome da editoria\nid_conteudo : \"21552392\", // N\u00famero identificador do conte\u00fado\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\n(function(a,b,c,d){\na='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.acervo/prod/utag.js';\nb=document;c='script';d=b.createElement(c);d.src=a;d.type='text/java'+c;d.async=true;\na=b.getElementsByTagName(c)[0];a.parentNode.insertBefore(d,a);\n})();\n</script>\n<header>\n<div class=limite>\n<div class=conteudo-titulo-pagina>\n<ul class=menu-content-title>\n<li class=sem-borda>\n<a href=\"#sobreAcervo\" name=modal class=link-acervo rel=nofollow>O que \u00e9 o Acervo O GLOBO</a>\n</li>\n<li> <a href=\"/faq\">FAQ</a> </li>\n<li> <a href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\" target=_blank>Fale Conosco</a> </li>\n</ul>\n<div id=pub-selopatrocinio class=logo-patrocinio>\n</div>\n<div class=titulo-pagina>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\" class=logo-acervo>\n<img src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/9876543210/images/logo.png\" alt=\"Acervo Digital O Globo\"/>\n</a>\n<span>Jornal Fundado em 1925</span>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"limite conteudo-busca\">\n<form class=buscaTopo action=\"/busca/\" method=get name=buscaForm>\n<label class=label-search for=search>Pesquisar no site DO Acervo O Globo</label>\n<input id=search class=field-search type=text name=busca>\n<input class=\"btn-buscar btn-default\" type=submit value=Buscar>\n</form>\n<div class=consulta>\n<form action=\"/consulta-ao-acervo/\" name=pesquisaPaginasDigitalizadas>\n<input type=hidden name=navegacaoPorData value=\"\">\n<label class=consulta-digitalizada> Pesquisar no acervo de p\u00e1ginas digitalizadas</label>\n<select class=\"select decada\">\n<option value=\"\">D\u00e9cada</option>\n<option value=1920>1920</option>\n<option value=1930>1930</option>\n<option value=1940>1940</option>\n<option value=1950>1950</option>\n<option value=1960>1960</option>\n<option value=1970>1970</option>\n<option value=1980>1980</option>\n<option value=1990>1990</option>\n<option value=2000>2000</option>\n<option value=2010>2010</option>\n<option value=2020>2020</option>\n</select>\n<select class=\"select ano\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">Ano</option>\n</select>\n<select class=\"select mes\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">M\u00eas</option>\n</select>\n<select class=\"select dia topo\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">Dia</option>\n</select>\n</form>\n</div>\n</div>\n<nav>\n<div class=cont-main-menu>\n<ul class=main-menu>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\">Capa</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/\">Em Destaque</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fatos-historicos/\">Fatos Hist\u00f3ricos</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/rio-de-historias/\">Rio de Hist\u00f3rias</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotogalerias</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/frases/\">Frases</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/\" class=ativo>Charges e Humor</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/propaganda/\">Propaganda</a></li>\n</ul>\n</div>\n</nav>\n<div class=\"limite conteudo-local-nav-pagina\">\n<div class=breadcrumb>\n<span>Voc\u00ea est\u00e1 em</span>\n<ul>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\">Capa</a>\n</li>\n<li>\n<span class=detalhe-nav>></span>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/\">Charges e Humor</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<a href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br\" class=logo-agencia-globo target=blank> Ag\u00eancia o Globo</a>\n<a href=\"http://www.memoriaoglobo.com.br\" class=logo-memoria target=blank> Mem\u00f3ria o Globo</a>\n</div>\n</header>\n<div class=publ>\n<div id=pub-slb-topo class=\"super-leaderboard publicidade-container robots-nocontent robots-noindex \">\n<p>Publicidade</p>\n</div>\n</div>\n<div class=limite>\n<div class=conteudo>\n<div class=miolo>\n<article>\n<span class=categoria>Pa\u00eds</span>\n<div class=info>\n<p>Publicado: 04/07/17 - 15h 02min</p>\n<p class=sem-borda>Atualizado: 25/11/17 - 1h 09min</p>\n</div>\n<div class=\"barra barra-redes\">\n<div class=compartilhamento-redes data-origin=materia data-url=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/da-estreia-como-aecinho-lava-jato-tucano-retratado-em-charges-21552392\" data-text=\"Da estreia como Aecinho \u00e0 Lava-Jato, tucano \u00e9 retratado em charges\"></div>\n<ul>\n<li class=sem-margin><a class=imprimir rel=nofollow href=\"#\" onclick=\"window.print()\"></a></li>\n</ul>\n</div>\n<h1 class=title-artigo>Da estreia como Aecinho \u00e0 Lava-Jato, tucano \u00e9 retratado em charges</h1>\n<p class=intro>A\u00e9cio Neves inspira cartuns do GLOBO, desde 1985, quando Jimmy Scott desenha o \u2018neto de Tancredo\u2019. Em 2017, toma \u2018mangueirada\u2019 de Sergio Moro nos tra\u00e7os de Chico Caruso</p>\n<div class=\"galeria abas-auto\" data-abas-abas=\"div.topo-busca ul.abas li.aba a\" data-abas-conteudos=div.tab-result>\n<div class=topo-busca>\n<ul class=abas>\n<li class=aba id=pagina>\n<a id=aba_paginas_relacionadas class=active href=\"#\">P\u00e1ginas digitalizadas</a>\n</li>\n<li class=aba id=artigo>\n<a id=aba_artigos_relacionadas href=\"#\">Mat\u00e9rias digitalizadas</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=\"tab-result passafoto-auto\" data-passafoto-botaoAnterior=.prev-pagina data-passafoto-botaoProximo=.next-pagina data-passafoto-quantidadePorPagina=3>\n<a class=\"prev-pagina navegacao-paginas-relacionados\" href=\"#\">prev</a>\n<span class=whiteFade></span>\n<div>\n<ul class=pagina>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=1&tipo=pagina\" data-id=21552328>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/1987/12/11/01-primeiro_caderno/ge111287002NAC1-1234_p.jpg\" alt=\"11 de Dezembro de 1987, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 2\"/>\n</div>\n<p>11 de Dezembro de 1987, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 2</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=2&tipo=pagina\" data-id=21564800>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/1986/03/30/01-primeiro_caderno/ge300386018RIO1-1234_p.jpg\" alt=\"30 de Mar\u00e7o de 1986, Rio, p\u00e1gina 18\"/>\n</div>\n<p>30 de Mar\u00e7o de 1986, Rio, p\u00e1gina 18</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=3&tipo=pagina\" data-id=21551830>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2007/12/07/PRI/GE071207001PRI1-3254_p.jpg\" alt=\"07 de Dezembro de 2007, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1\"/>\n</div>\n<p>07 de Dezembro de 2007, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=4&tipo=pagina\" data-id=21551849>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2009/12/18/PRI/GE181209001PRI1-4957_p.jpg\" alt=\"18 de Dezembro de 2009, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1\"/>\n</div>\n<p>18 de Dezembro de 2009, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=5&tipo=pagina\" data-id=21551802>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2016/09/29/CAB/PRIMEIRA_PAGINA/ge290916001CAB2-INFOCHPDPAGE000002026750_p.jpg\" alt=\"29 de Setembro de 2016, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1\"/>\n</div>\n<p>29 de Setembro de 2016, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=6&tipo=pagina\" data-id=21552322>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2009/04/27/PRI/GE270409001PRI1-6726_p.jpg\" alt=\"27 de Abril de 2009, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1\"/>\n</div>\n<p>27 de Abril de 2009, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=7&tipo=pagina\" data-id=21551862>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2014/10/05/CAB/primeira_pagina/GE051014001CAB2-1185_p.jpg\" alt=\"05 de Outubro de 2014, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1\"/>\n</div>\n<p>05 de Outubro de 2014, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1</p>\n</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<a class=\"next-pagina navegacao-paginas-relacionados\" href=\"#\">next</a>\n</div>\n<div class=\"tab-result passafoto-auto\" data-passafoto-botaoAnterior=.prev-materia data-passafoto-botaoProximo=.next-materia data-passafoto-quantidadePorPagina=2 style=\"display: none;\">\n<a class=\"prev-materia navegacao-artigos-relacionados\" href=\"#\">prev</a>\n<span class=whiteFade></span>\n<div>\n<ul class=materia>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=1&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/1985/09/06/01-primeiro_caderno/ge060985010RIO1-0001_p.jpg\" alt=\"06 de Setembro de 1985, Rio, p\u00e1gina 10\"/>\n</div>\n<p>06 de Setembro de 1985, Rio, p\u00e1gina 10</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=2&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2017/03/18/Primeiro_Caderno_-_Primeiro_Caderno/ge180317001CAB1-0004_p.jpg\" alt=\"18 de Mar\u00e7o de 2017, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1\"/>\n</div>\n<p>18 de Mar\u00e7o de 2017, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=3&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2015/04/22/Primeiro_Caderno_-_Primeiro_Caderno/GE220415001CAB2-0011_p.jpg\" alt=\"22 de Abril de 2015, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1\"/>\n</div>\n<p>22 de Abril de 2015, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=4&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2001/12/13/primeiro_caderno-primeira_pagina/GE131201001PRI1-0009_p.jpg\" alt=\"13 de Dezembro de 2001, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1\"/>\n</div>\n<p>13 de Dezembro de 2001, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21552392&posicaoPagina=5&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2015/04/19/Primeiro_Caderno_-_Primeiro_Caderno/GE190415001CAB2-0010_p.jpg\" alt=\"19 de Abril de 2015, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1\"/>\n</div>\n<p>19 de Abril de 2015, Primeira P\u00e1gina, p\u00e1gina 1</p>\n</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<a class=\"next-materia navegacao-artigos-relacionados\" href=\"#\">next</a></span>\n</div>\n</div>\n<div class=article-body>\n<div class=content-box>\n<div class=\"box min-fotogaleria\">\n<p class=tt-fotogaleria>Fotogaleria</p>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/aecio-neves-em-charges-21356870\">\n<img width=188 height=108 alt=\"Amizade. Em quatro meses de governo, S&eacute;rgio Cabral, governador do Rio, e A&eacute;cio Neves, de Minas, costumavam se visitar com frequ&ecirc;ncia\" title=\"Amizade. Em quatro meses de governo, S&eacute;rgio Cabral, governador do Rio, e A&eacute;cio Neves, de Minas, costumavam se visitar com frequ&ecirc;ncia\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/21357223-a51-633/imagemBoxFotogaleriaMateria/Aecio_Neves.jpg\"/>\n<p>\n<span>Em foco:</span>\nA\u00e9cio Neves em charges\n</p>\n</a>\n</div>\n<div class=box>\n<span class=tt-box>Veja tamb\u00e9m</span>\n<ul>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/politica-corrupcao-ja-inspiravam-charges-no-inicio-do-seculo-passado-9077487\">Pol\u00edtica e corrup\u00e7\u00e3o j\u00e1 inspiravam charges no in\u00edcio do s\u00e9culo passado</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/michel-temer-surge-nas-charges-de-chico-caruso-erthal-aroeira-na-decada-de-90-19417959\">Michel Temer surge nas charges de Chico Caruso, Erthal e Aroeira na d\u00e9cada de 90</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/guido-mantega-ministro-da-fazenda-de-lula-dilma-vira-marionete-nas-charges-20161697\">Guido Mantega, ministro da Fazenda de Lula e Dilma, vira marionete nas charges</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/nas-charges-ulysses-guimaraes-duela-com-sarney-vira-noiva-napoleao-anjo-20195756\">Nas charges, Ulysses Guimar\u00e3es duela com Sarney e vira noiva, Napole\u00e3o e anjo</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/beleza-de-luma-de-oliveira-queda-de-eike-batista-um-prato-cheio-para-charges-20170659\">Beleza de Luma de Oliveira e queda de Eike Batista: um prato cheio para charges</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/obama-brilha-nas-charges-como-estatua-da-liberdade-lider-da-espionagelandia-20766135\">Obama brilha nas charges como Est\u00e1tua da Liberdade e l\u00edder da \u2018Espionagel\u00e2ndia\u2019</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/imposto-de-renda-vilao-nas-charges-de-lan-chico-caruso-miguel-paiva-erthal-19202165\">Imposto de Renda, o vil\u00e3o nas charges de Lan, Chico Caruso, Miguel Paiva e Erthal</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/mosquito-da-dengue-inspira-charges-sobre-fh-serra-cesar-maia-conde-garotinho-18600717\">Mosquito da dengue inspira charges sobre FH, Serra, Cesar Maia, Conde e Garotinho</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/desde-os-anos-30-charges-ilustracoes-se-inspiram-nos-jogos-olimpicos-19724705\">Desde os anos 30, charges e ilustra\u00e7\u00f5es se inspiram nos Jogos Ol\u00edmpicos</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/charges-memoraveis-de-astros-do-rock-in-rio-de-1985-marcam-cadernos-especiais-17584174\">Charges memor\u00e1veis de astros do Rock in Rio de 1985 marcam cadernos especiais</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/pericles-criou-amigo-da-onca-mais-popular-do-humor-nos-anos-40-50-20653743\">P\u00e9ricles criou o Amigo da On\u00e7a, o mais popular do humor nos anos 40 e 50</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<p>Hugo Limarque*</p><p>Pol\u00edtico mineiro de Belo Horizonte, A\u00e9cio Neves poderia ser eternamente conhecido como o \u201cneto de Tancredo\u201d \u2014 que foi deputado, senador, primeiro-ministro do Brasil e presidente da Rep\u00fablica (apesar de n\u00e3o ter tomado posse por motivos de sa\u00fade) \u2014,<strong> </strong>mas conseguiu sair da sombra do av\u00f4 pelos pr\u00f3prios m\u00e9ritos, ganhando espa\u00e7o nas p\u00e1ginas do GLOBO em situa\u00e7\u00f5es c\u00f4micas. Pelas constantes participa\u00e7\u00f5es desde 1985, ele demonstra assiduidade e import\u00e2ncia na hist\u00f3ria pol\u00edtica recente do Brasil, isso sem fazer ju\u00edzo de valor das raz\u00f5es que fizeram dele um personagem recorrente nas charges do jornal.</p><p>A\u00e9cio fez sua primeira conquista pol\u00edtica em 1986, ao se eleger deputado federal pelo PMDB, mas j\u00e1 estava na mira dos cartunistas do jornal no ano anterior, quando assumiu por nomea\u00e7\u00e3o a Diretoria de Loterias da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Na ocasi\u00e3o, foi riscado pelo desenhista chileno Jimmy Scott, na edi\u00e7\u00e3o de 6 de setembro de 1985, ilustrando nota da tradicional Coluna de Carlos Swann. O texto dizia que \u201cAecinho\u201d \u2014 como era conhecido na \u00e9poca \u2014 negou o rumor de que sairia do cargo em solidariedade ao primo, Francisco Dornelles, que se demitira do Minist\u00e9rio da Fazenda, em 26 de agosto. Sem esc\u00e1rnio, a imagem apenas retratava o mineiro, que fazia uma cara emburrada.</p><p>Em 2001, quando se tornou presidente da C\u00e2mara, j\u00e1 tinha um retrospecto bem mais extenso: antes de chegar ao posto do Congresso, acumulava quatro mandatos de deputado federal e assumira a lideran\u00e7a do Partido da Social Democracia Brasileira (PSDB), sigla pela qual filiou-se em 1989 e ainda permanece em atua\u00e7\u00e3o. A esse ponto, n\u00e3o poderia escapar das piadas: em 12 de dezembro, por exemplo, A\u00e9cio defendeu o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo de R$ 180 para R$ 200 \u2014 reajuste de cerca de 11%, contra 5% da proposta inicial \u2014, medida acordada entre os l\u00edderes da base governista de Fernando Henrique Cardoso. A decis\u00e3o foi tomada faltando um ano para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais. No dia seguinte, o chargista Chico Caruso brincou com a situa\u00e7\u00e3o, insinuando que o novo sal\u00e1rio era \u201co m\u00ednimo necess\u00e1rio para come\u00e7ar uma campanha\u201d para seu partido.</p><p>Seis anos depois, em 2007, A\u00e9cio exercia o segundo mandato no governo de Minas Gerais quando voltou a aparecer na primeira p\u00e1gina do GLOBO, em outro trabalho de Chico Caruso. A edi\u00e7\u00e3o do dia 7 de dezembro transformava o pol\u00edtico em cachorro, posicionado de quatro e encoleirado por Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, ent\u00e3o presidente da Rep\u00fablica. Completavam a matilha governadores do Sudeste, Jos\u00e9 Serra (PSDB), por S\u00e3o Paulo, e S\u00e9rgio Cabral (PMDB), pelo Estado do Rio, todos ordenados a atacar quem fosse contr\u00e1rio \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria sobre Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (CPMF). O chamado imposto sobre os cheques incidia sobre todas as movimenta\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias (com certas exce\u00e7\u00f5es), sendo destinado \u00e0 \u00e1rea da sa\u00fade e que entrou em vigor no ano de 1997, durante a gest\u00e3o de Fernando Henrique Cardoso. Foi prorrogada diversas vezes, permanecendo na ativa durante a administra\u00e7\u00e3o de Lula, que tinha planos de estender a CPMF at\u00e9 2011. A proposta passou pela C\u00e2mara, mas enfrentava dificuldades de ades\u00e3o no Senado. Dentro do jogo pol\u00edtico, o petista pediu aos governadores que convencessem os senadores de seus estados a votar pela extens\u00e3o da pauta. Na charge, inclusive, ordenava aos tr\u00eas c\u00e3es:</p><p>\u2014 Isca! Pega! Pega quem \u00e9 contra a CPMF!</p><p>Mas n\u00e3o funcionou: a contribui\u00e7\u00e3o foi rejeitada em 13 de dezembro e deixaria de ser cobrada a partir do primeiro dia de 2008.</p><p>O tema presidencial tamb\u00e9m foi alvo de desenhos e brincadeiras durante a vida p\u00fablica de A\u00e9cio. Em 2009, pelo segundo mandato como governador de Minas, ingressou na disputa pelo mais alto cargo da Rep\u00fablica (que se daria no ano seguinte), mas n\u00e3o chegou a concorrer \u00e0 elei\u00e7\u00e3o. Dentro do PSDB, falava-se nos nomes de A\u00e9cio e Jos\u00e9 Serra como pr\u00e9-candidatos ao cargo pelo partido. Em 17 de dezembro, por\u00e9m, ele anunciou que deixaria a corrida, ficando \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da sigla caso o aliado recuasse. Na mesma ocasi\u00e3o, comunicou que tentaria a sorte por uma vaga no Senado, o que acabou dando certo mais tarde. A desist\u00eancia virou alvo de uma charge de Chico, na edi\u00e7\u00e3o do dia seguinte ao an\u00fancio, retratando o pol\u00edtico pulando fora do \u201cbonde eleitoral\u201d que seguia caminho rumo \u00e0 Presid\u00eancia.</p><p>No pleito de 2014, A\u00e9cio n\u00e3o foi apenas o candidato do PSDB \u00e0 chefia do governo, como tamb\u00e9m avan\u00e7ou para o segundo turno com Dilma Rousseff, do PT, que em pouco tempo venceria o jogo. Antes de competirem, desbancou Marina Silva, com quem travou forte disputa: at\u00e9 a v\u00e9spera da vota\u00e7\u00e3o, marcada para 5 de outubro, ela vencia todas as pesquisas de opini\u00e3o, quando Ibope e Datafolha apontaram empate t\u00e9cnico entre os dois, com A\u00e9cio \u00e0 frente. No dia em quest\u00e3o, O GLOBO retratou o embate com uma charge em que Dilma dan\u00e7ava com Marina e o tucano de m\u00e3os dadas, esses dois dividindo um corpo s\u00f3.</p><p>O ano de 2017 n\u00e3o seria o mesmo para a pol\u00edtica sem a imagem de A\u00e9cio Neves. Apesar do afastamento do Senado em maio, provocado pelo epis\u00f3dio em que teria recebido proprina de R$ 2 milh\u00f5es de Joesley Batista, dono da ind\u00fastria de alimentos JBS, o mineiro j\u00e1 respondia por seis inqu\u00e9ritos no Supremo Tribunal Federal (STF), decorrentes da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato \u2014 n\u00e3o sendo r\u00e9u em nenhum deles. Ao completar tr\u00eas anos, em 17 de mar\u00e7o, desde a abertura de sua primeira fase ostensiva em 2014, a pequena efem\u00e9ride foi desenhada por Chico Caruso e retratada no dia seguinte pelo GLOBO. Nela, A\u00e9cio e mais 11 representantes de Bras\u00edlia s\u00e3o molhados pela mangueira da investiga\u00e7\u00e3o, segurada pelo juiz Sergio Moro, um de seus maiores coadjuvantes. Ap\u00f3s a suspens\u00e3o do impedimento em 30 de junho, o senador tucano ficou autorizado a retomar suas fun\u00e7\u00f5es parlamentares. Em 26 de setembro, os ministros do STF decidiram que A\u00e9cio deve ser afastado do cargo, entregar o passaporte e cumprir recolhimento domiciliar noturno, al\u00e9m de n\u00e3o poder entrar em contato com outros envolvidos no processo, como a irm\u00e3 Andrea. Mas em 17 de outubro, o Plen\u00e1rio do Senado rejeitou as medidas cautelares contra A\u00e9cio e o senador retomou o mandato.</p><p>* estagi\u00e1rio sob supervis\u00e3o de Gustavo Villela, editor do Acervo O GLOBO</p>\n<div class=cont-img-aticle>\n<img width=620 height=357 alt=\"Aecinho. Retratado pelo desenhista chileno Jimmy Scott, A&eacute;cio Neves almejava cargo de deputado federal, na &eacute;poca pelo PMDB\" title=\"Aecinho. Retratado pelo desenhista chileno Jimmy Scott, A&eacute;cio Neves almejava cargo de deputado federal, na &eacute;poca pelo PMDB\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/21552391-cd8-55b/materia/aecio-neves-jimmy-scott-charge.jpg\"/>\n<div class=legenda-img-article>\n<p>Aecinho. Retratado pelo desenhista chileno Jimmy Scott, A\u00e9cio Neves almejava cargo de deputado federal, na \u00e9poca pelo PMDB <span class=creditos-legenda>Jimmy Scott 30/03/1985 / Ag\u00eancia O Globo </span></p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</article>\n<form id=conteudo class=none>\n<input type=hidden name=urlSemPlique value=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/da-estreia-como-aecinho-lava-jato-tucano-retratado-em-charges-21552392\"/>\n<input type=hidden name=url value=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/da-estreia-como-aecinho-lava-jato-tucano-retratado-em-charges-21552392\"/>\n<input type=hidden name=titulo value=\"Da estreia como Aecinho \u00e0 Lava-Jato, tucano \u00e9 retratado em charges\"/>\n</form>\n<script type=\"text/javascript\">\ntyntVariables = {\"ap\":\"Leia mais sobre esse assunto em \", \"as\": \"\u00a9 2020. \"};\n</script>\n<div id=taboola-below-article-thumbnails-acervo></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails-acervo',\nplacement: 'Below Article Thumbnails Acervo',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n</script>\n</div>\n<aside>\n<div class=sidebar>\n<div id=pub-retangulo-1 class=\"<ecs_selection>3x1</ecs_selection> publicidade-container robots-nocontent robots-noindex \">\n<p>Publicidade</p>\n</div>\n<div class=\"box-lateral-destaque\n\">\n<p class=title-destaque>Charges e Humor</p>\n<div class=conteudo-box-lateral-destaque>\n<ul>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/prince-axl-rose-carlinhos-brown-dilma-obama-inspiram-chargistas-no-rock-in-rio-21859004\" class=link-txt-box-ultimas-destaques>\n<img width=130 height=80 alt=\"Tirando de letra. Acompanhado por Sting e James Taylor, Carlinhos Brown faz malabarismo com garrafas de &aacute;gua atiradas pelo p&uacute;blico\" title=\"Tirando de letra. Acompanhado por Sting e James Taylor, Carlinhos Brown faz malabarismo com garrafas de &aacute;gua atiradas pelo p&uacute;blico\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/21851379-6ff-bb5/imagemBoxUltimas/Rock-in-Rio.jpg\"/>\n<span class=txt-box-destaque>\nPrince, Axl Rose, Carlinhos Brown, Dilma e Obama inspiram\u2026\n</span>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/nas-charges-tio-sam-empresta-prado-junior-faz-batucada-na-copa-dos-eua-21775456\" class=link-txt-box-ultimas-destaques>\n<img width=130 height=80 alt=\"\" Amigo certo\". Dinheiro: a Uni&atilde;o e o estado de S&atilde;o Paulo lan&ccedil;am empr&eacute;stimos em Nova York, com o Tio Sam &#224; espreita\" title=\"\" Amigo certo\". Dinheiro: a Uni&atilde;o e o estado de S&atilde;o Paulo lan&ccedil;am empr&eacute;stimos em Nova York, com o Tio Sam &#224; espreita\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/21759311-e86-0c8/imagemBoxUltimas/Tio-Sam.JPG\"/>\n<span class=txt-box-destaque>\nNas charges, Tio Sam empresta a Prado Junior e faz batucada na\u2026\n</span>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/obama-brilha-nas-charges-como-estatua-da-liberdade-lider-da-espionagelandia-20766135\" class=link-txt-box-ultimas-destaques>\n<img width=130 height=80 alt=\"Fim de era. Com a Est&aacute;tua da Liberdade de cara feia, Obama e Hillary Clinton saem de cena com a elei&ccedil;&atilde;o do republicano Donald Trump para a presid&ecirc;ncia dos EUA\" title=\"Fim de era. Com a Est&aacute;tua da Liberdade de cara feia, Obama e Hillary Clinton saem de cena com a elei&ccedil;&atilde;o do republicano Donald Trump para a presid&ecirc;ncia dos EUA\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/20763586-d9e-0a1/imagemBoxUltimas/obama.jpg\"/>\n<span class=txt-box-destaque>\nObama brilha nas charges como Est\u00e1tua da Liberdade e l\u00edder da\u2026\n</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n<p class=more><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/\">Mais Charges e Humor \u203a</a></p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</aside>\n</div>\n</div>\n<footer>\n<div class=conteudo-footer>\n<div class=limite>\n<div class=link-footer>\n<ul class=navigation-footer>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\" title=Capa>Capa</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/\" title=\"Em Destaque\">Em Destaque</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fatos-historicos/\" title=\"Fatos Hist\u00f3ricos\">Fatos Hist\u00f3ricos</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/rio-de-historias/\" title=\"Rio de Hist\u00f3rias\">Rio de Hist\u00f3rias</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fotogalerias/\" title=Fotogalerias>Fotogalerias</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/frases/\" title=Frases>Frases</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/\" title=\"Charges e Humor\">Charges e Humor</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/propaganda/\" title=Propaganda>Propaganda</a></li>\n</ul>\n<ul class=link-institutional>\n<li>\n<a href=\"#sobreAcervo\" name=modal class=link-acervo rel=nofollow>O que \u00e9 o Acervo O GLOBO</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"/faq\">FAQ</a>\n</li>\n<li><a href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\" target=_blank>\nFale Conosco\n</a>\n</li>\n<li><a href=\"http://memoriaglobo.globo.com/historia-grupo-globo/historia-grupo-globo.htm\" target=_blank>\nHist\u00f3ria Grupo Globo\n</a>\n</li>\n</ul>\n<div id=boxSobreAcervo>\n<div id=sobreAcervo class=\"window sobre-acervo\">\n<a href=\"#\" class=close>Fechar [X]</a>\n<div class=lightbox>\n<div class=conteudo-lightbox>\n<h3>O que \u00e9 o Acervo O GLOBO?</h3>\n<p>Acervo \u00e9 o conte\u00fado de uma cole\u00e7\u00e3o privada ou p\u00fablica, que pode reunir livros, jornais, fotografias, documentos, obras de arte, objetos e outros tipos de material de pesquisa.</p><p>O Acervo O GLOBO \u00e9 um site que permite o acesso \u00e0 vers\u00e3o digital de todas as p\u00e1ginas e mat\u00e9rias do Jornal O GLOBO desde sua primeira edi\u00e7\u00e3o, em 29 de julho de 1925.As p\u00e1ginas digitalizadas est\u00e3o organizadas por edi\u00e7\u00e3o e podem ser acessadas de duas formas: pela data exata, usando a ferramenta de busca por edi\u00e7\u00e3o; ou na pesquisa por termos e palavras-chaves.As mat\u00e9rias consistem em fragmentos das p\u00e1ginas digitalizadas, que foram extra\u00eddas com o objetivo de facilitar a busca no site e a leitura desses textos, ao serem ampliados na tela.</p><p>No Acervo O GLOBO voc\u00ea encontrar\u00e1 textos sobre acontecimentos atuais, relacionados a fatos hist\u00f3ricos que foram retratados nas p\u00e1ginas do GLOBO ao longo de suas mais de nove d\u00e9cadas de exist\u00eancia.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=mask></div>\n<a class=link-agencia-globo target=_blank href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br\">Ag\u00eancia o Globo</a>\n</div>\n<div class=consulta>\n<form action=\"/consulta-ao-acervo/\" name=pesquisaPaginasDigitalizadas>\n<input type=hidden name=navegacaoPorData value=\"\">\n<label class=consulta-digitalizada> Pesquisar no acervo de p\u00e1ginas digitalizadas</label>\n<select class=\"select decada\">\n<option value=\"\">D\u00e9cada</option>\n<option value=1920>1920</option>\n<option value=1930>1930</option>\n<option value=1940>1940</option>\n<option value=1950>1950</option>\n<option value=1960>1960</option>\n<option value=1970>1970</option>\n<option value=1980>1980</option>\n<option value=1990>1990</option>\n<option value=2000>2000</option>\n<option value=2010>2010</option>\n<option value=2020>2020</option>\n</select>\n<select class=\"select ano\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">Ano</option>\n</select>\n<select class=\"select mes\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">M\u00eas</option>\n</select>\n<select class=\"select dia rodape\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">Dia</option>\n</select>\n</form>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=credito>\n<div class=limite> <img src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/9876543210/images/logo_globo_footer.png\" alt=\"O GLOBO Acervo\"/> <span class=copyright>@ 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Infoglobo Comunica\u00e7\u00e3o e Participa\u00e7\u00f5es </span> </div>\n</div>\n<div id=pub-floating class=\"arroba publicidade-container robots-nocontent robots-noindex \">\n<p>Publicidade</p>\n</div>\n</footer>\n<div id=fb-root></div>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://tcr.tynt.com/javascripts/Tracer.js?user=aubnKadeKr35sQadbiUzgI&amp;s=120&amp;lang=pb\"></script>\n<script src=\"//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jqueryui/1.10.3/jquery-ui.min.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.ui.touch-punch.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.imagemapster.min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/raphael-min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.sharrre-1.3.4.min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.cycle2.min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/hammer.min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.gzoom.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.cycle2.carousel.min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/main.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/acesso.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/util.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/acervo.abas.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/acervo.passafoto.js\"></script>\n<script>(function(d, s, id) {\nvar js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\nif (d.getElementById(id)) return;\njs = d.createElement(s); js.id = id;\njs.src = \"//connect.facebook.net/pt_BR/all.js#xfbml=1\";\nfjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/9876543210/js/ogloboBar.js\"></script>\n<script>\n$('body').ogloboBar({'isLogoOglobo': true, 'isAutenticationHours': true},\"https://oglobo.globo.com\");\n</script>\n</body>\n</html>\n"}