{"fileid": "acervo.oglobo.globo.com___em-destaque_aecio-neves-de-assessor-de-tancredo-governador-senador-ate-lava-jato-21359530", "url": "https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/aecio-neves-de-assessor-de-tancredo-governador-senador-ate-lava-jato-21359530", "subject": "afastamento-aecio", "journal": "oglobo", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=pt-br xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:na=\"http://schema.org/\" xmlns:fb=\"http://ogp.me/ns/fb#\" xmlns:og=\"http://opengraphprotocol.org/schema/\">\n<head>\n<meta http-equiv=content-type content=\"text/html; charset=UTF-8\">\n<title>A\u00e9cio Neves, de assessor de Tancredo a governador, senador e at\u00e9 a Lava-Jato | Acervo</title>\n<meta http-equiv=X-UA-Compatible content=\"IE=edge\"/>\n<meta content=\"\" name=keywords />\n<meta name=abstract content=\"Acervo - O Globo\"/>\n<link rel=canonical href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/aecio-neves-de-assessor-de-tancredo-governador-senador-ate-lava-jato-21359530\"/>\n<meta name=robots content=\"index,follow,noarchive,noodp,noydir\"/>\n<meta name=author content=\"Acervo - Jornal O Globo\">\n<meta name=copyright content=\"Infoglobo Comunica\u00e7\u00e3o e Participa\u00e7\u00f5es\"/>\n<meta http-equiv=expires content=0>\n<meta http-equiv=cache-control content=no-store />\n<meta name=geo.region content=BR-RJ />\n<meta name=geo.placename content=\"Rio de Janeiro\"/>\n<meta name=geo.position content=\"-22.90966;-43.193909\"/>\n<meta name=ICBM content=\"-22.90966, -43.193909\"/>\n<meta name=referrer content=always />\n<meta name=description content=\"Mineiro ficou conhecido no Rio pela vida bo\u00eamia. Parlamentar do PSDB, que chegou a ser afastado do Senado por decis\u00e3o do STF, surge em den\u00fancias em 2014 e vira r\u00e9u\"/>\n<meta property=og:title content=\"A\u00e9cio Neves, de assessor de Tancredo a governador, senador e at\u00e9 a Lava-Jato\"/>\n<meta property=og:description content=\"Mineiro ficou conhecido no Rio pela vida bo\u00eamia. Parlamentar do PSDB, que chegou a ser afastado do Senado por decis\u00e3o do STF, surge em den\u00fancias em 2014 e vira r\u00e9u\"/>\n<meta name=twitter:card content=summary />\n<meta name=twitter:image content=''/>\n<meta name=twitter:description content=\"Not\u00edcias de \u00faltima hora do Jornal O Globo\"/>\n<meta name=bitly-verification content=\"\"/>\n<meta property=og:url content=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/aecio-neves-de-assessor-de-tancredo-governador-senador-ate-lava-jato-21359530\"/>\n<meta property=og:type content=article />\n<meta property=og:site_name content=Acervo />\n<meta property=og:locale content=pt_BR />\n<meta name=googlebot-news content=noindex />\n<meta property=fb:pages content=115230991849922 />\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/vendor/modernizr-2.6.2.min.js\" type=\"text/javascript\"></script>\n<link href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/css.min/style.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\">\n<link href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/css.min/paywall.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\">\n<link href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/css.min/reset.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\">\n<link href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/css.min/print.css\" rel=stylesheet type=\"text/css\" media=print />\n<script>(function(d, s, id) {\nvar js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\nif (d.getElementById(id)) return;\njs = d.createElement(s); js.id = id;\njs.src = \"//connect.facebook.net/pt_BR/all.js#xfbml=1\";\nfjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));\nfunction are_cookies_enabled()\n{\nvar cookieEnabled = (navigator.cookieEnabled) ? true : false;\nif (typeof navigator.cookieEnabled == \"undefined\" && !cookieEnabled)\n{\ndocument.cookie=\"testcookie\";\ncookieEnabled = (document.cookie.indexOf(\"testcookie\") != -1) ? true : false;\n}\nreturn (cookieEnabled);\n}\nvar cookieEnabled = are_cookies_enabled();\nconsole.log(\"status do cookie:\" + cookieEnabled);\nif(!cookieEnabled) {\nwindow.location = \"/?service=cookieDesativado\";\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" async=false src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/utils/tools.js\"></script>\n<link rel=stylesheet href=\"https://s.glbimg.com/gl/ba/css/barra-globocom.min.css\" type=\"text/css\"/>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar glb = glb || {};\nglb.barra = {\nexibeAssineJa: false,\nexibeCentral: false\n};\n(function() {\nvar s = document.createElement(\"script\");\ns.type = \"text/javascript\"; s.async = true; s.charset = \"utf-8\";\ns.src = \"https://s.glbimg.com/gl/ba/js/barra-globocom.min.js\";\nvar ss = document.getElementsByTagName(\"script\")[0]; ss.parentNode.insertBefore(s, ss);\n})();\n</script>\n<link rel=icon href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/images/globo.ico\" type=\"image/x-icon\">\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/images/globo.ico\" type=\"image/x-icon\">\n<script type=\"text/javascript\">\nvar paywallAtivo = 'true';\n</script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/vendor/jquery-1.9.1.min.js\"></script>\n<script type=\"application/ld+json\">\n{\n\"@context\": \"http://schema.org\",\n\"@type\": \"NewsArticle\",\n\"isAccessibleForFree\": false,\n\"publisher\": {\n\"@type\": \"Organization\",\n\"name\": \"O Globo\"\n},\n\"hasPart\": {\n\"@type\": \"WebPageElement\",\n\"isAccessibleForFree\": \"false\",\n\"cssSelector\" : \".paywall\"\n},\n\"isPartOf\": {\n\"@type\": [\"CreativeWork\", \"Product\"],\n\"name\" : \"O Globo\",\n\"productID\": \"oglobo.globo.com:br.com.infoglobo.oglobo.site.google\"\n}\n}\n</script>\n<script src=\"https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://s3.glbimg.com/v1/AUTH_c10ae819c568460bb4ec17c0a8ec5267/aldebaran/js/bundle.js\"></script>\n<script>\nvar tipoConteudoPiano = \"materia\";\nvar ambienteUtilizadoPiano = \"prd\";\nvar conteudoExclusivo = false;\nvar nomeProdutoPiano = \"acervo\";\nvar tipoConteudoPianoOriginal = \"materia\";\nvar conteudoExclusivoOriginal = false;\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://static.infoglobo.com.br/paywall/js/tiny.js\" async></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/plataforma/js/9876543210/minificados/autenticacao/infg_id_globoid.js\"></script>\n</head>\n<body class=materia>\n<img class=logo-facebook src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/9876543210/images/logo_fb.jpg\" style=display:none />\n<script>\nambiente = '.acervo.oglobo.globo.com';\ndominioOGlobo = 'oglobo.globo.com';\nogloboUA = 'UA-1531962-1';\ndominioGloboCom = '.globo.com';\ngloboComUA = 'UA-296593-15';\n</script>\n<noscript>\n<iframe src=\"//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PMKBS\" height=0 width=0 style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe></noscript>\n<script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\nnew Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\nj=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n})(window,document,'script','dataLayer','GTM-PMKBS');</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar gtm = {\"idMateria\":\"21359530\",\"dtPublicacao\":\"20170518\",\"hrPublicacao\":\"16\",\"tipoConteudo\":\"Materia\"};\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\ngtm.editoria = \"Em Destaque\";\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\nvar utag_data = {\nproduto : \"Acervo O Globo\", // Nome do produto\ntipo_pagina : \"Materia\", // Tipo da p\u00e1gina\neditoria : \"em-destaque\", // Nome da editoria\nid_conteudo : \"21359530\", // N\u00famero identificador do conte\u00fado\npageLevelTargeting: {\"ognCluster\":[]}\n}\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\n(function(a,b,c,d){\na='//tags.tiqcdn.com/utag/globo/infoglobo.acervo/prod/utag.js';\nb=document;c='script';d=b.createElement(c);d.src=a;d.type='text/java'+c;d.async=true;\na=b.getElementsByTagName(c)[0];a.parentNode.insertBefore(d,a);\n})();\n</script>\n<header>\n<div class=limite>\n<div class=conteudo-titulo-pagina>\n<ul class=menu-content-title>\n<li class=sem-borda>\n<a href=\"#sobreAcervo\" name=modal class=link-acervo rel=nofollow>O que \u00e9 o Acervo O GLOBO</a>\n</li>\n<li> <a href=\"/faq\">FAQ</a> </li>\n<li> <a href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\" target=_blank>Fale Conosco</a> </li>\n</ul>\n<div id=pub-selopatrocinio class=logo-patrocinio>\n</div>\n<div class=titulo-pagina>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\" class=logo-acervo>\n<img src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/9876543210/images/logo.png\" alt=\"Acervo Digital O Globo\"/>\n</a>\n<span>Jornal Fundado em 1925</span>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"limite conteudo-busca\">\n<form class=buscaTopo action=\"/busca/\" method=get name=buscaForm>\n<label class=label-search for=search>Pesquisar no site DO Acervo O Globo</label>\n<input id=search class=field-search type=text name=busca>\n<input class=\"btn-buscar btn-default\" type=submit value=Buscar>\n</form>\n<div class=consulta>\n<form action=\"/consulta-ao-acervo/\" name=pesquisaPaginasDigitalizadas>\n<input type=hidden name=navegacaoPorData value=\"\">\n<label class=consulta-digitalizada> Pesquisar no acervo de p\u00e1ginas digitalizadas</label>\n<select class=\"select decada\">\n<option value=\"\">D\u00e9cada</option>\n<option value=1920>1920</option>\n<option value=1930>1930</option>\n<option value=1940>1940</option>\n<option value=1950>1950</option>\n<option value=1960>1960</option>\n<option value=1970>1970</option>\n<option value=1980>1980</option>\n<option value=1990>1990</option>\n<option value=2000>2000</option>\n<option value=2010>2010</option>\n<option value=2020>2020</option>\n</select>\n<select class=\"select ano\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">Ano</option>\n</select>\n<select class=\"select mes\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">M\u00eas</option>\n</select>\n<select class=\"select dia topo\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">Dia</option>\n</select>\n</form>\n</div>\n</div>\n<nav>\n<div class=cont-main-menu>\n<ul class=main-menu>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\">Capa</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/\" class=ativo>Em Destaque</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fatos-historicos/\">Fatos Hist\u00f3ricos</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/rio-de-historias/\">Rio de Hist\u00f3rias</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fotogalerias/\">Fotogalerias</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/frases/\">Frases</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/\">Charges e Humor</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/propaganda/\">Propaganda</a></li>\n</ul>\n</div>\n</nav>\n<div class=\"limite conteudo-local-nav-pagina\">\n<div class=breadcrumb>\n<span>Voc\u00ea est\u00e1 em</span>\n<ul>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\">Capa</a>\n</li>\n<li>\n<span class=detalhe-nav>></span>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/\">Em Destaque</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<a href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br\" class=logo-agencia-globo target=blank> Ag\u00eancia o Globo</a>\n<a href=\"http://www.memoriaoglobo.com.br\" class=logo-memoria target=blank> Mem\u00f3ria o Globo</a>\n</div>\n</header>\n<div class=publ>\n<div id=pub-slb-topo class=\"super-leaderboard publicidade-container robots-nocontent robots-noindex \">\n<p>Publicidade</p>\n</div>\n</div>\n<div class=limite>\n<div class=conteudo>\n<div class=miolo>\n<article>\n<span class=categoria>Pa\u00eds</span>\n<div class=info>\n<p>Publicado: 18/05/17 - 16h 46min</p>\n<p class=sem-borda>Atualizado: 02/05/18 - 17h 01min</p>\n</div>\n<div class=\"barra barra-redes\">\n<div class=compartilhamento-redes data-origin=materia data-url=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/aecio-neves-de-assessor-de-tancredo-governador-senador-ate-lava-jato-21359530\" data-text=\"A\u00e9cio Neves, de assessor de Tancredo a governador, senador e at\u00e9 a Lava-Jato\"></div>\n<ul>\n<li class=sem-margin><a class=imprimir rel=nofollow href=\"#\" onclick=\"window.print()\"></a></li>\n</ul>\n</div>\n<h1 class=title-artigo>A\u00e9cio Neves, de assessor de Tancredo a governador, senador e at\u00e9 a Lava-Jato</h1>\n<p class=intro>Mineiro ficou conhecido no Rio pela vida bo\u00eamia. Parlamentar do PSDB, que chegou a ser afastado do Senado por decis\u00e3o do STF, surge em den\u00fancias em 2014 e vira r\u00e9u</p>\n<div class=\"galeria abas-auto\" data-abas-abas=\"div.topo-busca ul.abas li.aba a\" data-abas-conteudos=div.tab-result>\n<div class=topo-busca>\n<ul class=abas>\n<li class=aba id=pagina>\n<a id=aba_paginas_relacionadas class=active href=\"#\">P\u00e1ginas digitalizadas</a>\n</li>\n<li class=aba id=artigo>\n<a id=aba_artigos_relacionadas href=\"#\">Mat\u00e9rias digitalizadas</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<div class=\"tab-result passafoto-auto\" data-passafoto-botaoAnterior=.prev-pagina data-passafoto-botaoProximo=.next-pagina data-passafoto-quantidadePorPagina=3>\n<a class=\"prev-pagina navegacao-paginas-relacionados\" href=\"#\">prev</a>\n<span class=whiteFade></span>\n<div>\n<ul class=pagina>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=1&tipo=pagina\" data-id=21359314>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2001/11/04/NAC/GE041101004NAC3-7045_p.jpg\" alt=\"04 de Novembro de 2001, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4\"/>\n</div>\n<p>04 de Novembro de 2001, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=2&tipo=pagina\" data-id=21359325>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2014/10/05/CAB/o_pais/GE051014013CAB1-8859_p.jpg\" alt=\"05 de Outubro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 13\"/>\n</div>\n<p>05 de Outubro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 13</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=3&tipo=pagina\" data-id=21359446>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2008/11/06/NAC/GE061108010NAC1-5308_p.jpg\" alt=\"06 de Novembro de 2008, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 10\"/>\n</div>\n<p>06 de Novembro de 2008, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 10</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=4&tipo=pagina\" data-id=21359430>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2014/08/13/CAB/o_pais/GE130814004CAB1-4927_p.jpg\" alt=\"13 de Agosto de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4\"/>\n</div>\n<p>13 de Agosto de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=5&tipo=pagina\" data-id=21359337>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2005/01/15/NAC/GE150105008NAC1-1269_p.jpg\" alt=\"15 de Janeiro de 2005, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 8\"/>\n</div>\n<p>15 de Janeiro de 2005, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 8</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=6&tipo=pagina\" data-id=21359375>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2009/11/15/NAC/GE151109012NAC1-5389_p.jpg\" alt=\"15 de Novembro de 2009, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 12\"/>\n</div>\n<p>15 de Novembro de 2009, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 12</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=7&tipo=pagina\" data-id=21359416>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2014/02/20/CAB/o_pais/GE200214006NAC1-3091_p.jpg\" alt=\"20 de Fevereiro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 6\"/>\n</div>\n<p>20 de Fevereiro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 6</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=8&tipo=pagina\" data-id=21359349>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2008/06/22/NAC/GE220608012NAC2-5309_p.jpg\" alt=\"22 de Junho de 2008, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 12\"/>\n</div>\n<p>22 de Junho de 2008, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 12</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=9&tipo=pagina\" data-id=21359358>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2005/12/27/NAC/GE271205004NAC1-2030_p.jpg\" alt=\"27 de Dezembro de 2005, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4\"/>\n</div>\n<p>27 de Dezembro de 2005, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheia href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=10&tipo=pagina\" data-id=21359362>\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_paginas/o_globo/2014/12/31/CAB/o_pais/GE311214010CAB1-8632_p.jpg\" alt=\"31 de Dezembro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 10\"/>\n</div>\n<p>31 de Dezembro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 10</p>\n</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<a class=\"next-pagina navegacao-paginas-relacionados\" href=\"#\">next</a>\n</div>\n<div class=\"tab-result passafoto-auto\" data-passafoto-botaoAnterior=.prev-materia data-passafoto-botaoProximo=.next-materia data-passafoto-quantidadePorPagina=2 style=\"display: none;\">\n<a class=\"prev-materia navegacao-artigos-relacionados\" href=\"#\">prev</a>\n<span class=whiteFade></span>\n<div>\n<ul class=materia>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=1&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2001/11/04/primeiro_caderno-o_pais/GE041101004NAC1-0003_p.jpg\" alt=\"04 de Novembro de 2001, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4\"/>\n</div>\n<p>04 de Novembro de 2001, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=2&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2014/10/05/primeiro_caderno-primeiro_caderno/GE051014013CAB1-0001_p.jpg\" alt=\"05 de Outubro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 13\"/>\n</div>\n<p>05 de Outubro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 13</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=3&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2008/11/06/primeiro_caderno-o_pais/GE061108010NAC1-0001_p.jpg\" alt=\"06 de Novembro de 2008, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 10\"/>\n</div>\n<p>06 de Novembro de 2008, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 10</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=4&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2014/08/13/primeiro_caderno-primeiro_caderno/GE130814004CAB1-0002_p.jpg\" alt=\"13 de Agosto de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4\"/>\n</div>\n<p>13 de Agosto de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=5&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2005/01/15/primeiro_caderno-o_pais/GE150105008NAC1-0002_p.jpg\" alt=\"15 de Janeiro de 2005, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 8\"/>\n</div>\n<p>15 de Janeiro de 2005, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 8</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=6&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2009/11/15/primeiro_caderno-o_pais/GE151109012NAC1-0001_p.jpg\" alt=\"15 de Novembro de 2009, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 12\"/>\n</div>\n<p>15 de Novembro de 2009, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 12</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=7&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2014/02/20/primeiro_caderno-o_pais/GE200214006NAC1-0001_p.jpg\" alt=\"20 de Fevereiro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 6\"/>\n</div>\n<p>20 de Fevereiro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 6</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=8&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2008/06/22/primeiro_caderno-o_pais/GE220608012NAC1-0002_p.jpg\" alt=\"22 de Junho de 2008, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 12\"/>\n</div>\n<p>22 de Junho de 2008, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 12</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=9&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2014/10/27/primeiro_caderno-primeiro_caderno/GE271014010CAB1-0001_p.jpg\" alt=\"27 de Outubro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 10\"/>\n</div>\n<p>27 de Outubro de 2014, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 10</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=10&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2005/12/27/primeiro_caderno-o_pais/GE271205004NAC1-0002_p.jpg\" alt=\"27 de Dezembro de 2005, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4\"/>\n</div>\n<p>27 de Dezembro de 2005, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4</p>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a class=clickTelaCheiaArtigo href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/pagina/relacionada.do?idMateria=21359530&posicaoPagina=11&tipo=artigo\" data-id=\"\">\n<div>\n<span class=hoverLupa></span>\n<img src=\"https://d2a9xce884pp5y.cloudfront.net/PDFs_XMLs_artigos/o_globo/2015/01/31/primeiro_caderno-primeiro_caderno/GE310115004CAB2-0001_p.jpg\" alt=\"31 de Janeiro de 2015, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4\"/>\n</div>\n<p>31 de Janeiro de 2015, O Pa\u00eds, p\u00e1gina 4</p>\n</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n<a class=\"next-materia navegacao-artigos-relacionados\" href=\"#\">next</a></span>\n</div>\n</div>\n<div class=article-body>\n<div class=content-box>\n<div class=\"box min-fotogaleria\">\n<p class=tt-fotogaleria>Fotogaleria</p>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/a-trajetoria-de-aecio-neves-21358162\">\n<img width=188 height=108 alt=\"Cidad&atilde;o carioca. A&eacute;cio e o governador S&eacute;rgio Cabral durante a campanha que elegeu o Cristo Redentor como uma das Sete Maravilhas do Mundo Moderno\" title=\"Cidad&atilde;o carioca. A&eacute;cio e o governador S&eacute;rgio Cabral durante a campanha que elegeu o Cristo Redentor como uma das Sete Maravilhas do Mundo Moderno\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/21358069-c05-edd/imagemBoxFotogaleriaMateria/Aecio.jpg\"/>\n<p>\n<span>Em foco:</span>\nA trajet\u00f3ria de A\u00e9cio Neves\n</p>\n</a>\n</div>\n<div class=box>\n<span class=tt-box>Veja tamb\u00e9m</span>\n<ul>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fatos-historicos/bomba-explodiu-no-riocentro-matou-sargento-do-exercito-ferindo-capitao-9705646\">Bomba explodiu no Riocentro e matou sargento do Ex\u00e9rcito, ferindo capit\u00e3o</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fatos-historicos/lei-da-anistia-favoreceu-presos-politicos-mas-abriu-brecha-para-perdoar-tortura-9771801\">Lei da Anistia favoreceu presos pol\u00edticos, mas abriu brecha para perdoar tortura</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fatos-historicos/no-fim-da-ditadura-carta-bomba-explodiu-na-oab-no-rio-matando-secretaria-9704297\">No fim da ditadura, carta-bomba explodiu na OAB, no Rio, matando secret\u00e1ria</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/tancredo-morreu-antes-de-tomar-posse-9577712\">Tancredo morreu antes de tomar posse</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/nas-eleicoes-de-1989-houve-escandalos-mesmo-sem-doacao-oficial-de-empresas-17631225\">Nas elei\u00e7\u00f5es de 1989, houve esc\u00e2ndalos mesmo sem doa\u00e7\u00e3o oficial de empresas</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/aecio-neves-de-assessor-de-tancredo-governador-senador-ate-lava-jato-21359530\">A\u00e9cio Neves, de assessor de Tancredo a governador, senador e at\u00e9 a Lava-Jato</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/neta-de-tancredo-irma-de-aecio-andrea-neves-ganhou-fama-no-caso-riocentro-21361522\">Neta de Tancredo e irm\u00e3 de A\u00e9cio, Andrea Neves ganhou fama no caso Riocentro</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fatos-historicos/plano-real-faz-de-fernando-henrique-cardoso-1-presidente-reeleito-do-brasil-14362615\">Plano Real faz de Fernando Henrique Cardoso o 1\u00ba presidente reeleito do Brasil</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fatos-historicos/dilma-rousseff-primeira-mulher-na-presidencia-do-brasil-9385716\">Dilma Rousseff, a primeira mulher na Presid\u00eancia do Brasil</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/apos-redemocratizacao-brasil-escolhe-presidente-no-2-turno-em-cinco-eleicoes-14165830\">Ap\u00f3s redemocratiza\u00e7\u00e3o, Brasil escolhe presidente no 2\u00ba turno em cinco elei\u00e7\u00f5es</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/na-casa-civil-dilma-brilha-nas-charges-de-chico-caruso-me-sinto-gisele-bundchen-9298268\">Na Casa Civil, Dilma brilha nas charges de Chico Caruso: \u2018me sinto Gisele B\u00fcndchen!\u2019</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/michel-temer-aos-77-anos-o-presidente-mais-idoso-na-historia-do-brasil-20026075\">Michel Temer, aos 77 anos, \u00e9 o presidente mais idoso na Hist\u00f3ria do Brasil</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<p>Daniel Salgado*</p><p>Nascido em ber\u00e7o tradicional da pol\u00edtica brasileira, A\u00e9cio Neves cresceu pr\u00f3ximo dos holofotes da vida p\u00fablica. Pertencente a uma dinastia da qual fizeram parte Tancredo Neves, seu av\u00f4 materno e primeiro presidente civil eleito, indiretamente, ap\u00f3s a ditadura militar, A\u00e9cio Ferreira da Cunha, seu pai e deputado federal por Minas Gerais, e Trist\u00e3o Ferreira da Cunha, seu av\u00f4 paterno e deputado federal mineiro, Aecinho, como era conhecido inicialmente, acabou por ocupar cargos dos mais importantes da pol\u00edtica brasileira, numa carreira iniciada ainda muito jovem.</p><p>O \u00e1pice do tucano foi a elei\u00e7\u00e3o presidencial de 2014, quando recebeu mais de 51 milh\u00f5es de votos no segundo turno, perdendo a disputa para Dilma Rousseff (PT). Desde ent\u00e3o, A\u00e9cio se tornou alvo de seis inqu\u00e9ritos no Supremo Tribunal Federal (STF), cinco deles decorrentes da dela\u00e7\u00e3o de executivos da construtora Odebrecht na Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Ap\u00f3s as revela\u00e7\u00f5es do colunista Lauro Jardim, no site do GLOBO, dos pedidos de propina ao empres\u00e1rio Joesley Batista, dono do Grupo JBS, em 17 de maio de 2017, o ministro Edson Fachin, relator da Lava-Jato no STF, afastou o senador mineiro de suas fun\u00e7\u00f5es e este pediu licen\u00e7a do cargo de presidente do PSDB horas depois.</p><p>De contato pr\u00f3ximo com figuras como Leonel Brizola, Fernando Henrique Cardoso e Franco Montoro, A\u00e9cio, que nasceu em Belo Horizonte no dia 10 de mar\u00e7o de 1960, subiu ao palanque pela primeira vez aos 14 anos, acompanhando a campanha pol\u00edtica de seu pai. Tendo passado a adolesc\u00eancia e come\u00e7ado os estudos de Economia no Rio de Janeiro, o cruzeirense fan\u00e1tico tornou-se figura popular nas praias, onde praticava surfe, e na noite carioca. Na noite de Natal de 1981, seu av\u00f4 o chamou e lhe perguntou:</p><p>- Voc\u00ea n\u00e3o quer largar a vida de surfista e conhecer direito a sua terra?</p><p>No ano seguinte, retornou a Belo Horizonte, onde se tornou assessor e secret\u00e1rio pessoal de Tancredo, sempre acompanhado pela irm\u00e3, Andrea, que se tornaria seu bra\u00e7o direito na vida pol\u00edtica. Quando o av\u00f4 morreu, sem assumir a Presid\u00eancia, A\u00e9cio foi nomeado por Jos\u00e9 Sarney, vice de Tancredo que assumiu o governo, como diretor de Loterias da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Em perfil sobre o pol\u00edtico, em 2001, o colunista do GLOBO Jorge Bastos Moreno se referiu a A\u00e9cio como \u201cherdeiro da mineirice de Tancredo\u201d.</p><p>Mineirice, nesse caso, significa escola pol\u00edtica da concilia\u00e7\u00e3o que fez com que, ao longo dos anos, A\u00e9cio transitasse em alian\u00e7as dos mais variados tipos. Presidente do PSDB desde 2013, o tucano montou uma carreira em que conseguiu se destacar entre nomes de peso do pr\u00f3prio partido, como os governadores paulistas Geraldo Alckmin e Jos\u00e9 Serra, alcan\u00e7ando os feitos com alian\u00e7as pouco ortodoxas. Foi o caso, por exemplo, de quando se elegeu deputado federal e depois governador de Minas Gerais duas vezes, fazendo campanhas com Fernando Pimentel e Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, ambos do PT. Mais tarde, ao tornar-se l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o ao governo petista, os antigos aliados se transformaram em ferrenhos advers\u00e1rios. Chamado de governador popstar, por sua vida dividida entre Minas e Rio, ap\u00f3s o fim de seu segundo mandato, A\u00e9cio se tornou senador em 2011.</p><p>Sobre o partido, disse que o PT havia deixado uma \u201cheran\u00e7a maldita\u201d, devolvendo a express\u00e3o usada pelos petistas ao assumirem a Presid\u00eancia ap\u00f3s o governo de Fernando Henrique Cardoso. Depois de abrir m\u00e3o de concorrer \u00e0 vaga do PSDB pela Presid\u00eancia, em 2010, A\u00e9cio viu chegar a sua hora em 2014, quando ficou muito pr\u00f3ximo do cargo pol\u00edtico m\u00e1ximo do pa\u00eds. Com mais de 51 milh\u00f5es de votos (48,6% dos v\u00e1lidos), A\u00e9cio criticou duramente a reelei\u00e7\u00e3o de sua advers\u00e1ria, Dilma Roussef, afirmando que seria \u201cum mal para o Brasil\u201d:</p><p>- Eu vivi essa experi\u00eancia, fui reeleito governador. \u00c9 uma covardia, uma disputa desigual.</p><p>\u00c9 durante seu mandato como senador que ele diz que \u201cexiste uma medida que est\u00e1 acima de todas as outras para acabarmos com a corrup\u00e7\u00e3o no Brasil: vamos tirar o PT do governo\u201d. A\u00e9cio intensifica sua oposi\u00e7\u00e3o quando ganha as elei\u00e7\u00f5es para presidente nacional do PSDB, em 2013.</p><p>No entanto, a partir de 2014 come\u00e7am a surgir den\u00fancias e esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo o seu nome. A primeira pol\u00eamica envolvia a constru\u00e7\u00e3o de um aeroporto na cidade de Cl\u00e1udio, Minas Gerais, dentro das terras de sua fam\u00edlia. A obra, avaliada em R$ 13 milh\u00f5es, teria sido feita para favorecer os familiares de A\u00e9cio e n\u00e3o atender a uma demanda da regi\u00e3o, como ele se justificou, porque a cidade fica a 50 minutos de Divin\u00f3polis, que abriga o mais importante aeroporto do Centro-oeste de Minas Gerais. O caso foi arquivado pela Justi\u00e7a mineira. Tamb\u00e9m as investiga\u00e7\u00f5es do mensal\u00e3o tucano (que envolveu a campanha de Eduardo Azeredo ao governo de Minas) chegaram at\u00e9 A\u00e9cio, mas nada foi comprovado na ocasi\u00e3o.</p><p>Ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es presidenciais, novas den\u00fancias surgiram nas investiga\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. A\u00e9cio Neves \u00e9 alvo de seis inqu\u00e9ritos no Supremo Tribunal Federal, cinco deles vindos de dela\u00e7\u00f5es de ex-dirigentes da construtura Odebrecht. Entre as acusa\u00e7\u00f5es est\u00e3o a de organizar um cartel para obras em Minas Gerais, o recebimento de propinas e a cria\u00e7\u00e3o de caixa 2 em sua campanha \u00e0 Presid\u00eancia.</p><p>A reportagem publicada pelo jornal revelou que A\u00e9cio teria pedido R$ 2 milh\u00f5es em propinas para Joesley Batista, presidente da JBS, maior empresa de processamento de carne do mundo, investigada pela Lava-Jato. O senador teria afirmado que precisava do dinheiro para pagar despesas com advogados na Lava-Jato. Ap\u00f3s fazer dela\u00e7\u00e3o premiada, o empres\u00e1rio, orientado pelos investigadores, realizou encontros monitorados pela PF, que registrou todo o processo envolvendo a entrega de malas de dinheiro a Frederico Pacheco de Medeiros, primo de A\u00e9cio, que repassou o dinheiro a um secret\u00e1rio do senador Zez\u00e9 Perrella. Andr\u00e9a Neves e Frederico foram presos pela PF.</p><p>Presidente do PSDB desde 2013, foi afastado do cargo de senador devido \u00e0s den\u00fancias. Mas em decis\u00e3o monocr\u00e1tica do ministro do STF Marco Aur\u00e9lio Mello, em 30 de junho, que suspendeu a a\u00e7\u00e3o, A\u00e9cio voltou ao Senado no dia 4 de julho. No dia 31 de julho, o procurador-geral da Rep\u00fablica, Rodrigo Janot, pediu, pela segunda vez, a pris\u00e3o do tucano. Em 26 de setembro, os ministros do STF decidiram que A\u00e9cio deveria ser afastado do cargo, entregar o passaporte e cumprir recolhimento domiciliar noturno, al\u00e9m de n\u00e3o poder entrar em contato com outros envolvidos no processo, como a irm\u00e3 Andrea. Mas em 17 de outubro, o Plen\u00e1rio rejeitou as medidas cautelares contra A\u00e9cio e o senador retomou o mandato.</p><p>Ap\u00f3s contesta\u00e7\u00f5es da defesa de A\u00e9cio, a procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, reiterou as acusa\u00e7\u00f5es de corrup\u00e7\u00e3o e obstru\u00e7\u00e3o de Justi\u00e7a e em mar\u00e7o de 2018 afirmou que \u201co senador vilipendiou de forma decisiva o escopo de um mandato eletivo e n\u00e3o poupou esfor\u00e7os para, valendo-se do cargo p\u00fablico, atingir seus objetivos esp\u00farios\u201d, no caso envolvendo os R$ 2 milh\u00f5es de Joesley Batista. A Primeira Turma do STF aceitou, no dia 17 de abril, a den\u00fancia contra o senador, por 4 votos a 1. Com isso, A\u00e9cio se tornou r\u00e9u na Lava-Jato. A defesa afirma que ele foi \u201cv\u00edtima de uma situa\u00e7\u00e3o forjada, arquitetada por criminosos confessos\u201d e que \u201cinexiste crime ou ilegalidade na conduta do senador\u201d. A\u00e9cio \u00e9 ainda investigado em oito inqu\u00e9ritos no Supremo Tribunal Federal.</p><p><em>* com edi\u00e7\u00e3o de Matilde Silveira</em></p>\n<div class=cont-img-aticle>\n<img width=620 height=357 alt=\"Fam&iacute;lia. A&eacute;cio, aos 24 anos, com o av&ocirc; Tancredo Neves, ent&atilde;o candidato a presidente, e a irm&atilde; Andrea\" title=\"Fam&iacute;lia. A&eacute;cio, aos 24 anos, com o av&ocirc; Tancredo Neves, ent&atilde;o candidato a presidente, e a irm&atilde; Andrea\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/21359655-4d1-12e/materia/Tancredo-Neves-Andrea-Aecio.jpg\"/>\n<div class=legenda-img-article>\n<p>Fam\u00edlia. A\u00e9cio, aos 24 anos, com o av\u00f4 Tancredo Neves, ent\u00e3o candidato a presidente, e a irm\u00e3 Andrea <span class=creditos-legenda>Marcelo Prates 26/12/1984 / Ag\u00eancia O Globo </span></p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</article>\n<form id=conteudo class=none>\n<input type=hidden name=urlSemPlique value=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/aecio-neves-de-assessor-de-tancredo-governador-senador-ate-lava-jato-21359530\"/>\n<input type=hidden name=url value=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/aecio-neves-de-assessor-de-tancredo-governador-senador-ate-lava-jato-21359530\"/>\n<input type=hidden name=titulo value=\"A\u00e9cio Neves, de assessor de Tancredo a governador, senador e at\u00e9 a Lava-Jato\"/>\n</form>\n<script type=\"text/javascript\">\ntyntVariables = {\"ap\":\"Leia mais sobre esse assunto em \", \"as\": \"\u00a9 2020. \"};\n</script>\n<div id=taboola-below-article-thumbnails-acervo></div>\n<script type=\"text/javascript\">\nfunction loadScriptHead() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaHead')\nscript.innerHTML = `\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({article:'auto'});\n!function (e, f, u, i) {\nif (!document.getElementById(i)){\ne.async = 1;\ne.src = u;\ne.id = i;\nf.parentNode.insertBefore(e, f);\n}\n}(document.createElement('script'),\ndocument.getElementsByTagName('script')[0],\n'//cdn.taboola.com/libtrc/editoraglobonetwork/loader.js',\n'tb_loader_script');\nif(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function')\n{window.performance.mark('tbl_ic');}`\ndocument.head.appendChild(script)\n}\nfunction loadScriptBody() {\nvar script = document.createElement('script')\nscript.setAttribute('type', 'text/javascript')\nscript.setAttribute('id', 'taboolaBody')\nscript.innerHTML = `window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});`\ndocument.body.appendChild(script)\n}\nfunction loadTaboola() {\nwindow._taboola = window._taboola || [];\n_taboola.push({\nmode: 'thumbnails-a',\ncontainer: 'taboola-below-article-thumbnails-acervo',\nplacement: 'Below Article Thumbnails Acervo',\ntarget_type: 'mix'\n});\n}\nloadScriptHead()\nloadScriptBody()\nloadTaboola()\n</script>\n</div>\n<aside>\n<div class=sidebar>\n<div id=pub-retangulo-1 class=\"<ecs_selection>3x1</ecs_selection> publicidade-container robots-nocontent robots-noindex \">\n<p>Publicidade</p>\n</div>\n<div class=\"box-lateral-destaque\n\">\n<p class=title-destaque>Em Destaque</p>\n<div class=conteudo-box-lateral-destaque>\n<ul>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/pioneiro-da-bossa-nova-johnny-alf-foi-referencia-para-musicos-como-tom-jobim-24256135\" class=link-txt-box-ultimas-destaques>\n<img width=130 height=80 alt=\"Johnny Alf: uma das &uacute;ltimas apresenta&ccedil;&otilde;es do cantor foi em um hospital\" title=\"Johnny Alf: uma das &uacute;ltimas apresenta&ccedil;&otilde;es do cantor foi em um hospital\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/24256134-32c-28a/imagemBoxUltimas/38624617_1204.2005DivulgacaoE-mailTVExclusiva7-x-Bossa-da-Dir.jpg\"/>\n<span class=txt-box-destaque>\nPioneiro da bossa nova, Johnny Alf foi refer\u00eancia para m\u00fasicos\u2026\n</span>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/pioneiro-da-tv-brasileira-silvestre-ganhou-fama-com-ceu-o-limite-24155552\" class=link-txt-box-ultimas-destaques>\n<img width=130 height=80 alt=\"J. SILVESTRE era um dos profissionais de maior sucesso da televis&atilde;o brasileira e comandou &#8216;&#8216;O c&eacute;u &eacute; o limite&#8217;&#8217; e &#8216;&#8216;Almo&ccedil;o com as estrelas&#8217;&#8217;\" title=\"J. SILVESTRE era um dos profissionais de maior sucesso da televis&atilde;o brasileira e comandou &#8216;&#8216;O c&eacute;u &eacute; o limite&#8217;&#8217; e &#8216;&#8216;Almo&ccedil;o com as estrelas&#8217;&#8217;\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/24155551-235-f4c/imagemBoxUltimas/41716782_0712.1975ARQUIVOTVJ-SILVESTRE.jpg\"/>\n<span class=txt-box-destaque>\nPioneiro da TV brasileira, J. Silvestre ganhou fama com 'O c\u00e9u\u2026\n</span>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/mercedes-sosa-uma-voz-favor-das-minorias-silenciosas-da-liberdade-23954334\" class=link-txt-box-ultimas-destaques>\n<img width=130 height=80 alt=\"Mercedes em concerto em El Salvador: repert&oacute;rio da cantora, que ficou conhecida no Brasil ao gravar com Milton Nascimento, inclu&iacute;a can&ccedil;&otilde;es folcl&oacute;ricas e de cunho social\" title=\"Mercedes em concerto em El Salvador: repert&oacute;rio da cantora, que ficou conhecida no Brasil ao gravar com Milton Nascimento, inclu&iacute;a can&ccedil;&otilde;es folcl&oacute;ricas e de cunho social\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/incoming/23954333-c6f-149/imagemBoxUltimas/36279984_FILES-Argentine-singer-Mercedes-Sosa-performs-during-a-charity-conc.jpg\"/>\n<span class=txt-box-destaque>\nMercedes Sosa, uma voz a favor das minorias silenciosas e da\u2026\n</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n<p class=more><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/\">Mais Em Destaque \u203a</a></p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</aside>\n</div>\n</div>\n<footer>\n<div class=conteudo-footer>\n<div class=limite>\n<div class=link-footer>\n<ul class=navigation-footer>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/\" title=Capa>Capa</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/em-destaque/\" title=\"Em Destaque\">Em Destaque</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fatos-historicos/\" title=\"Fatos Hist\u00f3ricos\">Fatos Hist\u00f3ricos</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/rio-de-historias/\" title=\"Rio de Hist\u00f3rias\">Rio de Hist\u00f3rias</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/fotogalerias/\" title=Fotogalerias>Fotogalerias</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/frases/\" title=Frases>Frases</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/charges-e-humor/\" title=\"Charges e Humor\">Charges e Humor</a></li>\n<li><a href=\"https://acervo.oglobo.globo.com/propaganda/\" title=Propaganda>Propaganda</a></li>\n</ul>\n<ul class=link-institutional>\n<li>\n<a href=\"#sobreAcervo\" name=modal class=link-acervo rel=nofollow>O que \u00e9 o Acervo O GLOBO</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"/faq\">FAQ</a>\n</li>\n<li><a href=\"https://oglobo.globo.com/fale-conosco/\" target=_blank>\nFale Conosco\n</a>\n</li>\n<li><a href=\"http://memoriaglobo.globo.com/historia-grupo-globo/historia-grupo-globo.htm\" target=_blank>\nHist\u00f3ria Grupo Globo\n</a>\n</li>\n</ul>\n<div id=boxSobreAcervo>\n<div id=sobreAcervo class=\"window sobre-acervo\">\n<a href=\"#\" class=close>Fechar [X]</a>\n<div class=lightbox>\n<div class=conteudo-lightbox>\n<h3>O que \u00e9 o Acervo O GLOBO?</h3>\n<p>Acervo \u00e9 o conte\u00fado de uma cole\u00e7\u00e3o privada ou p\u00fablica, que pode reunir livros, jornais, fotografias, documentos, obras de arte, objetos e outros tipos de material de pesquisa.</p><p>O Acervo O GLOBO \u00e9 um site que permite o acesso \u00e0 vers\u00e3o digital de todas as p\u00e1ginas e mat\u00e9rias do Jornal O GLOBO desde sua primeira edi\u00e7\u00e3o, em 29 de julho de 1925.As p\u00e1ginas digitalizadas est\u00e3o organizadas por edi\u00e7\u00e3o e podem ser acessadas de duas formas: pela data exata, usando a ferramenta de busca por edi\u00e7\u00e3o; ou na pesquisa por termos e palavras-chaves.As mat\u00e9rias consistem em fragmentos das p\u00e1ginas digitalizadas, que foram extra\u00eddas com o objetivo de facilitar a busca no site e a leitura desses textos, ao serem ampliados na tela.</p><p>No Acervo O GLOBO voc\u00ea encontrar\u00e1 textos sobre acontecimentos atuais, relacionados a fatos hist\u00f3ricos que foram retratados nas p\u00e1ginas do GLOBO ao longo de suas mais de nove d\u00e9cadas de exist\u00eancia.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=mask></div>\n<a class=link-agencia-globo target=_blank href=\"http://www.agenciaoglobo.com.br\">Ag\u00eancia o Globo</a>\n</div>\n<div class=consulta>\n<form action=\"/consulta-ao-acervo/\" name=pesquisaPaginasDigitalizadas>\n<input type=hidden name=navegacaoPorData value=\"\">\n<label class=consulta-digitalizada> Pesquisar no acervo de p\u00e1ginas digitalizadas</label>\n<select class=\"select decada\">\n<option value=\"\">D\u00e9cada</option>\n<option value=1920>1920</option>\n<option value=1930>1930</option>\n<option value=1940>1940</option>\n<option value=1950>1950</option>\n<option value=1960>1960</option>\n<option value=1970>1970</option>\n<option value=1980>1980</option>\n<option value=1990>1990</option>\n<option value=2000>2000</option>\n<option value=2010>2010</option>\n<option value=2020>2020</option>\n</select>\n<select class=\"select ano\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">Ano</option>\n</select>\n<select class=\"select mes\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">M\u00eas</option>\n</select>\n<select class=\"select dia rodape\" disabled=disabled>\n<option value=\"\">Dia</option>\n</select>\n</form>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=credito>\n<div class=limite> <img src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/9876543210/images/logo_globo_footer.png\" alt=\"O GLOBO Acervo\"/> <span class=copyright>@ 1996 - 2020. Todos direitos reservados a Infoglobo Comunica\u00e7\u00e3o e Participa\u00e7\u00f5es </span> </div>\n</div>\n<div id=pub-floating class=\"arroba publicidade-container robots-nocontent robots-noindex \">\n<p>Publicidade</p>\n</div>\n</footer>\n<div id=fb-root></div>\n<div class=scripts>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://tcr.tynt.com/javascripts/Tracer.js?user=aubnKadeKr35sQadbiUzgI&amp;s=120&amp;lang=pb\"></script>\n<script src=\"//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jqueryui/1.10.3/jquery-ui.min.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.ui.touch-punch.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.imagemapster.min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/raphael-min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.sharrre-1.3.4.min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.cycle2.min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/hammer.min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.gzoom.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/jquery.cycle2.carousel.min.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/main.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/acesso.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/util.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/acervo.abas.js\"></script>\n<script src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/1/js.min/acervo.passafoto.js\"></script>\n<script>(function(d, s, id) {\nvar js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];\nif (d.getElementById(id)) return;\njs = d.createElement(s); js.id = id;\njs.src = \"//connect.facebook.net/pt_BR/all.js#xfbml=1\";\nfjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);\n}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));</script>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://acervo.oglobo.globo.com/9876543210/js/ogloboBar.js\"></script>\n<script>\n$('body').ogloboBar({'isLogoOglobo': true, 'isAutenticationHours': true},\"https://oglobo.globo.com\");\n</script>\n</body>\n</html>\n"}