{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_04_politica_1522803698_804414.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"A. Benites, F. Betim, F. Marreiro\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"General fala contra &quot;impunidade&quot; e &quot;respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o&quot; e \u00e9 apoiado por outros generais.\nMensagem, tida como interfer\u00eancia, \u00e9 duramente criticada. Governo diz que foi chamado &quot;\u00e0 serenidade.&quot;\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Gilmar Mendes, C\u00e1rmen L\u00facia, STF, Rosa Weber, Manifesta\u00e7\u00f5es, Justi\u00e7a Federal, Protestos sociais, Tribunais, Mal-estar social, Brasil, Poder judicial, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Julgamentos, Am\u00e9rica, Processo judicial, Problemas sociais, Sociedade, Partido dos Trabalhadores, Partidos pol\u00edticos, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-04T14:21:29Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-04T14:21:29Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-04T14:21:29Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\"/><meta property=\"og:description\" content=\"General fala contra &quot;impunidade&quot; e &quot;respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o&quot; e \u00e9 apoiado por outros generais.\nMensagem, tida como interfer\u00eancia, \u00e9 duramente criticada. Governo diz que foi chamado &quot;\u00e0 serenidade.&quot;\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_lXCOP2SC1ZNQUxO8rMjp6DQEFA=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3IL4ZFHXQX5YACXMOUF6RVX6UU.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-04T14:21:29Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"A. Benites\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"F. Betim\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"F. Marreiro\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gilmar Mendes\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e1rmen L\u00facia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rosa Weber\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Manifesta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Protestos sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Mal-estar social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Julgamentos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Processo judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Problemas sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sociedade\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/9ADEUxS4T4IAcLwOSq84I9f3zNQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/9ADEUxS4T4IAcLwOSq84I9f3zNQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"height\":980,\"width\":530},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\",\"datePublished\":\"2018-04-04T14:21:29Z\",\"dateModified\":\"2018-04-04T14:21:29Z\",\"description\":\"General fala contra \u00abimpunidade\u00bb e \u00abrespeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00e9 apoiado por outros generais.\\nMensagem, tida como interfer\u00eancia, \u00e9 duramente criticada. Governo diz que foi chamado \u00ab\u00e0 serenidade.\u00bb\",\"articleBody\":\"\u00c0s v\u00e9speras da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que pode levar o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para a cadeia, o comandante do Ex\u00e9rcito, general Eduardo Villas B\u00f4as, resolveu se unir \u00e0 press\u00e3o e se pronunciar publicamente nesta ter\u00e7a-feira para \u201cassegurar \u00e0 na\u00e7\u00e3o\u201d que a for\u00e7a armada que ele comanda compartilha \u201co anseio de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 paz social e \u00e0 democracia\u201d de \u00abtodos os cidad\u00e3os de bem\u00bb. A mensagem inusual foi publicada em sua conta de Twitter e ganhou a ades\u00e3o de ao menos outros tr\u00eas generais do Ex\u00e9rcito na mesma rede social. Enquanto isso, v\u00e1rias cidades abrigavam atos de grupos anti-Lula pedindo a pris\u00e3o do petista.\u00a0 A manifesta\u00e7\u00e3o - com friso na men\u00e7\u00e3o \u00e0 palavra \u00abimpunidade\u00bb - foi apresentada no Jornal Nacional, o telejornal mais visto no pa\u00eds, e provocou uma onda de duras cr\u00edticas. Foi lida como uma tentativa de influ\u00eancia indevida na senten\u00e7a da maior corte do pa\u00eds, que reinicia nesta quarta-feira, a partir das 14h, o seu principal julgamento do ano, o do habeas corpus do o ex-presidente Lula, condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. \u00abNessa situa\u00e7\u00e3o que vive o Brasil, resta perguntar \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao povo quem realmente est\u00e1 pensando no bem do pa\u00eds e das gera\u00e7\u00f5es futuras e quem est\u00e1 preocupado apenas com interesses pessoais?\u00bb, publicou ainda o general, num momento em que as For\u00e7as Armadas gozam de um protagonismo in\u00e9dito na vida pol\u00edtica brasileira desde o fim da ditadura, liderando a interven\u00e7\u00e3o federal em curso no Rio de Janeiro e ocupando cargos importantes no Governo Temer. \u00abIsso definitivamente n\u00e3o \u00e9 bom. Se for o que parece, outro 1964 ser\u00e1 inaceit\u00e1vel. Mas n\u00e3o acredito nisso realmente\u00bb, escreveu o ex-procurador-geral Rodrigo Janot, que liderou a Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no Minist\u00e9rio P\u00fablico at\u00e9 setembro passado e fez campanha para que o pedido de Lula seja negado. \u00abO comandante do Ex\u00e9rcito pressiona, via Twitter, o STF a tomar uma decis\u00e3o. N\u00e3o use a palavra democracia em v\u00e3o, general. Em democracias, a opini\u00e3o do comandante do ex\u00e9rcito sobre um julgamento do STF \u00e9 irrelevante\u00bb, concordou Pedro Abramovay, diretor para a Am\u00e9rica Latina e Caribe da Open Society Foundations e ex-secret\u00e1rio nacional de Justi\u00e7a no Governo Lula. O assunto se tornou rapidamente um dos mais comentados do Twitter e o ministro da Seguran\u00e7a, Ra\u00fal Jungman, trabalhou para minimizar o alcance das declara\u00e7\u00f5es. Ele disse ao Estado de S. Paulo que Villas B\u00f4as fez um chamamento ao bom senso, \u00e0 serenidade e ao respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es\u201d. \u201cO general \u00e9 algu\u00e9m muito aferrado \u00e0 legalidade\u201d, disse Jungman, ainda segundo o jornal. Seja como for, o movimento da c\u00fapula do Ex\u00e9rcito incendiou de vez o ambiente em que os 11 magistrados do Supremo Tribunal Federal se re\u00fanem, batizado como o dia D para Lula. A data ser\u00e1 definitiva n\u00e3o apenas para decidir se Lula come\u00e7ar\u00e1 a cumprir ou n\u00e3o a sua pena de pris\u00e3o que recebeu no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato como tamb\u00e9m ser\u00e1 decisiva para o futuro do pa\u00eds. Lula \u00e9 o pr\u00e9-candidato do PT ao Planalto e hoje \u00e9 o l\u00edder das pesquisas rumo \u00e0s presidenciais de outubro. Sem ele, o cen\u00e1rio pol\u00edtico ficaria ainda mais incerto. A dividida esquerda n\u00e3o tem nenhum candidato t\u00e3o competitivo quanto ele. No campo geral nenhum dos pretensos concorrentes, at\u00e9 o momento, atingiu patamar superior ao 25% de prefer\u00eancia do eleitorado. Na esfera jur\u00eddica, os \u00e2nimos tamb\u00e9m est\u00e3o acirrados. H\u00e1 duas semanas, quando o recurso de Lula come\u00e7ou a ser julgado, os ministros Lu\u00eds Roberto Barroso e Gilmar Mendes trocaram ofensas. Como o clima de torcida organizada e a press\u00e3o de diversas corpora\u00e7\u00f5es s\u00f3 aumentaram nos \u00faltimos dias, a presidente do STF, C\u00e1rmen L\u00facia, tamb\u00e9m fez um gesto in\u00e9dito: interveio e pediu serenidade a todos, em um pronunciamento oficial na TV Justi\u00e7a. At\u00e9 agora, h\u00e1 mais d\u00favidas do que certezas no Supremo. H\u00e1 dois anos, os ministros decidiram, em placar apertado, que um condenado em segunda inst\u00e2ncia poderia cumprir de imediato sua pena. Mas, desde dezembro do ano passado, h\u00e1 duas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade (as ADCs 43 e 44) prontas para serem julgadas que, em tese, mudariam esse entendimento. Dos sete ministros que votaram a favor do cumprimento da pena, um morreu (Teori Zavascki) e o outro (Gilmar Mendes) j\u00e1 mudou de ideia. Apenas um dos onze magistrados (Alexandre de Moraes) n\u00e3o se manifestou sobre o caso. A decis\u00e3o da presidenta do tribunal, C\u00e1rmen L\u00facia, no entanto, foi levar \u00e0 plen\u00e1rio apenas o pedido da defesa de Lula, e n\u00e3o as a\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o geral, ainda que a discuss\u00e3o de fundo deva estar presente todo o tempo. Segundo a TV Globo, um dos apelos da defesa de Lula \u00e9 que ele n\u00e3o possa ser preso at\u00e9 que essas ADCs sejam julgadas. Na bolsa de apostas, seja para que lado for, a expectativa \u00e9 que fosse um placar apertado.\u00a0 O entendimento sobre a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena tem flutuado consideravelmente no Supremo - al\u00e9m das decis\u00f5es opostas do colegiado, ministros t\u00eam decidido com base em suas convic\u00e7\u00f5es do tema, e n\u00e3o na jurisprud\u00eancia. Desde a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, j\u00e1 vigoraram entendimentos opostos e tudo gira em torno de uma quest\u00e3o central: come\u00e7ar a cumprir a pena ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia fere ou n\u00e3o a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia dos r\u00e9us que ainda tem direito a recursos na Justi\u00e7a? \u201cPara al\u00e9m da polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica atual, e dos interesses pessoais e pol\u00edticos a ela relacionados, a intransig\u00eancia dos dois lados desse debate e a flutua\u00e7\u00e3o constante de posi\u00e7\u00f5es mostram que n\u00e3o h\u00e1 consenso de que a Constitui\u00e7\u00e3o pro\u00edba a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena a partir de um determinado momento, nem que ela a determine \u00e0 revelia do legislador. Talvez o \u00fanico consenso poss\u00edvel e que respeite o texto constitucional, portanto, seja o de que ela n\u00e3o faz nem uma coisa nem a outra\u201d, escreveu o\u00a0 professor de direito Thomaz Pereira, da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas no Rio de Janeiro, no site\u00a0no site especializado Jota.  Nas redes sociais e nas ruas, o tema est\u00e1 longe de debates jur\u00eddicos e argumentos refinados. A press\u00e3o de grupos de direita e que se declaram anticorrup\u00e7\u00e3o pedindo que Lula v\u00e1 para a cadeia \u00e9 a maior desde as mobiliza\u00e7\u00f5es pelo impeachment de Dilma Rousseff. Nesta ter\u00e7a-feira, a amea\u00e7a de chuva que pairava sobre S\u00e3o Paulo n\u00e3o impediu que milhares de pessoas se reunissem na avenida Paulista, a principal via da cidade, para protestar contra o pedido de habeas corpus do ex-presidente. A mobiliza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aconteceu em v\u00e1rias outras capitais do pa\u00eds. Na Paulista, o trecho que vai da rua Peixoto Gomide at\u00e9 a Pamplona estava tomado por manifestantes nas duas pistas desde as 19h, hor\u00e1rio marcado para come\u00e7ar o ato - as autoridades n\u00e3o fizeram estimativas oficiais de comparecimento. Bruno, de 36 anos, levava nas m\u00e3os um cartaz escrito apenas \u00ab$TF\u00bb. \u00abEu vim aqui dar um grito de basta na corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00f3 contra a pris\u00e3o do Lula, mas \u00e9 tamb\u00e9m pelo Aecio, pelo Temer... O Lula \u00e9 a ponta do iceberg, mas deix\u00e1-lo solto \u00e9 soltar todos\u00bb, explica. Felipe, de 33 anos, acrescenta: \u00abO Supremo \u00e9 o lugar onde esper\u00e1vamos que houvesse a maior corre\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e agora se mostra vulner\u00e1vel. Ent\u00e3o viemos gritar basta\u00bb. Bras\u00edlia e os arredores do STF tamb\u00e9m se preparam nesta quarta para mais tens\u00e3o e protestos. Manifestantes dos dois lados n\u00e3o conseguir\u00e3o se aproximar o bastante da sede da corte - o acesso foi bloqueado. Nesta ter\u00e7a, ativistas j\u00e1 inflavam seus bonecos gigantes que representam os personagens do drama pol\u00edtico e se tornaram t\u00edpicos da crise pol\u00edtica cr\u00f4nica. O Brasil, que foi dormir sobressaltado pelas declara\u00e7\u00f5es do Ex\u00e9rcito, segura a respira\u00e7\u00e3o \u00e0 espera de um 4 de abril hist\u00f3rico.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Gilmar Mendes\",\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"STF\",\"Rosa Weber\",\"Manifesta\u00e7\u00f5es\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Protestos sociais\",\"Tribunais\",\"Mal-estar social\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Julgamentos\",\"Am\u00e9rica\",\"Processo judicial\",\"Problemas sociais\",\"Sociedade\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"A. Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"F. Betim\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"F. Marreiro\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/flavia-rodrigues-marreiro/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/10VrKgRFv-Nq254IzfwryN4ofGc=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\",\"productID\":\"XPHV74UX7VCH3JDDAU3YMZVEZQ:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ici633t4x2camgq-f-b3b0436bd-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"12928b1a\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":64572,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161677\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==Ng0nBis2j8UxAtMof58sFcJHRwNHboWMuQBNgjhcjRPrFtRAFUydktN+/q9P6D6VfZHrrKQocwqBU4OSm0AF8Hj81sd/g5UH1IX/VtwkcHUThgu+JuKQ5fFgdo8tHVsOF9xeZn3SQR9TtKdJ4S28mrJeLzg0QsW6vZ+MP6F8AODl9sBQXWYanyqjFZGbN0PecS1r6SOt5C0E9C417JVqnC+5C7PI+T8C2reKBh2XSRiocFnB3NmYtVp9OHrmNKmNNhYRx1D230SAFrCjNdhQ2g0dILJ6eBV9XF+6YVFQ/BUwx1Zqeai+IDYbqyBtdxLQPUgtpic2fQNwYn3IReOxR92R44WwAGMltqURgIM36rGhcGKGTkts0llLJhaYRz0RN6kKHoCPMQETqUI5cTdA4QY87QtRxv1JsBmKJCkxAoc=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"><span>O julgamento de Lula no STF</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">General fala contra \"impunidade\" e \"respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\" e \u00e9 apoiado por outros generais.\nMensagem, tida como interfer\u00eancia, \u00e9 duramente criticada. Governo diz que foi chamado \"\u00e0 serenidade.\"</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=C%C3%BApula%20do%20Ex%C3%A9rcito%20se%20junta%20%C3%A0%20press%C3%A3o%20sobre%20o%20STF%20no%20dia%20D%20de%20Lula\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" data-param-text=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=C%C3%BApula%20do%20Ex%C3%A9rcito%20se%20junta%20%C3%A0%20press%C3%A3o%20sobre%20o%20STF%20no%20dia%20D%20de%20Lula&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" data-param-text=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=C%C3%BApula%20do%20Ex%C3%A9rcito%20se%20junta%20%C3%A0%20press%C3%A3o%20sobre%20o%20STF%20no%20dia%20D%20de%20Lula&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" data-param-text=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=C%C3%BApula%20do%20Ex%C3%A9rcito%20se%20junta%20%C3%A0%20press%C3%A3o%20sobre%20o%20STF%20no%20dia%20D%20de%20Lula&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FTKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\" data-param-description=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" data-param-text=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=C%C3%BApula%20do%20Ex%C3%A9rcito%20se%20junta%20%C3%A0%20press%C3%A3o%20sobre%20o%20STF%20no%20dia%20D%20de%20Lula&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de A. Benites\">A. Benites</a></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de F. Betim\">F. Betim</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/FelipeBetim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/flavia-rodrigues-marreiro/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de F. Marreiro\">F. Marreiro</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-04/\">04 abr 2018 - 14:21 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/9ADEUxS4T4IAcLwOSq84I9f3zNQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\" alt=\"Grupos anti-Lula na av. Paulista.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Grupos anti-Lula na av. Paulista.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">MIGUEL SCHINCARIOL / AFP</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">\u00c0s v\u00e9speras da decis\u00e3o do <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\">Supremo Tribunal Federal</a> que pode levar o ex-presidente<a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"> Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> para a cadeia, o comandante do Ex\u00e9rcito, general Eduardo Villas B\u00f4as, resolveu se unir \u00e0 press\u00e3o e se pronunciar publicamente nesta ter\u00e7a-feira para \u201cassegurar \u00e0 na\u00e7\u00e3o\u201d que a for\u00e7a armada que ele comanda compartilha \u201co anseio de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 paz social e \u00e0 democracia\u201d de \"todos os cidad\u00e3os de bem\". A mensagem inusual foi publicada em sua conta de Twitter e ganhou a ades\u00e3o de ao menos outros tr\u00eas generais do Ex\u00e9rcito na mesma rede social. Enquanto isso, v\u00e1rias cidades abrigavam atos de grupos anti-Lula pedindo a pris\u00e3o do petista.\u00a0</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Manifesta\u00e7\u00f5es pedem pris\u00e3o de Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do habeas corpus</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522841523_338574.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue_light\">ao vivo</span>Fala de general Villas Boas dispara rea\u00e7\u00f5es pelo pa\u00eds. STF julga recurso de petista nesta quarta</a></li></ul></section><p class=\"\">A manifesta\u00e7\u00e3o - com friso na men\u00e7\u00e3o \u00e0 palavra \"impunidade\" - foi apresentada no Jornal Nacional, o telejornal mais visto no pa\u00eds, e provocou uma onda de duras cr\u00edticas. Foi lida como uma tentativa de influ\u00eancia indevida na senten\u00e7a da maior corte do pa\u00eds, que reinicia nesta quarta-feira, a partir das 14h, o seu principal julgamento do ano, o do <em>habeas corpus</em> do o ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" target=\"_blank\">Lula, condenado </a>a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. \"Nessa situa\u00e7\u00e3o que vive o Brasil, resta perguntar \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao povo quem realmente est\u00e1 pensando no bem do pa\u00eds e das gera\u00e7\u00f5es futuras e quem est\u00e1 preocupado apenas com interesses pessoais?\", publicou ainda o general, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/02/26/politica/1519680226_316889.html\">num momento em que as For\u00e7as Armadas gozam de um protagonismo in\u00e9dito na vida pol\u00edtica brasileira</a> desde o fim da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura_brasilena/a\">ditadura</a>, liderando a interven\u00e7\u00e3o federal em curso no Rio de Janeiro e ocupando cargos importantes no Governo Temer.</p><p class=\"\">\"Isso definitivamente n\u00e3o \u00e9 bom. Se for o que parece, outro 1964 ser\u00e1 inaceit\u00e1vel. Mas n\u00e3o acredito nisso realmente\", escreveu o ex-procurador-geral Rodrigo Janot, que liderou a Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no Minist\u00e9rio P\u00fablico at\u00e9 setembro passado e fez campanha para que o pedido de Lula seja negado. \"O comandante do Ex\u00e9rcito pressiona, via Twitter, o STF a tomar uma decis\u00e3o. N\u00e3o use a palavra democracia em v\u00e3o, general. Em democracias, a opini\u00e3o do comandante do ex\u00e9rcito sobre um julgamento do STF \u00e9 irrelevante\", concordou Pedro Abramovay, diretor para a Am\u00e9rica Latina e Caribe da Open Society Foundations e ex-secret\u00e1rio nacional de Justi\u00e7a no Governo Lula.</p><p class=\"\">O assunto se tornou rapidamente um dos mais comentados do Twitter e o ministro da Seguran\u00e7a, Ra\u00fal Jungman, trabalhou para minimizar o alcance das declara\u00e7\u00f5es. Ele disse ao <em>Estado de S. Paulo </em>que Villas B\u00f4as fez um \"chamamento ao bom senso, \u00e0 serenidade e ao respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es\u201d. \u201cO general \u00e9 algu\u00e9m muito aferrado \u00e0 legalidade\u201d, disse Jungman, ainda segundo o jornal.</p><p class=\"\">Seja como for, o movimento da c\u00fapula do Ex\u00e9rcito incendiou de vez o ambiente em que os 11 magistrados do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\" target=\"_blank\">Supremo Tribunal Federal</a> se re\u00fanem, batizado como o dia D para Lula. A data ser\u00e1 definitiva n\u00e3o apenas para decidir se Lula come\u00e7ar\u00e1 a cumprir ou n\u00e3o a sua pena de pris\u00e3o que recebeu no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato como tamb\u00e9m ser\u00e1 decisiva para o futuro do pa\u00eds. Lula \u00e9 o pr\u00e9-candidato do PT ao Planalto e hoje \u00e9 o l\u00edder das pesquisas rumo \u00e0s presidenciais de outubro. Sem ele, o cen\u00e1rio pol\u00edtico ficaria ainda mais incerto. A dividida esquerda n\u00e3o tem nenhum candidato t\u00e3o competitivo quanto ele. No campo geral nenhum dos <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/02/07/politica/1518010704_689323.html\" target=\"_blank\">pretensos concorrentes</a>, at\u00e9 o momento, atingiu patamar superior ao 25% de prefer\u00eancia do eleitorado.</p><p class=\"\">Na esfera jur\u00eddica, os \u00e2nimos tamb\u00e9m est\u00e3o acirrados. H\u00e1 duas semanas, quando o recurso de Lula come\u00e7ou a ser julgado, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html\" target=\"_blank\">os ministros Lu\u00eds Roberto Barroso e Gilmar Mendes</a> trocaram ofensas. Como o clima de torcida organizada e a press\u00e3o de diversas corpora\u00e7\u00f5es s\u00f3 aumentaram nos \u00faltimos dias, a presidente do STF, C\u00e1rmen L\u00facia, tamb\u00e9m fez um gesto in\u00e9dito: interveio e pediu serenidade a todos, em um pronunciamento oficial na TV Justi\u00e7a.</p><p class=\"\">At\u00e9 agora, h\u00e1 <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\" target=\"_blank\">mais d\u00favidas do que certezas no Supremo</a>. H\u00e1 dois anos, os ministros decidiram, em placar apertado, que um condenado em segunda inst\u00e2ncia poderia cumprir de imediato sua pena. Mas, desde dezembro do ano passado, h\u00e1 duas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade (as ADCs 43 e 44) prontas para serem julgadas que, em tese, mudariam esse entendimento. Dos sete ministros que votaram a favor do cumprimento da pena, um morreu (Teori Zavascki) e o outro (Gilmar Mendes) j\u00e1 mudou de ideia. Apenas um dos onze magistrados (Alexandre de Moraes) n\u00e3o se manifestou sobre o caso. A decis\u00e3o da presidenta do tribunal, C\u00e1rmen L\u00facia, no entanto, foi levar \u00e0 plen\u00e1rio apenas o pedido da defesa de Lula, e n\u00e3o as a\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o geral, ainda que a discuss\u00e3o de fundo deva estar presente todo o tempo. Segundo a TV Globo, um dos apelos da defesa de Lula \u00e9 que ele n\u00e3o possa ser preso at\u00e9 que essas ADCs sejam julgadas. Na bolsa de apostas, seja para que lado for, a expectativa \u00e9 que fosse um placar apertado.\u00a0</p><p class=\"\">O entendimento sobre a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena tem flutuado consideravelmente no Supremo - al\u00e9m das decis\u00f5es opostas do colegiado, ministros t\u00eam decidido com base em suas convic\u00e7\u00f5es do tema, e n\u00e3o na jurisprud\u00eancia. Desde a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, j\u00e1 vigoraram entendimentos opostos e tudo gira em torno de uma quest\u00e3o central: come\u00e7ar a cumprir a pena ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia fere ou n\u00e3o a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia dos r\u00e9us que ainda tem direito a recursos na Justi\u00e7a? \u201cPara al\u00e9m da polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica atual, e dos interesses pessoais e pol\u00edticos a ela relacionados, a intransig\u00eancia dos dois lados desse debate e a flutua\u00e7\u00e3o constante de posi\u00e7\u00f5es mostram que n\u00e3o h\u00e1 consenso de que a Constitui\u00e7\u00e3o pro\u00edba a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena a partir de um determinado momento, nem que ela a determine \u00e0 revelia do legislador. Talvez o \u00fanico consenso poss\u00edvel e que respeite o texto constitucional, portanto, seja o de que ela n\u00e3o faz nem uma coisa nem a outra\u201d, escreveu o\u00a0 professor de direito Thomaz Pereira, da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas no Rio de Janeiro, no site\u00a0<a href=\"https://www.jota.info/stf/supra/hc-do-lula-quando-os-dois-lados-tem-razao-03042018\" target=\"_blank\">no site especializado <em>Jota. </em></a></p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Protestos</h3><p class=\"\">Nas redes sociais e nas ruas, o tema est\u00e1 longe de debates jur\u00eddicos e argumentos refinados. A press\u00e3o de grupos de direita e que se declaram anticorrup\u00e7\u00e3o pedindo que Lula v\u00e1 para a cadeia \u00e9 a maior desde as mobiliza\u00e7\u00f5es pelo<a href=\"https://elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/\"> impeachment de Dilma Rousseff</a>. Nesta ter\u00e7a-feira, a amea\u00e7a de chuva que pairava sobre S\u00e3o Paulo n\u00e3o impediu que milhares de pessoas se reunissem na avenida Paulista, a principal via da cidade, para protestar contra o pedido de habeas corpus do ex-presidente. A mobiliza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aconteceu em v\u00e1rias outras capitais do pa\u00eds.</p><p class=\"\">Na Paulista, o trecho que vai da rua Peixoto Gomide at\u00e9 a Pamplona estava tomado por manifestantes nas duas pistas desde as 19h, hor\u00e1rio marcado para come\u00e7ar o ato - as autoridades n\u00e3o fizeram estimativas oficiais de comparecimento. Bruno, de 36 anos, levava nas m\u00e3os um cartaz escrito apenas \"$TF\". \"Eu vim aqui dar um grito de basta na corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00f3 contra a pris\u00e3o do Lula, mas \u00e9 tamb\u00e9m pelo Aecio, pelo Temer... O Lula \u00e9 a ponta do iceberg, mas deix\u00e1-lo solto \u00e9 soltar todos\", explica. Felipe, de 33 anos, acrescenta: \"O Supremo \u00e9 o lugar onde esper\u00e1vamos que houvesse a maior corre\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e agora se mostra vulner\u00e1vel. Ent\u00e3o viemos gritar basta\".</p><p class=\"\">Bras\u00edlia e os arredores do STF tamb\u00e9m se preparam nesta quarta para mais tens\u00e3o e protestos. Manifestantes dos dois lados n\u00e3o conseguir\u00e3o se aproximar o bastante da sede da corte - o acesso foi bloqueado. Nesta ter\u00e7a, ativistas j\u00e1 inflavam seus bonecos gigantes que representam os personagens do drama pol\u00edtico e se tornaram t\u00edpicos da crise pol\u00edtica cr\u00f4nica. O Brasil, que foi dormir sobressaltado pelas declara\u00e7\u00f5es do Ex\u00e9rcito, segura a respira\u00e7\u00e3o \u00e0 espera de um 4 de abril hist\u00f3rico.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=C%C3%BApula%20do%20Ex%C3%A9rcito%20se%20junta%20%C3%A0%20press%C3%A3o%20sobre%20o%20STF%20no%20dia%20D%20de%20Lula\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" data-param-text=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=C%C3%BApula%20do%20Ex%C3%A9rcito%20se%20junta%20%C3%A0%20press%C3%A3o%20sobre%20o%20STF%20no%20dia%20D%20de%20Lula&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" data-param-text=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=C%C3%BApula%20do%20Ex%C3%A9rcito%20se%20junta%20%C3%A0%20press%C3%A3o%20sobre%20o%20STF%20no%20dia%20D%20de%20Lula&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" data-param-text=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=C%C3%BApula%20do%20Ex%C3%A9rcito%20se%20junta%20%C3%A0%20press%C3%A3o%20sobre%20o%20STF%20no%20dia%20D%20de%20Lula&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FTKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\" data-param-description=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" data-param-text=\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=C%C3%BApula%20do%20Ex%C3%A9rcito%20se%20junta%20%C3%A0%20press%C3%A3o%20sobre%20o%20STF%20no%20dia%20D%20de%20Lula&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F04%2Fpolitica%2F1522803698_804414.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">O julgamento de Lula no STF</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Caso Lula: STF sob press\u00e3o m\u00e1xima \u00e0s v\u00e9speras de julgar recurso de petista</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">O julgamento de Lula no STF</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">O Brasil est\u00e1 \u00e0 beira de um ataque de loucura?</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161678297;Fusion.globalContent={\"_id\":\"XPHV74UX7VCH3JDDAU3YMZVEZQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"ORHJP3RV45BBZIJ6D2KHEKBI2M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c0s v\u00e9speras da decis\u00e3o do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal</a> que pode levar o ex-presidente<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\\\"> Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> para a cadeia, o comandante do Ex\u00e9rcito, general Eduardo Villas B\u00f4as, resolveu se unir \u00e0 press\u00e3o e se pronunciar publicamente nesta ter\u00e7a-feira para \u201cassegurar \u00e0 na\u00e7\u00e3o\u201d que a for\u00e7a armada que ele comanda compartilha \u201co anseio de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 paz social e \u00e0 democracia\u201d de \\\"todos os cidad\u00e3os de bem\\\". A mensagem inusual foi publicada em sua conta de Twitter e ganhou a ades\u00e3o de ao menos outros tr\u00eas generais do Ex\u00e9rcito na mesma rede social. Enquanto isso, v\u00e1rias cidades abrigavam atos de grupos anti-Lula pedindo a pris\u00e3o do petista.\u00a0\"},{\"_id\":\"V7VY4JJVHRCGJNPRINUT3Y7R7Q\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522781676_848505.html\",\"content\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es pedem pris\u00e3o de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"PG7JBBQSMCRJPSWAHZ2GI24XNU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vhdpTHU5tHqqrV2ONLsY1E86xq4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PG7JBBQSMCRJPSWAHZ2GI24XNU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PG7JBBQSMCRJPSWAHZ2GI24XNU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vhdpTHU5tHqqrV2ONLsY1E86xq4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PG7JBBQSMCRJPSWAHZ2GI24XNU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vhdpTHU5tHqqrV2ONLsY1E86xq4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PG7JBBQSMCRJPSWAHZ2GI24XNU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rxIPhJoRm3LRku-3Pr0sSgB0WLw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PG7JBBQSMCRJPSWAHZ2GI24XNU.jpg\",\"version\":0,\"size\":3880,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:31Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PG7JBBQSMCRJPSWAHZ2GI24XNU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"xQ4yxBbY4ik6MxR2-ULJHJA_Y24=/768x0/\",\"medium\":\"sQoRKgGgtMMg7NlMNmnPWUtBL8M=/1000x0/\",\"large\":\"XxB2byRVqPnuKKP8JPsBaK132JY=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"n7ppLZIEZZOr4jBjNnoj1qdDyNY=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"LeNmV0AqAw935W5iY66_r_jFwGc=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"Xms-NxkQwssIEYlgolBp-SSMMrs=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"wTRdU207NEQH1lL3PJnvEsOZGC0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"7M0Bup8d6jN_9vN_qiFENCcMurQ=/311x214/\",\"3:4\":\"Pes2aK3H1Ehc2wre2z3pA7v8icM=/450x600/\",\"4:3\":\"YKH4C_NrrbMzQ8rEvKt31ddwweY=/600x450/\",\"photoText\":\"4Hm479QUuGzGYvKDrHUdRh7HPFU=/300x300/\",\"1_column\":\"e4VRTg051SbL774r5I6WPTHfsAE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"xHTMY5YtBp7UdwnCMP-hTzEz1cM=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"j2c_eLoqJlGfKmMSGsyeFhoNW3o=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"aHAEaQRai0zjRxumRtCXkpyxtKA=/62x62/\",\"2_column\":\"etsHwkuoToW42Vu50KaRyRcc5ck=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"qV23QskkoB11QknGcRlZr1BlgL4=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"j40n6Ch3_1x4XomJ5mjwPUBwAIA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"otBbQbs6JApKZGit9zoVrUG5vfY=/145x145/\",\"3_column\":\"UPIXZw8o6DEFpmGuGjkFE3r7iH8=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"KVYQTk7Q4tXvAlc0bXtULk2hcpI=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"FrTCqkyBe1W8Q2SKsoiQygc9Pto=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"68d4hdYIX6ve9qAZXYwpy8OYNus=/228x228/\",\"4_column\":\"LCgTf27F5BjBqHjsRdYmpFg9zFs=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"KGvDwSpUfNgy2ioxuneGexZmOzk=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"xE34bzdmaRKheAzmGFupdjsEaUE=/311x311/\",\"5_column\":\"Tz2Owt9FtlLL3gqeUOFXyO_Zp2Y=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"oMJSXThfD2g0Zsz8so4oXYstdXU=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"F9jdOg_KFqQXZ21ukByvVoYh3iQ=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"gSDXb9ItJ1qaWKQQAHkkYqHLNT8=/394x394/\",\"6_column\":\"ixvLv0fr0q8qBGTwVhq3hULQx1A=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"PirhDDVugcewwe22yD_LggwkgLY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"VNpW_MVMoApjMjGTmi3CpZ7i0Z4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"XITZQKuvLyAFHmaQ5Y89P0OGQm8=/477x477/\",\"7_column\":\"dq_sHWfOR_dHLzEJL_gtplXLNNo=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"xhtjo1qjrfOUVWjfvXpqIOItizg=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"fGZ19gFELBgvBQhUVmJGWY9TgB8=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"7sVgiquizDgIOKisptsYTIEKypE=/560x560/\",\"8_column\":\"-Yb7OtGGaFeIQ4lD2BuPWJ1vPfs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"I3AGccqe15eYtzBtgoSlVpKr8fc=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"LKSDGdonVFs3ZmcYbTCCixX7zFI=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"SuHzdpexOVRUxTwFcdN0wDb-zCE=/643x643/\",\"9_column\":\"ix_uo-UI_69uFJ_hXTRw9MWyf6k=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"EUKWVvASukncFw-FLeYYxsqrhcQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"faGhDJ6RnXHJWMVq4QgFE3ibPKo=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"MRFxVVvX0L83l0uFhzl3LO7855Y=/726x726/\",\"10_column\":\"KUdLHnLRkKBLyKFEl-77orE4Puc=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"aZX4DKWIoy3hqYQUyAqD7uozvtc=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"grjznTAYYFp1yWvEXmlxGmzRmrE=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"IG3VPiY7Y9Jyv7lQoT6pesWjmPk=/809x809/\",\"11_column\":\"62GUrsjcBz9I5xf5UmC8xmtpBRY=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"4qnIPbyqnjnvN0ouBmo3ZvtDh6c=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Wjpclty8SHVzJQoIXs44S2L4duQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"snOC_-5YhY_tSG0ExCIETjtQDTQ=/892x892/\",\"12_column\":\"Y0Mw-cU-to2m_m2u06IWah__q28=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"kck6pxot8MtZYkpbcEd9dKBPTLI=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"yShBjEK6G2ay-N74jVv68ud3NYM=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"tcbsv0upLQTKf6sUxVLDyto1HJ0=/975x975/\"}},\"_id\":\"42F6C4EXZFALFHJ6XZFH4QJPFA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"content\":\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\",\"image\":{\"_id\":\"IWT5RMGFNTRRHIG5JVPTJGBX4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/M1FDDnPizJdGatEmSEpjitQfMT0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IWT5RMGFNTRRHIG5JVPTJGBX4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IWT5RMGFNTRRHIG5JVPTJGBX4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/M1FDDnPizJdGatEmSEpjitQfMT0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IWT5RMGFNTRRHIG5JVPTJGBX4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/M1FDDnPizJdGatEmSEpjitQfMT0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IWT5RMGFNTRRHIG5JVPTJGBX4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/suO2Vi6QSMy6ykV5fCpMJVJTO2Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IWT5RMGFNTRRHIG5JVPTJGBX4Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":4527,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:31Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IWT5RMGFNTRRHIG5JVPTJGBX4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"TPSqp4p2jaxpXhULeaY_eN9FcGA=/768x0/\",\"medium\":\"PRduqUjwEbb1CKmE9GVhHGKcOhk=/1000x0/\",\"large\":\"NlN4C9B-d7w6AOgkHCd-GzvoYsU=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"ioLZUR3WrqxKEKuybTHbFng3_9o=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"u4TuP8OhVo7SBdxjtFWALg_gBuk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"_7tmfx6e7grlWAf1O8orRWGTd_Y=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"GSaVYJ8GffUDrSC-nP7q0sfFhX0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"oewB-iPDyVDsf723Zd5FeYgoGKI=/311x214/\",\"3:4\":\"aYVoPIntQz6Y4_htaFt3QqzdD5U=/450x600/\",\"4:3\":\"9MrVOETaPV-h_sC3Obf_hmWJvp0=/600x450/\",\"photoText\":\"nvDl02D8o9aKsz-tQiaqlcy_4Yw=/300x300/\",\"1_column\":\"xOPElhy4xAxccGJ039vHHXJ3gO0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"REPr6-9dPkHxPHOskIBk9pnWU2A=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"ayJdTYvCfEy7voLS59X5IAvaWe0=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"3CNsKQrXHHV67oCf7HgQYKEp34s=/62x62/\",\"2_column\":\"8eiG5NHKMOnTMF5z37v3tiWj64s=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"BXHFGADaSP9An2LNp0SsxAnkexc=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"yJjSv8lzwBI0AB7JlcTJqCXYFOs=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"z1DpNA9o50bMqqWsvbP1s5XV-Uc=/145x145/\",\"3_column\":\"SO7xCeAKjTXXCX6SWm7cnHWinMY=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"JJ3QYs6EmG8azj1uhuSLdDvpPs8=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"ebXeeRc3Cf8dyoQXRuuh8OQRISM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"vmoZC5irzjtc_lbnlaF3sDu8ZVw=/228x228/\",\"4_column\":\"Q5ge7BRwcMtikiFsQUKZ-dtFEEw=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"UMgGX7PHZcCaLzX4H0gQzNYMq1s=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"bqQE-MsIC000kB2qaPGSWngbpLM=/311x311/\",\"5_column\":\"QZy1f33Uw2HXTfV4gY1i-s5Iykk=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"319b60_GUN5sqcxQeRuL5S6sctg=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"CAsnDZITnpN-vQ1oo75EvJBn6-Q=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"93VDXWnYj0RTHaJyKhhnWCexbCw=/394x394/\",\"6_column\":\"ZZLb0QZjpXQsheGhYGmrSI_DFZ4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"QOddUhRYIiaS3-yXY6c79y5l0qI=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"Q4dI_LxqdJtFEF3AWx0IlPAG0So=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"a4WXOvhwTsoqke6uwXNK9ACXe-Q=/477x477/\",\"7_column\":\"O4UNqC6CDur-5i4gYNwzfrHjS-4=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"qOPmj4txDeet452HRxc4oMwRZ8Y=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"1zoODXDqhRMtY-E830UtdTfmv_0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"k3ERxl2Q7bYvRwQ4ZNYFjvpFSak=/560x560/\",\"8_column\":\"5iS70j86_MHfhG0btnu3nKyeWpo=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"NEBu0aCpvKkuUFIMWSa5VdG0WCY=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"qRcLoNaayqCQNsZMsgms09PyCGw=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"BMGj1TX6Elf2uLEkne9JJ5d1jKk=/643x643/\",\"9_column\":\"T4H4u94u3QXSSeNIznm9SuUW_5w=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"3czVicgt1lk1duoKJ95gVeSZITs=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"On6cyP3HiScQEmEx4MrkU76KLiY=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"6US5UZ_5kPypIth_af8dBfcbnlU=/726x726/\",\"10_column\":\"nyaCVIs1EP3tj50xG1DER1inVXI=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"XdXTp744sEj-LnYAC0LaOVighGk=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"NIkW5RVjZWE22HgtDIn4Sh5nhqM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"OeCsJDssr02-jELz0aCj82zxFVc=/809x809/\",\"11_column\":\"ZbFMYQfRG-iBungUo3AMZUQUUjU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"iRq0sBVr1D9-HYWY6Dcwtq8aiuQ=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"4C2KOA4Kggn124kOYjhkhfNxpqE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"bEzHKzKiZCU_h4M6kYl8UG35Wc8=/892x892/\",\"12_column\":\"tAPicQyX2rgCz3QC2oFvYs5SrAM=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"08KkuoZyKKwyWd2EJ9QYTexOHgs=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"7Dj_5w3qm6pCWsDk9MEiJnrQBkg=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"A2qSZxtykVaoZyQ3n6-k5IVEFTI=/975x975/\"}},\"_id\":\"WS754SKP2RBPRB7MTQJA6UUV7Q\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\",\"content\":\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do habeas corpus\",\"image\":{\"_id\":\"FKWGG5PADMXWYFTFHRT5INYEHY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/daH_8WRt6jSFOG3H0J4XbUNRccw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FKWGG5PADMXWYFTFHRT5INYEHY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FKWGG5PADMXWYFTFHRT5INYEHY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/daH_8WRt6jSFOG3H0J4XbUNRccw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FKWGG5PADMXWYFTFHRT5INYEHY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/daH_8WRt6jSFOG3H0J4XbUNRccw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FKWGG5PADMXWYFTFHRT5INYEHY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6_-eiSr73D4xTbKa33m2u0q6b7k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FKWGG5PADMXWYFTFHRT5INYEHY.jpg\",\"version\":0,\"size\":4206,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:29Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FKWGG5PADMXWYFTFHRT5INYEHY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"AqvSh9GoAVbcZRJA5kt4kkmRzGo=/768x0/\",\"medium\":\"FLB_ajB9IzY4xBx0A5ESaVBOw2M=/1000x0/\",\"large\":\"s7bV9oLYBvjLGUY3a0E6ukt1698=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"0rifkq8ctMqRHKUKISCy5Ke2SpA=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"ylZSO1rPz-h9mXnwny79H_1RFtg=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"7ebjpwKY-iVPQUzR8JRLl2LS9RU=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"xUs_zSWOK4vYpjwuTXLcVaIkZe0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"wJoo40bWMvz1iH4XKaasfO02NbU=/311x214/\",\"3:4\":\"9uv5huFn23toMFm31YvtbjIUqvY=/450x600/\",\"4:3\":\"vPNL6Unwg5_sinkX9aX9s1RWNdo=/600x450/\",\"photoText\":\"N5XSd2pF2kKfZugK-w42rDP6CXA=/300x300/\",\"1_column\":\"yrpjKF8ddnDby1C5CCiPbMt4bow=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"dgv1hmnMA8i_jQAWQFHQZljY2S8=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"6_yfArdsVM8QOzHY8kmG7SznbcE=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"qzDcTwOqTO5XmvIZ9Q62uRNXbWw=/62x62/\",\"2_column\":\"yiyPEOl4Gl2Y5gPgVutFZIxhkcA=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"FB1RH7oV2TMMECDWIH4Q93XBstI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"SN0ZvZBP4Y6WPAbt-B1Y8zzEBm8=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"SyULmu6XKut5AgIetFQ9Yut7jkc=/145x145/\",\"3_column\":\"31OKv90ssGIesi47vfNzfeytzTk=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"lXer-1edrIruNTAURijemd6_5Tg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"07f-4E5lmTHw-f4zMZnHORK1V2U=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"veh1do4RaqhTyx_sYNVoWW48C-I=/228x228/\",\"4_column\":\"OPARRwFJAu_Ld33yHSRrJbphv7A=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"lmRzr7f8xL_Z9XL7cFVlKFSs-us=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"dfMeBKncGXntFvs6ArkSCSQ5zKM=/311x311/\",\"5_column\":\"A4TrdFIAXB84v0nNbMqz31zfj9c=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"xlHVMUY54C8ZT8OzHKcHNGv-DyY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"XhqpyxTJ9CTEs2aqUc1It3r6P-g=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"0MJIFyqImEhfKpS0Pb0cIXjzmX4=/394x394/\",\"6_column\":\"27TY0YOqzJWFT2-bRVe37enwrCI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"2YYVkYPRGTOzWaj7nlhAb5M8K50=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"hA9lKYKuEN6LpusJZvJ16qfYkAE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"XVzqdUSshSLfRZ33Gg48xch2OeY=/477x477/\",\"7_column\":\"m7F_BfUzk-vW5o_QsjEtRCdbOCU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"R9aZ5Xzc6mwJW43-CcMgLxhrZZo=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"TNY0-_MmNYtDNef27I0x7ART7w0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ZwSw0fx4bIcbEZTC2otWSOFdoEg=/560x560/\",\"8_column\":\"rr4wGUMCsXZtA6JF9f78RpYmrAo=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"MxZ76xlnmK2G7FNVMaDnLIdr34o=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"N07vSn-eM7H8M7fH3FRoyG0DpVM=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"pK5Qpp5Ocn97ZpoF1svGYeBWTRs=/643x643/\",\"9_column\":\"PMvho1hc4_V8xYTsLo19zo_zXOg=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"K0Des28BqmCzSLJGWbpz1QJ-9GQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"anLKuT4vM3BH5zcT0fhI8_vMzp4=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"MXaIbHRQAZRiIQm-4hVKyWf5FZ4=/726x726/\",\"10_column\":\"zMXedGRAUNetdIqj8GPT1rdfez0=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"_sjMp5KHNMdpMyDc927DDQ6vLS8=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"H8RBC6CoUOqzxn5TcSzoornMIw0=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"MinHtdAiPCFlulurLVXT3A9oAF4=/809x809/\",\"11_column\":\"1mhkcOGiYVSI6MelOtA2TJaF-hQ=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"c-UzsmY7cCj58LShEn0ih_o-PcQ=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"129oW_SJTE2pCj1EwT4HUHjkUkU=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"HDTVu9d-UTy45xYAkoaP5khfBU0=/892x892/\",\"12_column\":\"Mb_vojfnNEeonJfWcDMd49uG8Ag=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"63Ul-z0q7uCTi4F0anpZnWa1oRk=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"4jUbsdMLXaZZESM93A2LW92gjfA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"4ea8RDN8dqAoKyHOdj53MSEKIdM=/975x975/\"}},\"_id\":\"BIOVCFX3RBCYLJ4O4UM3NZKGBI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522841523_338574.html\",\"subtype\":\"directo\",\"content\":\"Fala de general Villas Boas dispara rea\u00e7\u00f5es pelo pa\u00eds. STF julga recurso de petista nesta quarta\",\"image\":{\"_id\":\"EL27SVJSEQ3KY2X7LSVD2VG4TE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/K7YScCmYrDv0PYXl-w0tSesBJTI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EL27SVJSEQ3KY2X7LSVD2VG4TE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EL27SVJSEQ3KY2X7LSVD2VG4TE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/K7YScCmYrDv0PYXl-w0tSesBJTI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EL27SVJSEQ3KY2X7LSVD2VG4TE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/K7YScCmYrDv0PYXl-w0tSesBJTI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EL27SVJSEQ3KY2X7LSVD2VG4TE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Fmp7O9n2VIL0FugawEXuzOOYh-M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EL27SVJSEQ3KY2X7LSVD2VG4TE.jpg\",\"version\":0,\"size\":3470,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:30Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EL27SVJSEQ3KY2X7LSVD2VG4TE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"p7SxDv3GBX7E1o63b7rQ8VfhEW8=/768x0/\",\"medium\":\"RaX8mVmPHNHLgixjSrinyWrLiCc=/1000x0/\",\"large\":\"OMPJYKgw0V_Ic8FBVU320nK3WVg=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"gBqb4fCtp4jKJ1B0ed5HpnUIP_c=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"QsFMruMtL0vCnaz6ncJKJMq1cNo=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"B9ynG16hoffoYGcoZSrUN9SQNw8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"Ij-0Ue__lleuyZnM8y_Ryyuuabs=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Oc6dNVYNEcOxdDQi-lfxU5JHglM=/311x214/\",\"3:4\":\"naPiWW74dyPKRfhE1kU-MuPS7tM=/450x600/\",\"4:3\":\"pUGcgIxa7RmQX6JkEf8BX6MP0LI=/600x450/\",\"photoText\":\"dsUXyZ8rrv6Xa8CjGGKC2bGIYSo=/300x300/\",\"1_column\":\"vCGLshYTa621C6D7uqArR-FO6PE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"n1L3_YN8ZpHoIku0iQuoFslkK_U=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"t_iAFaZhnCzQyWiMu07WBmu2dPk=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"iyNLsQ8biAl0ZX_BlHo51aDEOhM=/62x62/\",\"2_column\":\"2At80HNZ2tWq-qOcycpH2WptqNQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"H21iKkWqFxf_FcK7Bqf5jz952No=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"V528MxP6hDDVpxt5l-nv1OvjcAc=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"jQ9PJ8vUkwlytObXRg5klP1nWpw=/145x145/\",\"3_column\":\"aeT5dCoXm0cDNPDRvEkaFVIHwIA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"JFxePmkAl0mDP9QQP76Ade2Y0H0=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"yvxXvP5lZqtmgYuw6Fh0qZ27Xuw=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"qxEtErW4PYzcCBlK1CRO1POqxSk=/228x228/\",\"4_column\":\"AvP5zEIgChOR-1xhqHYRMQ3U1q0=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"ikfY8q5j_oKCHgNsIj4qMLbcHBw=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"3NRwG9-6rFsN_WF0BndWM6fdd84=/311x311/\",\"5_column\":\"Nhe0kualub1XLzok44Z00lNXdLI=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"ipfuqa3lUENZUbN5Jet03dmjawY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"0BCWuiaEo37BDIfTMokI4v2gIKQ=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"spque-VhDfiFN26_GqwEgCdP4zs=/394x394/\",\"6_column\":\"QwcX3TLAMrtr7K8K52AAAi0GgTI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"jphjUhCR-Vjr1Dv0ljj49jvFQ40=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"atFp4JRrYJnZ0xTwHI5K0cNDOLk=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"rD4gw6A3hmQcTKllnQzqSO_KFLo=/477x477/\",\"7_column\":\"KcJbbYjqAquGI4G7PkiJ4u35rqc=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"62KhWM0aGZFIo1AKJV07O5engEo=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"pSxEawxSftJ7oqzEa-3GDrcNoqs=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"hme5od_04JPCs0dPRY7KZiJqtqk=/560x560/\",\"8_column\":\"Mdk7M08ArrY5ufQLSPnV4_2TC1k=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"N7A43GM1-3ogNc-siiOCZBdpgcA=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"ZVFXnrMmjtEcd4rsoXi3NEdG71g=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Asa6xk4bFk-Q9jp_uC-wH89Ee5A=/643x643/\",\"9_column\":\"orTmf9aIX_o-_vwFwjYDzW2kTcw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"zW6DOhGR63RM-ckJ6eyGcxFYjtY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"B7E_USIyg3kaSp3ux_TshLXlu_U=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"49-Secxvf4jDsHJ1BY0Fv-CFeAM=/726x726/\",\"10_column\":\"aJlYsjerClfQrrthm1Jslf1z6ps=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"EPvXMJll1RiSvQT0VdVblk0DNko=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"uDCsad3UUNIjKTZ0OUvOdvS-Scs=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"6ACJUbzWM2XkGEMXtHkpMlPxlds=/809x809/\",\"11_column\":\"hevQcxBhps5viPU3ExmRTj_8vq8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"59LjsFVVVM8MbAmqe6mE9ixqNN8=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"UfHoEu_IOu8HDGnBV5OXA56mY9A=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"-56sQdTWg8TePrBzS88jVGxgJDo=/892x892/\",\"12_column\":\"Ivd5rmq5lOtPR8CTIifEdk-v1L0=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"4551-u2KP8eqIq8UhvI03y_XQgk=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"oKaOQInSJN3HYDcd0TA5b5NUHpg=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"GcJGB5BGwwh86PqyuI2dsSIwngQ=/975x975/\"}},\"_id\":\"EAFIUJJTLVAQ3LUIIKIZB6AZ7Q\"}]},{\"_id\":\"56CTH4TWQZGJPBXEQHVDRZLQR4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A manifesta\u00e7\u00e3o - com friso na men\u00e7\u00e3o \u00e0 palavra \\\"impunidade\\\" - foi apresentada no Jornal Nacional, o telejornal mais visto no pa\u00eds, e provocou uma onda de duras cr\u00edticas. Foi lida como uma tentativa de influ\u00eancia indevida na senten\u00e7a da maior corte do pa\u00eds, que reinicia nesta quarta-feira, a partir das 14h, o seu principal julgamento do ano, o do <em>habeas corpus</em> do o ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\\\" target=\\\"_blank\\\">Lula, condenado </a>a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. \\\"Nessa situa\u00e7\u00e3o que vive o Brasil, resta perguntar \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao povo quem realmente est\u00e1 pensando no bem do pa\u00eds e das gera\u00e7\u00f5es futuras e quem est\u00e1 preocupado apenas com interesses pessoais?\\\", publicou ainda o general, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/02/26/politica/1519680226_316889.html\\\">num momento em que as For\u00e7as Armadas gozam de um protagonismo in\u00e9dito na vida pol\u00edtica brasileira</a> desde o fim da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura_brasilena/a\\\">ditadura</a>, liderando a interven\u00e7\u00e3o federal em curso no Rio de Janeiro e ocupando cargos importantes no Governo Temer.\"},{\"_id\":\"FMNUEM4B75AIXMCVWYZZ4HFZ2Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"Isso definitivamente n\u00e3o \u00e9 bom. Se for o que parece, outro 1964 ser\u00e1 inaceit\u00e1vel. Mas n\u00e3o acredito nisso realmente\\\", escreveu o ex-procurador-geral Rodrigo Janot, que liderou a Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no Minist\u00e9rio P\u00fablico at\u00e9 setembro passado e fez campanha para que o pedido de Lula seja negado. \\\"O comandante do Ex\u00e9rcito pressiona, via Twitter, o STF a tomar uma decis\u00e3o. N\u00e3o use a palavra democracia em v\u00e3o, general. Em democracias, a opini\u00e3o do comandante do ex\u00e9rcito sobre um julgamento do STF \u00e9 irrelevante\\\", concordou Pedro Abramovay, diretor para a Am\u00e9rica Latina e Caribe da Open Society Foundations e ex-secret\u00e1rio nacional de Justi\u00e7a no Governo Lula.\"},{\"_id\":\"MSVKUERV7FGGDOTY6DOL5L47R4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O assunto se tornou rapidamente um dos mais comentados do Twitter e o ministro da Seguran\u00e7a, Ra\u00fal Jungman, trabalhou para minimizar o alcance das declara\u00e7\u00f5es. Ele disse ao <em>Estado de S. Paulo </em>que Villas B\u00f4as fez um \\\"chamamento ao bom senso, \u00e0 serenidade e ao respeito \u00e0s institui\u00e7\u00f5es\u201d. \u201cO general \u00e9 algu\u00e9m muito aferrado \u00e0 legalidade\u201d, disse Jungman, ainda segundo o jornal.\"},{\"_id\":\"OIFCVWYABNCSFFNWWTMVGXFCQU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Seja como for, o movimento da c\u00fapula do Ex\u00e9rcito incendiou de vez o ambiente em que os 11 magistrados do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\" target=\\\"_blank\\\">Supremo Tribunal Federal</a> se re\u00fanem, batizado como o dia D para Lula. A data ser\u00e1 definitiva n\u00e3o apenas para decidir se Lula come\u00e7ar\u00e1 a cumprir ou n\u00e3o a sua pena de pris\u00e3o que recebeu no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato como tamb\u00e9m ser\u00e1 decisiva para o futuro do pa\u00eds. Lula \u00e9 o pr\u00e9-candidato do PT ao Planalto e hoje \u00e9 o l\u00edder das pesquisas rumo \u00e0s presidenciais de outubro. Sem ele, o cen\u00e1rio pol\u00edtico ficaria ainda mais incerto. A dividida esquerda n\u00e3o tem nenhum candidato t\u00e3o competitivo quanto ele. No campo geral nenhum dos <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/02/07/politica/1518010704_689323.html\\\" target=\\\"_blank\\\">pretensos concorrentes</a>, at\u00e9 o momento, atingiu patamar superior ao 25% de prefer\u00eancia do eleitorado.\"},{\"_id\":\"24WNG7XEAVAXLFYDPHO25TMHLM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na esfera jur\u00eddica, os \u00e2nimos tamb\u00e9m est\u00e3o acirrados. H\u00e1 duas semanas, quando o recurso de Lula come\u00e7ou a ser julgado, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html\\\" target=\\\"_blank\\\">os ministros Lu\u00eds Roberto Barroso e Gilmar Mendes</a> trocaram ofensas. Como o clima de torcida organizada e a press\u00e3o de diversas corpora\u00e7\u00f5es s\u00f3 aumentaram nos \u00faltimos dias, a presidente do STF, C\u00e1rmen L\u00facia, tamb\u00e9m fez um gesto in\u00e9dito: interveio e pediu serenidade a todos, em um pronunciamento oficial na TV Justi\u00e7a.\"},{\"_id\":\"J6YUNGWBCRANTHYSYQ7RJX5GHE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"At\u00e9 agora, h\u00e1 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\\\" target=\\\"_blank\\\">mais d\u00favidas do que certezas no Supremo</a>. H\u00e1 dois anos, os ministros decidiram, em placar apertado, que um condenado em segunda inst\u00e2ncia poderia cumprir de imediato sua pena. Mas, desde dezembro do ano passado, h\u00e1 duas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade (as ADCs 43 e 44) prontas para serem julgadas que, em tese, mudariam esse entendimento. Dos sete ministros que votaram a favor do cumprimento da pena, um morreu (Teori Zavascki) e o outro (Gilmar Mendes) j\u00e1 mudou de ideia. Apenas um dos onze magistrados (Alexandre de Moraes) n\u00e3o se manifestou sobre o caso. A decis\u00e3o da presidenta do tribunal, C\u00e1rmen L\u00facia, no entanto, foi levar \u00e0 plen\u00e1rio apenas o pedido da defesa de Lula, e n\u00e3o as a\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o geral, ainda que a discuss\u00e3o de fundo deva estar presente todo o tempo. Segundo a TV Globo, um dos apelos da defesa de Lula \u00e9 que ele n\u00e3o possa ser preso at\u00e9 que essas ADCs sejam julgadas. Na bolsa de apostas, seja para que lado for, a expectativa \u00e9 que fosse um placar apertado.\u00a0\"},{\"_id\":\"FYJXY3PDKBEDLODVGXFAOQU3JI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O entendimento sobre a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena tem flutuado consideravelmente no Supremo - al\u00e9m das decis\u00f5es opostas do colegiado, ministros t\u00eam decidido com base em suas convic\u00e7\u00f5es do tema, e n\u00e3o na jurisprud\u00eancia. Desde a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, j\u00e1 vigoraram entendimentos opostos e tudo gira em torno de uma quest\u00e3o central: come\u00e7ar a cumprir a pena ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia fere ou n\u00e3o a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia dos r\u00e9us que ainda tem direito a recursos na Justi\u00e7a? \u201cPara al\u00e9m da polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica atual, e dos interesses pessoais e pol\u00edticos a ela relacionados, a intransig\u00eancia dos dois lados desse debate e a flutua\u00e7\u00e3o constante de posi\u00e7\u00f5es mostram que n\u00e3o h\u00e1 consenso de que a Constitui\u00e7\u00e3o pro\u00edba a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena a partir de um determinado momento, nem que ela a determine \u00e0 revelia do legislador. Talvez o \u00fanico consenso poss\u00edvel e que respeite o texto constitucional, portanto, seja o de que ela n\u00e3o faz nem uma coisa nem a outra\u201d, escreveu o\u00a0 professor de direito Thomaz Pereira, da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas no Rio de Janeiro, no site\u00a0<a href=\\\"https://www.jota.info/stf/supra/hc-do-lula-quando-os-dois-lados-tem-razao-03042018\\\" target=\\\"_blank\\\">no site especializado <em>Jota. </em></a>\"},{\"_id\":\"YYEZQG3BYFC2TDXAQ6CXBHI3LE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Protestos\"},{\"_id\":\"UALPGYOIERFJHBRLMJCIXECCUM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nas redes sociais e nas ruas, o tema est\u00e1 longe de debates jur\u00eddicos e argumentos refinados. A press\u00e3o de grupos de direita e que se declaram anticorrup\u00e7\u00e3o pedindo que Lula v\u00e1 para a cadeia \u00e9 a maior desde as mobiliza\u00e7\u00f5es pelo<a href=\\\"https://elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/\\\"> impeachment de Dilma Rousseff</a>. Nesta ter\u00e7a-feira, a amea\u00e7a de chuva que pairava sobre S\u00e3o Paulo n\u00e3o impediu que milhares de pessoas se reunissem na avenida Paulista, a principal via da cidade, para protestar contra o pedido de habeas corpus do ex-presidente. A mobiliza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aconteceu em v\u00e1rias outras capitais do pa\u00eds.\"},{\"_id\":\"AT7YYV3U3ZHEBPGNZFFHLURNIQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na Paulista, o trecho que vai da rua Peixoto Gomide at\u00e9 a Pamplona estava tomado por manifestantes nas duas pistas desde as 19h, hor\u00e1rio marcado para come\u00e7ar o ato - as autoridades n\u00e3o fizeram estimativas oficiais de comparecimento. Bruno, de 36 anos, levava nas m\u00e3os um cartaz escrito apenas \\\"$TF\\\". \\\"Eu vim aqui dar um grito de basta na corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00f3 contra a pris\u00e3o do Lula, mas \u00e9 tamb\u00e9m pelo Aecio, pelo Temer... O Lula \u00e9 a ponta do iceberg, mas deix\u00e1-lo solto \u00e9 soltar todos\\\", explica. Felipe, de 33 anos, acrescenta: \\\"O Supremo \u00e9 o lugar onde esper\u00e1vamos que houvesse a maior corre\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e agora se mostra vulner\u00e1vel. Ent\u00e3o viemos gritar basta\\\".\"},{\"_id\":\"BIEXM4JMTZFSLGGIAVSN2OG3YE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Bras\u00edlia e os arredores do STF tamb\u00e9m se preparam nesta quarta para mais tens\u00e3o e protestos. Manifestantes dos dois lados n\u00e3o conseguir\u00e3o se aproximar o bastante da sede da corte - o acesso foi bloqueado. Nesta ter\u00e7a, ativistas j\u00e1 inflavam seus bonecos gigantes que representam os personagens do drama pol\u00edtico e se tornaram t\u00edpicos da crise pol\u00edtica cr\u00f4nica. O Brasil, que foi dormir sobressaltado pelas declara\u00e7\u00f5es do Ex\u00e9rcito, segura a respira\u00e7\u00e3o \u00e0 espera de um 4 de abril hist\u00f3rico.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:05.930Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"VN3AQJJ22NCIJGAOTS3WOSBZZI\",\"parent_id\":\"HPZ6I4U6ZFGRVPHU5Q5WKKX62U\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:34.208Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"C\u00fapula do Ex\u00e9rcito se junta \u00e0 press\u00e3o sobre o STF no dia D de Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"General fala contra \\\"impunidade\\\" e \\\"respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\\\" e \u00e9 apoiado por outros generais.\\nMensagem, tida como interfer\u00eancia, \u00e9 duramente criticada. Governo diz que foi chamado \\\"\u00e0 serenidade.\\\"\"},\"description\":{\"basic\":\"General fala contra \\\"impunidade\\\" e \\\"respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\\\" e \u00e9 apoiado por outros generais.\\nMensagem, tida como interfer\u00eancia, \u00e9 duramente criticada. Governo diz que foi chamado \\\"\u00e0 serenidade.\\\"\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"O julgamento de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"rosa-maria-weber-candiota-da-rosa-a\",\"slug\":\"rosa-maria-weber-candiota-da-rosa-a\",\"text\":\"Rosa Weber\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rosa_maria_weber_candiota_da_rosa/a/\",\"normalized_name\":\"rosa_maria_weber_candiota_da_rosa_a\"}},{\"_id\":\"manifestaciones-a\",\"slug\":\"manifestaciones-a\",\"text\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54290\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"manifestaciones_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"protestas-sociales-a\",\"slug\":\"protestas-sociales-a\",\"text\":\"Protestos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66593\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/protestas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"protestas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"malestar-social-a\",\"slug\":\"malestar-social-a\",\"text\":\"Mal-estar social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54166\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/malestar_social/a/\",\"normalized_name\":\"malestar_social_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"juicios-a\",\"slug\":\"juicios-a\",\"text\":\"Julgamentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49377\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/juicios/a/\",\"normalized_name\":\"juicios_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"problemas-sociales-a\",\"slug\":\"problemas-sociales-a\",\"text\":\"Problemas sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/problemas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"problemas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/DTUEHX5HaDSAhWS8qjQ29Wi1dGc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/DTUEHX5HaDSAhWS8qjQ29Wi1dGc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DTUEHX5HaDSAhWS8qjQ29Wi1dGc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y370yT2mhasAzWHGPCI0hQCX-aQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"version\":0,\"size\":105248,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Grupos anti-Lula na av. Paulista.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:29Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MIGUEL SCHINCARIOL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":530,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9ADEUxS4T4IAcLwOSq84I9f3zNQ=/768x0/\",\"medium\":\"wWiMliv7cg01tuGdtUbOStvzofM=/1000x0/\",\"large\":\"10VrKgRFv-Nq254IzfwryN4ofGc=/1500x0/\",\"4:3\":\"bIaU45opBuBCdAH5Nzbo55Q2D0s=/600x450/\",\"3:4\":\"tutFeVAUlsHOBG5OA2TbCRX3uQ4=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/DTUEHX5HaDSAhWS8qjQ29Wi1dGc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/DTUEHX5HaDSAhWS8qjQ29Wi1dGc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DTUEHX5HaDSAhWS8qjQ29Wi1dGc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y370yT2mhasAzWHGPCI0hQCX-aQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"version\":0,\"size\":105248,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Grupos anti-Lula na av. Paulista.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:29Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MIGUEL SCHINCARIOL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":530,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKHBRDCGBB3LNQ5DKZC6P7FUBU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9ADEUxS4T4IAcLwOSq84I9f3zNQ=/768x0/\",\"medium\":\"wWiMliv7cg01tuGdtUbOStvzofM=/1000x0/\",\"large\":\"10VrKgRFv-Nq254IzfwryN4ofGc=/1500x0/\",\"4:3\":\"bIaU45opBuBCdAH5Nzbo55Q2D0s=/600x450/\",\"3:4\":\"tutFeVAUlsHOBG5OA2TbCRX3uQ4=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"GCWUB4D4RCIXURDZITM47PG6JM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6LTbC9klo22cJtU5DpHnqF8Rb4w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GCWUB4D4RCIXURDZITM47PG6JM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GCWUB4D4RCIXURDZITM47PG6JM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6LTbC9klo22cJtU5DpHnqF8Rb4w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GCWUB4D4RCIXURDZITM47PG6JM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6LTbC9klo22cJtU5DpHnqF8Rb4w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GCWUB4D4RCIXURDZITM47PG6JM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/U73H-IkcfyaNdqB7T0ybK8Ajf5k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GCWUB4D4RCIXURDZITM47PG6JM.jpg\",\"version\":0,\"size\":29434},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:37Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GCWUB4D4RCIXURDZITM47PG6JM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"General Villas Boas fala contra  impunidade  e  respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o  e recebe apoio de generais da ativa. Mensagem \u00e9 duramente criticada como tentativa de influ\u00eancia indevida na decis\u00e3o da maior corte do pa\u00eds. Governo diz que foi chamado \u00e0 serenidade\",\"resized_urls\":{\"small\":\"72kqxm3X8Oim4Jjm_L3ThaDGYZc=/768x0/\",\"medium\":\"Qt9PHb7r9NHKVdZ_wprOzjBFY3M=/1000x0/\",\"large\":\"_uqGDHrrccPFF1QQq2lzJR9_Tt0=/1500x0/\",\"4:3\":\"gADPfluVxJfGF0go3oL0kPleKZ0=/600x450/\",\"3:4\":\"ybW6YuVW7RTjxzJljQS3fI4oeEk=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"3IL4ZFHXQX5YACXMOUF6RVX6UU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/UEzxYAHOexF691_WEsUPhl28FUw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3IL4ZFHXQX5YACXMOUF6RVX6UU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3IL4ZFHXQX5YACXMOUF6RVX6UU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/UEzxYAHOexF691_WEsUPhl28FUw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3IL4ZFHXQX5YACXMOUF6RVX6UU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UEzxYAHOexF691_WEsUPhl28FUw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3IL4ZFHXQX5YACXMOUF6RVX6UU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PMTC_oZ1vXFFC0ZgalzLMq5F3Qo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3IL4ZFHXQX5YACXMOUF6RVX6UU.jpg\",\"version\":0,\"size\":184455},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:29Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3IL4ZFHXQX5YACXMOUF6RVX6UU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"General Villas Boas fala contra  impunidade  e  respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o  e recebe apoio de generais da ativa. Mensagem \u00e9 duramente criticada como tentativa de influ\u00eancia indevida na decis\u00e3o da maior corte do pa\u00eds. Governo diz que foi chamado \u00e0 serenidade\",\"resized_urls\":{\"small\":\"4PurXUmtZk8QuKlOqsZSXMfHnqk=/768x0/\",\"medium\":\"_lXCOP2SC1ZNQUxO8rMjp6DQEFA=/1000x0/\",\"large\":\"aj7JBmeTMd4JOflTJqjVwHAqIVc=/1500x0/\",\"4:3\":\"-XGUWLd_2ZbbQ5h5O5mgbspyE9g=/600x450/\",\"3:4\":\"0VMtGEQ51oiqIHFATiljz49GnN0=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"LJM4Y6Y77JHIPPOQBGTV6VI34A\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:24.215Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"FX3452FWFJACXHQFYQID7KBQNY\",\"parent_id\":\"XADSB6T2CFFVZHVOX2F7LQJG74\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:13.597Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Caso Lula: STF sob press\u00e3o m\u00e1xima \u00e0s v\u00e9speras de julgar recurso de petista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade.\\nVoto de Rosa ou Alexandre ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra o petista.\"},\"description\":{\"basic\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade.\\nVoto de Rosa ou Alexandre ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra o petista.\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"O julgamento de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"rosa-maria-weber-candiota-da-rosa-a\",\"slug\":\"rosa-maria-weber-candiota-da-rosa-a\",\"text\":\"Rosa Weber\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rosa_maria_weber_candiota_da_rosa/a/\",\"normalized_name\":\"rosa_maria_weber_candiota_da_rosa_a\"}},{\"_id\":\"alexandre-de-moraes-a\",\"slug\":\"alexandre-de-moraes-a\",\"text\":\"Alexandre de Moraes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"166323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/alexandre_de_moraes/a/\",\"normalized_name\":\"alexandre_de_moraes_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"violencia-deportiva-a\",\"slug\":\"violencia-deportiva-a\",\"text\":\"Viol\u00eancia esportiva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79181\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/violencia_deportiva/a/\",\"normalized_name\":\"violencia_deportiva_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"slug\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"text\":\"Marcelo Bretas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195978\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marcelo_da_costa_bretas/a/\",\"normalized_name\":\"marcelo_da_costa_bretas_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"EHZRVFZ5U4A55UB4XQ4GPTS37M\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":199360,\"height\":480}],\"caption\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia visita cadeia em BH.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Presidenta del Tribunal Supremo Brasil\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/02/politica/1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":105034,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pwbQM0eaTxSfkfgnwCcGuH-wRjU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Qzzkfeg8lLT1bDtXeCzRfU37YOw=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180403174819106\",\"source\":{\"externalId\":\"402739\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"CNJ\"},\"image_arc_id\":\"3FCB6U2QORUOXDUINNBNQ2CE3U\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-02-politica-1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"EHZRVFZ5U4A55UB4XQ4GPTS37M\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":199360,\"height\":480}],\"caption\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia visita cadeia em BH.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Presidenta del Tribunal Supremo Brasil\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/02/politica/1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":105034,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pwbQM0eaTxSfkfgnwCcGuH-wRjU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Qzzkfeg8lLT1bDtXeCzRfU37YOw=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180403174819106\",\"source\":{\"externalId\":\"402739\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"CNJ\"},\"image_arc_id\":\"3FCB6U2QORUOXDUINNBNQ2CE3U\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-02-politica-1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/c5zptAH5R1tyiX4lX6ffARK9AlQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/c5zptAH5R1tyiX4lX6ffARK9AlQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/c5zptAH5R1tyiX4lX6ffARK9AlQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WjhaD93686hsij-Dv8vo6mD91wg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"version\":0,\"size\":25654},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade. Votos de Rosa Weber e Alexandre de Moraes ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"L5TTTclBGA4L3xuyI8zURUQsAm8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3qAW4_cGhpITut5wfmcs5mMKKlg=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/W6I-6pesLSEMWfm470qTJOU6w58=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/W6I-6pesLSEMWfm470qTJOU6w58=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/W6I-6pesLSEMWfm470qTJOU6w58=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/N-huvV2mF7F5cvM0aqBnFvIbnnw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":171834},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade. Votos de Rosa Weber e Alexandre de Moraes ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"x4cUWcewpcUwr0YIpjvy9yHgjWI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"QDDTjJnlCBRDRW8PG5siGuh0dH0=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-04T13:22:00Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A.B.\",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}},\"byline\":\"A.B.\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-04T13:22:00Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5966,\"word_count\":978,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"caso\",\"lula stf\",\"press\u00e3o\",\"m\u00e1xima\",\"m\u00e1ximo\",\"v\u00e9spera\",\"julgar\",\"recurso\",\"petista\",\"bras\u00edlia\",\"ser\",\"tomar\",\"lobbie\",\"clima\",\"torcida\",\"organizar\",\"c\u00e1rmen l\u00facia\",\"pedir\",\"serenidade\",\"voto de rosa\",\"alexandre\",\"decisivo\",\"placar\",\"dever\",\"apertar\",\"favor\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-02T21:54:08.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-04T13:22:00.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-04T13:22:00Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"PDET73P2URCW7GT6S7IHHEMG7Q\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:35.999Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KAO3SA24XZDQ7FY46LMBTO4H5E\",\"parent_id\":\"EYGF3BXR6BCVRHH2QBB3QWPX3Q\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:08.737Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"O Brasil est\u00e1 \u00e0 beira de um ataque de loucura?\",\"meta_title\":\"Julgamento de Lula no STF\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"\u00c9 nos momentos sombrios de uma sociedade desorientada e envenenada por \u00f3dios pol\u00edticos que \u00e9 mais f\u00e1cil se esconderem e prosperarem as for\u00e7as ocultas mais perigosas e violentas\"},\"description\":{\"basic\":\"\u00c9 nos momentos sombrios de uma sociedade desorientada e envenenada por \u00f3dios pol\u00edticos que \u00e9 mais f\u00e1cil se esconderem e prosperarem as for\u00e7as ocultas mais perigosas e violentas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"O julgamento de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/S0CkscPelFWxCj_ggofrn9yWNDo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"version\":0,\"size\":61952,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Vendedor exibe bonecos infl\u00e1veis do juiz S\u00e9rgio Moro e de Lula no Rio de Janeiro em Curitiba, no dia 28 de mar\u00e7o. \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:47Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HEULER ANDREY\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ky29y8izqn21dGGxdsY5eRnzY14=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"9ivBgP8Q_FprGAFOXlB-gPTOmts=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/z7ux4TzBHzy4uAJT9MC0fed6YO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/S0CkscPelFWxCj_ggofrn9yWNDo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"version\":0,\"size\":61952,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Vendedor exibe bonecos infl\u00e1veis do juiz S\u00e9rgio Moro e de Lula no Rio de Janeiro em Curitiba, no dia 28 de mar\u00e7o. \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:47Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HEULER ANDREY\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQ2EDOF6VSGOUGLLAVOGVAKGU4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ky29y8izqn21dGGxdsY5eRnzY14=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"9ivBgP8Q_FprGAFOXlB-gPTOmts=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y6fztsmJlQE-4fQLSLxGUeTELeE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uFs6LqxNiUa1f0t8EhaWxEHPUEM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"version\":2,\"size\":10001},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:27Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/STUY4SAUOSLCOCN55EK3U5AFBQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"\u00c9 nos momentos sombrios de uma sociedade desorientada e envenenada por \u00f3dios pol\u00edticos que \u00e9 mais f\u00e1cil se esconderem e prosperarem as for\u00e7as ocultas mais perigosas e violentas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"HLBql7biEGt2L48gCmzS7kErKmY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Sj02ILsxj2D5JzLQLIgYciiasHg=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/GipOu-ZZTJ5nzx1BaTDQTj_Bshs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/GipOu-ZZTJ5nzx1BaTDQTj_Bshs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GipOu-ZZTJ5nzx1BaTDQTj_Bshs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/omasadnU92RYlOnFuIO-Af7YZgg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"version\":0,\"size\":113954},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PMXPRZP5X3BIEZANXXD5SE44U4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"\u00c9 nos momentos sombrios de uma sociedade desorientada e envenenada por \u00f3dios pol\u00edticos que \u00e9 mais f\u00e1cil se esconderem e prosperarem as for\u00e7as ocultas mais perigosas e violentas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"CA3PAugpB3eKvOscEssyjfepko0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"JKYOlEFgCPfoNYwV7WkGGqZTN6Y=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-03T21:14:23Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"lunanana\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Juan Arias \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"S6X9yZVyXpy516kBFwiLqNihp9w=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"FixEzKk2xMNNjvVypCJjIPMY_j0=/62x45/\"}},\"slug\":\"juan_arias_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"lunanana\",\"byline\":\"Juan Arias\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"role\":\"Periodista y escritor\",\"slug\":\"juan_arias_a\",\"firstName\":\"Juan\",\"lastName\":\"Arias \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/juan_arias/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"72\",\"epauth\":\"lunanana\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-12-19T19:19:05.838Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-03T21:14:23Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4850,\"word_count\":819,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"brasil\",\"estar\",\"beira\",\"ataque\",\"loucura\",\"ser\",\"momento\",\"sombrio\",\"sociedade\",\"desorientar\",\"envenenar\",\"\u00f3dio\",\"pol\u00edtico\",\"f\u00e1cil\",\"esconder\",\"prosperar\",\"for\u00e7a\",\"ocultar\",\"perigosas\",\"perigoso\",\"violentas\",\"violento\"],\"pretitle_seo\":\"Julgamento de Lula no STF\",\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-03T00:24:51.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:01.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-03T21:14:23Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/03/opinion/1522715091_527403.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-04T14:21:29Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A. Benites\",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}},\"byline\":\"A. Benites\"},{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"F. Betim\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_wuaQQm2Zx2D-fPyMgWKytTqt2I=/768x0/\",\"medium\":\"fcO4XYJzz-7WPgvrYvUQYUe9mmU=/1000x0/\",\"large\":\"33L6BtMPmOJrUYa9uKTIBGempvA=/1500x0/\",\"4:3\":\"cJC135VOqKYAOeESkYdZz67Ne6I=/600x450/\",\"3:4\":\"wcEvOP7FXDRnnCR2_pIRID2po0o=/450x600/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}},\"byline\":\"F. Betim\"},{\"_id\":\"marreirof\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"F. Marreiro\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/AB/marreirof.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WLuSjxXD9ul46mQ1La2fzXWNOjc=/768x0/\",\"medium\":\"xFeyEhCo_AVSxlBTjD0gcuxU3yQ=/1000x0/\",\"large\":\"mbb8w5jwrQdtUTm1jiMgB47q56Q=/1500x0/\",\"4:3\":\"o1A-NQ7hbGMwvKKT4lurdsDAV84=/600x450/\",\"3:4\":\"Up6VfhzS-H9lOgqL8wUot-1pcf8=/450x600/\"}},\"slug\":\"flavia_rodrigues_marreiro_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marreirof\",\"byline\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/C/AB/marreirof.jpg\",\"slug\":\"flavia_rodrigues_marreiro_a\",\"firstName\":\"Fl\u00e1via\",\"lastName\":\"Marreiro \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/flavia_rodrigues_marreiro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146774\",\"epauth\":\"marreirof\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:18.924Z\"}},\"byline\":\"F. Marreiro\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-04T14:21:29Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7638,\"word_count\":1285,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"c\u00fapula de o ex\u00e9rcito\",\"juntar\",\"press\u00e3o\",\"stf\",\"dia\",\"d de lula\",\"general\",\"falar\",\"impunidade\",\"respeito\",\"constitui\u00e7\u00e3o\",\"ser\",\"apoiar\",\"mensagem\",\"ter\",\"interfer\u00eancia\",\"criticar\",\"governo\",\"dizer\",\"chamar\",\"serenidade\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-04T01:01:38.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:06.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-04T14:21:29Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522803698_804414.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}