{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_03_26_politica_1522086274_176444.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1? | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira, Brasil, Poder judicial, Corrup\u00e7\u00e3o, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Partidos pol\u00edticos, Elei\u00e7\u00f5es, Am\u00e9rica, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Delitos, Legisla\u00e7\u00e3o, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a, STF, Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018, Ficha Limpa, PT, Justi\u00e7a Federal, Elei\u00e7\u00f5es Brasil, Legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, Tribunais\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-12T21:47:11Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-12T21:47:11Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-12T21:47:11Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_2qGCmRFuiFtz_AkxoV_-WiaR7I=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-12T21:47:11Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Ficha Limpa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o eleitoral\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/C5sPgA--l7bhMjQzqPJP0zJL-u4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/C5sPgA--l7bhMjQzqPJP0zJL-u4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"height\":980,\"width\":624},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"datePublished\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"dateModified\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"description\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\",\"articleBody\":\"A condena\u00e7\u00e3o de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no TRF-4 por conta do\u00a0 caso do triplex do Guaruj\u00e1 abriu um cen\u00e1rio bastante confuso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de 2018. Os caminhos que o pleito poder\u00e1 seguir, se o PT mantiver a candidatura de Lula, s\u00e3o muitos: v\u00e3o da simples impugna\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o do petista por um outro candidato do partido at\u00e9 uma poss\u00edvel nova elei\u00e7\u00e3o ao final de todo o processo, passando por uma campanha feita por um candidato preso ou por um segundo turno disputado por um terceiro candidato mais votado. Tudo depende de quando as decis\u00f5es do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) ser\u00e3o tomadas e, tamb\u00e9m, de como caminhar\u00e3o os recursos do ex-presidente nas inst\u00e2ncias superiores da esfera criminal, como o Supremo Tribunal Federal (STF) e Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ). \u00c0 condena\u00e7\u00e3o confirmada nesta segunda pelo TRF-4 ainda cabe recurso, ou seja, ainda h\u00e1 prazos para esgotar a defesa do ex-presidente at\u00e9 o veredito final. At\u00e9 l\u00e1, crescem as especula\u00e7\u00f5es sobre o destino pessoal e pol\u00edtico do ex-presidente, preso no \u00faltimo dia 7 de abril. O Partido dos Trabalhadores (PT) j\u00e1 declarou in\u00fameras vezes que n\u00e3o tem um plano B para Lula. O argumento oficial \u00e9 que lan\u00e7ar um nome que n\u00e3o o dele seria fazer o jogo dos que trabalharam pelo \u00abprocesso de golpe\u00bb, iniciado no impeachment de Dilma Rousseff e terminado com a retirada de Lula da competi\u00e7\u00e3o. Mas mant\u00ea-lo como candidato, mesmo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia (que o enquadra na Lei da Ficha Limpa), \u00e9 tamb\u00e9m uma estrat\u00e9gia pol\u00edtica. A aposta \u00e9 que quanto mais ele se mantiver na campanha, mais seria poss\u00edvel transferir seus votos para um candidato substituto, caso fosse necess\u00e1rio. No \u00faltimo Datafolha, divulgado no final de janeiro, Lula aparece com at\u00e9 37% das inten\u00e7\u00f5es de voto. Fernando Haddad, seu coordenador de campanha, tem 3% \u2014segundo os jornais nacionais, Haddad, que n\u00e3o sair\u00e1 candidato ao Governo ou ao Senado por S\u00e3o Paulo, j\u00e1 pede b\u00ean\u00e7\u00e3o aos caciques petistas para disputar a Presid\u00eancia. \u00a0 Mas a manuten\u00e7\u00e3o de Lula na corrida eleitoral tamb\u00e9m \u00e9 um sinal de que o partido tem esperan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos prazos da Justi\u00e7a. Caso tudo corra de forma favor\u00e1vel ao ex-presidente, ainda \u00e9 poss\u00edvel n\u00e3o s\u00f3 que ele fa\u00e7a campanha, mesmo preso, mas que tamb\u00e9m tome posse, explica o professor de direito eleitoral da FGV-SP e do Mackenzie, Diogo Rais. A pedido do EL PA\u00cdS, ele explica quais os poss\u00edveis cen\u00e1rios eleitorais para o petista a partir de agora. A Lei complementar 135, de 4 de junho de 2010, conhecida popularmente como Lei da Ficha Limpa, alterou a Lei complementar 64, de 18 de maio de 1990, aumentando as hip\u00f3teses de inelegibilidade eleitoral, os prazos desta inelegibilidade e permitindo que a regra fosse aplicada antes que se esgotassem todos os recursos judiciais a que um r\u00e9u tem direito. Ela tornou poss\u00edvel que o TSE negue a candidatura de candidatos que tenham uma condena\u00e7\u00e3o em um \u00f3rg\u00e3o colegiado, como \u00e9 o TRF-4. A Lei estabelece que n\u00e3o basta apenas a condena\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o colegiado para algu\u00e9m seja proibido de ser candidato. \u00c9 preciso que o TSE aceite que ele n\u00e3o pode ser candidato. \u00abExistem duas estruturas diferentes. Uma \u00e9 a estrutura judicial criminal, que \u00e9 por onde se desenvolve o processo do ex-presidente [em rela\u00e7\u00e3o ao caso do triplex]. E a outra \u00e9 a estrutura judicial eleitoral, por onde tramita o pedido de registro de candidatura\u00bb, explica o professor\u00a0Diogo Rais. \u00abNo nosso sistema, s\u00f3 quem \u00e9 competente para dizer quem \u00e9 eleg\u00edvel \u00e9 a Justi\u00e7a eleitoral\u00bb, ressalta ele. Isso significa que o PT poder\u00e1, sim, apresentar o pedido de registro da candidatura do ex-presidente no TSE, mesmo que Lula esteja preso. Depois que isso for feito pelo partido, outros candidatos, partidos pol\u00edticos, coliga\u00e7\u00f5es e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral t\u00eam um prazo de at\u00e9 cinco dias para impugn\u00e1-la, em uma peti\u00e7\u00e3o fundamentada em provas. Quem decide se autoriza ou n\u00e3o a candidatura \u00e9 o TSE. E, enquanto a decis\u00e3o n\u00e3o acontece, Lula poder\u00e1 continuar com a campanha. Segundo o professor, em geral, a decis\u00e3o do tribunal eleitoral acontece em cerca de 30 dias. E, muito provavelmente, ela dever\u00e1 ser no sentido de impedir a candidatura, j\u00e1 que a inelegibilidade de pessoas condenadas por tribunais colegiados \u00e9 algo pacificado no STF. \u00c9 aqui que entra a estrat\u00e9gia pol\u00edtica. Segundo o calend\u00e1rio eleitoral desta elei\u00e7\u00e3o, os partidos e coliga\u00e7\u00f5es podem registrar seus candidatos at\u00e9 as 19h de 15 de agosto. No dia seguinte, 16, j\u00e1 ser\u00e1 permitido o in\u00edcio da campanha, com com\u00edcios, carreatas, distribui\u00e7\u00e3o de material gr\u00e1fico e propaganda gratuita na Internet. A propaganda eleitoral gratuita no r\u00e1dio e na televis\u00e3o ter\u00e1 in\u00edcio em 31 de agosto (37 dias antes das elei\u00e7\u00f5es). Vamos supor que os prazos m\u00e9dios que costumam vigorar no TSE continuem os mesmos para essa situa\u00e7\u00e3o. Se o PT registrar a candidatura de Lula no \u00faltimo dia poss\u00edvel (15), as impugna\u00e7\u00f5es ocorrem at\u00e9 20 de agosto e o TSE toma sua decis\u00e3o em at\u00e9 um m\u00eas, ou seja, at\u00e9 20 de setembro. Lula ter\u00e1 tido mais de 30 dias de campanha. Isso viria a ser \u00fatil n\u00e3o s\u00f3 se, ao final, ele acabar candidato. Mas tamb\u00e9m caso ele precise lan\u00e7ar m\u00e3o de um substituto: Lula funcionaria como um excelente cabo eleitoral. Sim, mesmo preso ele poder\u00e1 fazer campanha, explica o professor de direito eleitoral. \u00abA Constitui\u00e7\u00e3o s\u00f3 pro\u00edbe a campanha da pessoa condenada j\u00e1 em \u00faltima inst\u00e2ncia\u00bb, ressalta ele. Isso porque pessoas com senten\u00e7as transitadas em julgado perdem o direito pol\u00edtico, ou seja, a capacidade de votar e de ser votado. \u00abA Constitui\u00e7\u00e3o fala que o preso que tem recurso n\u00e3o deveria nem ser preso. Acontece que o Supremo um tempo atr\u00e1s passou a interpretar a Constitui\u00e7\u00e3o dizendo que ela autoriza a pris\u00e3o j\u00e1 a partir da segunda inst\u00e2ncia. Mas o Supremo n\u00e3o se manifestou sobre este outro artigo, que \u00e9 o da suspens\u00e3o pol\u00edtica\u00bb, explica ele. Nas elei\u00e7\u00f5es de 2016,\u00a0 um candidato a vereador de Ibatiba, no Esp\u00edrito Santo, fez campanha enquanto estava detido por improbidade administrativa e crimes de corrup\u00e7\u00e3o. Beto da Sa\u00fade (PSD) foi, inclusive, o mais votado da cidade e ocupa o posto atualmente. Tudo depende de quando essa decis\u00e3o acontecer, explica o professor. Existem alguns caminhos poss\u00edveis: Antes de tudo isso acontecer, o ex-presidente Lula ainda pode lan\u00e7ar m\u00e3o de um outro recurso: o chamado 26-C, uma refer\u00eancia ao artigo de mesmo n\u00famero e letra na Lei da Ficha Limpa. Ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o no TRF-4, o ex-presidente pode apelar ao STF e ao STJ para rever a decis\u00e3o que o condenou em segunda inst\u00e2ncia. Junto a esses recursos, a defesa pode apresentar um pedido de liminar, com base neste artigo, que bloquearia a a\u00e7\u00e3o do TSE em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 candidatura de Lula at\u00e9 que o processo dele seja julgado nesta inst\u00e2ncia.\u00a0\",\"keywords\":[\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"Am\u00e9rica\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Delitos\",\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\",\"STF\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"Ficha Limpa\",\"PT\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"Legisla\u00e7\u00e3o eleitoral\",\"Tribunais\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Talita Bedinelli\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/0ItMUYGh5G1AcuMF25fx8pw5jbA=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\",\"productID\":\"GEMP2Q2PINCRJABTPPHCXN3DQM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6lci633syx2cammq-f-4bfbcb29b-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3faf58a2\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":21300,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161689\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==lT0H+TQlVIQ0Mg2i30zVg5FpDg0EurxwK0rDGAlsAu9M3o1C6VlNH+a5/x8dXImYZ9qNSq3SOaFCCxZcdOgDWANlyJk/0JLou+HIpkk1OVcid4hldiFdZojFa73N7zxxObGNawlidIbIj0IFgZYqprOa2XPhRWb7pEOV1gag7iIdm8V0+ivWgG0qL8UO17h/xIPlZjVnPNgaGWF7IUV+gr31rRDHstPDnnyMNP2nY+7rQOG5/ULaKyEwnSUH//wikcYdOfvi0l0F8xzRry16WC5wA71DD4Ra6B9FReFAEDzq35RzRw/hgLPsiR+S2II7+BLJYXFJm5DrITkN9ZIEtB7q+czKouSqD+96WUkOe27yIFSJpy4A7YM4xqPR2NtfBmy7Y+J0hVgjBVpxwd/5m0RbBJCkQeVsl2bHDG/vGk8=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\"><span>Elei\u00e7\u00f5es 2018</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/C5sPgA--l7bhMjQzqPJP0zJL-u4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\" alt=\"Lula durante ato de sua caravana em S\u00e3o Leopoldo (RS), no \u00faltimo dia 23.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Lula durante ato de sua caravana em S\u00e3o Leopoldo (RS), no \u00faltimo dia 23.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">DIEGO VARA / REUTERS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20e%20as%20elei%C3%A7%C3%B5es%3A%20um%20candidato%20preso%20ou%20ineleg%C3%ADvel%20desde%20j%C3%A1%3F\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" data-param-text=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20e%20as%20elei%C3%A7%C3%B5es%3A%20um%20candidato%20preso%20ou%20ineleg%C3%ADvel%20desde%20j%C3%A1%3F&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" data-param-text=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1? via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20e%20as%20elei%C3%A7%C3%B5es%3A%20um%20candidato%20preso%20ou%20ineleg%C3%ADvel%20desde%20j%C3%A1%3F&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" data-param-text=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20e%20as%20elei%C3%A7%C3%B5es%3A%20um%20candidato%20preso%20ou%20ineleg%C3%ADvel%20desde%20j%C3%A1%3F&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FY4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\" data-param-description=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" data-param-text=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20e%20as%20elei%C3%A7%C3%B5es%3A%20um%20candidato%20preso%20ou%20ineleg%C3%ADvel%20desde%20j%C3%A1%3F&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Talita Bedinelli\">Talita Bedinelli</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/talitabedinelli\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-12/\">12 abr 2018 - 21:47 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">A <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" target=\"_blank\">condena\u00e7\u00e3o de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no TRF-4</a> por conta do\u00a0 caso do triplex do Guaruj\u00e1 abriu um cen\u00e1rio bastante confuso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\">elei\u00e7\u00f5es de 2018</a>. Os caminhos que o pleito poder\u00e1 seguir, se o PT mantiver a candidatura de Lula, s\u00e3o muitos: v\u00e3o da simples impugna\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o do petista por um outro candidato do partido at\u00e9 uma poss\u00edvel nova elei\u00e7\u00e3o ao final de todo o processo, passando por uma campanha feita por um candidato preso ou por um segundo turno disputado por um terceiro candidato mais votado. Tudo depende de quando as decis\u00f5es do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/tse_tribunal_superior_eleitoral/a\" target=\"_blank\">Tribunal Superior Eleitoral (TSE)</a> ser\u00e3o tomadas e, tamb\u00e9m, de como caminhar\u00e3o os recursos do ex-presidente nas inst\u00e2ncias superiores da esfera criminal, como o Supremo Tribunal Federal (STF) e Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ). \u00c0 condena\u00e7\u00e3o confirmada nesta segunda pelo TRF-4 ainda cabe recurso, ou seja, ainda h\u00e1 prazos para esgotar a defesa do ex-presidente at\u00e9 o veredito final. At\u00e9 l\u00e1, crescem as especula\u00e7\u00f5es sobre o destino pessoal e pol\u00edtico do ex-presidente, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\" target=\"_blank\">preso no \u00faltimo dia 7 de abril</a>.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517407374_733655.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Os dilemas da estrat\u00e9gia do PT, que aposta em Lula como candidato ou cabo eleitoral</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/29/politica/1517255243_938991.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>O sistema pol\u00edtico em crise de legitimidade enfrenta agora o \u2018v\u00e1cuo Lula\u2019</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/25/economia/1516843269_780738.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201cPara o mercado, n\u00e3o importa s\u00f3 a candidatura de Lula, mas seu capital pol\u00edtico\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522097508_946074.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Em tr\u00eas dias, Temer lan\u00e7a a si mesmo e a Meirelles para a sucess\u00e3o no Planalto</a></li></ul></section><p class=\"\">O Partido dos Trabalhadores (PT) j\u00e1 declarou in\u00fameras vezes que n\u00e3o tem um plano B para Lula. O argumento oficial \u00e9 que lan\u00e7ar um nome que n\u00e3o o dele <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/19/politica/1516324999_475024.html\" target=\"_blank\">seria fazer o jogo dos que trabalharam pelo \"processo de golpe\"</a>, iniciado no impeachment de Dilma Rousseff e terminado com a retirada de Lula da competi\u00e7\u00e3o. Mas mant\u00ea-lo como candidato, mesmo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia (que o enquadra na <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia/a\" target=\"_blank\">Lei da Ficha Limpa</a>), \u00e9 tamb\u00e9m uma estrat\u00e9gia pol\u00edtica. A aposta \u00e9 que quanto mais ele se mantiver na campanha, mais seria poss\u00edvel transferir seus votos para um candidato substituto, caso fosse necess\u00e1rio. No \u00faltimo Datafolha, <a href=\"http://media.folha.uol.com.br/datafolha/2018/01/31/62d85b7b11e52c8fccbb96bcd5ca71b9.pdf\" target=\"_blank\">divulgado no final de janeiro</a>, Lula aparece com at\u00e9 37% das inten\u00e7\u00f5es de voto. <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a\" target=\"_blank\">Fernando Haddad</a>, seu coordenador de campanha, tem 3% \u2014segundo os jornais nacionais, Haddad, que n\u00e3o sair\u00e1 candidato ao Governo ou ao Senado por S\u00e3o Paulo, j\u00e1 pede b\u00ean\u00e7\u00e3o aos caciques petistas para disputar a Presid\u00eancia. \u00a0</p><p class=\"\">Mas a manuten\u00e7\u00e3o de Lula na corrida eleitoral tamb\u00e9m \u00e9 um sinal de que o partido tem esperan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos prazos da Justi\u00e7a. Caso tudo corra de forma favor\u00e1vel ao ex-presidente, ainda \u00e9 poss\u00edvel n\u00e3o s\u00f3 que ele fa\u00e7a campanha, mesmo preso, mas que tamb\u00e9m tome posse, explica o professor de direito eleitoral da FGV-SP e do Mackenzie, Diogo Rais. A pedido do EL PA\u00cdS, ele explica quais os poss\u00edveis cen\u00e1rios eleitorais para o petista a partir de agora.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">O que \u00e9 a Lei da Ficha Limpa?</h3><p class=\"\">A Lei complementar 135, de 4 de junho de 2010, conhecida popularmente como <a href=\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/lcp/lcp135.htm\" target=\"_blank\">Lei da Ficha Limpa</a>, alterou a <a href=\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/lcp/Lcp64.htm\" target=\"_blank\">Lei complementar 64</a>, de 18 de maio de 1990, aumentando as hip\u00f3teses de inelegibilidade eleitoral, os prazos desta inelegibilidade e permitindo que a regra fosse aplicada antes que se esgotassem todos os recursos judiciais a que um r\u00e9u tem direito. Ela tornou poss\u00edvel que o TSE negue a candidatura de candidatos que tenham uma condena\u00e7\u00e3o em um \u00f3rg\u00e3o colegiado, como \u00e9 o TRF-4.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Como isso pode afetar Lula?</h3><p class=\"\">A Lei estabelece que n\u00e3o basta apenas a condena\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o colegiado para algu\u00e9m seja proibido de ser candidato. \u00c9 preciso que o TSE aceite que ele n\u00e3o pode ser candidato. \"Existem duas estruturas diferentes. Uma \u00e9 a estrutura judicial criminal, que \u00e9 por onde se desenvolve o processo do ex-presidente [em rela\u00e7\u00e3o ao caso do triplex]. E a outra \u00e9 a estrutura judicial eleitoral, por onde tramita o pedido de registro de candidatura\", explica o professor\u00a0Diogo Rais. \"No nosso sistema, s\u00f3 quem \u00e9 competente para dizer quem \u00e9 eleg\u00edvel \u00e9 a Justi\u00e7a eleitoral\", ressalta ele.</p><p class=\"\">Isso significa que o PT poder\u00e1, sim, apresentar o pedido de registro da candidatura do ex-presidente no TSE, mesmo que Lula esteja preso. Depois que isso for feito pelo partido, outros candidatos, partidos pol\u00edticos, coliga\u00e7\u00f5es e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral t\u00eam um prazo de at\u00e9 cinco dias para impugn\u00e1-la, em uma peti\u00e7\u00e3o fundamentada em provas. Quem decide se autoriza ou n\u00e3o a candidatura \u00e9 o TSE. E, enquanto a decis\u00e3o n\u00e3o acontece, Lula poder\u00e1 continuar com a campanha. Segundo o professor, em geral, a decis\u00e3o do tribunal eleitoral acontece em cerca de 30 dias. E, muito provavelmente, ela dever\u00e1 ser no sentido de impedir a candidatura, j\u00e1 que a inelegibilidade de pessoas condenadas por tribunais colegiados \u00e9 algo pacificado no STF.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Se a impugna\u00e7\u00e3o \u00e9 quase certa, qual o motivo de mant\u00ea-lo candidato?</h3><p class=\"\">\u00c9 aqui que entra a estrat\u00e9gia pol\u00edtica. Segundo o <a href=\"http://www.tse.jus.br/imprensa/noticias-tse/2017/Dezembro/confira-as-principais-datas-do-calendario-eleitoral-das-eleicoes-gerais-de-2018\" target=\"_blank\">calend\u00e1rio eleitoral desta elei\u00e7\u00e3o</a>, os partidos e coliga\u00e7\u00f5es podem registrar seus candidatos at\u00e9 as 19h de <strong>15 de agosto</strong>. No dia seguinte, <strong>16</strong>, j\u00e1 ser\u00e1 permitido o in\u00edcio da campanha, com com\u00edcios, carreatas, distribui\u00e7\u00e3o de material gr\u00e1fico e propaganda gratuita na Internet. A propaganda eleitoral gratuita no r\u00e1dio e na televis\u00e3o ter\u00e1 in\u00edcio em <strong>31 de agosto</strong> (37 dias antes das elei\u00e7\u00f5es).</p><p class=\"\">Vamos supor que os prazos m\u00e9dios que costumam vigorar no TSE continuem os mesmos para essa situa\u00e7\u00e3o. Se o PT registrar a candidatura de Lula no \u00faltimo dia poss\u00edvel (15), as impugna\u00e7\u00f5es ocorrem at\u00e9 20 de agosto e o TSE toma sua decis\u00e3o em at\u00e9 um m\u00eas, ou seja, at\u00e9 20 de setembro. Lula ter\u00e1 tido mais de 30 dias de campanha. Isso viria a ser \u00fatil n\u00e3o s\u00f3 se, ao final, ele acabar candidato. Mas tamb\u00e9m caso ele precise lan\u00e7ar m\u00e3o de um substituto: Lula funcionaria como um excelente cabo eleitoral.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Mas e se ele estiver preso, poder\u00e1 fazer campanha?</h3><p class=\"\">Sim, mesmo preso ele poder\u00e1 fazer campanha, explica o professor de direito eleitoral. \"A Constitui\u00e7\u00e3o s\u00f3 pro\u00edbe a campanha da pessoa condenada j\u00e1 em \u00faltima inst\u00e2ncia\", ressalta ele. Isso porque pessoas com senten\u00e7as transitadas em julgado perdem o direito pol\u00edtico, ou seja, a capacidade de votar e de ser votado. \"A Constitui\u00e7\u00e3o fala que o preso que tem recurso n\u00e3o deveria nem ser preso. Acontece que o Supremo um tempo atr\u00e1s passou a interpretar a Constitui\u00e7\u00e3o dizendo que ela autoriza a pris\u00e3o j\u00e1 a partir da segunda inst\u00e2ncia. Mas o Supremo n\u00e3o se manifestou sobre este outro artigo, que \u00e9 o da suspens\u00e3o pol\u00edtica\", explica ele. Nas elei\u00e7\u00f5es de 2016,\u00a0 um candidato a vereador de Ibatiba, no Esp\u00edrito Santo, fez campanha enquanto estava detido por improbidade administrativa e crimes de corrup\u00e7\u00e3o. Beto da Sa\u00fade (PSD) foi, inclusive, o mais votado da cidade e ocupa o posto atualmente.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">E o que acontece se o TSE decidir que ele n\u00e3o pode ser candidato?</h3><p class=\"\">Tudo depende de quando essa decis\u00e3o acontecer, explica o professor. Existem alguns caminhos poss\u00edveis:</p><ol class=\"a_b_l | list\"><li><span><strong>Se acontecer antes dos \u00faltimos 20 dias da campanha</strong> (at\u00e9 17 de setembro): O PT teria um prazo de dez dias, ap\u00f3s a a decis\u00e3o do TSE, para registrar uma nova candidatura</span></li><li><span><strong>Se acontecer entre os \u00faltimos 20 dias da campanha e o primeiro turno</strong>: o PT n\u00e3o poderia indicar um candidato e ficaria sem um nome na campanha presidencial. Tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o jur\u00eddica para que o partido ingresse em uma nova coliga\u00e7\u00e3o </span></li><li><span><strong>Se acontecer quando (e se) Lula estiver no segundo turno</strong>: o PT tamb\u00e9m n\u00e3o poderia substitu\u00ed-lo e o terceiro candidato mais votado no primeiro turno disputaria o segundo turno</span></li><li><span><strong>Se acontecer depois do segundo turno e ele for eleito</strong>: a chapa inteira seria cassada e novas elei\u00e7\u00f5es, convocadas<strong><br /></strong></span></li></ol><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Mas sempre existe um por\u00e9m...</h3><p class=\"\">Antes de tudo isso acontecer, o ex-presidente Lula ainda pode lan\u00e7ar m\u00e3o de um outro recurso: o chamado<strong> 26-C</strong>, uma refer\u00eancia ao artigo de mesmo n\u00famero e letra na Lei da Ficha Limpa. Ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o no TRF-4, o ex-presidente pode apelar ao STF e ao STJ para rever a decis\u00e3o que o condenou em segunda inst\u00e2ncia. Junto a esses recursos, a defesa pode apresentar um pedido de liminar, com base neste artigo, que bloquearia a a\u00e7\u00e3o do TSE em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 candidatura de Lula at\u00e9 que o processo dele seja julgado nesta inst\u00e2ncia.\u00a0</p><div class=\"raw_html\"><div><p><span style=\"color: black;\"><span style=\"color: black;\">\"O recurso do 26-C permite que a defesa pergunte para o tribunal: 'Tem alguma chance desse sujeito ser absolvido?' Se o STF ou o STJ achar que sim, dar\u00e1 uma liminar que autoriza a continuidade do registro da candidatura. \u00c9 como se o tribunal mandasse uma cartinha para o TSE dizendo que n\u00e3o tem certeza se ele vai ser condenado ou n\u00e3o, ent\u00e3o ele pode tocar a candidatura dele\", explica o professor Diogo Rais.</span><br/></span></p></div></div><div class=\"raw_html\"><div><p><span style=\"color: black;\"><span style=\"color: black;\"> Caso esse seja o entendimento do STF ou do STJ, o recurso sobre a condena\u00e7\u00e3o de Lula ganha prioridade neste tribunal. Ele precisa ser votado antes de todos os outros processos, com exce\u00e7\u00e3o de mandados de seguran\u00e7a e habeas corpus, que s\u00e3o medidas judiciais urgentes. Isso trancaria a pauta do tribunal, explica o professor. Por isso, a decis\u00e3o final sairia rapidamente. Provavelmente antes mesmo do final da campanha.</span></span></p></div></div><div class=\"raw_html\"><div><p><span style=\"color: black;\">Isso pode implicar em dois cen\u00e1rios </span></p></div></div><ol class=\"a_b_l | list\"><li><span><span style=\"color: black;\">Lula ser definitivamente absolvido das acusa\u00e7\u00f5es relacionadas ao triplex, ficar livre e poder concorrer as elei\u00e7\u00f5es normalmente.</span></span></li><li><span><span style=\"color: black;\">Lula ser definitivamente condenado, ser preso e perder os direitos pol\u00edticos.<br /></span></span></li></ol></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20e%20as%20elei%C3%A7%C3%B5es%3A%20um%20candidato%20preso%20ou%20ineleg%C3%ADvel%20desde%20j%C3%A1%3F\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" data-param-text=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20e%20as%20elei%C3%A7%C3%B5es%3A%20um%20candidato%20preso%20ou%20ineleg%C3%ADvel%20desde%20j%C3%A1%3F&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" data-param-text=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1? via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20e%20as%20elei%C3%A7%C3%B5es%3A%20um%20candidato%20preso%20ou%20ineleg%C3%ADvel%20desde%20j%C3%A1%3F&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" data-param-text=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20e%20as%20elei%C3%A7%C3%B5es%3A%20um%20candidato%20preso%20ou%20ineleg%C3%ADvel%20desde%20j%C3%A1%3F&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FY4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\" data-param-description=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" data-param-text=\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20e%20as%20elei%C3%A7%C3%B5es%3A%20um%20candidato%20preso%20ou%20ineleg%C3%ADvel%20desde%20j%C3%A1%3F&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522086274_176444.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A Pris\u00e3o de Lula</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Brasil prende sua obsess\u00e3o nacional</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula: \u201cEu n\u00e3o sou um ser humano, sou uma ideia. E n\u00e3o adianta tentar acabar com as ideias\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161690582;Fusion.globalContent={\"_id\":\"GEMP2Q2PINCRJABTPPHCXN3DQM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"IZPBLH3JZBE2TGFDOLW454SDBA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\\\" target=\\\"_blank\\\">condena\u00e7\u00e3o de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no TRF-4</a> por conta do\u00a0 caso do triplex do Guaruj\u00e1 abriu um cen\u00e1rio bastante confuso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\\\">elei\u00e7\u00f5es de 2018</a>. Os caminhos que o pleito poder\u00e1 seguir, se o PT mantiver a candidatura de Lula, s\u00e3o muitos: v\u00e3o da simples impugna\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o do petista por um outro candidato do partido at\u00e9 uma poss\u00edvel nova elei\u00e7\u00e3o ao final de todo o processo, passando por uma campanha feita por um candidato preso ou por um segundo turno disputado por um terceiro candidato mais votado. Tudo depende de quando as decis\u00f5es do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/tse_tribunal_superior_eleitoral/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Tribunal Superior Eleitoral (TSE)</a> ser\u00e3o tomadas e, tamb\u00e9m, de como caminhar\u00e3o os recursos do ex-presidente nas inst\u00e2ncias superiores da esfera criminal, como o Supremo Tribunal Federal (STF) e Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ). \u00c0 condena\u00e7\u00e3o confirmada nesta segunda pelo TRF-4 ainda cabe recurso, ou seja, ainda h\u00e1 prazos para esgotar a defesa do ex-presidente at\u00e9 o veredito final. At\u00e9 l\u00e1, crescem as especula\u00e7\u00f5es sobre o destino pessoal e pol\u00edtico do ex-presidente, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\\\" target=\\\"_blank\\\">preso no \u00faltimo dia 7 de abril</a>.\"},{\"_id\":\"IKE5WL5I2ZAEJLKJWNWOMMQUFQ\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517407374_733655.html\",\"content\":\"Os dilemas da estrat\u00e9gia do PT, que aposta em Lula como candidato ou cabo eleitoral\",\"image\":{\"_id\":\"UUEF3S6YOF2HNKM73R5BM7ZK3E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/p8T7YPNtAWcPIWJO7zYM9o_4-_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UUEF3S6YOF2HNKM73R5BM7ZK3E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UUEF3S6YOF2HNKM73R5BM7ZK3E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/p8T7YPNtAWcPIWJO7zYM9o_4-_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UUEF3S6YOF2HNKM73R5BM7ZK3E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/p8T7YPNtAWcPIWJO7zYM9o_4-_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UUEF3S6YOF2HNKM73R5BM7ZK3E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4pzTp22BFV9zXCGyGK8AkF31Zow=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UUEF3S6YOF2HNKM73R5BM7ZK3E.jpg\",\"version\":1,\"size\":3367,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:44Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UUEF3S6YOF2HNKM73R5BM7ZK3E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"2mHopMiMO0cqBXVB6dlkY3-55bc=/768x0/\",\"medium\":\"H4cZ_YF6wSb9AxMa8TyzQ0QHYnI=/1000x0/\",\"large\":\"ag3gTLfKkCMficK05sbK7fpUx2s=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"xlmiOktFsf3K4nvJSslFk8K53bg=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"L9OEUNJskhgAPtKxp-iubO83MCI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"mA7ngHYgbCWP69A0Y7CiDIq2DzE=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"JBWZzrxnbS5cbwn4qLDiRGJT0Cc=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"FSvtyh2GFjwbCBYQy6yr-y9kOHc=/311x214/\",\"3:4\":\"VY55ObuUcrymSWDiUY_lxvOIosw=/450x600/\",\"4:3\":\"0eJakXRLSPFXypka6njush0IuSs=/600x450/\",\"photoText\":\"sesLFOSP1pwZk8RZyW5_BIBqNbo=/300x300/\",\"1_column\":\"EcyrZnS32-G0FlJrNVOPwkWM96Y=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"x9PEICFjJB1FlCIRJPDAdnhbgUM=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"-qfg9WV37ZRZ1Aq4EbYC59dRKXQ=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"33Hi3FvHqZn68TEOCfR646FFedE=/62x62/\",\"2_column\":\"r2VQ94S7z-heZ5wz2OXjvGNsrMQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"pfrVkc_nvaFDZgJLK2ggYNhzXwM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"kRChH5CqTU7AdzuV_sYmBiydBMs=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"KMxTPSeSqpZVpMc3rXAHRXcMrRs=/145x145/\",\"3_column\":\"UBcLZmWgMLgAaHzyfi_1Pw2in4I=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"3OhV2N1CYg46vpTtQQy-w-OOfGQ=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"PJ4QfyUre7MZboXKn-r6oe1nXq8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"hWWwb4phBUVJ3vBQy7j9xsIuXWQ=/228x228/\",\"4_column\":\"T61EQp6JHSrgyKYIc0WYmXMzKOA=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"qphUvsFh8POzxbOAwXNDp3y-mOU=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"7V-C1uy1tJ5ADReC4yyEPDTHE-I=/311x311/\",\"5_column\":\"lvjkoQO5jbluDcYIeKYfZM5p_GU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"h3pY1LQWa1UsXvv-IY05HaPb_zE=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"io74g3ViYKBTZVrvnV_Nh0rvQOA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"gvu52xxcJk1vUpaplCKxz5xD29k=/394x394/\",\"6_column\":\"o0AISmaI_cXaUZk3ufoWF4vj3us=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"ljTLQ2iOd4y6AjR83nDSP1LaKp8=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"atS6gNLmzr_nUGthlwYy-mVGQvo=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"r0Ql4keoQOnmIFcv7LKM1Uy362Y=/477x477/\",\"7_column\":\"6_jTD3etFfTIB0mArbKZaBHcrIE=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"ws5Xhc759uEENL3YmcMD-ombFK0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"JbG_S8f3CWsKEnHj4y6CjM4gnkU=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"Ts6PrWd_aZOP29vnerqfydQeZVw=/560x560/\",\"8_column\":\"HLxLp0MZzm-hmfS2kSK8mDaot6w=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"5k32gbhSivQtTQThJ5i_3oGOgkw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"6HVbOhYbDFYjFmVgF5VFQoTcOOY=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"EoXgPzIyedtrV_Rlv0AfYex3IWM=/643x643/\",\"9_column\":\"U4OPy1fnLP_LrdluQ4QGUNP5sZs=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"vOcLwfnkFajWxXV-oeAnTzCKVnU=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"xnGpaOYj5vv4_hTNx1JDMPA3_cE=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"tXoZ8nGykWGtNTfNqtFPnIw4bI8=/726x726/\",\"10_column\":\"v2iBu_zAKfvUHUSNE9PRte6-ukU=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"vPkDM7shKX6HJMR0Rb0i8lOTpJ0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"vrUZVb-FmA99W5IS-JRNLJwUa_w=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"edPsiDjnIvoFPEMgHeMMomMPYHY=/809x809/\",\"11_column\":\"0MbTdUSlCvfzIkEqkAbxjLbukgg=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"CKFVDakXZnyxZz267_WXDThQhHU=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"7l6HSOPc2FFZb6ldKghhuXJnUXY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"KozoXdV5hZ1j_9kKjyqutdhu9mQ=/892x892/\",\"12_column\":\"Cn0mfTlZ2l_PFgk5e70uF5QiwxE=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"lFEFTF0yU2VgEV-hTOR7XGKj-Ac=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"LPM8771CuD2gkS6bTvySfTz3Y2U=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"HIM2EliOGR3rDaz37p10qs_nDKk=/975x975/\"}},\"_id\":\"UC4SAFL7UBCWLLXFBHEGJGN6DM\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/29/politica/1517255243_938991.html\",\"content\":\"O sistema pol\u00edtico em crise de legitimidade enfrenta agora o \u2018v\u00e1cuo Lula\u2019\",\"image\":{\"_id\":\"6NQ3MLC6LG6S63EWNJ5IYZSWIM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/t5X8d-fZy4SO95oNQFCKTX-6tGs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NQ3MLC6LG6S63EWNJ5IYZSWIM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6NQ3MLC6LG6S63EWNJ5IYZSWIM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/t5X8d-fZy4SO95oNQFCKTX-6tGs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NQ3MLC6LG6S63EWNJ5IYZSWIM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/t5X8d-fZy4SO95oNQFCKTX-6tGs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NQ3MLC6LG6S63EWNJ5IYZSWIM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5j9n4lvZl8hydw3Sc96t1TBdWGc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NQ3MLC6LG6S63EWNJ5IYZSWIM.jpg\",\"version\":1,\"size\":5026,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:44Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6NQ3MLC6LG6S63EWNJ5IYZSWIM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"x2zeNUBpLk2CHy3UnUxTm27TGPo=/768x0/\",\"medium\":\"AVcndApALg3ZOtbcteMUYjCEYpk=/1000x0/\",\"large\":\"ErS3G-p54wxqnzofYQUIuslbXfg=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"pAFsKHDOVSXwoTEb2KOijhGiTV8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"kIY9LksrR5Os5JZKkWidi-K3jxg=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"Y1lxgM8AwpXln5keltgplKIXGZ8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"b8-x4RQXFUXuk9Ddw5hfl5Zlpfg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"l6h7zZFjfNkhQgc-Nkvv_OQxK7c=/311x214/\",\"3:4\":\"xzt7GwpPoTnoa1yWfx4uJvu7x7Y=/450x600/\",\"4:3\":\"imj1jUiXboMNX2ABOo5Vllit-5o=/600x450/\",\"photoText\":\"Nrz7EVpen5PUsmaLrKbGKuLPGfY=/300x300/\",\"1_column\":\"KQyx2OxODVSp-NZ5eBZd84sUTa8=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"kP_hZoMmcRa5C_aQDXEfkhgDo08=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"qGjDgT8hLtqyD_JpVqLjm2xhPuw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"s5FxoUkGAQK1QOt_ZlTFwQAVH50=/62x62/\",\"2_column\":\"Ya0eRxcCPBXhVYU2Kx3vbSq_SdE=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"-tB-GsyVdps9m1CXvpaM_zh84aE=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"K43REFGzNLCRJ4IhkTZOJlBYR3A=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"gx0TobzEdIPiTKttTOERRK5bQyA=/145x145/\",\"3_column\":\"Qi0U5lyGXMs-_eHq3zURM2lc7Us=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"ylZZD9M40lXa2KQGwfkas7WXIvg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"7D1FoSJMqT27ql8wvpgnGhVgkLQ=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"ujKkIjExDBft2BXAvbUUkmDz5YY=/228x228/\",\"4_column\":\"SuSNZf5NQr3bpDzuX82494unv3E=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"2BFfSs7uYsBTVOP7kLLvh0kImY4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"R4f3Y6PexYQRElKFGqGdZSRuJkQ=/311x311/\",\"5_column\":\"8SL_7noWTyANAJm6kI0YNZCNCHE=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"lPBsgHeITrT77iW3r44i_k8tFhg=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"JXE5K13zGOp4RXdD6gYqEvTp8HE=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"8ohb5dB01r9rwSOtP8mNkqFrsNc=/394x394/\",\"6_column\":\"KmP9pFuyqrAknRRoLPHszPxC5v8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"1Fh6At0WadxB9l4A6UCXvaNIASM=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"X95DwdiSp2JTj7Ky1qcjbnxW5ak=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"5qScPcd3xcoIazHek5cHIG_g00g=/477x477/\",\"7_column\":\"hYf8aa-fBTHg-g_qMXAorNq23SU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"84O4lOfFb4watPzSIZ5uvhSAyaM=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"izMtmnUBc8j4yiGYXgnFO-BNMFE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ikcpmD9UxfLYODhrvje3NspkFgM=/560x560/\",\"8_column\":\"30gOj-_pGAcTzVes1ETPWEDbHSw=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"-ckicOgzKFF84vjdBSRMYJWln8Y=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"BZly-IfESGsZMEoVWN6_k4_e3L8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"pbj1fRjOAQQRwWYNOFoR3YzVqmc=/643x643/\",\"9_column\":\"JgYsDBhI0Y-sS0fxTZfi-DxFgBE=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ueTz6d8_sWCFHdCi7ltHAddpSls=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"MOFKCGqvwfuJynTBxz-vj1olDJ4=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"kGZHz36yGe80hmIjWH89gA-o39M=/726x726/\",\"10_column\":\"t9iJj46wX8Y0TesK45n4VRFRU0Q=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"NecYT_xBdjBXuUD0fvTprNfbY1M=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"R8j0i4W8FLV5ii8NSlH-zNfI2EQ=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"cHkK69lPfrMTjN3kK_j19Yf3pf4=/809x809/\",\"11_column\":\"XljnH4DoJ-7Lpiu6bbXQJe9L8Kk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"7p1iye0A32ghZDl7MHdn2k6FP1Q=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"fvgvJLvZxOjq-nlynGYpCiX-Qmg=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"3HLQ_YpZq_tdmuq0gp6XvC6BpPg=/892x892/\",\"12_column\":\"U_D4TeSvokazM8EgkJTbjiHWktQ=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"QmWfm8oNP7w77Z7wvyb3zBMboIA=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"IYo_mKUjBw64pFYQEQ3L5jRwQv4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"9JaWyXvifK3IDt7C7crzA7KqEgY=/975x975/\"}},\"_id\":\"AQN3CJAZ7BA4FEZDLO5SWQOB3Q\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/25/economia/1516843269_780738.html\",\"content\":\"\u201cPara o mercado, n\u00e3o importa s\u00f3 a candidatura de Lula, mas seu capital pol\u00edtico\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"E4GHYH6BCP7ETAAKL5OCLWB5ZE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6WotWJxUKa-HeQ9i1f79KLInIlk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E4GHYH6BCP7ETAAKL5OCLWB5ZE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E4GHYH6BCP7ETAAKL5OCLWB5ZE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6WotWJxUKa-HeQ9i1f79KLInIlk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E4GHYH6BCP7ETAAKL5OCLWB5ZE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6WotWJxUKa-HeQ9i1f79KLInIlk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E4GHYH6BCP7ETAAKL5OCLWB5ZE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HEyhxtumdIUcxarEiEx1FJE9WjI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/E4GHYH6BCP7ETAAKL5OCLWB5ZE.jpg\",\"version\":1,\"size\":5159,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:44Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/E4GHYH6BCP7ETAAKL5OCLWB5ZE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"ANjHwBWC7kpXJqbOcc9A41jKrQk=/768x0/\",\"medium\":\"Ok2c-4rR1TKKCVv7o9gthzW9NC0=/1000x0/\",\"large\":\"IHj2oZJOLcxyWXRpx8M-ahhixVs=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"y__HAKSebOxumV3853f60zj4Vr8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"Kwd_Ly37TgONx0oBmeSebXIg6NU=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"ADK-82RIGeQZ74gnpBG6LjUmOFk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"sEQDdJ8FZihwjNEssLaNyTpBp9Q=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"fmc_gDxdRn1go7LIEXxxvEbJVEM=/311x214/\",\"3:4\":\"5X2jnJu6tjaA71iv29zJGg6t0tk=/450x600/\",\"4:3\":\"m6TOkvAsGsS21ntQ6tkOv11gDRA=/600x450/\",\"photoText\":\"Y1apTU1IezYTFG78TyGWQWMcMRs=/300x300/\",\"1_column\":\"rdCH2TDYIJA-j4c9gAVwb6iSuk4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"f4XFV5gMyUmf1B-dqVYXm7oJlD8=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"mdddwf3viAAkvWPvNlqqywnsiY0=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"h6iIQykXCYoWU5-elb9DoWvLdUo=/62x62/\",\"2_column\":\"BtHWsn24E2GR4A4TroN3A7dC8z8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"txUbQwZPOASgG2D2uYRdJZxg91g=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"Engn4teoL_nvcsZHs-pnYfJRwrQ=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"jpBrI7TyN6Ibl38xcwypshTFn6A=/145x145/\",\"3_column\":\"6QF6TnwUuSsyHfW2Wi2SnXPKfcI=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"yZuiVHe4EU-sD9zJPHMsOZnr6xM=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Q-ISD5R2Wn2RmzJUbWmnXZvWRC8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"FabDSn33C529zXkc5XYs1mxqS1o=/228x228/\",\"4_column\":\"mv_sGeRRA5YDMu3GZy7NFCI7abo=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"VXVh4Uid__JlDfAB1lOH1v0HdGU=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"CwM5Tr_erOASMZbLwdNHDXEXbvQ=/311x311/\",\"5_column\":\"hdEeMYbmJzQ7qZ3ccPOgwPbhQn4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"oYFGjxuS3OaDbHdfTe7dfgSsWV0=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"DmDsNpka4LjYWVYiXm2GCGTKC4Q=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"3nFj8UQ_0TgnbLumJjjnerVIdyQ=/394x394/\",\"6_column\":\"6G-QFWi6DnimBTb7H4ytOxU_AqE=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"cS_rZ_BFN4tYf8j9PxRi4LaOWlU=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"FZRPh-7-x2khmkwcqQnQTNa_aGw=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"JrwB7TikjBn98Izd1Tnn0r8UOF8=/477x477/\",\"7_column\":\"GnctGF2CALmyJde9Q4GZ-NSs_bA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"TP5w2KVAcfpj0Nq7K6MaHiStgac=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"4gHZIe4nhyUQ9uWNsez8cRkMCCw=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"e8ipPyhej-qSshBcvXBhmeYB6iU=/560x560/\",\"8_column\":\"z5xVocq-HWjrmU1XIb2fOxas3Gs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"JeGky4XSNDYK4SP8wQBaBm3i2gA=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"pEeY2TA2gdJnks2bOUQ0beQujGo=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"bpNo5DWBkzXS8Mf1b2tdRLxkiRY=/643x643/\",\"9_column\":\"9vh5x9fthtLXsZGSvle2YR-Ldrs=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ZJgGx65kXDHCOh61spYGQrErCas=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"-OwxxpOk2GgM5zuO53dvdkOZfQQ=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"BgbHEg5LKX1ie4A33Gf4nTXYS2w=/726x726/\",\"10_column\":\"VGQpdZ1wmmDu9oUqy9kEWPHXL7U=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"ywZRAFSZIAJJ1wn0yXGrf20RiwY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"WR_j2jCEH2vgfYUVT0ApB6nrEbs=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"4if-46DeroJmbM3NcK7LxCydGQ0=/809x809/\",\"11_column\":\"a2V48a_Q6If2afm7A9Mwjkn7DJ4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"ec2AphjfsxvlX7xvAtSd2mhJ5hQ=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"G_INU0xAkSnp5LlTfclZTqWLQdQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"joEjI2KI7JUZ1VgBEmqXOpootxw=/892x892/\",\"12_column\":\"fWgHtYhXVLyaHfPDhHNwdZ2FNoY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"YSs6CRKVh56pSf7Kdu3SEXGrWyQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"Ye2yWLrD-7r0Unq6X52374F0jCw=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"2-NFOGg8ix7gjohWxeu84-2ThM8=/975x975/\"}},\"_id\":\"3JRN5OZS4BHKBJL35KTSC325K4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522097508_946074.html\",\"content\":\"Em tr\u00eas dias, Temer lan\u00e7a a si mesmo e a Meirelles para a sucess\u00e3o no Planalto\",\"image\":{\"_id\":\"ZE3HNBEZBESLGREPX72AC5BNSA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LvjSXNvpJMplN1FXROs3eo37lVo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZE3HNBEZBESLGREPX72AC5BNSA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZE3HNBEZBESLGREPX72AC5BNSA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LvjSXNvpJMplN1FXROs3eo37lVo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZE3HNBEZBESLGREPX72AC5BNSA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LvjSXNvpJMplN1FXROs3eo37lVo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZE3HNBEZBESLGREPX72AC5BNSA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/B_VCra-ahvjACRdEIbkyNlO5Vfw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZE3HNBEZBESLGREPX72AC5BNSA.jpg\",\"version\":1,\"size\":3102,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZE3HNBEZBESLGREPX72AC5BNSA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"LUpTQCZkLYVbEfa5aMr6AcfwOIc=/768x0/\",\"medium\":\"85xuPcFqLR6bm809ubsYFrWjkbQ=/1000x0/\",\"large\":\"Lz5vREUOKBVRsOIC97Nb_6Dl5Qo=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"UZ6MOyKEmb-sPuKOnyQREgJHv-4=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"KNtcJ_fZbP3FcWiVBrBthsCBIyQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"T__tAQbUmXC4eyCcrSwlynSkUXc=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"nGUirmOwxysm0gJmbdwfnuaSBWg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"JaJj-3gMgRXqKZYsHHtAge6E6ZE=/311x214/\",\"3:4\":\"FcKIajht6gGZnMXJCho0PBd18Cs=/450x600/\",\"4:3\":\"qbRIag9nmQ8z2rbEJL4pFTKKimU=/600x450/\",\"photoText\":\"VNhibMrX_P9n4SiGNQQlO7ZOhHU=/300x300/\",\"1_column\":\"Tl3JYT_HhIXa_m2XR6SgbVG_XSw=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"DhhVruagfg4Km4uoHde2LsWw5zg=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"8Od4DE91AfwCQmNrw8N6BUg48Mg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"e60qjht41jwTsdIDHs-a8mL1N-k=/62x62/\",\"2_column\":\"8pnao13kg1x3K-XdNvI7pgC0Fj4=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"vYw987v3xhh4g66U6jyRGEsYAxU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"OMn7z3tu5ztJOVv8p5At9ql9ggQ=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"v8ADvr6Ch7c0GwQ6_uToyA-y9GU=/145x145/\",\"3_column\":\"2jbvSEsegmec9BhfAd5nsJ16bIE=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"ph67tAHAd79wg0bvkz-jSXqNWbg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"SO-n45xwlF658qkElUhT_DOzYNk=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"exNnpdYTVY0JppbMGPRA-Rri5K4=/228x228/\",\"4_column\":\"vePqE8wNo6GOsbGHuN9PAG87IvM=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"nrmIBfqfhiEHyOu2oNG59EaqFzs=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"AD4IlkM7T3SAh_L3CIVjBh9KDRc=/311x311/\",\"5_column\":\"r79ZSDz7T5B6wLkhoDNt0OiTDq4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"oVAUUibhwFe0SkRQ3T_JTKTzQmI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"DAgSTNrwWMQEgZmGEyUnqfBnZ7E=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"nNX0vQlLS5MzxaKiHO5A0Kzy2Wc=/394x394/\",\"6_column\":\"xxapynHVMaUpUEq8dRzSARnPr8Q=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"b-DerEnCAlj2-U3cnuL-1jYMSuA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"P50HPsPVeGwKUg3dYN_YKX0xtnE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"ligC0KJZOSm82jb2JWWyufK8ZJg=/477x477/\",\"7_column\":\"zhY0AKAau1sTOZkdHrlxr0Qdt8c=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"DLDm4MxrR2Zy96UNH259JKbpI44=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"SDWSuqUxS82v-O15CjuL7DSzWEQ=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"6koQgzozGcO5nZ0Uki1cyx_6mUg=/560x560/\",\"8_column\":\"V8OLsOhHReFZ3aIdV1N3T3f7IqM=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"_OhwGyAnq0wRIFr5lenoyRueF6A=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"APXVbKYx8K0Sl5Ws1BXwkX198T0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"6lwfNvchc3yxpp4RCX8dScqdF44=/643x643/\",\"9_column\":\"acDrcZzqPEkKR2IyALovD31Yzx0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"DPqh4EX2xGy0_3etakKsia_FgEY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"C2BQ9IyxOvvHY2A_sptPKFI1ypM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"dPIGxL5QZWpkbMCYcBHYJQTOR3Y=/726x726/\",\"10_column\":\"9E7dDk56rUhu8TP6zOdxV5YrrYU=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"k71cWEu0nBazn6H_7PLhW4_5oiI=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"cE59i08XSdhh34St4PgHFlMAWS4=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"xnbru3BUU3APVvOvDOcFPHz8hlg=/809x809/\",\"11_column\":\"dPm7VxKu1q1_YLH3-5bIyxci5jU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"RC9Jy6hHAjaOA0H4ZzHo96ofILI=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"g684GR_yyiDRn1Ki96Um_mb_NRI=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"jJEjNnTRvBPg_DZEv-ujHc_ONJ4=/892x892/\",\"12_column\":\"98xxYzoAXxMhqt8MU5KKbFsOsHU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"DU3g411ty35rBdWNji0mEfCdSlg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"iSTU2OM3xF4A24pCX6hu8U-N6Qc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"hGBflo5vfR0g9uWEmG3nOZALHL8=/975x975/\"}},\"_id\":\"CHWJT6APRBF4HPQG27LN5CMW6A\"}]},{\"_id\":\"6AEHNFFI7VH5TLKUZD2R6JAUGQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Partido dos Trabalhadores (PT) j\u00e1 declarou in\u00fameras vezes que n\u00e3o tem um plano B para Lula. O argumento oficial \u00e9 que lan\u00e7ar um nome que n\u00e3o o dele <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/19/politica/1516324999_475024.html\\\" target=\\\"_blank\\\">seria fazer o jogo dos que trabalharam pelo \\\"processo de golpe\\\"</a>, iniciado no impeachment de Dilma Rousseff e terminado com a retirada de Lula da competi\u00e7\u00e3o. Mas mant\u00ea-lo como candidato, mesmo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia (que o enquadra na <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Lei da Ficha Limpa</a>), \u00e9 tamb\u00e9m uma estrat\u00e9gia pol\u00edtica. A aposta \u00e9 que quanto mais ele se mantiver na campanha, mais seria poss\u00edvel transferir seus votos para um candidato substituto, caso fosse necess\u00e1rio. No \u00faltimo Datafolha, <a href=\\\"http://media.folha.uol.com.br/datafolha/2018/01/31/62d85b7b11e52c8fccbb96bcd5ca71b9.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\">divulgado no final de janeiro</a>, Lula aparece com at\u00e9 37% das inten\u00e7\u00f5es de voto. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Fernando Haddad</a>, seu coordenador de campanha, tem 3% \u2014segundo os jornais nacionais, Haddad, que n\u00e3o sair\u00e1 candidato ao Governo ou ao Senado por S\u00e3o Paulo, j\u00e1 pede b\u00ean\u00e7\u00e3o aos caciques petistas para disputar a Presid\u00eancia. \u00a0\"},{\"_id\":\"BLR6DOEX7BF5NNJS44IKQO4VQQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas a manuten\u00e7\u00e3o de Lula na corrida eleitoral tamb\u00e9m \u00e9 um sinal de que o partido tem esperan\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos prazos da Justi\u00e7a. Caso tudo corra de forma favor\u00e1vel ao ex-presidente, ainda \u00e9 poss\u00edvel n\u00e3o s\u00f3 que ele fa\u00e7a campanha, mesmo preso, mas que tamb\u00e9m tome posse, explica o professor de direito eleitoral da FGV-SP e do Mackenzie, Diogo Rais. A pedido do EL PA\u00cdS, ele explica quais os poss\u00edveis cen\u00e1rios eleitorais para o petista a partir de agora.\"},{\"_id\":\"7WIRDHVJQFEKHE4FGPUAPX62HE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O que \u00e9 a Lei da Ficha Limpa?\"},{\"_id\":\"XTIKG6ISVBGV7NILIUKJUYCSL4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A Lei complementar 135, de 4 de junho de 2010, conhecida popularmente como <a href=\\\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/lcp/lcp135.htm\\\" target=\\\"_blank\\\">Lei da Ficha Limpa</a>, alterou a <a href=\\\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/lcp/Lcp64.htm\\\" target=\\\"_blank\\\">Lei complementar 64</a>, de 18 de maio de 1990, aumentando as hip\u00f3teses de inelegibilidade eleitoral, os prazos desta inelegibilidade e permitindo que a regra fosse aplicada antes que se esgotassem todos os recursos judiciais a que um r\u00e9u tem direito. Ela tornou poss\u00edvel que o TSE negue a candidatura de candidatos que tenham uma condena\u00e7\u00e3o em um \u00f3rg\u00e3o colegiado, como \u00e9 o TRF-4.\"},{\"_id\":\"E2JR464XO5DDBCVO4M5DEB7RPY\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Como isso pode afetar Lula?\"},{\"_id\":\"4U2U4SN5ZRBKXFC3LW4GR2AYVM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A Lei estabelece que n\u00e3o basta apenas a condena\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o colegiado para algu\u00e9m seja proibido de ser candidato. \u00c9 preciso que o TSE aceite que ele n\u00e3o pode ser candidato. \\\"Existem duas estruturas diferentes. Uma \u00e9 a estrutura judicial criminal, que \u00e9 por onde se desenvolve o processo do ex-presidente [em rela\u00e7\u00e3o ao caso do triplex]. E a outra \u00e9 a estrutura judicial eleitoral, por onde tramita o pedido de registro de candidatura\\\", explica o professor\u00a0Diogo Rais. \\\"No nosso sistema, s\u00f3 quem \u00e9 competente para dizer quem \u00e9 eleg\u00edvel \u00e9 a Justi\u00e7a eleitoral\\\", ressalta ele.\"},{\"_id\":\"ES5GTGVMW5EWVHCY5HZZNEJNFM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Isso significa que o PT poder\u00e1, sim, apresentar o pedido de registro da candidatura do ex-presidente no TSE, mesmo que Lula esteja preso. Depois que isso for feito pelo partido, outros candidatos, partidos pol\u00edticos, coliga\u00e7\u00f5es e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral t\u00eam um prazo de at\u00e9 cinco dias para impugn\u00e1-la, em uma peti\u00e7\u00e3o fundamentada em provas. Quem decide se autoriza ou n\u00e3o a candidatura \u00e9 o TSE. E, enquanto a decis\u00e3o n\u00e3o acontece, Lula poder\u00e1 continuar com a campanha. Segundo o professor, em geral, a decis\u00e3o do tribunal eleitoral acontece em cerca de 30 dias. E, muito provavelmente, ela dever\u00e1 ser no sentido de impedir a candidatura, j\u00e1 que a inelegibilidade de pessoas condenadas por tribunais colegiados \u00e9 algo pacificado no STF.\"},{\"_id\":\"4WE2U3DDGRGELGJ2K3IOT2Z2EI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se a impugna\u00e7\u00e3o \u00e9 quase certa, qual o motivo de mant\u00ea-lo candidato?\"},{\"_id\":\"CBJRRP7A4BCPLJ664TPIZ2SRIU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c9 aqui que entra a estrat\u00e9gia pol\u00edtica. Segundo o <a href=\\\"http://www.tse.jus.br/imprensa/noticias-tse/2017/Dezembro/confira-as-principais-datas-do-calendario-eleitoral-das-eleicoes-gerais-de-2018\\\" target=\\\"_blank\\\">calend\u00e1rio eleitoral desta elei\u00e7\u00e3o</a>, os partidos e coliga\u00e7\u00f5es podem registrar seus candidatos at\u00e9 as 19h de <strong>15 de agosto</strong>. No dia seguinte, <strong>16</strong>, j\u00e1 ser\u00e1 permitido o in\u00edcio da campanha, com com\u00edcios, carreatas, distribui\u00e7\u00e3o de material gr\u00e1fico e propaganda gratuita na Internet. A propaganda eleitoral gratuita no r\u00e1dio e na televis\u00e3o ter\u00e1 in\u00edcio em <strong>31 de agosto</strong> (37 dias antes das elei\u00e7\u00f5es).\"},{\"_id\":\"6JJMSTRHDJHQ7EZURJLVPPNKPQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Vamos supor que os prazos m\u00e9dios que costumam vigorar no TSE continuem os mesmos para essa situa\u00e7\u00e3o. Se o PT registrar a candidatura de Lula no \u00faltimo dia poss\u00edvel (15), as impugna\u00e7\u00f5es ocorrem at\u00e9 20 de agosto e o TSE toma sua decis\u00e3o em at\u00e9 um m\u00eas, ou seja, at\u00e9 20 de setembro. Lula ter\u00e1 tido mais de 30 dias de campanha. Isso viria a ser \u00fatil n\u00e3o s\u00f3 se, ao final, ele acabar candidato. Mas tamb\u00e9m caso ele precise lan\u00e7ar m\u00e3o de um substituto: Lula funcionaria como um excelente cabo eleitoral.\"},{\"_id\":\"RBF7QX6UXFF3TJOJM222GDT3XI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas e se ele estiver preso, poder\u00e1 fazer campanha?\"},{\"_id\":\"RFZ4HXHVPJHNRNVBQL4CGDNG2Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sim, mesmo preso ele poder\u00e1 fazer campanha, explica o professor de direito eleitoral. \\\"A Constitui\u00e7\u00e3o s\u00f3 pro\u00edbe a campanha da pessoa condenada j\u00e1 em \u00faltima inst\u00e2ncia\\\", ressalta ele. Isso porque pessoas com senten\u00e7as transitadas em julgado perdem o direito pol\u00edtico, ou seja, a capacidade de votar e de ser votado. \\\"A Constitui\u00e7\u00e3o fala que o preso que tem recurso n\u00e3o deveria nem ser preso. Acontece que o Supremo um tempo atr\u00e1s passou a interpretar a Constitui\u00e7\u00e3o dizendo que ela autoriza a pris\u00e3o j\u00e1 a partir da segunda inst\u00e2ncia. Mas o Supremo n\u00e3o se manifestou sobre este outro artigo, que \u00e9 o da suspens\u00e3o pol\u00edtica\\\", explica ele. Nas elei\u00e7\u00f5es de 2016,\u00a0 um candidato a vereador de Ibatiba, no Esp\u00edrito Santo, fez campanha enquanto estava detido por improbidade administrativa e crimes de corrup\u00e7\u00e3o. Beto da Sa\u00fade (PSD) foi, inclusive, o mais votado da cidade e ocupa o posto atualmente.\"},{\"_id\":\"WMGTV2NATZHJDEVNNJC6AR7VYU\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"E o que acontece se o TSE decidir que ele n\u00e3o pode ser candidato?\"},{\"_id\":\"Y2ESEAB6CFAPJPKUUKF37ZT26A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Tudo depende de quando essa decis\u00e3o acontecer, explica o professor. Existem alguns caminhos poss\u00edveis:\"},{\"_id\":\"G7Q2YSXLRBERFGSCC3O6UMIVYY\",\"type\":\"list\",\"list_type\":\"ordered\",\"subtype\":\"en_contenido\",\"alignment\":\"center\",\"items\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Se acontecer antes dos \u00faltimos 20 dias da campanha</strong> (at\u00e9 17 de setembro): O PT teria um prazo de dez dias, ap\u00f3s a a decis\u00e3o do TSE, para registrar uma nova candidatura\",\"_id\":\"VHZTAS5GSRDTBCG3U5ZRMUR7FI\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Se acontecer entre os \u00faltimos 20 dias da campanha e o primeiro turno</strong>: o PT n\u00e3o poderia indicar um candidato e ficaria sem um nome na campanha presidencial. Tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o jur\u00eddica para que o partido ingresse em uma nova coliga\u00e7\u00e3o \",\"_id\":\"JIBOO7UIJNA3BMUE6V2ZPX5JAI\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Se acontecer quando (e se) Lula estiver no segundo turno</strong>: o PT tamb\u00e9m n\u00e3o poderia substitu\u00ed-lo e o terceiro candidato mais votado no primeiro turno disputaria o segundo turno\",\"_id\":\"TPZGQVSVTVFJHKCAF6UTB5SZDM\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Se acontecer depois do segundo turno e ele for eleito</strong>: a chapa inteira seria cassada e novas elei\u00e7\u00f5es, convocadas<strong><br /></strong>\",\"_id\":\"NXIIN57ZQJAVRE7SCDURNL22II\"}]},{\"_id\":\"6TQPWWLDEZHBRBS67WE7QGEYEY\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas sempre existe um por\u00e9m...\"},{\"_id\":\"L6QIZV5RJFGLDGSMHXPGSG27WM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Antes de tudo isso acontecer, o ex-presidente Lula ainda pode lan\u00e7ar m\u00e3o de um outro recurso: o chamado<strong> 26-C</strong>, uma refer\u00eancia ao artigo de mesmo n\u00famero e letra na Lei da Ficha Limpa. Ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o no TRF-4, o ex-presidente pode apelar ao STF e ao STJ para rever a decis\u00e3o que o condenou em segunda inst\u00e2ncia. Junto a esses recursos, a defesa pode apresentar um pedido de liminar, com base neste artigo, que bloquearia a a\u00e7\u00e3o do TSE em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 candidatura de Lula at\u00e9 que o processo dele seja julgado nesta inst\u00e2ncia.\u00a0\"},{\"_id\":\"R2V6EB5ZAVGKVOCSEDL2ZPL3GM\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span style=\\\"color: black;\\\"><span style=\\\"color: black;\\\">\\\"O recurso do 26-C permite que a defesa pergunte para o tribunal: 'Tem alguma chance desse sujeito ser absolvido?' Se o STF ou o STJ achar que sim, dar\u00e1 uma liminar que autoriza a continuidade do registro da candidatura. \u00c9 como se o tribunal mandasse uma cartinha para o TSE dizendo que n\u00e3o tem certeza se ele vai ser condenado ou n\u00e3o, ent\u00e3o ele pode tocar a candidatura dele\\\", explica o professor Diogo Rais.</span><br/></span></p>\"},{\"_id\":\"GPPUPXNJM5CJJGG7COKEOY5UPU\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span style=\\\"color: black;\\\"><span style=\\\"color: black;\\\"> Caso esse seja o entendimento do STF ou do STJ, o recurso sobre a condena\u00e7\u00e3o de Lula ganha prioridade neste tribunal. Ele precisa ser votado antes de todos os outros processos, com exce\u00e7\u00e3o de mandados de seguran\u00e7a e habeas corpus, que s\u00e3o medidas judiciais urgentes. Isso trancaria a pauta do tribunal, explica o professor. Por isso, a decis\u00e3o final sairia rapidamente. Provavelmente antes mesmo do final da campanha.</span></span></p>\"},{\"_id\":\"QWYMCZXST5HY3CMOT5LFCVN6RY\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span style=\\\"color: black;\\\">Isso pode implicar em dois cen\u00e1rios </span></p>\"},{\"_id\":\"OBZYXOQNRBEORGXLRLLRSHRCCU\",\"type\":\"list\",\"list_type\":\"ordered\",\"subtype\":\"en_contenido\",\"alignment\":\"center\",\"items\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"<span style=\\\"color: black;\\\">Lula ser definitivamente absolvido das acusa\u00e7\u00f5es relacionadas ao triplex, ficar livre e poder concorrer as elei\u00e7\u00f5es normalmente.</span>\",\"_id\":\"HWOCYOIO6BCKRFLKGD34J6VKJA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<span style=\\\"color: black;\\\">Lula ser definitivamente condenado, ser preso e perder os direitos pol\u00edticos.<br /></span>\",\"_id\":\"V7APFEMORJEE5J2AT3RB3MYREM\"}]}],\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:56.994Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LRJDRRRK2RDA5ER2KODZGZM544\",\"parent_id\":\"DZIXI3P77ZGE7JTCDLOVHBW5QE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:07.453Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\"},\"description\":{\"basic\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"ficha-limpia-a\",\"slug\":\"ficha-limpia-a\",\"text\":\"Ficha Limpa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"145301\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia/a/\",\"normalized_name\":\"ficha_limpia_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-electoral-a\",\"slug\":\"legislacion-electoral-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o eleitoral\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51660\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_electoral/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_electoral_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DUgw7FFMm9BGihTu8AZXB04Pw_M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":3,\"size\":64021,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula durante ato de sua caravana em S\u00e3o Leopoldo (RS), no \u00faltimo dia 23.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"DIEGO VARA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"C5sPgA--l7bhMjQzqPJP0zJL-u4=/768x0/\",\"medium\":\"bMhE5BJGxHPxOpMm-RrADyuSqBk=/1000x0/\",\"large\":\"0ItMUYGh5G1AcuMF25fx8pw5jbA=/1500x0/\",\"4:3\":\"JM4BUVHXp_nL0CB38Qrm9AQv69g=/600x450/\",\"3:4\":\"0qI4sXPwEBASfQpwpEQENOI5ahU=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DUgw7FFMm9BGihTu8AZXB04Pw_M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":3,\"size\":64021,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula durante ato de sua caravana em S\u00e3o Leopoldo (RS), no \u00faltimo dia 23.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"DIEGO VARA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"C5sPgA--l7bhMjQzqPJP0zJL-u4=/768x0/\",\"medium\":\"bMhE5BJGxHPxOpMm-RrADyuSqBk=/1000x0/\",\"large\":\"0ItMUYGh5G1AcuMF25fx8pw5jbA=/1500x0/\",\"4:3\":\"JM4BUVHXp_nL0CB38Qrm9AQv69g=/600x450/\",\"3:4\":\"0qI4sXPwEBASfQpwpEQENOI5ahU=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/a8qHBevBlj1UsDJLBTLTZ_eFCTo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"version\":1,\"size\":16172},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista corre o risco de ter a candidatura impugnada. Mas h\u00e1 brechas jur\u00eddicas que podem levar a uma campanha que favore\u00e7a um eventual plano B\",\"resized_urls\":{\"small\":\"90KTznPD2B6qDLgmCNHZ7UrDjYM=/768x0/\",\"medium\":\"zN-z6AbZRO20Z0xCrNu3uoqfB28=/1000x0/\",\"large\":\"wGl027RHPofnYyCzwqHwssMIMz4=/1500x0/\",\"4:3\":\"3lt5IGvW2OxseEgffkD1uKr_g8A=/600x450/\",\"3:4\":\"Y8BDGFXKmnJ_UmKITznvn3NSFDM=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4NwHLYfyhPD-LQqUEUMtH5klkmE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"version\":1,\"size\":102240},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:47Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista corre o risco de ter a candidatura impugnada. Mas h\u00e1 brechas jur\u00eddicas que podem levar a uma campanha que favore\u00e7a um eventual plano B\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_kkP4kjLdaCw5Id22BRWzBwqNH4=/768x0/\",\"medium\":\"_2qGCmRFuiFtz_AkxoV_-WiaR7I=/1000x0/\",\"large\":\"AMsaALmao8Cuu_13FZIVOP8Gh4Q=/1500x0/\",\"4:3\":\"1-7-dG0iV9FCcmMQOewE9Vh7eT0=/600x450/\",\"3:4\":\"yQiz9kXwshkb67FJbqAOrp8ZeOE=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"FGQRHNHOERBCVNFWWWAVQJCA5E\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:58.055Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"7ZCLPQKMYZG3HP7ZWAWZPWM6NE\",\"parent_id\":\"ATLPROJFFZGHRKBMH7WTS47DTM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:37.658Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Brasil prende sua obsess\u00e3o nacional\",\"meta_title\":\"Lula preso\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Entre as paix\u00f5es exaltadas de partid\u00e1rios e opositores, aquele que foi o l\u00edder mais popular do pa\u00eds e um dos maiores do planeta acaba na pris\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Entre as paix\u00f5es exaltadas de partid\u00e1rios e opositores, aquele que foi o l\u00edder mais popular do pa\u00eds e um dos maiores do planeta acaba na pris\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jvfzXfzubgVrUTP5DvjL67pRuJs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jvfzXfzubgVrUTP5DvjL67pRuJs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jvfzXfzubgVrUTP5DvjL67pRuJs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WxNnPe1JH81eH8Y_3tBsCnPm4WY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"version\":3,\"size\":95142,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula, durante um ato em Curitiba em 28 de mar\u00e7o.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:49Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:14:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"EhADOfK2n_u9WANb14Od16Y2ydk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GmG6jPC1h-HMEvFDMk6lQ_dKsnU=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jvfzXfzubgVrUTP5DvjL67pRuJs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jvfzXfzubgVrUTP5DvjL67pRuJs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jvfzXfzubgVrUTP5DvjL67pRuJs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WxNnPe1JH81eH8Y_3tBsCnPm4WY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"version\":3,\"size\":95142,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula, durante um ato em Curitiba em 28 de mar\u00e7o.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:49Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:14:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3C6XPF753EET5RM4XR3ZFWS5EE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"EhADOfK2n_u9WANb14Od16Y2ydk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GmG6jPC1h-HMEvFDMk6lQ_dKsnU=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"BY3X2K3LKYCJRTP42H42JIJOUI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NvUs6hnVEJZEjEI1fBrRlgIPYFE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BY3X2K3LKYCJRTP42H42JIJOUI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BY3X2K3LKYCJRTP42H42JIJOUI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NvUs6hnVEJZEjEI1fBrRlgIPYFE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BY3X2K3LKYCJRTP42H42JIJOUI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NvUs6hnVEJZEjEI1fBrRlgIPYFE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BY3X2K3LKYCJRTP42H42JIJOUI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4SAFQ62p0-C3Z-jbsum0MjWAtOM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BY3X2K3LKYCJRTP42H42JIJOUI.jpg\",\"version\":1,\"size\":15902},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:50Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:12:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BY3X2K3LKYCJRTP42H42JIJOUI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Entre as paix\u00f5es exaltadas de partid\u00e1rios e opositores, aquele que foi o l\u00edder mais popular do pa\u00eds e um dos maiores do planeta acaba na pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jS3hXfbmltSlsjsM72C0qDdUsxY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2WnFsiBcgjEzwAWzopuKdL_Qsk8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"7NH74EHQE2C6OL6BVAE7DK4SJU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eCq2-UkFc_MtintqXPtFvQ15GSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7NH74EHQE2C6OL6BVAE7DK4SJU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7NH74EHQE2C6OL6BVAE7DK4SJU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eCq2-UkFc_MtintqXPtFvQ15GSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7NH74EHQE2C6OL6BVAE7DK4SJU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eCq2-UkFc_MtintqXPtFvQ15GSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7NH74EHQE2C6OL6BVAE7DK4SJU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oxYgE-4WCHEJNV3bfbJmrmC6TBg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7NH74EHQE2C6OL6BVAE7DK4SJU.jpg\",\"version\":1,\"size\":150249},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:50Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:12:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7NH74EHQE2C6OL6BVAE7DK4SJU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Entre as paix\u00f5es exaltadas de partid\u00e1rios e opositores, aquele que foi o l\u00edder mais popular do pa\u00eds e um dos maiores do planeta acaba na pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pXsLv3kW3obo_CNAaSNAI5GHGb4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"P_1kUH9_cWzRxKkSuqynQ7QJM7I=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-07T20:26:44Z\",\"subtype\":\"analisis\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Xos\u00e9 Hermida\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"byline\":\"Xos\u00e9 Hermida\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/xose_hermida/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"193\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:58:01.965Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-07T20:26:44Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5358,\"word_count\":893,\"paragraph_count\":8,\"clones\":[\"5642915753754624\",\"5080117734801408\"],\"keywords\":[\"brasil\",\"prender\",\"obsess\u00e3o\",\"nacional\",\"paix\u00e3o\",\"exaltar\",\"partid\u00e1rio\",\"opositor\",\"ser\",\"l\u00edder\",\"popular\",\"pa\u00eds\",\"maior\",\"planeta\",\"acabar\",\"pris\u00e3o\"],\"pretitle_seo\":\"Lula preso\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-06T07:24:10.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:01.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-07T20:26:44Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"42M6B2GRJ3SJAEX2KTQH2CTJ3E\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-06T17:31:32.306Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZAKFLHPPSBBGNMD2PVZFCTRRZU\",\"parent_id\":\"A7P5T7QKLFHNZMHTNXTRQRFABA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:58.432Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula: \u201cEu n\u00e3o sou um ser humano, sou uma ideia. E n\u00e3o adianta tentar acabar com as ideias\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente se despede com ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o.\\n\u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d, discursou, antes de ser preso\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente se despede com ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o.\\n\u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d, discursou, antes de ser preso\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"slug\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"text\":\"Guilherme Boulos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171204\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\",\"normalized_name\":\"guilherme_castro_boulos_a\"}},{\"_id\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"slug\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"text\":\"Manuela d\u2019\u00c1vila\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171205\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manuela_pinto_vieira_davila/a/\",\"normalized_name\":\"manuela_pinto_vieira_davila_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"4F27XHSOAH7JUB2WADHTEPPUG4\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":56200}],\"caption\":\"O ex-presidente Lula a sua sa\u00edda do sindicato.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula entrega-se \u00e0 policial para entrar em pris\u00e3o\",\"still\":{\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/internacional/imagenes/2018/04/08/actualidad/1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":90717,\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jOY_jVlZL95gMk6vIYPwkM-qY8E=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Crehv7IVWIZUdiyk-_XvTWFOc7w=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"internacional\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"actualidad\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180408032311\",\"source\":{\"externalId\":\"403522\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"S.MOREIRA\"},\"image_arc_id\":\"VFOUIMC6VRZKGSNLWE27KL2E5I\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-internacional-imagenes-2018-04-08-actualidad-1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"4F27XHSOAH7JUB2WADHTEPPUG4\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":56200}],\"caption\":\"O ex-presidente Lula a sua sa\u00edda do sindicato.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula entrega-se \u00e0 policial para entrar em pris\u00e3o\",\"still\":{\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/internacional/imagenes/2018/04/08/actualidad/1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":90717,\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jOY_jVlZL95gMk6vIYPwkM-qY8E=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Crehv7IVWIZUdiyk-_XvTWFOc7w=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"internacional\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"actualidad\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180408032311\",\"source\":{\"externalId\":\"403522\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"S.MOREIRA\"},\"image_arc_id\":\"VFOUIMC6VRZKGSNLWE27KL2E5I\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-internacional-imagenes-2018-04-08-actualidad-1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eDoaqhsHJraWfsJ7wsigiVgTnMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eDoaqhsHJraWfsJ7wsigiVgTnMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eDoaqhsHJraWfsJ7wsigiVgTnMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qtEOOW06SEPbF3Ii4ssKUiYzTiw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"version\":0,\"size\":20636},\"created_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Lula se despede com dur\u00edssimos ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o  \u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"RzpF7Y22xWMBx4xjlMThMhyw5pA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"6dcDhFnINbmIDxbuQxqgsK3s_38=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vahYCEL32OaAJeVP5T_HVWRxPO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vahYCEL32OaAJeVP5T_HVWRxPO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vahYCEL32OaAJeVP5T_HVWRxPO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-IrxVggVXyACEp3I4hwT6CbupCQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"version\":0,\"size\":108267},\"created_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Lula se despede com dur\u00edssimos ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o  \u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"i1QQMHEoKnpqpd9-SKeY-_vahgU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"HvxuIytu53eGCPuYRrk9ktV-FV4=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-08T06:07:49Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"X.H\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"byline\":\"Xos\u00e9 Hermida\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/xose_hermida/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"193\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:58:01.965Z\"}},\"byline\":\"X.H\"},{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"R.O\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"H18-qttZSCl0fllnqeDsSclme4g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MYl9Ze9Su_ARl0kLbpbki7u2LCw=/62x45/\"}},\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"byline\":\"Regiane Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"firstName\":\"Regiane\",\"lastName\":\"Oliveira \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane_oliveira/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"165310\",\"epauth\":\"xwx_5771f57a5970e582\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:11.332Z\"}},\"byline\":\"R.O\"},{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"M.R\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}},\"byline\":\"M.R\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-08T06:07:49Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6146,\"word_count\":1023,\"paragraph_count\":16,\"clones\":[\"5677919200346112\",\"5119727936471040\"],\"keywords\":[\"lula eu\",\"ser\",\"ser humano\",\"ideia\",\"adiantar\",\"tentar\",\"acabar\",\"ex-presidente\",\"despedir\",\"ataque\",\"juiz\",\"promotor\",\"meio\",\"comunica\u00e7\u00e3o\",\"ir\",\"provar\",\"cometer\",\"crime\",\"discursar\",\"preso\"],\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-07T23:54:32.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-08T06:07:49.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-08T06:07:49Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_6TFb1J7Pxr2uesH1BsbDkOj4aI=/768x0/\",\"medium\":\"FCEiDBTL5pesFeeZ8CZXV2J5zgI=/1000x0/\",\"large\":\"HyYSLw10f1Sa1oMpJRtghxxBRU0=/1500x0/\",\"4:3\":\"zHxK6a3ADkUNesnqhBp7YRY-xoQ=/600x450/\",\"3:4\":\"e-FOjo_tLbXFIgl7OMPWl0s75oc=/450x600/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8735,\"word_count\":1482,\"paragraph_count\":26,\"keywords\":[\"lula\",\"elei\u00e7\u00e3o\",\"candidato\",\"preso\",\"ineleg\u00edvel\",\"pris\u00e3o\",\"confirmar\",\"trf\",\"4\",\"petista\",\"poder\",\"ter\",\"candidatura\",\"impugnar\",\"brecha\",\"jur\u00eddicas\",\"jur\u00eddico\",\"garantir\",\"campanha\",\"favorecer\",\"eventual\",\"plano\",\"b\",\"partido\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-26T17:44:34.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-12T21:47:11.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}