{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_03_politica_1522765227_879037.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019 | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Nesta quarta, os 11 ministros come\u00e7am a decidir se o ex-presidente ir\u00e1 para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, STF, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Justi\u00e7a Federal, Partido dos Trabalhadores, Caso Petrobras, Subornos, Financiamento ilegal, Tribunais, Caixa dois, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Pol\u00edcia, Corrup\u00e7\u00e3o, Brasil, Poder judicial, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica do Sul, For\u00e7a seguran\u00e7a, Delitos, Am\u00e9rica, Empresas, Economia, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-04T17:16:47Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-04T17:16:47Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-04T17:16:47Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Nesta quarta, os 11 ministros come\u00e7am a decidir se o ex-presidente ir\u00e1 para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ZQlhP_Q6A-uifPW5o-ctDsLjhiM=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XYGHDKLKT4L7PDGFOCU2BKN67Q.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-04T17:16:47Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/rhQbs_9IQo7qg1HY-M9X-e9PvD0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/rhQbs_9IQo7qg1HY-M9X-e9PvD0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"height\":980,\"width\":653},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\",\"datePublished\":\"2018-04-04T17:16:47Z\",\"dateModified\":\"2018-04-04T17:16:47Z\",\"description\":\"Nesta quarta, os 11 ministros come\u00e7am a decidir se o ex-presidente ir\u00e1 para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias\",\"articleBody\":\"O Supremo Tribunal Federal (STF) decidir\u00e1 nesta quarta-feira, a partir das 14h, se Luiz In\u00e1cio Lula da Silva ir\u00e1 para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias. Os 11 ministros da Corte julgar\u00e3o um habeas corpus da defesa do ex-presidente, que pede que ele n\u00e3o seja preso at\u00e9 que se esgote o \u00faltimo recurso a que ele tem direito nas inst\u00e2ncias superiores, como o STF e o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ). Em 24 de janeiro passado, o Tribunal Regional Federal 4 (TRF-4), \u00f3rg\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia, condenou Lula a 12 anos e um m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro por ter recebido como propina da construtora OAS um tr\u00edplex no Guaruj\u00e1 e reformas neste im\u00f3vel, num valor total de 2,4 milh\u00f5es de reais. Este dinheiro teria vindo de uma conta corrente mantida pela construtora para o partido, alimentada por dinheiro desviado de contratos da Petrobras investigados pela Lava Jato. Nesta condena\u00e7\u00e3o, o tribunal tamb\u00e9m determinou que a pena de pris\u00e3o j\u00e1 seria cumprida assim que todos os recursos da defesa em segunda inst\u00e2ncia fossem esgotados. Lula ainda tem direito a mais um recurso no TRF-4. Entenda abaixo o que est\u00e1 em jogo neste julgamento. A defesa diz que o TRF-4 determinou por of\u00edcio (sem pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal) a antecipa\u00e7\u00e3o do cumprimento de pena do ex-presidente. N\u00e3o h\u00e1, segundo os advogados, motivo para que Lula seja preso antes de esgotados todos os recursos nas inst\u00e2ncias superiores. A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, afirmou, em um parecer enviado ao STF em 14 de fevereiro, que o pedido da defesa esbarra em um precedente do pr\u00f3prio Plen\u00e1rio do Supremo. Este precedente decidiu que o cumprimento da pena, quando esgotados os recursos de segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o fere a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, mesmo que ainda estejam pendentes os recursos nas inst\u00e2ncias superiores. \u00abO princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia \u00e9 compat\u00edvel com o do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. Os direitos individuais do r\u00e9u s\u00e3o assegurados pela revis\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o pelo tribunal [de segunda inst\u00e2ncia]\u00bb, ressaltou ela. Dodge tamb\u00e9m afirma que a decis\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 defesa representaria retrocesso para o sistema, que perderia estabilidade e credibilidade. O artigo 5\u00ba inciso LVII afirma que ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria. A frase, segundo alguns especialistas, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o clara em rela\u00e7\u00e3o a pris\u00e3o. Os que n\u00e3o concordam com a pris\u00e3o ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia argumentam que o inciso afirma que ela s\u00f3 pode acontecer quando n\u00e3o existam mais recursos, j\u00e1 que s\u00f3 assim algu\u00e9m \u00e9 considerado \u00abculpado\u00bb, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o; por isso, a pris\u00e3o antes disso seria ferir a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia do indiv\u00edduo. Os que defendem a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia afirmam que considerar \u00abculpado\u00bb \u00e9 diferente de prender e que a express\u00e3o constitucional serve apenas para colocar o nome do r\u00e9u no rol dos culpados.\u00a0 Este entendimento j\u00e1 mudou algumas vezes. At\u00e9 2009 havia um entendimento dominante no STF de que a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia n\u00e3o impedia a execu\u00e7\u00e3o de pena ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia. Mas em fevereiro de 2009 o plen\u00e1rio do STF concedeu, por sete votos a quatro, um habeas corpus para que o produtor rural Omar Coelho V\u00edtor pudesse recorrer aos tribunais superiores em liberdade pela condena\u00e7\u00e3o de sete anos e seis meses de reclus\u00e3o por tentativa de homic\u00eddio duplamente qualificado. Reportagem de O Globo desta ter\u00e7a-feira mostra que o recurso dele contra a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia passou 12 anos no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) at\u00e9 que o crime foi considerado prescrito em 2014. Ele ficou impune. Em 17 de fevereiro de 2016, o STF mudou o entendimento. O Supremo negou o habeas corpus em que um ajudante-geral condenado a cinco anos e quatro meses de pris\u00e3o por roubo qualificado pedia liberdade at\u00e9 o final dos recursos. O Plen\u00e1rio da Corte entendeu que a possibilidade de in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o ofende o princ\u00edpio constitucional da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. O relator do caso foi o ministro Teori Zawaski, que defendeu esta tese. Ele afirmou que a manuten\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a na segunda inst\u00e2ncia encerra a an\u00e1lise dos fatos e provas, o que autoriza a execu\u00e7\u00e3o da pena. Concordaram com a decis\u00e3o dele os ministros  Edson Fachin, Lu\u00eds Roberto Barroso, Luiz Fux, Dias Toffoli, C\u00e1rmen L\u00facia e Gilmar Mendes. Discordaram da decis\u00e3o os ministros Rosa Weber, Marco Aur\u00e9lio, Celso de Mello e Ricardo Lewandowski. O caso abriu precedentes importantes, fazendo com que outros recursos fossem julgados desta forma. O relator das ADCs \u00e9 o ministro Marco Aur\u00e9lio. Em setembro de 2016, ele concordou com a tese da OAB e do PEN. No in\u00edcio de outubro, a maioria do Plen\u00e1rio do Supremo discordou dele e considerou que o disposto no CPP n\u00e3o veda o in\u00edcio do cumprimento da pena ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia. Votaram a favor da pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia Edson Fachin, Roberto Barroso,\u00a0 Teori Zavascki (que morreu em janeiro de 2017 e foi substitu\u00eddo por\u00a0Alexandre de Moraes),  Luiz Fux,  Gilmar Mendes e C\u00e1rmen L\u00facia.\u00a0 Foram contr\u00e1rios \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, al\u00e9m do relator\u00a0Marco Aur\u00e9lio, Rosa Weber, Celso de Mello e Ricardo Lewandowski. J\u00e1 o ministro Dias Toffoli concordou em parte com a liminar pedida pelas ADCs\u00a0 \u2014segundo ele, a execu\u00e7\u00e3o da pena n\u00e3o deve ficar suspensa ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia nos casos de recurso ao STF, mas deve ser nos casos em que o recurso est\u00e1 no STJ, que abrange situa\u00e7\u00f5es mais comuns de conflito de entendimento entre tribunais. A decis\u00e3o dada em outubro de 2016 referiu-se apenas a medida cautelar das ADCs. O m\u00e9rito dela ainda n\u00e3o foi julgado, apesar da press\u00e3o gerada pelo habeas corpus de Lula. Desde ent\u00e3o, Gilmar Mendes j\u00e1 sinalizou que mudou o seu entendimento, o que poderia virar o placar, j\u00e1 que\u00a0Alexandre de Moraes, que entrou no lugar de Zavascki, tende a ser contr\u00e1rio \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia. Mas o voto de Rosa Weber \u00e9 d\u00favida, apesar de ela ter se posicionado sempre contrariamente \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, ela tende, em suas decis\u00f5es, a respeitar o que j\u00e1 foi estabelecido pelo Plen\u00e1rio do STF. Levantamento da Folha de S.Paulo mostrou que ela foi contra r\u00e9us em 57 dos 58 habeas corpus que julgou desde 2016. Sim, mas n\u00e3o imediatamente. Se o Supremo negar o HC significa que est\u00e1 v\u00e1lida a posi\u00e7\u00e3o do TRF-4 de que ele ser\u00e1 preso, ap\u00f3s serem esgotados todos os recursos em segunda inst\u00e2ncia. Lula ainda tem direito a um \u00faltimo recurso, que n\u00e3o tem data para ser julgado. \u00c9 um recurso contra a decis\u00e3o do TRF-4 do \u00faltimo dia 26, que negou os embargos declarat\u00f3rios impetrados pela defesa. Os embargos s\u00e3o um recurso que permite se questionar ou tirar d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o a senten\u00e7a proferida em janeiro. Com a negativa, restou \u00e0 defesa entrar com o pedido de embargo dos embargos, o que ainda n\u00e3o foi feito, de acordo com o advogado de Lula Cristiano Zanin Martins. Segundo a assessoria do TRF-4, a defesa de Lula tem at\u00e9 as 23h59 do pr\u00f3ximo dia 10 para apresentar este recurso. Depois, ainda h\u00e1 um prazo de dez dias para que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal apresente seus argumentos para neg\u00e1-lo, caso se considere que o pedido da defesa pode mudar o resultado do ac\u00f3rd\u00e3o, o que \u00e9 dif\u00edcil. E, ainda assim, o TRF-4 precisa tomar sua decis\u00e3o, algo que n\u00e3o tem prazo para acontecer. Os embargos dos embargos raramente s\u00e3o aceitos na Corte, mas serviriam \u00e0 defesa para protelar a pris\u00e3o, caso o STF recuse o habeas corpus nesta quarta-feira. Caso o HC seja aceito, Lula poder\u00e1 ficar em liberdade at\u00e9 o julgamento final de seus recursos nas inst\u00e2ncias superiores. Quando, em 2016, o STF concordou com a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, uma das teorias era que isso ajudaria as investiga\u00e7\u00f5es da Lava Jato, j\u00e1 que, por medo da pris\u00e3o, suspeitos aceitariam firmar dela\u00e7\u00f5es premiadas. O procurador Deltan Dallagnol, que coordena a for\u00e7a-tarefa da Lava Jato no Paran\u00e1, afirmou em seu Twitter que uma derrota significar\u00e1 que a maior parte dos corruptos de diferentes partidos, por todo pa\u00eds, jamais ser\u00e3o responsabilizados, na Lava Jato e al\u00e9m. O cen\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 bom. Estarei em jejum, ora\u00e7\u00e3o e torcendo pelo pa\u00eds\u201d.\u00a0 A pris\u00e3o n\u00e3o tem uma rela\u00e7\u00e3o direta com qualquer impedimento eleitoral, j\u00e1 que mesmo preso ele pode se candidatar e fazer campanha, explica o o professor de direito eleitoral da FGV-SP e do Mackenzie, Diogo Rais. A \u00fanica forma de ele ser impedido de concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es \u00e9 se o Tribunal Superior Eleitoral negar a candidatura dele, com base na Lei da Ficha Limpa. A Lei tornou poss\u00edvel que o TSE negue a candidatura de pessoas que tenham uma condena\u00e7\u00e3o em um \u00f3rg\u00e3o colegiado, como \u00e9 o TRF-4. Ou seja, ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o final na segunda inst\u00e2ncia o ex-presidente j\u00e1 pode ser enquadrado na Lei. Assim, ele pode apresentar sua candidatura para as elei\u00e7\u00f5es deste ano, mas corre grandes riscos que ela seja impugnada (entenda mais sobre estes tr\u00e2mites aqui).\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"STF\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Caso Petrobras\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Tribunais\",\"Caixa dois\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Pol\u00edcia\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Delitos\",\"Am\u00e9rica\",\"Empresas\",\"Economia\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Talita Bedinelli\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/P6ItNlTz9T2J6fa9R_OlbIHn6jo=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\",\"productID\":\"GK6BXP3DG5DBNBLPRJHMUCHTOY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6sci633t4x2cal4a-f-4e96dc8af-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":6,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"1290d448\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":48290,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161656\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==5xXA8fFWXxuCDaiUXATCbyrmUp+RbEJaTM2R3mNYH6apJVT6eVtM2jJxmri0EOmovpJzypyjkckA/nn+DtGH+juKzqBq5oLwVuI/pWwOYeLW0epXbZvSGkNL+Fq+Qm8GAjxGwqKEWw3F6QIyReOwFpXZSyePVRhmUXFCaMcu1jL6CSe6mPSyNCn0N0xoOt8Nl4OYloljGvl2dZ8tkqOvtmmnViO/+ZcxRzHqvSzHBkUVW5GTnPa0eWATqggIvoQc5cfNdPEimg4NAeHilN+WS3D+Z5rdjkORRDsb4UvlaiqEiX9DhT8ZbiwtrNQ7X8MjrvxrlJaJ+yAeFQQhhC7tncux5tsr7uCjLwCS+jHwHAyaLFoVJwU7pwsEShnxb9m1urRqHlJUPL1j+36EhTGD3TPi/qrTQ1eSyE+c43jOKKU=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"><span>O julgamento de Lula no STF</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Nesta quarta, os 11 ministros come\u00e7am a decidir se o ex-presidente ir\u00e1 para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/rhQbs_9IQo7qg1HY-M9X-e9PvD0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\" alt=\"Lula em ato no Rio, no \u00faltimo dia 2.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Lula em ato no Rio, no \u00faltimo dia 2.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">MAURO PIMENTEL / AFP</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20no%20STF%3A%20o%20que%20est%C3%A1%20em%20jogo%20no%20julgamento%20do%20%E2%80%98habeas%20corpus%E2%80%99\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" data-param-text=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20no%20STF%3A%20o%20que%20est%C3%A1%20em%20jogo%20no%20julgamento%20do%20%E2%80%98habeas%20corpus%E2%80%99&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" data-param-text=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019 via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20no%20STF%3A%20o%20que%20est%C3%A1%20em%20jogo%20no%20julgamento%20do%20%E2%80%98habeas%20corpus%E2%80%99&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" data-param-text=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20no%20STF%3A%20o%20que%20est%C3%A1%20em%20jogo%20no%20julgamento%20do%20%E2%80%98habeas%20corpus%E2%80%99&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FHPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\" data-param-description=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" data-param-text=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20no%20STF%3A%20o%20que%20est%C3%A1%20em%20jogo%20no%20julgamento%20do%20%E2%80%98habeas%20corpus%E2%80%99&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Talita Bedinelli\">Talita Bedinelli</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/talitabedinelli\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-04/\">04 abr 2018 - 17:16 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">O <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\" target=\"_blank\">Supremo Tribunal Federal (STF)</a> decidir\u00e1 nesta quarta-feira, a partir das 14h, se <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\" target=\"_blank\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> ir\u00e1 para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias. Os 11 ministros da Corte julgar\u00e3o um habeas corpus da defesa do ex-presidente, que pede que ele n\u00e3o seja preso at\u00e9 que se esgote o \u00faltimo recurso a que ele tem direito nas inst\u00e2ncias superiores, como o STF e o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ).</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522841523_338574.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue_light\">ao vivo</span>Fala de general Villas Boas dispara rea\u00e7\u00f5es pelo pa\u00eds. STF julga recurso de petista nesta quarta</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula, por um fio, espera o veredito final do STF</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF</a></li></ul></section><p class=\"\">Em 24 de janeiro passado, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\" target=\"_blank\">o Tribunal Regional Federal 4 (TRF-4)</a>, \u00f3rg\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia, condenou Lula a 12 anos e um m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro por ter recebido como propina da construtora OAS um tr\u00edplex no Guaruj\u00e1 e reformas neste im\u00f3vel, num valor total de 2,4 milh\u00f5es de reais. Este dinheiro teria vindo de uma conta corrente mantida pela construtora para o partido, alimentada por dinheiro desviado de contratos da Petrobras investigados pela <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\" target=\"_blank\">Lava Jato</a>. Nesta condena\u00e7\u00e3o, o tribunal tamb\u00e9m determinou que a pena de pris\u00e3o j\u00e1 seria cumprida assim que todos os recursos da defesa em segunda inst\u00e2ncia fossem esgotados. Lula ainda tem direito a mais um recurso no TRF-4. Entenda abaixo o que est\u00e1 em jogo neste julgamento.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">O que argumenta a defesa?</h3><p class=\"\">A defesa diz que o TRF-4 determinou por of\u00edcio (sem pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal) a antecipa\u00e7\u00e3o do cumprimento de pena do ex-presidente. N\u00e3o h\u00e1, segundo os advogados, motivo para que Lula seja preso antes de esgotados todos os recursos nas inst\u00e2ncias superiores.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">O que argumenta a acusa\u00e7\u00e3o?</h3><p class=\"\">A procuradora-geral da Rep\u00fablica, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/raquel_elias_ferreira_dodge/a\" target=\"_blank\">Raquel Dodge</a>, afirmou, em um parecer enviado ao STF em 14 de fevereiro, que o pedido da defesa esbarra em um precedente do pr\u00f3prio Plen\u00e1rio do Supremo. Este precedente decidiu que o cumprimento da pena, quando esgotados os recursos de segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o fere a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, mesmo que ainda estejam pendentes os recursos nas inst\u00e2ncias superiores. \"O princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia \u00e9 compat\u00edvel com o do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. Os direitos individuais do r\u00e9u s\u00e3o assegurados pela revis\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o pelo tribunal [de segunda inst\u00e2ncia]\", ressaltou ela. Dodge tamb\u00e9m afirma que a decis\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 defesa representaria retrocesso para o sistema, que perderia estabilidade e credibilidade.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">O que diz a Constitui\u00e7\u00e3o?</h3><p class=\"\">O <a href=\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/constituicao/constituicao.htm\" target=\"_blank\">artigo 5\u00ba inciso LVII</a> afirma que ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria. A frase, segundo alguns especialistas, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o clara em rela\u00e7\u00e3o a pris\u00e3o. Os que n\u00e3o concordam com a pris\u00e3o ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia argumentam que o inciso afirma que ela s\u00f3 pode acontecer quando n\u00e3o existam mais recursos, j\u00e1 que s\u00f3 assim algu\u00e9m \u00e9 considerado \"culpado\", segundo a Constitui\u00e7\u00e3o; por isso, a pris\u00e3o antes disso seria ferir a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia do indiv\u00edduo. Os que defendem a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia afirmam que considerar \"culpado\" \u00e9 diferente de prender e que a express\u00e3o constitucional serve apenas para colocar o nome do r\u00e9u no rol dos culpados.\u00a0</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Qual o entendimento do STF sobre o impasse?</h3><p class=\"\">Este entendimento j\u00e1 mudou algumas vezes. <strong>At\u00e9 2009</strong> havia um entendimento dominante no STF de que a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia n\u00e3o impedia a execu\u00e7\u00e3o de pena ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia. Mas em fevereiro de 2009 o plen\u00e1rio do STF concedeu, por sete votos a quatro, <a href=\"http://www.stf.jus.br/portal/cms/verNoticiaDetalhe.asp?idConteudo=102869\" target=\"_blank\">um habeas corpus para que o produtor rural Omar Coelho V\u00edtor</a> pudesse recorrer aos tribunais superiores em liberdade pela condena\u00e7\u00e3o de sete anos e seis meses de reclus\u00e3o por tentativa de homic\u00eddio duplamente qualificado. <a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/pivo-de-decisao-do-stf-em-2009-contra-prisao-em-2-instancia-ficou-impune-22549632\" target=\"_blank\">Reportagem de <em>O Globo</em> desta ter\u00e7a-feira</a> mostra que o recurso dele contra a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia passou 12 anos no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) at\u00e9 que o crime foi considerado prescrito em 2014. Ele ficou impune.</p><p class=\"\">Em <strong>17 de fevereiro de 2016</strong>, <a href=\"http://www.stf.jus.br/portal/cms/verNoticiaDetalhe.asp?idConteudo=310153&amp;caixaBusca=N\" target=\"_blank\">o STF mudou o entendimento</a>. O Supremo negou o habeas corpus em que um ajudante-geral condenado a cinco anos e quatro meses de pris\u00e3o por roubo qualificado pedia liberdade at\u00e9 o final dos recursos. O Plen\u00e1rio da Corte entendeu que a possibilidade de in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o ofende o princ\u00edpio constitucional da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. O relator do caso foi o ministro Teori Zawaski, que defendeu esta tese. Ele afirmou que a manuten\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a na segunda inst\u00e2ncia encerra a an\u00e1lise dos fatos e provas, o que autoriza a execu\u00e7\u00e3o da pena. Concordaram com a decis\u00e3o dele os ministros <strong> Edson Fachin</strong>, <strong>Lu\u00eds Roberto Barroso</strong>, <strong>Luiz Fux</strong>, <strong>Dias Toffoli</strong>, <strong>C\u00e1rmen L\u00facia</strong> e <strong>Gilmar Mendes</strong>. Discordaram da decis\u00e3o os ministros <strong>Rosa Weber</strong>, <strong>Marco Aur\u00e9lio</strong>, <strong>Celso de Mello</strong> e <strong>Ricardo Lewandowski</strong>. O caso <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/02/18/politica/1455828812_056498.html\" target=\"_blank\">abriu precedentes importantes</a>, fazendo com que outros recursos fossem julgados desta forma.</p><div class=\"raw_html\"><div><p>Ap\u00f3s esta decis\u00e3o de fevereiro, o Partido Nacional Ecol\u00f3gico (PEN) e o Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) entraram com <strong>duas A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade (ADCs), de n\u00famero 43 e 44</strong>, em que pediam, inicialmente, uma medida cautelar para suspender a execu\u00e7\u00e3o antecipada da pena de todos os ac\u00f3rd\u00e3os em segunda inst\u00e2ncia. As a\u00e7\u00f5es alegavam que o julgamento do habeas corpus do ajudante-geral havia gerado \"grande controv\u00e9rsia jurisprudencial\" sobre o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia porque tribunais de todo pa\u00eds passaram a adotar o mesmo posicionamento, ignorando o disposto no <a href=\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/Del3689Compilado.htm\" target=\"_blank\">artigo 283 do C\u00f3digo de Processo Penal (CPP)</a>. O c\u00f3digo diz: <span style=\"color: black; font-weight: normal;\">\"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser preso sen\u00e3o em flagrante delito ou por ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente, em decorr\u00eancia de senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado ou, no curso da investiga\u00e7\u00e3o ou do processo, em virtude de pris\u00e3o tempor\u00e1ria ou pris\u00e3o preventiva\".</span></p></div></div><p class=\"\">O relator das ADCs \u00e9 o ministro Marco Aur\u00e9lio. Em setembro de 2016, ele concordou com a tese da OAB e do PEN. No in\u00edcio de outubro, <a href=\"http://www.stf.jus.br/portal/cms/verNoticiaDetalhe.asp?idConteudo=326754\" target=\"_blank\">a maioria do Plen\u00e1rio do Supremo discordou dele</a> e considerou que o disposto no CPP n\u00e3o veda o in\u00edcio do cumprimento da pena ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia. Votaram a favor da pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia <strong>Edson Fachin</strong>, <strong>Roberto Barroso,\u00a0 Teori Zavascki </strong>(que <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/01/19/politica/1484862173_659550.html\" target=\"_blank\">morreu em janeiro de 2017</a> e foi substitu\u00eddo por\u00a0Alexandre de Moraes), <strong> Luiz Fux</strong>, <strong> Gilmar Mendes e C\u00e1rmen L\u00facia.\u00a0</strong> Foram contr\u00e1rios \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, al\u00e9m do relator\u00a0<strong>Marco Aur\u00e9lio</strong>, <strong>Rosa Weber</strong>, <strong>Celso de Mello</strong> e <strong>Ricardo Lewandowski</strong>. <strong>J\u00e1 o ministro Dias Toffoli </strong>concordou em parte com a liminar pedida pelas ADCs<strong>\u00a0 </strong>\u2014segundo ele, a execu\u00e7\u00e3o da pena n\u00e3o deve ficar suspensa ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia nos casos de recurso ao STF, mas deve ser nos casos em que o recurso est\u00e1 no STJ, que abrange situa\u00e7\u00f5es mais comuns de conflito de entendimento entre tribunais.</p><p class=\"\">A decis\u00e3o dada em outubro de 2016 referiu-se apenas a medida cautelar das ADCs. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/20/politica/1521585450_073137.html\" target=\"_blank\">O m\u00e9rito dela ainda n\u00e3o foi julgado,</a> apesar da press\u00e3o gerada pelo habeas corpus de Lula. Desde ent\u00e3o, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/17/opinion/1510941436_005952.html\">Gilmar Mendes</a> j\u00e1 sinalizou que mudou o seu entendimento, o que poderia virar o placar, j\u00e1 que\u00a0Alexandre de Moraes, que entrou no lugar de Zavascki, tende a ser contr\u00e1rio \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia. Mas o voto de Rosa Weber \u00e9 d\u00favida, apesar de ela ter se posicionado sempre contrariamente \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, ela tende, em suas decis\u00f5es, a respeitar o que j\u00e1 foi estabelecido pelo Plen\u00e1rio do STF. Levantamento da <em>Folha de S.Paulo</em> mostrou que ela foi contra r\u00e9us em 57 dos 58 habeas corpus que julgou desde 2016.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Se o habeas corpus for negado Lula ser\u00e1 preso?</h3><p class=\"\">Sim, mas n\u00e3o imediatamente. Se o Supremo negar o HC significa que est\u00e1 v\u00e1lida a posi\u00e7\u00e3o do TRF-4 de que ele ser\u00e1 preso, ap\u00f3s serem esgotados todos os recursos em segunda inst\u00e2ncia. Lula ainda tem direito a um \u00faltimo recurso, que n\u00e3o tem data para ser julgado. \u00c9 um recurso <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html?%3Fid_externo_rsoc=TW_BR_CM\" target=\"_blank\">contra a decis\u00e3o do TRF-4</a> do \u00faltimo dia 26, que negou os embargos declarat\u00f3rios impetrados pela defesa. Os embargos s\u00e3o um recurso que permite se questionar ou tirar d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o a senten\u00e7a proferida em janeiro. Com a negativa, restou \u00e0 defesa entrar com o pedido de embargo dos embargos, o que ainda n\u00e3o foi feito, de acordo com o advogado de Lula Cristiano Zanin Martins.</p><p class=\"\">Segundo a assessoria do TRF-4, a defesa de Lula tem at\u00e9 as 23h59 do pr\u00f3ximo dia 10 para apresentar este recurso. Depois, ainda h\u00e1 um prazo de dez dias para que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal apresente seus argumentos para neg\u00e1-lo, caso se considere que o pedido da defesa pode mudar o resultado do ac\u00f3rd\u00e3o, o que \u00e9 dif\u00edcil. E, ainda assim, o TRF-4 precisa tomar sua decis\u00e3o, algo que n\u00e3o tem prazo para acontecer. Os embargos dos embargos raramente s\u00e3o aceitos na Corte, mas serviriam \u00e0 defesa para protelar a pris\u00e3o, caso o STF recuse o habeas corpus nesta quarta-feira. Caso o HC seja aceito, Lula poder\u00e1 ficar em liberdade at\u00e9 o julgamento final de seus recursos nas inst\u00e2ncias superiores.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Por que procuradores dizem o HC prejudicar\u00e1 a Lava Jato?</h3><p class=\"\">Quando, em 2016, o STF concordou com a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, uma das teorias era que isso ajudaria as investiga\u00e7\u00f5es da Lava Jato, j\u00e1 que, por medo da pris\u00e3o, suspeitos aceitariam firmar dela\u00e7\u00f5es premiadas. O <a href=\"https://twitter.com/deltanmd?lang=pt\">procurador Deltan Dallagnol</a>, que coordena a for\u00e7a-tarefa da Lava Jato no Paran\u00e1, afirmou em seu Twitter que \"uma derrota significar\u00e1 que a maior parte dos corruptos de diferentes partidos, por todo pa\u00eds, jamais ser\u00e3o responsabilizados, na Lava Jato e al\u00e9m. O cen\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 bom. Estarei em jejum, ora\u00e7\u00e3o e torcendo pelo pa\u00eds\u201d.\u00a0</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Quais os desdobramentos de uma pris\u00e3o de Lula nas elei\u00e7\u00f5es?</h3><p class=\"\">A pris\u00e3o n\u00e3o tem uma rela\u00e7\u00e3o direta com qualquer impedimento eleitoral, j\u00e1 que mesmo preso ele pode se candidatar e fazer campanha, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\">explica o o professor de direito eleitoral da FGV-SP e do Mackenzie, Diogo Rais</a>. A \u00fanica forma de ele ser impedido de concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es \u00e9 se o Tribunal Superior Eleitoral negar a candidatura dele, com base na Lei da Ficha Limpa. A Lei tornou poss\u00edvel que o TSE negue a candidatura de pessoas que tenham uma condena\u00e7\u00e3o em um \u00f3rg\u00e3o colegiado, como \u00e9 o TRF-4. Ou seja, ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o final na segunda inst\u00e2ncia o ex-presidente j\u00e1 pode ser enquadrado na Lei. Assim, ele pode apresentar sua candidatura para as elei\u00e7\u00f5es deste ano, mas corre grandes riscos que ela seja impugnada (entenda mais sobre estes tr\u00e2mites <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\">aqui</a>).</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20no%20STF%3A%20o%20que%20est%C3%A1%20em%20jogo%20no%20julgamento%20do%20%E2%80%98habeas%20corpus%E2%80%99\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" data-param-text=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20no%20STF%3A%20o%20que%20est%C3%A1%20em%20jogo%20no%20julgamento%20do%20%E2%80%98habeas%20corpus%E2%80%99&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" data-param-text=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019 via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20no%20STF%3A%20o%20que%20est%C3%A1%20em%20jogo%20no%20julgamento%20do%20%E2%80%98habeas%20corpus%E2%80%99&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" data-param-text=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20no%20STF%3A%20o%20que%20est%C3%A1%20em%20jogo%20no%20julgamento%20do%20%E2%80%98habeas%20corpus%E2%80%99&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FHPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\" data-param-description=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" data-param-text=\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20no%20STF%3A%20o%20que%20est%C3%A1%20em%20jogo%20no%20julgamento%20do%20%E2%80%98habeas%20corpus%E2%80%99&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F03%2Fpolitica%2F1522765227_879037.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">O julgamento de Lula no STF</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Caso Lula: STF sob press\u00e3o m\u00e1xima \u00e0s v\u00e9speras de julgar recurso de petista</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Elei\u00e7\u00f5es 2018</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161657722;Fusion.globalContent={\"_id\":\"GK6BXP3DG5DBNBLPRJHMUCHTOY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"U5KNJ4UJONGTHMA6CXVJNZFVSY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Supremo Tribunal Federal (STF)</a> decidir\u00e1 nesta quarta-feira, a partir das 14h, se <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> ir\u00e1 para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias. Os 11 ministros da Corte julgar\u00e3o um habeas corpus da defesa do ex-presidente, que pede que ele n\u00e3o seja preso at\u00e9 que se esgote o \u00faltimo recurso a que ele tem direito nas inst\u00e2ncias superiores, como o STF e o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ).\"},{\"_id\":\"6AIH6NKO3BBR7APQ3NYOGQIYRM\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522841523_338574.html\",\"subtype\":\"directo\",\"content\":\"Fala de general Villas Boas dispara rea\u00e7\u00f5es pelo pa\u00eds. STF julga recurso de petista nesta quarta\",\"image\":{\"_id\":\"KIR3GOSMHHJMWWAUULT6SJ4FIU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dKGcfnCfwhh03kHGxryzyjmrYpY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KIR3GOSMHHJMWWAUULT6SJ4FIU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KIR3GOSMHHJMWWAUULT6SJ4FIU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dKGcfnCfwhh03kHGxryzyjmrYpY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KIR3GOSMHHJMWWAUULT6SJ4FIU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dKGcfnCfwhh03kHGxryzyjmrYpY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KIR3GOSMHHJMWWAUULT6SJ4FIU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pfgB1tVZYARnbVKe-Dd2UKMOmgQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KIR3GOSMHHJMWWAUULT6SJ4FIU.jpg\",\"version\":0,\"size\":3880,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:32Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:32Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KIR3GOSMHHJMWWAUULT6SJ4FIU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"9yLu3ZwJE_-zeyT4YYBu5q1YdKA=/768x0/\",\"medium\":\"HOVaolY-86p6GPLTQHCad9FolnU=/1000x0/\",\"large\":\"c_XAQlEQP3Bx2vi92fxdzypT7ow=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"vforbyW1uzRsMbNy6BLt4Ky0wbQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"01IH7jyiwMcltCnhf5C63m04WFs=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"W1_n0zOakmPI7sRGf3L6qD34VFo=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"HXWul87s7LP5K8Er0-uWfYLuuUA=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"YH8XsknhkV1Dkpagzun5kED993k=/311x214/\",\"3:4\":\"awO1l0zGqlUdZ4OcVsvmW0ut6L8=/450x600/\",\"4:3\":\"nIm77188S0FRIe1AAi7dUDdy3FM=/600x450/\",\"photoText\":\"pnSvjanIHwEkMMsl0-FHcP4N5rQ=/300x300/\",\"1_column\":\"rE8DrwDBOib7XcF0u7jJCQoTMuw=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"GN9L4A2LCxs1l39mLQ4vRCA3_6g=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"DH-TPYKcUg3ezhp_1FDj1ePc384=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"D-48rCejAcyGMPfjJzkadvdexo4=/62x62/\",\"2_column\":\"BtJxwGApr8bIpErWsLF5snKdju8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"pwFtoezL8m3MiPJW4u0mtV2TpeE=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"QVE8OxFgIgYBts_yeohO58ZZmMY=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"ru--MPY0HwiS3DcHNG0iA7DlRV8=/145x145/\",\"3_column\":\"WQ6nlzk8zMK4DTBt8wJ07XOPC_U=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"DOxE5zIVfGI52XgaFn8-8F3eqHA=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"wsv9DvZjArPTNl252N3uKSbVBYI=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"eO5CllI-DknyllNVDCHuJg4Df-o=/228x228/\",\"4_column\":\"evETafhLOWW90Aar75cjaTOwv30=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"OM-wQbXJ58FrOGZo24025sJzkzk=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"0kcyv410IMYhlHO277UoqCs-6oU=/311x311/\",\"5_column\":\"HXY4BwxGWhUmwpHGvWcKNukD2d8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"xCSo9nfExCBGquKAWONR0IvJgyo=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"8HnmjX_Lhx99TfoCGsu_Sl7Iz4g=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"-fbFrAiheGiwmxyG6iLVvnhCMxc=/394x394/\",\"6_column\":\"hJANZe2g0BGXqAqPPoOkqfb8D7w=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"04xvoZM3DrZcvXleh7rexlpydPw=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"0zHVll6cYZywyvuFAbNrHHJR1to=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"oum-9FLNpafjptUlLkY3RorIJf0=/477x477/\",\"7_column\":\"TZSmuHzdsY1HFBKYFkjbwNGoDWM=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"yhCzSG73wR-DS_2jD9itYH1XYjk=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"2fRkQGSkcb2g-tGs7ey9m0HZzF4=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"6xA-oBOvNpDzsZb3We5bOgv2N18=/560x560/\",\"8_column\":\"fXQe99NalSlP1fTzHNPHX_RCudQ=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"OrymFsHQEszwLJPQphRORAKAVro=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"pm3zdpsP8EY8mzsJvAlX2UcqQRQ=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"dPw0jrZYjBSSGhxUc4HmLxPSD7M=/643x643/\",\"9_column\":\"v80XwW0MboMSuN2JPoZtJQ8CfMk=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"3rVVfx5VoCAWgox1_POkCgWP0VQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"d7-ZCXeMwdQDL4JCHmAHFT3Oz2Q=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"pmckBObBSDs5sg0fDa7L5yf3bwQ=/726x726/\",\"10_column\":\"eEqrcO8_1gAJwGKkJyjbQ1nqwDw=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"GCIiDQNBQL4udxz1NA70gdD7ZeY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"HUuBlJX_p5IucMdLRf0jc-Po3Jo=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"pJZJB-8NKoFP16oUlaRX54_1hq4=/809x809/\",\"11_column\":\"l6pBkWWrS97dL0pWoxCZ7bUpu7c=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"vG3FcBoIGLokSP6uEwFssft0mdk=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"nhgHCVINCWs_u0Tm4EplZWIOh18=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"VMWbSJEc-C9P9aUtpZ224vJjfWU=/892x892/\",\"12_column\":\"M-2fQpW9Z6jxABua7-ESZaKb8hg=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"t95-l5zOSRuayjseDfwRZpiTyU8=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"QDmXde7s6FH3H2xD60PQZfCJUow=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"T_leBnpS6hHbHOJXCKnh-7N6Di8=/975x975/\"}},\"_id\":\"VH3PKEGSKNHNROJV4A6AIIJW6Y\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\",\"content\":\"Amea\u00e7as no STF e tiros a \u00f4nibus de Lula colocam Brasil em espiral intimidat\u00f3ria\",\"image\":{\"_id\":\"OJ6N2V5UIDYFJSFEM5YDTJYPO4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/db4w2-g3lZfM33LrGy88gyDDyPs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OJ6N2V5UIDYFJSFEM5YDTJYPO4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OJ6N2V5UIDYFJSFEM5YDTJYPO4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/db4w2-g3lZfM33LrGy88gyDDyPs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OJ6N2V5UIDYFJSFEM5YDTJYPO4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/db4w2-g3lZfM33LrGy88gyDDyPs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OJ6N2V5UIDYFJSFEM5YDTJYPO4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jeGGacfAXTawUxswJmuwdSWMQjQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OJ6N2V5UIDYFJSFEM5YDTJYPO4.jpg\",\"version\":0,\"size\":3549,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:34Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:34Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OJ6N2V5UIDYFJSFEM5YDTJYPO4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"WCje4XbdIKoAp8zpTL2Netk-_-k=/768x0/\",\"medium\":\"Fjinu5o3VppBfqYJL8J2VNtnVB8=/1000x0/\",\"large\":\"LuAdFw6G264jCvBEM9X2pRw11Wk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"OIdXMWxNna7PpCaUVdD0FaCdNh8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"kc9eAjkVWGuppPIwGUU83RRtAys=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"yllrYxOUsPn92ZC5qljdCT6A1E0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"PfJC5FtKtkHj9GEl9L136S0ZVI0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"UaF-qoJ4D0GGn2Bgla_OIhGFplE=/311x214/\",\"3:4\":\"sICmj79kH1YNIObLXyJk6VjJY04=/450x600/\",\"4:3\":\"IA8YMhejlZrLV-oc3FVaSlxygPI=/600x450/\",\"photoText\":\"uQjOa2K7BMyePfB0WBBYogph0zI=/300x300/\",\"1_column\":\"Hh10NAIZyZptXYVX3872REteYzU=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"cDugfa3PuMPXTGWqjO4bPPVNxBw=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"-kUfZu_57tG9QTkyGDnO1MyVzQ8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"M4m3BU6M_C30B-mIl0zkorARGLM=/62x62/\",\"2_column\":\"XJQBH6O6WQZiQVEcIRfzBUm73f8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"KlVY0mH7b7xRia-ruHkFPZpSTHY=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"QXV2QDS-IKEqJphLPAq8NokmCDw=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"FndlDDtXae32SAIBcmel4ib3_r4=/145x145/\",\"3_column\":\"ZzEA3GuccTmZsx5_XQUTKL_HA2Q=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"eSFKGxPK67uwN9prSBsPgiCKoKY=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"I-kg_z8qux7coF165CF96-Jw3OU=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"tAolN7cHk65O05Tcvwe-SmBrAHo=/228x228/\",\"4_column\":\"Rer4qjokyzwrFj3y1EI_bfmsL24=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"odaQ6yNuZ-IbPGeNAK-1MbdO35M=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"ihEVyKGemnCjHuTNwKwyzmIUxRo=/311x311/\",\"5_column\":\"s6eh2Hy4opV0OK5tJDIB03ed6MI=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"WhKHejKuqdqt8IimldEyGcMrkhQ=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"Pq0fZWDDhAZx-u0wAZwmfDhNa_o=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"bsOF_pUCwNYHkIXzpE7_7cGNLVo=/394x394/\",\"6_column\":\"Kj9cTM8rKzxnVczVhLhAoc0H5Cw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"5phyrF9Su4ojH5NNwjPmPAdxCtc=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"PMBRUlhIT5xBRXeTNFY58dbQJPY=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"c7sy9hGI34SsOWjD6Q0_usA-RPI=/477x477/\",\"7_column\":\"s5Rj35ph0AHMTe4qWGGzWvo0j80=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"EvcTFKBdYa5DP_znx2mM008qrN8=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"TngnJ13Lk9XTiqvx07CfnajIKQo=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"qSD_NjR1-va1vbp3TC04dWl6CD8=/560x560/\",\"8_column\":\"bp7u-Gs9WNVkMEnvIw5mfJ2iG3I=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"dL-N77Sfphnevf_fbiHwUpzY0nI=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"GU4MveRaLyNZkJ53Eu3cCy3aIjk=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"1nbKxMmmxFnGSVRQY_HiB9Mtioc=/643x643/\",\"9_column\":\"m6UBN9ZGhYVJ-nF40qIY6Z0tCTQ=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"-WY909qz5GXPMlJJcclmB5r3wSA=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"XcaIsd4blb2-w1bsJr-pfygf8qM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"WYFXvGQy4F7Rckn3vsJ8RkY1WiQ=/726x726/\",\"10_column\":\"xrYHwoRQjzrtX3xeEFf2YwdD7os=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"XYP3RTujjDlqh7LYDQAP_NXkV3k=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"6J4IZoWywqXpyBTNkZoiVYfpVhc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"b9tWlYUapNZMSAiiPomf97BQxHM=/809x809/\",\"11_column\":\"eq0gRRvdoqdgCFmej34zhp5RolM=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Ao7hf7qQKqI9WVNMuIUnNmdttgg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"VA4iUZxTeg4YOO3xh9ABLvaJdc8=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"xNAus7exiqUjndWcI02w2iNWvfc=/892x892/\",\"12_column\":\"7Y8ATQgunHnE2-qHR7UBpkl40YA=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"bzwJ_-qa6SjA4uToyNVZME746IU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"J8Gpg_zmq4iTrv_IXcaOGhgjAt0=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"uUDxeey__EHLyJtZoB5aFM9flBw=/975x975/\"}},\"_id\":\"A2BRIRV46VD6LL5ZWEYP3W22CA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"content\":\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\",\"image\":{\"_id\":\"QCYPJ5AFIB7FSEOWMKC7ZGC5SQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sCMoG5WOhT4-vp2Xvz8Vq-lKJiE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QCYPJ5AFIB7FSEOWMKC7ZGC5SQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QCYPJ5AFIB7FSEOWMKC7ZGC5SQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sCMoG5WOhT4-vp2Xvz8Vq-lKJiE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QCYPJ5AFIB7FSEOWMKC7ZGC5SQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sCMoG5WOhT4-vp2Xvz8Vq-lKJiE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QCYPJ5AFIB7FSEOWMKC7ZGC5SQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RYXYIDb-gX_gkfEZ9EMOsNBJiOQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QCYPJ5AFIB7FSEOWMKC7ZGC5SQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":3546,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:32Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:32Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QCYPJ5AFIB7FSEOWMKC7ZGC5SQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"b5xyDQzAj4Rj_FFY8Uam8so7BMw=/768x0/\",\"medium\":\"NE-gznsKfM8kUwc5HnKxF6WLsuk=/1000x0/\",\"large\":\"YaPH7asWcGlbibrLvDxzI8lfrtI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"NBXfIuxPUrNsGYcDmUpXmhOjHvo=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"y-9G8S6tetkCkUkGqhht1Y3udkw=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"jW8k-TicvWlB8UpoCJBVdz5BEv8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"M58YOgbayZUKz4xaCptHDS2f2kg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"oMIy-XCt5J1UKtx6gSEnN3RMGM4=/311x214/\",\"3:4\":\"3sRHq9wizWCtm45W5XHBcC_zpd8=/450x600/\",\"4:3\":\"7ZTsn-SePah0efAevDwnVb61wac=/600x450/\",\"photoText\":\"V6VaFEpunE_sUJtcQu1AdqTvVGU=/300x300/\",\"1_column\":\"cA1ead8xEocXc_g11Yg2CwtODtc=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"wK3oDSw3NKG1M3kExu-6jQFB6cI=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"blCTrezIx-uvcIzfrymBLpsSdtc=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"i7kVehLSFUbCZ-GLkHVNXaIMrBE=/62x62/\",\"2_column\":\"nCA097-_iPGhz_SN41z9nH5Th2A=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"dK2OdB0xuc_2mo4Zoh9xCllqrr8=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"F2rZ01BlLNZchNRgiBPK_wFkku4=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"adzDtP2IB_0AXxYEJr6_EOOEiRw=/145x145/\",\"3_column\":\"hYl_X61eOUSqgbbW6VSoP5GJo6k=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"-5g7bVKEV54pZ9-Jt8RT6t1WYXo=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"hmZEs2MajRzb0gCGwzvoKgWGYbY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"CV0GSIhWwEeTkh6K4PZhL5avS1g=/228x228/\",\"4_column\":\"q-0DaDxxJ0e16Z-70SkCrovyWDQ=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"kNxbyPyvFjeSVwI8nQ_o0V_2K-Y=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"xcXD7K82g7SHGt3cZp0XD0bUjz8=/311x311/\",\"5_column\":\"qqIWV0D18doKm7VWbmHNKLxnNYo=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"MDDN7iTBe4OxVPNB86Pw2Vb90Bo=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"03DiajrEljBNfMozIqFyMVZgQDQ=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"5LJP-vQXmfbF3OzGIieLv6HXINc=/394x394/\",\"6_column\":\"S3uGKI8EvjgCgZbaxNC7AAAgtYc=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"uY5reT18L-0hUCpUgx3zzJ2fDqs=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"9P4w6mVYhlPZVEgY8zzl1_WlDpE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"qBof0IQN-l78T9mxe0TLfirVP3E=/477x477/\",\"7_column\":\"MXdjEiRIACJqiZgw4Nf3oHEDpTw=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"7EcPDffh4x5xmRM3mT0_ELlnhWY=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"cuF_rfw-4nbUE_W9cd93KECIbmo=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"P0mfc_OZqBNIlMfmwvFN-UJQvgA=/560x560/\",\"8_column\":\"T05IfyPADmVA7jG72EsK4LON9dk=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"xTH15wqRmEtSKcw8Xh50hb4SaNo=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"VbTJ_k6f_Y-3SeEIUDyHG1f9-UY=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"zIEBscW0EseV9tdkYqcXfFj2dFI=/643x643/\",\"9_column\":\"usq9-xmlTXcTLKovw8iXXPHoXLs=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"CCWmCZWJb1zfdNKVDqfBxOrEyjg=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ULVcoNlftLIVH18lfH6_WsmQ5pE=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"jxVsX30qkFI88BD-4ErjF2iziPo=/726x726/\",\"10_column\":\"XOGc4g6hhSTUPn_9GeBo8O2f8Jc=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Ehny8NXckuWIhcn6yPl43MVuiE8=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"T9FVP6TYmLxDviq2zM0dWpu3WQc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"oRRcUUo-Gri2NA7_scPK_BiPlVI=/809x809/\",\"11_column\":\"vcjPTkmDpBod7zitcHUoyvyWXyQ=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"J2R-zuc_dkoqRMKl2rWaK3Gf3Us=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"LrU5_vk_wvVVibamTDQxooAbANA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"9j8wk86vOqDP33tJNBwr2F9LF9s=/892x892/\",\"12_column\":\"2Tu_gbOm-HMgjLQb3rytOpQV0FY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"MZ0YVjI5c4wAhM2wa5bDHO8kcGE=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"anAgNigorw6ON4Hyx9zEIZpXQfE=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"vGT9J6xF0fzSlnJMETEL5sPxEAk=/975x975/\"}},\"_id\":\"64YCQLCRPBCS7F3QI34UY4IUHE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"content\":\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\",\"image\":{\"_id\":\"TMX2POCCJZOVKQT7UFYMR77VZA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/u-dZ1o-kAR-071x9uUN2O3qHWTU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMX2POCCJZOVKQT7UFYMR77VZA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMX2POCCJZOVKQT7UFYMR77VZA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/u-dZ1o-kAR-071x9uUN2O3qHWTU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMX2POCCJZOVKQT7UFYMR77VZA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/u-dZ1o-kAR-071x9uUN2O3qHWTU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMX2POCCJZOVKQT7UFYMR77VZA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aEuHjCZVFS-fvfD4n5aKedMvLBU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMX2POCCJZOVKQT7UFYMR77VZA.jpg\",\"version\":0,\"size\":3208,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:34Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:34Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMX2POCCJZOVKQT7UFYMR77VZA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"jp7xuZ_ceuJv6-opQvsiN1VLkss=/768x0/\",\"medium\":\"BF8pH-ZDkRPZLI7TMYHWxmkKQ8E=/1000x0/\",\"large\":\"A0p495T98X3OlmlMmZ49erKmhGE=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"8vi_ETpnCTXiOaMovvVTu3bXE4M=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"UJrSTNDKm85OqWI5xsRQPFiBiXA=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"2ZxI7WxGQkh9FCl3tCe-ifscqig=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"dp4Fk0SddTs00KMZ4DIBBfYSVxU=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"E5t5d8P5IeCp2yqyag-bIc8zNQ0=/311x214/\",\"3:4\":\"BxbUBTHbbV1hT5-jDAFWK_lOud0=/450x600/\",\"4:3\":\"8S7F-3RzjCM_GrvtwaeAcekmTSQ=/600x450/\",\"photoText\":\"DgIz3BjDZrO5K5FJ9Y-Y1Bgzvks=/300x300/\",\"1_column\":\"l4bi51zAs2jbdeKKOayI6hgte7M=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"HwPtp4sWStfTwL0hXaAYVaEAmN0=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"X2q0LrXGColOovkWNYhhU_3i6n8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ebt6lxANYjd467wwJ-d0EysT1L0=/62x62/\",\"2_column\":\"PenZp_nvOEHOAacJht-XoAbTkOM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"L8j51yUnxorKUM7g0JFUlWDivaQ=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"wTwg6HQwyv_t9hLxES3Tv81CfMk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Ym0eH_yPHFfCibD4jqiFTVauzsw=/145x145/\",\"3_column\":\"9p9T_jEJmt_db2sZjbjSvhZCdEU=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"GJXIljjA5oj1ij5dNVQb2qio9wc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"bpIr-jsQmTdqb7ZaXDnAFb7mueo=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Gvl41e3jxrxVFEdF6pYXpNnhvdM=/228x228/\",\"4_column\":\"P4_K6XgaRqMNzXkENFYA-d_C13w=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"AmesEKqPzV69xsqSZK4rbo0XtnY=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"lA8Qcr5eA0utcVK4hnp8oG5Vt_8=/311x311/\",\"5_column\":\"ckUZklFOjFNNAOv6rUFifJnMAj4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"D6g9G79fGL0vdd9O_ckuqu3UsjE=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"ODFqhqxh3-IJRWatbxaEjvhPhSk=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"co8sj_AacgFouSzZwO5Ys3INRRQ=/394x394/\",\"6_column\":\"V8dd_O2e33utJZjyzQKOZqSmRAk=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"fZpc5vvB_o5ZQdQwe-Tr_1t2bQs=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"2BcTIrpp9Gu25o6_Pi2ZAD7qx9M=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"EQUh65d1LX6n54SV_b4F6niXwus=/477x477/\",\"7_column\":\"coDaGqKVZbccTwvdWQUfqlsrAyg=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"dHOxD2Z7sfVK9BABWwwrgmMAMQA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"1OyXw9sjtkI9TnAU0bdeXeeN65s=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"i-2BNJA9kjHJIzmtNGaWJNn1ny4=/560x560/\",\"8_column\":\"FRHphB3ABE1f63yxZ4-tl0gxdZE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"E2mNTIPZuG0yIF4i_uNBxg1o8vc=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"gDBXToe-3hrHpKuNNkV0F8pwqjY=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Uodsopx0M-SniUAzJC6R-AlfFg4=/643x643/\",\"9_column\":\"k3CLlH-DyBua9Ji0e7Wr7RmoTpU=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"8C9XaxeA-y2DuoWzyVTY9FULC-c=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"eCWJSFzgWErP5H-R_a1Q-Vb7O_o=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"te_H6ncZU4QU7JTh_DN4xY4OoW0=/726x726/\",\"10_column\":\"kZfqDgFtlpzkeUXNt3OLJc7CQa8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"KiFbvBkZ6kRSXEY8vRwLK0WktD8=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"tV27MGG8FEx8cwNHVrdGLxy5LZQ=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"wXIOK1eL3R3M0OkueQH2PCOUYOE=/809x809/\",\"11_column\":\"fRcrq8Q5LDzmtyeXXdZ-dleyURk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"0a2QqfMge2Zvyu2a31fuI33PXOE=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"TEVZ9xaBAG2mivRiS6LKfnps690=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"CJJN1kIZe0m_4mDtu8gd6CsPcpk=/892x892/\",\"12_column\":\"sNJ95mdMQXT4uY0gK3lR4ezL8AE=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"I-NqQFR43SYmpyRXxlxVyHeQxEQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"ZOBfzbQBi4Qh7ReZBnrHG6EE4sM=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"gdiCyNLcMc_ziEYY1QRBYb99ZRA=/975x975/\"}},\"_id\":\"DALOZWYKQRDDBGSVNUTFL3QH2Q\"}]},{\"_id\":\"LYNTZNQKFZCCLHONZOIV5LQJ2Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em 24 de janeiro passado, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\" target=\\\"_blank\\\">o Tribunal Regional Federal 4 (TRF-4)</a>, \u00f3rg\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia, condenou Lula a 12 anos e um m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro por ter recebido como propina da construtora OAS um tr\u00edplex no Guaruj\u00e1 e reformas neste im\u00f3vel, num valor total de 2,4 milh\u00f5es de reais. Este dinheiro teria vindo de uma conta corrente mantida pela construtora para o partido, alimentada por dinheiro desviado de contratos da Petrobras investigados pela <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Lava Jato</a>. Nesta condena\u00e7\u00e3o, o tribunal tamb\u00e9m determinou que a pena de pris\u00e3o j\u00e1 seria cumprida assim que todos os recursos da defesa em segunda inst\u00e2ncia fossem esgotados. Lula ainda tem direito a mais um recurso no TRF-4. Entenda abaixo o que est\u00e1 em jogo neste julgamento.\"},{\"_id\":\"45Q3WEWNP5HB7CGAQBN676Y3VE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O que argumenta a defesa?\"},{\"_id\":\"ET4BIXLGDNDVVARJ3WHXILA7PA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A defesa diz que o TRF-4 determinou por of\u00edcio (sem pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal) a antecipa\u00e7\u00e3o do cumprimento de pena do ex-presidente. N\u00e3o h\u00e1, segundo os advogados, motivo para que Lula seja preso antes de esgotados todos os recursos nas inst\u00e2ncias superiores.\"},{\"_id\":\"GBUD4Q4FHRAMBG6F264M4MJUEU\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O que argumenta a acusa\u00e7\u00e3o?\"},{\"_id\":\"KP24T64XJRCIHMA6MX7D4CWKME\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A procuradora-geral da Rep\u00fablica, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/raquel_elias_ferreira_dodge/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Raquel Dodge</a>, afirmou, em um parecer enviado ao STF em 14 de fevereiro, que o pedido da defesa esbarra em um precedente do pr\u00f3prio Plen\u00e1rio do Supremo. Este precedente decidiu que o cumprimento da pena, quando esgotados os recursos de segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o fere a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, mesmo que ainda estejam pendentes os recursos nas inst\u00e2ncias superiores. \\\"O princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia \u00e9 compat\u00edvel com o do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. Os direitos individuais do r\u00e9u s\u00e3o assegurados pela revis\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o pelo tribunal [de segunda inst\u00e2ncia]\\\", ressaltou ela. Dodge tamb\u00e9m afirma que a decis\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 defesa representaria retrocesso para o sistema, que perderia estabilidade e credibilidade.\"},{\"_id\":\"5SLTOCCAF5FE5E5F6CZ46ZCL2E\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O que diz a Constitui\u00e7\u00e3o?\"},{\"_id\":\"EDLGHFE2BZAU7ABZWYFUFSOLCI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O <a href=\\\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/constituicao/constituicao.htm\\\" target=\\\"_blank\\\">artigo 5\u00ba inciso LVII</a> afirma que ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria. A frase, segundo alguns especialistas, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o clara em rela\u00e7\u00e3o a pris\u00e3o. Os que n\u00e3o concordam com a pris\u00e3o ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia argumentam que o inciso afirma que ela s\u00f3 pode acontecer quando n\u00e3o existam mais recursos, j\u00e1 que s\u00f3 assim algu\u00e9m \u00e9 considerado \\\"culpado\\\", segundo a Constitui\u00e7\u00e3o; por isso, a pris\u00e3o antes disso seria ferir a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia do indiv\u00edduo. Os que defendem a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia afirmam que considerar \\\"culpado\\\" \u00e9 diferente de prender e que a express\u00e3o constitucional serve apenas para colocar o nome do r\u00e9u no rol dos culpados.\u00a0\"},{\"_id\":\"5WV3XGCSIRF23KJWGDK6WI5BXU\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Qual o entendimento do STF sobre o impasse?\"},{\"_id\":\"ORQTJY7YHNFZZMVW5CXFH5JWRE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Este entendimento j\u00e1 mudou algumas vezes. <strong>At\u00e9 2009</strong> havia um entendimento dominante no STF de que a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia n\u00e3o impedia a execu\u00e7\u00e3o de pena ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia. Mas em fevereiro de 2009 o plen\u00e1rio do STF concedeu, por sete votos a quatro, <a href=\\\"http://www.stf.jus.br/portal/cms/verNoticiaDetalhe.asp?idConteudo=102869\\\" target=\\\"_blank\\\">um habeas corpus para que o produtor rural Omar Coelho V\u00edtor</a> pudesse recorrer aos tribunais superiores em liberdade pela condena\u00e7\u00e3o de sete anos e seis meses de reclus\u00e3o por tentativa de homic\u00eddio duplamente qualificado. <a href=\\\"https://oglobo.globo.com/brasil/pivo-de-decisao-do-stf-em-2009-contra-prisao-em-2-instancia-ficou-impune-22549632\\\" target=\\\"_blank\\\">Reportagem de <em>O Globo</em> desta ter\u00e7a-feira</a> mostra que o recurso dele contra a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia passou 12 anos no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) at\u00e9 que o crime foi considerado prescrito em 2014. Ele ficou impune.\"},{\"_id\":\"TQNX2TJATNFXVCUWLARLR6KKWU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em <strong>17 de fevereiro de 2016</strong>, <a href=\\\"http://www.stf.jus.br/portal/cms/verNoticiaDetalhe.asp?idConteudo=310153&amp;caixaBusca=N\\\" target=\\\"_blank\\\">o STF mudou o entendimento</a>. O Supremo negou o habeas corpus em que um ajudante-geral condenado a cinco anos e quatro meses de pris\u00e3o por roubo qualificado pedia liberdade at\u00e9 o final dos recursos. O Plen\u00e1rio da Corte entendeu que a possibilidade de in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o da pena ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o ofende o princ\u00edpio constitucional da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia. O relator do caso foi o ministro Teori Zawaski, que defendeu esta tese. Ele afirmou que a manuten\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a na segunda inst\u00e2ncia encerra a an\u00e1lise dos fatos e provas, o que autoriza a execu\u00e7\u00e3o da pena. Concordaram com a decis\u00e3o dele os ministros <strong> Edson Fachin</strong>, <strong>Lu\u00eds Roberto Barroso</strong>, <strong>Luiz Fux</strong>, <strong>Dias Toffoli</strong>, <strong>C\u00e1rmen L\u00facia</strong> e <strong>Gilmar Mendes</strong>. Discordaram da decis\u00e3o os ministros <strong>Rosa Weber</strong>, <strong>Marco Aur\u00e9lio</strong>, <strong>Celso de Mello</strong> e <strong>Ricardo Lewandowski</strong>. O caso <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/02/18/politica/1455828812_056498.html\\\" target=\\\"_blank\\\">abriu precedentes importantes</a>, fazendo com que outros recursos fossem julgados desta forma.\"},{\"_id\":\"6S5F2RX5CFHE5CL4WJTPHI6HCI\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p>Ap\u00f3s esta decis\u00e3o de fevereiro, o Partido Nacional Ecol\u00f3gico (PEN) e o Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) entraram com <strong>duas A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade (ADCs), de n\u00famero 43 e 44</strong>, em que pediam, inicialmente, uma medida cautelar para suspender a execu\u00e7\u00e3o antecipada da pena de todos os ac\u00f3rd\u00e3os em segunda inst\u00e2ncia. As a\u00e7\u00f5es alegavam que o julgamento do habeas corpus do ajudante-geral havia gerado \\\"grande controv\u00e9rsia jurisprudencial\\\" sobre o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia porque tribunais de todo pa\u00eds passaram a adotar o mesmo posicionamento, ignorando o disposto no <a href=\\\"http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/Del3689Compilado.htm\\\" target=\\\"_blank\\\">artigo 283 do C\u00f3digo de Processo Penal (CPP)</a>. O c\u00f3digo diz: <span style=\\\"color: black; font-weight: normal;\\\">\\\"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser preso sen\u00e3o em flagrante delito ou por ordem escrita e fundamentada da autoridade judici\u00e1ria competente, em decorr\u00eancia de senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado ou, no curso da investiga\u00e7\u00e3o ou do processo, em virtude de pris\u00e3o tempor\u00e1ria ou pris\u00e3o preventiva\\\".</span></p>\"},{\"_id\":\"XLNVUV7CWNC4VMTQCGVKYKHSVU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O relator das ADCs \u00e9 o ministro Marco Aur\u00e9lio. Em setembro de 2016, ele concordou com a tese da OAB e do PEN. No in\u00edcio de outubro, <a href=\\\"http://www.stf.jus.br/portal/cms/verNoticiaDetalhe.asp?idConteudo=326754\\\" target=\\\"_blank\\\">a maioria do Plen\u00e1rio do Supremo discordou dele</a> e considerou que o disposto no CPP n\u00e3o veda o in\u00edcio do cumprimento da pena ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia. Votaram a favor da pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia <strong>Edson Fachin</strong>, <strong>Roberto Barroso,\u00a0 Teori Zavascki </strong>(que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/01/19/politica/1484862173_659550.html\\\" target=\\\"_blank\\\">morreu em janeiro de 2017</a> e foi substitu\u00eddo por\u00a0Alexandre de Moraes), <strong> Luiz Fux</strong>, <strong> Gilmar Mendes e C\u00e1rmen L\u00facia.\u00a0</strong> Foram contr\u00e1rios \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, al\u00e9m do relator\u00a0<strong>Marco Aur\u00e9lio</strong>, <strong>Rosa Weber</strong>, <strong>Celso de Mello</strong> e <strong>Ricardo Lewandowski</strong>. <strong>J\u00e1 o ministro Dias Toffoli </strong>concordou em parte com a liminar pedida pelas ADCs<strong>\u00a0 </strong>\u2014segundo ele, a execu\u00e7\u00e3o da pena n\u00e3o deve ficar suspensa ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia nos casos de recurso ao STF, mas deve ser nos casos em que o recurso est\u00e1 no STJ, que abrange situa\u00e7\u00f5es mais comuns de conflito de entendimento entre tribunais.\"},{\"_id\":\"Z2N6254K2ZGCJPR3HHY2SRA6IY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A decis\u00e3o dada em outubro de 2016 referiu-se apenas a medida cautelar das ADCs. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/20/politica/1521585450_073137.html\\\" target=\\\"_blank\\\">O m\u00e9rito dela ainda n\u00e3o foi julgado,</a> apesar da press\u00e3o gerada pelo habeas corpus de Lula. Desde ent\u00e3o, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/17/opinion/1510941436_005952.html\\\">Gilmar Mendes</a> j\u00e1 sinalizou que mudou o seu entendimento, o que poderia virar o placar, j\u00e1 que\u00a0Alexandre de Moraes, que entrou no lugar de Zavascki, tende a ser contr\u00e1rio \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia. Mas o voto de Rosa Weber \u00e9 d\u00favida, apesar de ela ter se posicionado sempre contrariamente \u00e0 pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, ela tende, em suas decis\u00f5es, a respeitar o que j\u00e1 foi estabelecido pelo Plen\u00e1rio do STF. Levantamento da <em>Folha de S.Paulo</em> mostrou que ela foi contra r\u00e9us em 57 dos 58 habeas corpus que julgou desde 2016.\"},{\"_id\":\"FZHMN42IEVFARFSCG24JFOTJWY\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se o habeas corpus for negado Lula ser\u00e1 preso?\"},{\"_id\":\"KJGNJE3ZRZHBXODTQCA4JNBSOI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sim, mas n\u00e3o imediatamente. Se o Supremo negar o HC significa que est\u00e1 v\u00e1lida a posi\u00e7\u00e3o do TRF-4 de que ele ser\u00e1 preso, ap\u00f3s serem esgotados todos os recursos em segunda inst\u00e2ncia. Lula ainda tem direito a um \u00faltimo recurso, que n\u00e3o tem data para ser julgado. \u00c9 um recurso <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html?%3Fid_externo_rsoc=TW_BR_CM\\\" target=\\\"_blank\\\">contra a decis\u00e3o do TRF-4</a> do \u00faltimo dia 26, que negou os embargos declarat\u00f3rios impetrados pela defesa. Os embargos s\u00e3o um recurso que permite se questionar ou tirar d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o a senten\u00e7a proferida em janeiro. Com a negativa, restou \u00e0 defesa entrar com o pedido de embargo dos embargos, o que ainda n\u00e3o foi feito, de acordo com o advogado de Lula Cristiano Zanin Martins.\"},{\"_id\":\"36TBH3IKHRHOHDLHUBPLYYM3TE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Segundo a assessoria do TRF-4, a defesa de Lula tem at\u00e9 as 23h59 do pr\u00f3ximo dia 10 para apresentar este recurso. Depois, ainda h\u00e1 um prazo de dez dias para que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal apresente seus argumentos para neg\u00e1-lo, caso se considere que o pedido da defesa pode mudar o resultado do ac\u00f3rd\u00e3o, o que \u00e9 dif\u00edcil. E, ainda assim, o TRF-4 precisa tomar sua decis\u00e3o, algo que n\u00e3o tem prazo para acontecer. Os embargos dos embargos raramente s\u00e3o aceitos na Corte, mas serviriam \u00e0 defesa para protelar a pris\u00e3o, caso o STF recuse o habeas corpus nesta quarta-feira. Caso o HC seja aceito, Lula poder\u00e1 ficar em liberdade at\u00e9 o julgamento final de seus recursos nas inst\u00e2ncias superiores.\"},{\"_id\":\"QX4EBFPI4NH4LMLHAVDUME5FRM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por que procuradores dizem o HC prejudicar\u00e1 a Lava Jato?\"},{\"_id\":\"C55GDJXDQNBIXLO4GQNMSTZ6YA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quando, em 2016, o STF concordou com a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, uma das teorias era que isso ajudaria as investiga\u00e7\u00f5es da Lava Jato, j\u00e1 que, por medo da pris\u00e3o, suspeitos aceitariam firmar dela\u00e7\u00f5es premiadas. O <a href=\\\"https://twitter.com/deltanmd?lang=pt\\\">procurador Deltan Dallagnol</a>, que coordena a for\u00e7a-tarefa da Lava Jato no Paran\u00e1, afirmou em seu Twitter que \\\"uma derrota significar\u00e1 que a maior parte dos corruptos de diferentes partidos, por todo pa\u00eds, jamais ser\u00e3o responsabilizados, na Lava Jato e al\u00e9m. O cen\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 bom. Estarei em jejum, ora\u00e7\u00e3o e torcendo pelo pa\u00eds\u201d.\u00a0\"},{\"_id\":\"ELQTE7SI7FCRBEBQ4ZWNXDBG5U\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quais os desdobramentos de uma pris\u00e3o de Lula nas elei\u00e7\u00f5es?\"},{\"_id\":\"THIU4OJXBZFHXD2GUO7O3DKVAE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A pris\u00e3o n\u00e3o tem uma rela\u00e7\u00e3o direta com qualquer impedimento eleitoral, j\u00e1 que mesmo preso ele pode se candidatar e fazer campanha, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\\\" target=\\\"_blank\\\">explica o o professor de direito eleitoral da FGV-SP e do Mackenzie, Diogo Rais</a>. A \u00fanica forma de ele ser impedido de concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es \u00e9 se o Tribunal Superior Eleitoral negar a candidatura dele, com base na Lei da Ficha Limpa. A Lei tornou poss\u00edvel que o TSE negue a candidatura de pessoas que tenham uma condena\u00e7\u00e3o em um \u00f3rg\u00e3o colegiado, como \u00e9 o TRF-4. Ou seja, ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o final na segunda inst\u00e2ncia o ex-presidente j\u00e1 pode ser enquadrado na Lei. Assim, ele pode apresentar sua candidatura para as elei\u00e7\u00f5es deste ano, mas corre grandes riscos que ela seja impugnada (entenda mais sobre estes tr\u00e2mites <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\\\" target=\\\"_blank\\\">aqui</a>).\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T15:06:03.902Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HXZXLOFYCBGAJJKPUW44E7TS2U\",\"parent_id\":\"XYNAK4I4BFBZ7G3U24JBWCRCFE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:30.144Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula no STF: o que est\u00e1 em jogo no julgamento do \u2018habeas corpus\u2019\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Nesta quarta, os 11 ministros come\u00e7am a decidir se o ex-presidente ir\u00e1 para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias\"},\"description\":{\"basic\":\"Nesta quarta, os 11 ministros come\u00e7am a decidir se o ex-presidente ir\u00e1 para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"O julgamento de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EQvbeW3usrp2IKtv-wWLOEoxIrg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EQvbeW3usrp2IKtv-wWLOEoxIrg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EQvbeW3usrp2IKtv-wWLOEoxIrg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TJAq_6Okg1uytPOwsF2eyaIUko0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":48861,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula em ato no Rio, no \u00faltimo dia 2.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:32Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MAURO PIMENTEL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:32Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"rhQbs_9IQo7qg1HY-M9X-e9PvD0=/768x0/\",\"medium\":\"C05sbuQkqVIm1ZxheRCerXkH0Fg=/1000x0/\",\"large\":\"P6ItNlTz9T2J6fa9R_OlbIHn6jo=/1500x0/\",\"4:3\":\"mrIv82RDBrYLet9U-nEKPjvZVQg=/600x450/\",\"3:4\":\"GagRt8QFpTFyx8NIN7LJ9CcY7pI=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EQvbeW3usrp2IKtv-wWLOEoxIrg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EQvbeW3usrp2IKtv-wWLOEoxIrg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EQvbeW3usrp2IKtv-wWLOEoxIrg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TJAq_6Okg1uytPOwsF2eyaIUko0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":48861,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula em ato no Rio, no \u00faltimo dia 2.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:32Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MAURO PIMENTEL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:32Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPMYBI7WDSGPMZ5RWX7QYPKB5Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"rhQbs_9IQo7qg1HY-M9X-e9PvD0=/768x0/\",\"medium\":\"C05sbuQkqVIm1ZxheRCerXkH0Fg=/1000x0/\",\"large\":\"P6ItNlTz9T2J6fa9R_OlbIHn6jo=/1500x0/\",\"4:3\":\"mrIv82RDBrYLet9U-nEKPjvZVQg=/600x450/\",\"3:4\":\"GagRt8QFpTFyx8NIN7LJ9CcY7pI=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"JIRYLEQUYEBROQ34BKG3MZ6OCA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nQRFo9VoL34QIUrm2Hns8NAY_80=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JIRYLEQUYEBROQ34BKG3MZ6OCA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JIRYLEQUYEBROQ34BKG3MZ6OCA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nQRFo9VoL34QIUrm2Hns8NAY_80=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JIRYLEQUYEBROQ34BKG3MZ6OCA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nQRFo9VoL34QIUrm2Hns8NAY_80=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JIRYLEQUYEBROQ34BKG3MZ6OCA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pPljh5-maVkU2TdEKEj8slss2dc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JIRYLEQUYEBROQ34BKG3MZ6OCA.jpg\",\"version\":0,\"size\":16637},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:32Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:32Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JIRYLEQUYEBROQ34BKG3MZ6OCA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Nesta quarta-feira, \u00e0s 14h, os 11 ministros come\u00e7am a decidir se o ex-presidente poder\u00e1 ir para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jW-WiQam0264hAKLZ4TejJCONZw=/768x0/\",\"medium\":\"a98YQTWAIz61luK-HIkyMDB-LEc=/1000x0/\",\"large\":\"HDkcrxAXZwgngPRdiCYJj5It9Js=/1500x0/\",\"4:3\":\"v4LgU7K6iv0lxawCxtF8lKjXKME=/600x450/\",\"3:4\":\"zTsqPWkUT1p2nedsIleuFlfSpko=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"XYGHDKLKT4L7PDGFOCU2BKN67Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/RqPcLfbWYPbCndUeOz5gnsJBb-8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYGHDKLKT4L7PDGFOCU2BKN67Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XYGHDKLKT4L7PDGFOCU2BKN67Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/RqPcLfbWYPbCndUeOz5gnsJBb-8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYGHDKLKT4L7PDGFOCU2BKN67Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RqPcLfbWYPbCndUeOz5gnsJBb-8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYGHDKLKT4L7PDGFOCU2BKN67Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/D-1ACVZrEwzWqARf249KkF6NixU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XYGHDKLKT4L7PDGFOCU2BKN67Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":72982},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:33Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:33Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XYGHDKLKT4L7PDGFOCU2BKN67Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Nesta quarta-feira, \u00e0s 14h, os 11 ministros come\u00e7am a decidir se o ex-presidente poder\u00e1 ir para a pris\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias\",\"resized_urls\":{\"small\":\"tUdszTA8aRts03lsFEOdvoYBS-o=/768x0/\",\"medium\":\"ZQlhP_Q6A-uifPW5o-ctDsLjhiM=/1000x0/\",\"large\":\"gh1bNY1qpeklMIFFqlC8YgvqXeE=/1500x0/\",\"4:3\":\"QyVse4kO6pVsrc50UWXqEP3Spos=/600x450/\",\"3:4\":\"yLPdAfSniDSHOHqTxEPAePleVjg=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"LJM4Y6Y77JHIPPOQBGTV6VI34A\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:24.215Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"FX3452FWFJACXHQFYQID7KBQNY\",\"parent_id\":\"XADSB6T2CFFVZHVOX2F7LQJG74\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:13.597Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Caso Lula: STF sob press\u00e3o m\u00e1xima \u00e0s v\u00e9speras de julgar recurso de petista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade.\\nVoto de Rosa ou Alexandre ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra o petista.\"},\"description\":{\"basic\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade.\\nVoto de Rosa ou Alexandre ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra o petista.\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"O julgamento de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"rosa-maria-weber-candiota-da-rosa-a\",\"slug\":\"rosa-maria-weber-candiota-da-rosa-a\",\"text\":\"Rosa Weber\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rosa_maria_weber_candiota_da_rosa/a/\",\"normalized_name\":\"rosa_maria_weber_candiota_da_rosa_a\"}},{\"_id\":\"alexandre-de-moraes-a\",\"slug\":\"alexandre-de-moraes-a\",\"text\":\"Alexandre de Moraes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"166323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/alexandre_de_moraes/a/\",\"normalized_name\":\"alexandre_de_moraes_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"violencia-deportiva-a\",\"slug\":\"violencia-deportiva-a\",\"text\":\"Viol\u00eancia esportiva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79181\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/violencia_deportiva/a/\",\"normalized_name\":\"violencia_deportiva_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"slug\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"text\":\"Marcelo Bretas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195978\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marcelo_da_costa_bretas/a/\",\"normalized_name\":\"marcelo_da_costa_bretas_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"EHZRVFZ5U4A55UB4XQ4GPTS37M\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":199360,\"height\":480}],\"caption\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia visita cadeia em BH.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Presidenta del Tribunal Supremo Brasil\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/02/politica/1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":105034,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pwbQM0eaTxSfkfgnwCcGuH-wRjU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Qzzkfeg8lLT1bDtXeCzRfU37YOw=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180403174819106\",\"source\":{\"externalId\":\"402739\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"CNJ\"},\"image_arc_id\":\"3FCB6U2QORUOXDUINNBNQ2CE3U\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-02-politica-1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"EHZRVFZ5U4A55UB4XQ4GPTS37M\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/3/20180403174819106_1522770582_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":199360,\"height\":480}],\"caption\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia visita cadeia em BH.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Presidenta del Tribunal Supremo Brasil\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/02/politica/1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":105034,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pwbQM0eaTxSfkfgnwCcGuH-wRjU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Qzzkfeg8lLT1bDtXeCzRfU37YOw=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180403174819106\",\"source\":{\"externalId\":\"402739\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"CNJ\"},\"image_arc_id\":\"3FCB6U2QORUOXDUINNBNQ2CE3U\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-02-politica-1522706048_804783_1522770883_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/c5zptAH5R1tyiX4lX6ffARK9AlQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/c5zptAH5R1tyiX4lX6ffARK9AlQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/c5zptAH5R1tyiX4lX6ffARK9AlQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WjhaD93686hsij-Dv8vo6mD91wg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"version\":0,\"size\":25654},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J47YX4USYIPYAHKEWXI3BNII6M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade. Votos de Rosa Weber e Alexandre de Moraes ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"L5TTTclBGA4L3xuyI8zURUQsAm8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3qAW4_cGhpITut5wfmcs5mMKKlg=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/W6I-6pesLSEMWfm470qTJOU6w58=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/W6I-6pesLSEMWfm470qTJOU6w58=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/W6I-6pesLSEMWfm470qTJOU6w58=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/N-huvV2mF7F5cvM0aqBnFvIbnnw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":171834},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VFFTPVSXKQATUV4IXKEK2WWYVQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Bras\u00edlia \u00e9 tomada por lobbies em clima de torcida organizada. C\u00e1rmen L\u00facia pede serenidade. Votos de Rosa Weber e Alexandre de Moraes ser\u00e3o decisivos em um placar que deve ser apertado, a favor ou contra\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"x4cUWcewpcUwr0YIpjvy9yHgjWI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"QDDTjJnlCBRDRW8PG5siGuh0dH0=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-04T13:22:00Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A.B.\",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}},\"byline\":\"A.B.\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-04T13:22:00Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5966,\"word_count\":978,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"caso\",\"lula stf\",\"press\u00e3o\",\"m\u00e1xima\",\"m\u00e1ximo\",\"v\u00e9spera\",\"julgar\",\"recurso\",\"petista\",\"bras\u00edlia\",\"ser\",\"tomar\",\"lobbie\",\"clima\",\"torcida\",\"organizar\",\"c\u00e1rmen l\u00facia\",\"pedir\",\"serenidade\",\"voto de rosa\",\"alexandre\",\"decisivo\",\"placar\",\"dever\",\"apertar\",\"favor\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-02T21:54:08.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-04T13:22:00.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-04T13:22:00Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/02/politica/1522706048_804783.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"GEMP2Q2PINCRJABTPPHCXN3DQM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:56.994Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LRJDRRRK2RDA5ER2KODZGZM544\",\"parent_id\":\"DZIXI3P77ZGE7JTCDLOVHBW5QE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:07.453Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\"},\"description\":{\"basic\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"ficha-limpia-a\",\"slug\":\"ficha-limpia-a\",\"text\":\"Ficha Limpa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"145301\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia/a/\",\"normalized_name\":\"ficha_limpia_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-electoral-a\",\"slug\":\"legislacion-electoral-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o eleitoral\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51660\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_electoral/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_electoral_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DUgw7FFMm9BGihTu8AZXB04Pw_M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":3,\"size\":64021,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula durante ato de sua caravana em S\u00e3o Leopoldo (RS), no \u00faltimo dia 23.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"DIEGO VARA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"zjvLZmEJSNMahRjJkzQBnNMPEUY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yoyBulSLyH2suwmOkxNT7VYsX3k=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DUgw7FFMm9BGihTu8AZXB04Pw_M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":3,\"size\":64021,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula durante ato de sua caravana em S\u00e3o Leopoldo (RS), no \u00faltimo dia 23.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"DIEGO VARA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"zjvLZmEJSNMahRjJkzQBnNMPEUY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yoyBulSLyH2suwmOkxNT7VYsX3k=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/a8qHBevBlj1UsDJLBTLTZ_eFCTo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"version\":1,\"size\":16172},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista corre o risco de ter a candidatura impugnada. Mas h\u00e1 brechas jur\u00eddicas que podem levar a uma campanha que favore\u00e7a um eventual plano B\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uk9nM4eXw6WSQiRloFvIv0N6-_o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_ht_x2ibM_gnX59MceCqf1eyTw8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4NwHLYfyhPD-LQqUEUMtH5klkmE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"version\":1,\"size\":102240},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:47Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista corre o risco de ter a candidatura impugnada. Mas h\u00e1 brechas jur\u00eddicas que podem levar a uma campanha que favore\u00e7a um eventual plano B\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"CmXzEzoGOqJsKX3fQTUus3ihOiM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"XAU85QIMq65SsJSSzzgR73z3N2E=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oVZ-_f0gofxC_tgi570suDggAuw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3XrgF83X-yrwwQd1XsImguwPkOA=/62x45/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8735,\"word_count\":1482,\"paragraph_count\":26,\"keywords\":[\"lula\",\"elei\u00e7\u00e3o\",\"candidato\",\"preso\",\"ineleg\u00edvel\",\"pris\u00e3o\",\"confirmar\",\"trf\",\"4\",\"petista\",\"poder\",\"ter\",\"candidatura\",\"impugnar\",\"brecha\",\"jur\u00eddicas\",\"jur\u00eddico\",\"garantir\",\"campanha\",\"favorecer\",\"eventual\",\"plano\",\"b\",\"partido\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-26T17:44:34.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-12T21:47:11.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-04T17:16:47Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_6TFb1J7Pxr2uesH1BsbDkOj4aI=/768x0/\",\"medium\":\"FCEiDBTL5pesFeeZ8CZXV2J5zgI=/1000x0/\",\"large\":\"HyYSLw10f1Sa1oMpJRtghxxBRU0=/1500x0/\",\"4:3\":\"zHxK6a3ADkUNesnqhBp7YRY-xoQ=/600x450/\",\"3:4\":\"e-FOjo_tLbXFIgl7OMPWl0s75oc=/450x600/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-04T17:16:47Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":10124,\"word_count\":1697,\"paragraph_count\":21,\"keywords\":[\"lula\",\"stf\",\"estar\",\"jogo\",\"julgamento\",\"habeas\",\"corpus\",\"quarta\",\"11\",\"ministro\",\"come\u00e7ar\",\"decidir\",\"ex-presidente\",\"ir\",\"pris\u00e3o\",\"pr\u00f3ximo\",\"dia\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-03T14:20:27.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-04T17:16:47.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-04T17:16:47Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/03/politica/1522765227_879037.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161659264,\"lastModified\":1598161359264},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}