{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_08_31_internacional_1504172887_983395.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas | Internacional | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Marc Bassets\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Mudan\u00e7as na lei s\u00e3o praticamente certas, mas repercuss\u00e3o social pode impactar em reformas futuras\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Emmanuel Macron, Fran\u00e7a, Europa Ocidental, Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas, Europa, Pol\u00edtica trabalhista, Trabalho, Economia\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-09-01T04:23:18Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-09-01T04:23:18Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-09-01T04:23:18Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Mudan\u00e7as na lei s\u00e3o praticamente certas, mas repercuss\u00e3o social pode impactar em reformas futuras\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/jqfVA-qS9uYDEf_SLoAaVo2AhYM=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCPDNG6FWAGOR6P5NQUZZPALVQ.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-09-01T04:23:18Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Marc Bassets\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Internacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Emmanuel Macron\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Fran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Europa Ocidental\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Europa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Internacional\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"es-ES\" href=\"https://elpais.com/internacional/2017/08/31/actualidad/1504172887_983395.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/internacional\",\"name\":\"Internacional\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Hw9QUGFi1a7TVRuCwKg5ysFlksw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Hw9QUGFi1a7TVRuCwKg5ysFlksw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"height\":980,\"width\":550},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\",\"datePublished\":\"2017-09-01T04:23:18Z\",\"dateModified\":\"2017-09-01T04:23:18Z\",\"description\":\"Mudan\u00e7as na lei s\u00e3o praticamente certas, mas repercuss\u00e3o social pode impactar em reformas futuras\",\"articleBody\":\"Nesta quinta-feira, Emmanuel Macron deu o primeiro passo no esfor\u00e7o de \u201cliberar as energias\u201d da Fran\u00e7a e \u201crenovar profundamente\u201d seu modelo social. O Governo franc\u00eas apresentou uma reforma trabalhista que flexibilizar\u00e1 os entraves \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o e \u00e0 demiss\u00e3o, com o objetivo de atrair novos investimentos e reduzir o desemprego cr\u00f4nico. A reforma ser\u00e1 um teste para a capacidade do novo presidente de impor seu ambicioso programa de transforma\u00e7\u00e3o da sexta economia mundial. Tamb\u00e9m servir\u00e1 para medir o descontentamento nas ruas. O Conselho de Ministros adotar\u00e1 os cinco textos da reforma antes do final de setembro; nas semanas posteriores, o Parlamento deve ratific\u00e1-la. Macron venceu as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de maio com a promessa de reformar o mercado de trabalho. Um m\u00eas depois, seu partido, o Rep\u00fablica em Marcha, obteve ampla maioria nas elei\u00e7\u00f5es legislativas \u2013 o que lhe deu liberdade para governar. Ap\u00f3s um ver\u00e3o boreal de conversas com os sindicatos e a patronal, e com o presidente em baixa nas pesquisas, chega o momento da verdade: a hora da reforma, palavra fetiche num pa\u00eds que, como dizia o fil\u00f3sofo Raymond Aron, \u201cde vez em quando faz uma revolu\u00e7\u00e3o, mas nunca reformas\u201d. Talvez por isso Macron tenha dito, h\u00e1 alguns dias, que \u201cos franceses odeiam as reformas\u201d, e batizou seu livro program\u00e1tico de Revolu\u00e7\u00e3o. A reforma \u2013 porque \u00e9 uma reforma, n\u00e3o uma revolu\u00e7\u00e3o \u2013 estipula um teto para as indeniza\u00e7\u00f5es por demiss\u00e3o sem justa causa, que at\u00e9 agora eram decididas, com ampla margem de decis\u00e3o, no organismo de arbitragem trabalhista. Um conjunto de normas estabelece a correspond\u00eancia entre os anos trabalhados e os meses de sal\u00e1rio recebidos. Para uma pessoa que tenha trabalhado at\u00e9 10 anos e for despedida sem justa causa, a indeniza\u00e7\u00e3o m\u00e1xima corresponde, aproximadamente, a um m\u00eas de sal\u00e1rio por ano trabalhado. Entre os 10 e os 30 anos, o c\u00e1lculo da indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de meio m\u00eas a mais para cada ano trabalhado, com um teto de 20 meses. Essa mudan\u00e7a, segundo o Governo, incentivar\u00e1 os empres\u00e1rios a contratar. Trata-se de romper com um sistema que, como explicou Macron numa entrevista ao Le Point, \u201cprotege muito bem os insiders [os que est\u00e3o dentro do sistema], beneficiando-os com um contrato est\u00e1vel, mas com o pre\u00e7o da exclus\u00e3o completa dos outros, os mais jovens, os menos qualificados.\u201d Como contrapartida, as indeniza\u00e7\u00f5es por demiss\u00f5es legais \u2013 ou seja, por justa causa \u2013 aumentam 25%. A reforma d\u00e1 margem para que patr\u00f5es e empregados negociem acordos no \u00e2mbito das empresas, em quest\u00f5es como o tempo de trabalho e a remunera\u00e7\u00e3o. A ideia \u00e9 descentralizar, aproximar as negocia\u00e7\u00f5es trabalhistas com o terreno, permitir a adapta\u00e7\u00e3o dos vaiv\u00e9ns da conjuntura. A Fran\u00e7a facilitar\u00e1 as demiss\u00f5es aos investidores estrangeiros quando estes passarem por dificuldades econ\u00f4micas, uma medida que busca atrair as multinacionais. At\u00e9 agora, as autoridades francesas deviam levar em conta a situa\u00e7\u00e3o da empresa em todos os pa\u00edses onde operava; agora, ser\u00e1 suficiente que as coisas estejam ruins para ela na Fran\u00e7a. Outra medida importante \u00e9 a fus\u00e3o, numa s\u00f3, das m\u00faltiplas inst\u00e2ncias em que hoje est\u00e3o representados os trabalhadores de uma empresa, bem como a possibilidade de negociar nas firmas com menos de 50 funcion\u00e1rios sem passar pelos sindicatos e esquivando os acordos setoriais. \u201cNosso objetivo \u00e9 simples: favorecer a cria\u00e7\u00e3o de emprego, levando muito mais seguran\u00e7a e visibilidade aos chefes das empresas na decis\u00e3o de contratar, al\u00e9m de mais garantias aos assalariados\u201d, disse o primeiro-ministro \u00c9douard Philippe ao apresentar as propostas. Para Pierre Gattaz, chefe da Medef, a patronal francesa, o projeto pode \u201cpossibilitar a retomada da confian\u00e7a e, afinal, do emprego\u201d. Com suas 3.334 p\u00e1ginas e sua capa vermelha, o C\u00f3digo Trabalhista, que desde 1910 integra as leis que regulam o mundo do trabalho, \u00e9 uma esp\u00e9cie de B\u00edblia civil do modelo social franc\u00eas. Qualquer modifica\u00e7\u00e3o significativa \u00e9 arriscada. \u201cTodos os nossos temores se confirmaram. \u00c9 o fim do contrato trabalhista\u201d, disse Philippe Martinez, presidente do sindicato CGT. Consideradas separadamente, as propostas s\u00e3o t\u00e9cnicas, e \u00e9 discut\u00edvel que a reforma seja o eletrochoque neoliberal denunciado por alguns de seus cr\u00edticos. Em seu conjunto, por\u00e9m, representa o in\u00edcio de uma guinada na Fran\u00e7a, um dos pa\u00edses com leis trabalhistas mais r\u00edgidas do mundo desenvolvido, chamada no in\u00edcio de flexiseguran\u00e7a: a combina\u00e7\u00e3o de flexibilidade para as empresas e seguran\u00e7a para os trabalhadores. A flexiseguran\u00e7a aplicada na Escandin\u00e1via nos anos noventa, a terceira via de Tony Blair e a Agenda 2010 de Gerhard Schr\u00f6der na Alemania est\u00e3o mais perto do modelo de Macron que as receitas de Margaret Thatcher no Reino Unido. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel entender o alcance da reforma trabalhista sem ter em conta que \u00e9 o primeiro cap\u00edtulo de uma s\u00e9rie de reformas, que incluir\u00e3o o seguro-desemprego e a forma\u00e7\u00e3o profissional. Com uma taxa de desemprego de 9,5% e um n\u00edvel de d\u00e9ficit que h\u00e1 uma d\u00e9cada desafia as normas europeias, Macron acredita que \u00e9 preciso implementar as reformas de forma urgente para retomar a credibilidade ante os s\u00f3cios da Uni\u00e3o Europeia (UE), em particular a Alemanha. At\u00e9 o momento, a oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma trabalhista de Macron parece menor que a enfrentada pela \u00faltima reforma, no Governo de Fran\u00e7ois Hollande. Em 12 de setembro, a CGT participa de uma \u201cjornada de a\u00e7\u00e3o e greve\u201d. J\u00e1 no dia 23, ser\u00e1 a vez de o partido de esquerda Fran\u00e7a Insubmissa se manifestar. Seu l\u00edder, Jean-Luc M\u00e9lenchon, qualifica a reforma de \u201cgolpe de Estado social\u201d. Mas chama a aten\u00e7\u00e3o o fato de que a CFDT e a For\u00e7a Oper\u00e1ria \u2013 os principais sindicatos \u2013 n\u00e3o integram o protesto. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil mobilizar dezenas de milhares de pessoas e paralisar um pa\u00eds com quest\u00f5es aparentemente t\u00e9cnicas, como as normas relativas \u00e0s indeniza\u00e7\u00f5es e as inst\u00e2ncias de representa\u00e7\u00e3o trabalhista. Em 22 de setembro, o Conselho de Ministros adotar\u00e1 as ordenan\u00e7as (nome dado a esses textos, uma \u201cvia r\u00e1pida\u201d legislativa que evita o tedioso processo de debates e emendas parlamentares). Alguns dias depois, elas entrar\u00e3o em vigor. Precisar\u00e3o do voto posterior do Parlamento, onde Macron goza de uma confort\u00e1vel maioria, para se transformarem em lei.\",\"keywords\":[\"Emmanuel Macron\",\"Fran\u00e7a\",\"Europa Ocidental\",\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"Europa\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Trabalho\",\"Economia\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Marc Bassets\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marc-bassets-claret/\"}],\"articleSection\":\"Internacional\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Paris\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/V8BbhzTeDynJMMNXM7uwm-AoL1s=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\",\"productID\":\"IQCXBUYTIRBCZDFNJYG6JPWSFM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6i3acgvkwx2cabtq-f-08d98f967-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"56ddd51\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":61010,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598160999\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==DPSrA/0CbRasklK9P0pnudC886Xm7WqxnWv0gmBlyvqPY8BbRFrS3SnSqz1NRPPh+bzIwjRGOaNVwD4GnnuRwkffCDGgH5oI136FggECVcdNVucLpnO0mCp1XqWO37FWO5WkjHEu4weS2XQg8mTIGA/emILEK5EqW9N4wt3BwYXa08L72SexcgjbUvMR3thLEwDh5ZKjyn+wy+o/ULzngJnv5zSTyUfMLzM1Dj34EU3jbtse5rB7/nVR0avEonJIlpAp4qEs49O/nfjDRt1PDfbmwuiC/tA2QcpuNMIH8x077Pv1jYn/82S88xy9Rwgeo9Hj65Oy14w5nSs9s5LRXnUoSfmp8dR7iqH2CdJodav0jsIb+lJznabkCzGfnAU8ikr7mW6neAYumEMMwUq15fGfuuGLkoYOSP3G0sVrpJI=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__internacional\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/internacional/\">Internacional</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/internacional/\">Internacional</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/francia/a\"><span>Fran\u00e7a</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Mudan\u00e7as na lei s\u00e3o praticamente certas, mas repercuss\u00e3o social pode impactar em reformas futuras</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20trabalhista%20%C3%A9%20primeiro%20teste%20de%20Macron%20para%20mudar%20modelo%20social%20franc%C3%AAs\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20trabalhista%20%C3%A9%20primeiro%20teste%20de%20Macron%20para%20mudar%20modelo%20social%20franc%C3%AAs&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20trabalhista%20%C3%A9%20primeiro%20teste%20de%20Macron%20para%20mudar%20modelo%20social%20franc%C3%AAs&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20trabalhista%20%C3%A9%20primeiro%20teste%20de%20Macron%20para%20mudar%20modelo%20social%20franc%C3%AAs&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FEJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\" data-param-description=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20trabalhista%20%C3%A9%20primeiro%20teste%20de%20Macron%20para%20mudar%20modelo%20social%20franc%C3%AAs&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marc-bassets-claret/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Marc Bassets\">Marc Bassets</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Paris</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-09-01/\">01 sep 2017 - 04:23 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Hw9QUGFi1a7TVRuCwKg5ysFlksw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\" alt=\"O presidente franc\u00eas Macron\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O presidente franc\u00eas Macron</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">REUTERS</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">Nesta quinta-feira, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/emmanuel_macron/a\">Emmanuel Macron</a> deu o primeiro passo no esfor\u00e7o de \u201cliberar as energias\u201d da Fran\u00e7a e \u201crenovar profundamente\u201d seu modelo social. O Governo franc\u00eas <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/08/internacional/1494269112_202164.html\">apresentou uma reforma trabalhista</a> que flexibilizar\u00e1 os entraves \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o e \u00e0 demiss\u00e3o, com o objetivo de atrair novos investimentos e reduzir o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/desempleo/a\">desemprego</a> cr\u00f4nico. A reforma ser\u00e1 um teste para a capacidade do novo presidente de impor seu ambicioso programa de transforma\u00e7\u00e3o da sexta economia mundial. Tamb\u00e9m servir\u00e1 para medir o descontentamento nas ruas. O Conselho de Ministros adotar\u00e1 os cinco textos da reforma antes do final de setembro; nas semanas posteriores, o Parlamento deve ratific\u00e1-la.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/23/internacional/1500807193_267360.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Popularidade de Macron despenca na Fran\u00e7a</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/21/internacional/1500653387_114092.html?rel=listapoyo\">Embate com general coloca \u00e0 prova a autoridade de Macron</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/internacional/1499879121_586827.html?rel=listapoyo\">Em Paris, Trump tenta selar a paz com Macron</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/13/opinion/1502638013_174460.html?rel=listapoyo\">Editorial | Macron regenera a pol\u00edtica</a></li></ul></section><p class=\"\">Macron venceu as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de maio com a promessa de reformar o mercado de trabalho. Um m\u00eas depois, seu partido, o Rep\u00fablica em Marcha, obteve ampla <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/11/internacional/1497199704_402724.html\">maioria nas elei\u00e7\u00f5es legislativas</a> \u2013 o que lhe deu liberdade para governar. Ap\u00f3s um ver\u00e3o boreal de conversas com os sindicatos e a patronal, e com o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/23/internacional/1500807193_267360.html\">presidente em baixa nas pesquisas</a>, chega o momento da verdade: a hora da reforma, palavra fetiche num pa\u00eds que, como dizia o fil\u00f3sofo Raymond Aron, \u201cde vez em quando faz uma revolu\u00e7\u00e3o, mas nunca reformas\u201d. Talvez por isso Macron tenha dito, h\u00e1 alguns dias, que \u201cos franceses odeiam as reformas\u201d, e batizou seu livro program\u00e1tico de <em>Revolu\u00e7\u00e3o</em>.</p><p class=\"\">A reforma \u2013 porque \u00e9 uma reforma, n\u00e3o uma revolu\u00e7\u00e3o \u2013 estipula um teto para as indeniza\u00e7\u00f5es por demiss\u00e3o sem justa causa, que at\u00e9 agora eram decididas, com ampla margem de decis\u00e3o, no organismo de arbitragem trabalhista.</p><p class=\"\">Um conjunto de normas estabelece a correspond\u00eancia entre os anos trabalhados e os meses de sal\u00e1rio recebidos. Para uma pessoa que tenha trabalhado at\u00e9 10 anos e for despedida sem justa causa, a indeniza\u00e7\u00e3o m\u00e1xima corresponde, aproximadamente, a um m\u00eas de sal\u00e1rio por ano trabalhado. Entre os 10 e os 30 anos, o c\u00e1lculo da indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de meio m\u00eas a mais para cada ano trabalhado, com um teto de 20 meses. Essa mudan\u00e7a, segundo o Governo, incentivar\u00e1 os empres\u00e1rios a contratar. Trata-se de romper com um sistema que, como explicou Macron numa entrevista ao <em>Le Point</em>, \u201cprotege muito bem os <em>insiders</em> [os que est\u00e3o dentro do sistema], beneficiando-os com um contrato est\u00e1vel, mas com o pre\u00e7o da exclus\u00e3o completa dos outros, os mais jovens, os menos qualificados.\u201d</p><p class=\"\">Como contrapartida, as indeniza\u00e7\u00f5es por demiss\u00f5es legais \u2013 ou seja, por justa causa \u2013 aumentam 25%.</p><p class=\"\">A reforma d\u00e1 margem para que patr\u00f5es e empregados negociem acordos no \u00e2mbito das empresas, em quest\u00f5es como o tempo de trabalho e a remunera\u00e7\u00e3o. A ideia \u00e9 descentralizar, aproximar as negocia\u00e7\u00f5es trabalhistas com o terreno, permitir a adapta\u00e7\u00e3o dos vaiv\u00e9ns da conjuntura.</p><p class=\"\">A <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/francia/a\">Fran\u00e7a</a> facilitar\u00e1 as demiss\u00f5es aos investidores estrangeiros quando estes passarem por dificuldades econ\u00f4micas, uma medida que busca atrair as multinacionais. At\u00e9 agora, as autoridades francesas deviam levar em conta a situa\u00e7\u00e3o da empresa em todos os pa\u00edses onde operava; agora, ser\u00e1 suficiente que as coisas estejam ruins para ela na Fran\u00e7a.</p><p class=\"\">Outra medida importante \u00e9 a fus\u00e3o, numa s\u00f3, das m\u00faltiplas inst\u00e2ncias em que hoje est\u00e3o representados os trabalhadores de uma empresa, bem como a possibilidade de negociar nas firmas com menos de 50 funcion\u00e1rios sem passar pelos <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sindicatos/a\">sindicatos</a> e esquivando os acordos setoriais.</p><p class=\"\">\u201cNosso objetivo \u00e9 simples: favorecer a cria\u00e7\u00e3o de emprego, levando muito mais seguran\u00e7a e visibilidade aos chefes das empresas na decis\u00e3o de contratar, al\u00e9m de mais garantias aos assalariados\u201d, disse o primeiro-ministro \u00c9douard Philippe ao apresentar as propostas. Para Pierre Gattaz, chefe da Medef, a patronal francesa, o projeto pode \u201cpossibilitar a retomada da confian\u00e7a e, afinal, do emprego\u201d.</p><p class=\"\">Com suas 3.334 p\u00e1ginas e sua capa vermelha, o <em>C\u00f3digo Trabalhista</em>, que desde 1910 integra as leis que regulam o mundo do trabalho, \u00e9 uma esp\u00e9cie de B\u00edblia civil do modelo social franc\u00eas. Qualquer modifica\u00e7\u00e3o significativa \u00e9 arriscada.</p><p class=\"\">\u201cTodos os nossos temores se confirmaram. \u00c9 o fim do contrato trabalhista\u201d, disse Philippe Martinez, presidente do sindicato CGT.</p><p class=\"\">Consideradas separadamente, as propostas s\u00e3o t\u00e9cnicas, e \u00e9 discut\u00edvel que a reforma seja o eletrochoque <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/neoliberalismo/a\">neoliberal</a> denunciado por alguns de seus cr\u00edticos. Em seu conjunto, por\u00e9m, representa o in\u00edcio de uma guinada na Fran\u00e7a, um dos pa\u00edses com leis trabalhistas mais r\u00edgidas do mundo desenvolvido, chamada no in\u00edcio de <em>flexiseguran\u00e7a</em>: a combina\u00e7\u00e3o de flexibilidade para as empresas e seguran\u00e7a para os trabalhadores.</p><p class=\"\">A <em>flexiseguran\u00e7a</em> aplicada na Escandin\u00e1via nos anos noventa, a terceira via de Tony Blair e a Agenda 2010 de Gerhard Schr\u00f6der na Alemania est\u00e3o mais perto do modelo de Macron que as receitas de Margaret Thatcher no Reino Unido.</p><p class=\"\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel entender o alcance da reforma trabalhista sem ter em conta que \u00e9 o primeiro cap\u00edtulo de uma s\u00e9rie de reformas, que incluir\u00e3o o seguro-desemprego e a forma\u00e7\u00e3o profissional.</p><p class=\"\">Com uma taxa de desemprego de 9,5% e um n\u00edvel de d\u00e9ficit que h\u00e1 uma d\u00e9cada desafia as normas europeias, Macron acredita que \u00e9 preciso implementar as reformas de forma urgente para retomar a credibilidade ante os s\u00f3cios da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/ue_union_europea/a\">Uni\u00e3o Europeia (UE)</a>, em particular a Alemanha.</p><p class=\"\">At\u00e9 o momento, a oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma trabalhista de Macron parece menor que a enfrentada pela \u00faltima reforma, no Governo de Fran\u00e7ois Hollande. Em 12 de setembro, a CGT participa de uma \u201cjornada de a\u00e7\u00e3o e greve\u201d. J\u00e1 no dia 23, ser\u00e1 a vez de o partido de esquerda Fran\u00e7a Insubmissa se manifestar. Seu l\u00edder, Jean-Luc M\u00e9lenchon, qualifica a reforma de \u201cgolpe de Estado social\u201d. Mas chama a aten\u00e7\u00e3o o fato de que a CFDT e a For\u00e7a Oper\u00e1ria \u2013 os principais sindicatos \u2013 n\u00e3o integram o protesto. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil mobilizar dezenas de milhares de pessoas e paralisar um pa\u00eds com quest\u00f5es aparentemente t\u00e9cnicas, como as normas relativas \u00e0s indeniza\u00e7\u00f5es e as inst\u00e2ncias de representa\u00e7\u00e3o trabalhista.</p><p class=\"\">Em 22 de setembro, o Conselho de Ministros adotar\u00e1 as ordenan\u00e7as (nome dado a esses textos, uma \u201cvia r\u00e1pida\u201d legislativa que evita o tedioso processo de debates e emendas parlamentares). Alguns dias depois, elas entrar\u00e3o em vigor. Precisar\u00e3o do voto posterior do Parlamento, onde Macron goza de uma confort\u00e1vel maioria, para se transformarem em lei.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20trabalhista%20%C3%A9%20primeiro%20teste%20de%20Macron%20para%20mudar%20modelo%20social%20franc%C3%AAs\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20trabalhista%20%C3%A9%20primeiro%20teste%20de%20Macron%20para%20mudar%20modelo%20social%20franc%C3%AAs&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20trabalhista%20%C3%A9%20primeiro%20teste%20de%20Macron%20para%20mudar%20modelo%20social%20franc%C3%AAs&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20trabalhista%20%C3%A9%20primeiro%20teste%20de%20Macron%20para%20mudar%20modelo%20social%20franc%C3%AAs&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FEJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\" data-param-description=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20trabalhista%20%C3%A9%20primeiro%20teste%20de%20Macron%20para%20mudar%20modelo%20social%20franc%C3%AAs&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F08%2F31%2Finternacional%2F1504172887_983395.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/elecciones_francia/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Elei\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/08/internacional/1494269112_202164.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Macron tem reforma trabalhista impopular como prioridade</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/21/internacional/1498044258_400611.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Macron paira professoral e ignora ru\u00eddos da primeira crise de gabinete</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Internacional</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161000019;Fusion.globalContent={\"_id\":\"IQCXBUYTIRBCZDFNJYG6JPWSFM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"Y2MBDAC7LNHGZCFUMZTIKIIYJ4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nesta quinta-feira, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/emmanuel_macron/a\\\">Emmanuel Macron</a> deu o primeiro passo no esfor\u00e7o de \u201cliberar as energias\u201d da Fran\u00e7a e \u201crenovar profundamente\u201d seu modelo social. O Governo franc\u00eas <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/08/internacional/1494269112_202164.html\\\">apresentou uma reforma trabalhista</a> que flexibilizar\u00e1 os entraves \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o e \u00e0 demiss\u00e3o, com o objetivo de atrair novos investimentos e reduzir o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/desempleo/a\\\">desemprego</a> cr\u00f4nico. A reforma ser\u00e1 um teste para a capacidade do novo presidente de impor seu ambicioso programa de transforma\u00e7\u00e3o da sexta economia mundial. Tamb\u00e9m servir\u00e1 para medir o descontentamento nas ruas. O Conselho de Ministros adotar\u00e1 os cinco textos da reforma antes do final de setembro; nas semanas posteriores, o Parlamento deve ratific\u00e1-la.\"},{\"_id\":\"6V2XBIGQFZHVZHBBQC3WJ4CKDE\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/23/internacional/1500807193_267360.html\",\"content\":\"Popularidade de Macron despenca na Fran\u00e7a\",\"image\":{\"_id\":\"OSX73AC6QVUN4C5RQICGUUYI2A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7ukZ4Wx9aZMaZNmYLK6BvfJZ0kU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OSX73AC6QVUN4C5RQICGUUYI2A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OSX73AC6QVUN4C5RQICGUUYI2A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7ukZ4Wx9aZMaZNmYLK6BvfJZ0kU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OSX73AC6QVUN4C5RQICGUUYI2A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7ukZ4Wx9aZMaZNmYLK6BvfJZ0kU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OSX73AC6QVUN4C5RQICGUUYI2A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-N8N5SQ66Qu4LPsHs58B0VYRs4I=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OSX73AC6QVUN4C5RQICGUUYI2A.jpg\",\"version\":0,\"size\":2717,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T19:37:28Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:37:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OSX73AC6QVUN4C5RQICGUUYI2A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"F9AZANeMsLhBUHaxQT83mJihusg=/768x0/\",\"medium\":\"JKCX_7p03Hbxb-cvYvhxDdkoybo=/1000x0/\",\"large\":\"tFIzTyOjBIZ7BT3XtOoNuHpUo_I=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"KpAKgCAC-IN7Wl9Q_aJgXvJM1qA=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"0ginUHJ37aAL43HDBp8d19cNhL4=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"DU8kfyG2bHlZszv2m_-5r-9nxf4=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"rANwTD5NgtLBMH0DFiaZdYSYRuQ=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"B3qmHl1EGmYzrnO0VCI-dtR4JIg=/311x214/\",\"3:4\":\"3o4UjjT97-FZmCCUJ6Hm2xzUXEs=/450x600/\",\"4:3\":\"xonVwwBxgqwBn16cyRE3pOpCX4U=/600x450/\",\"photoText\":\"_80mtPCxrffnJOYbGpgSZowz4Yg=/300x300/\",\"1_column\":\"DI4lwkhkcoNSc8JaMTlGLJnxLpY=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"nvfvvI0X-hT0h5tjQJG89DreuUA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"CIIaFwYtBNfhSMf5lZfl4kgBXG0=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"BmQfxmNF4g6xquGZv3NoxX634AM=/62x62/\",\"2_column\":\"O4kS8YrraDgvVxRExZaLHaX1NHE=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"yczG_O-ad1YuYp-pwa9Ld3trqhs=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"NyCC9LKPgH5QtaEa1jI1qvS-688=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"8QLlET9wLldJuGhnymxqmJg4gj0=/145x145/\",\"3_column\":\"VC413Yw1wBsPC2iF-fJVANjBCNk=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"AY9fvGecoc6fy21mgQTIhY5f6YE=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"5yAWlI82cD_ybromfw5GzxzWL24=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"aV924At121_ZvWZEhDu8KIL_hO0=/228x228/\",\"4_column\":\"GJVdLGj2jSAkxlGc-Ik_GibPFn0=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"pwIjM0VtZ7yPtM1SXXIM-LxbJX4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"W6sB2Ug1O6pGUAMQvEQFuVWVaIo=/311x311/\",\"5_column\":\"NzsU1Wmtdn4UFdbzIurXB0ktt8E=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"ZkNmeqbqluoVb6nX7e8CMNOlOlI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"ZcfguJHyG_yhyv7Mils5XJl8PZA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"Fo-tr2GjNkFUNaqKM5g1ma34Fmg=/394x394/\",\"6_column\":\"pVqpZGBLbS4rhPb_VipBO9nbhCw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"wotxv1NbaqmGBbAJePO_wkvr7rY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"xOV6IlcLfnwI33aBjvcjOnwh9wc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"LcngjxAqnqLCe4Xs3pjeB2-uIvg=/477x477/\",\"7_column\":\"PKZYcb_tflG8f-76rPh8cmVvhGc=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"VZP5jJahZMhcxWQ-Rt1p7jn6JzI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"Jd11pPOSsJAUdYSe59TkY1b-xDM=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"oMAYW_LX9wPx7WkG8CZGpvydwIU=/560x560/\",\"8_column\":\"W30C4XSZKC5-JL26TiMBgty_iYs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"00Aw4xgHgYvlzdZYtdy_UM5wfSA=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"QfwGXxK2j1qIcLicfIRMWaDTUSY=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"shy4M_JM8KthUTXDD8NsakpDnZY=/643x643/\",\"9_column\":\"esUEV_k1WGQbpwlsjx78k_Qa7MA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"XRm7OQ6s3XSWeZAB3EpphwUARmo=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"8DX0gybjAe74e4Y6YazdaqEGUic=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"Rawgr9UEzbR5PdRh1ZITRm5FaKo=/726x726/\",\"10_column\":\"tR52nabwfv9mCR3eG1sno2w28kY=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Xz2clPQL4uA4V7TS_rKYwK0MZdI=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"DDot81eXMVUaVv6WIoEQpcFra48=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"gST-eZ6vFAssGiXFi0Wh5rAHwb4=/809x809/\",\"11_column\":\"EParXqQLkq_m0ddMX0QdbNkBiqY=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"fsZmWJBoksFRdPqk1_81dQaoyUM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"LVilWtVExe7Xx9zq4IfqK-G1e7o=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ceef4VC74HMaXcT-DatlP_pfh5Q=/892x892/\",\"12_column\":\"Y77IE_VzbM59eVilJKyGtbkaxws=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"IpGvI_rRjuM3bMgrY8QtWGHnSrg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"VgloJF5IEZxp1RXIUdV4mQgg5Iw=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"L6foiqpcbpBKrGzMkxWBGgVY7Zc=/975x975/\"}},\"_id\":\"ACI2ZYZDPBENDCVHVL2PS5TLDQ\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/21/internacional/1500653387_114092.html\",\"content\":\"Embate com general coloca \u00e0 prova a autoridade de Macron\",\"_id\":\"HL47UYEG75B3RLOKJQQHXVJUM4\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/internacional/1499879121_586827.html\",\"content\":\"Em Paris, Trump tenta selar a paz com Macron\",\"_id\":\"Z2D6YYSAENEVBGFLGLDHJD2JLM\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/13/opinion/1502638013_174460.html\",\"content\":\"Editorial | Macron regenera a pol\u00edtica\",\"_id\":\"BK25HYPFKVDEHPV2IUOKYMWTEY\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"WRQ6RLYJQ5B4NH3J3NTSLYSGZM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Macron venceu as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de maio com a promessa de reformar o mercado de trabalho. Um m\u00eas depois, seu partido, o Rep\u00fablica em Marcha, obteve ampla <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/11/internacional/1497199704_402724.html\\\">maioria nas elei\u00e7\u00f5es legislativas</a> \u2013 o que lhe deu liberdade para governar. Ap\u00f3s um ver\u00e3o boreal de conversas com os sindicatos e a patronal, e com o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/23/internacional/1500807193_267360.html\\\">presidente em baixa nas pesquisas</a>, chega o momento da verdade: a hora da reforma, palavra fetiche num pa\u00eds que, como dizia o fil\u00f3sofo Raymond Aron, \u201cde vez em quando faz uma revolu\u00e7\u00e3o, mas nunca reformas\u201d. Talvez por isso Macron tenha dito, h\u00e1 alguns dias, que \u201cos franceses odeiam as reformas\u201d, e batizou seu livro program\u00e1tico de <em>Revolu\u00e7\u00e3o</em>.\"},{\"_id\":\"4MUAEJJW4RCFNBPSMINAU64FMY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A reforma \u2013 porque \u00e9 uma reforma, n\u00e3o uma revolu\u00e7\u00e3o \u2013 estipula um teto para as indeniza\u00e7\u00f5es por demiss\u00e3o sem justa causa, que at\u00e9 agora eram decididas, com ampla margem de decis\u00e3o, no organismo de arbitragem trabalhista.\"},{\"_id\":\"6C64OWHDB5BV5BIUN7HIIIXJNE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um conjunto de normas estabelece a correspond\u00eancia entre os anos trabalhados e os meses de sal\u00e1rio recebidos. Para uma pessoa que tenha trabalhado at\u00e9 10 anos e for despedida sem justa causa, a indeniza\u00e7\u00e3o m\u00e1xima corresponde, aproximadamente, a um m\u00eas de sal\u00e1rio por ano trabalhado. Entre os 10 e os 30 anos, o c\u00e1lculo da indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de meio m\u00eas a mais para cada ano trabalhado, com um teto de 20 meses. Essa mudan\u00e7a, segundo o Governo, incentivar\u00e1 os empres\u00e1rios a contratar. Trata-se de romper com um sistema que, como explicou Macron numa entrevista ao <em>Le Point</em>, \u201cprotege muito bem os <em>insiders</em> [os que est\u00e3o dentro do sistema], beneficiando-os com um contrato est\u00e1vel, mas com o pre\u00e7o da exclus\u00e3o completa dos outros, os mais jovens, os menos qualificados.\u201d\"},{\"_id\":\"363P6EFZLFB7RMPPQ2HA3JQL6Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Como contrapartida, as indeniza\u00e7\u00f5es por demiss\u00f5es legais \u2013 ou seja, por justa causa \u2013 aumentam 25%.\"},{\"_id\":\"JGMDJXJKJNC6ROIFZDH6CYZZWY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A reforma d\u00e1 margem para que patr\u00f5es e empregados negociem acordos no \u00e2mbito das empresas, em quest\u00f5es como o tempo de trabalho e a remunera\u00e7\u00e3o. A ideia \u00e9 descentralizar, aproximar as negocia\u00e7\u00f5es trabalhistas com o terreno, permitir a adapta\u00e7\u00e3o dos vaiv\u00e9ns da conjuntura.\"},{\"_id\":\"S7S64YDIIJFRNFK6HWEHXFU5QY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/francia/a\\\">Fran\u00e7a</a> facilitar\u00e1 as demiss\u00f5es aos investidores estrangeiros quando estes passarem por dificuldades econ\u00f4micas, uma medida que busca atrair as multinacionais. At\u00e9 agora, as autoridades francesas deviam levar em conta a situa\u00e7\u00e3o da empresa em todos os pa\u00edses onde operava; agora, ser\u00e1 suficiente que as coisas estejam ruins para ela na Fran\u00e7a.\"},{\"_id\":\"JAHD6VNKBRAXRDULM6MNIJDCUU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outra medida importante \u00e9 a fus\u00e3o, numa s\u00f3, das m\u00faltiplas inst\u00e2ncias em que hoje est\u00e3o representados os trabalhadores de uma empresa, bem como a possibilidade de negociar nas firmas com menos de 50 funcion\u00e1rios sem passar pelos <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sindicatos/a\\\">sindicatos</a> e esquivando os acordos setoriais.\"},{\"_id\":\"42P4VQY45FC7ZHMYZHZEEXX5IQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cNosso objetivo \u00e9 simples: favorecer a cria\u00e7\u00e3o de emprego, levando muito mais seguran\u00e7a e visibilidade aos chefes das empresas na decis\u00e3o de contratar, al\u00e9m de mais garantias aos assalariados\u201d, disse o primeiro-ministro \u00c9douard Philippe ao apresentar as propostas. Para Pierre Gattaz, chefe da Medef, a patronal francesa, o projeto pode \u201cpossibilitar a retomada da confian\u00e7a e, afinal, do emprego\u201d.\"},{\"_id\":\"NAPLFN3POREZNP3KFHONGKIACY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com suas 3.334 p\u00e1ginas e sua capa vermelha, o <em>C\u00f3digo Trabalhista</em>, que desde 1910 integra as leis que regulam o mundo do trabalho, \u00e9 uma esp\u00e9cie de B\u00edblia civil do modelo social franc\u00eas. Qualquer modifica\u00e7\u00e3o significativa \u00e9 arriscada.\"},{\"_id\":\"MR5QGYZBARBAZHUMFAJPEI4XZE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cTodos os nossos temores se confirmaram. \u00c9 o fim do contrato trabalhista\u201d, disse Philippe Martinez, presidente do sindicato CGT.\"},{\"_id\":\"NNBD4J5SI5BCBCVUHHXVU7RKQA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Consideradas separadamente, as propostas s\u00e3o t\u00e9cnicas, e \u00e9 discut\u00edvel que a reforma seja o eletrochoque <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/neoliberalismo/a\\\">neoliberal</a> denunciado por alguns de seus cr\u00edticos. Em seu conjunto, por\u00e9m, representa o in\u00edcio de uma guinada na Fran\u00e7a, um dos pa\u00edses com leis trabalhistas mais r\u00edgidas do mundo desenvolvido, chamada no in\u00edcio de <em>flexiseguran\u00e7a</em>: a combina\u00e7\u00e3o de flexibilidade para as empresas e seguran\u00e7a para os trabalhadores.\"},{\"_id\":\"EWRA5DSUNZCX3N2HQOLAUD5HOI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A <em>flexiseguran\u00e7a</em> aplicada na Escandin\u00e1via nos anos noventa, a terceira via de Tony Blair e a Agenda 2010 de Gerhard Schr\u00f6der na Alemania est\u00e3o mais perto do modelo de Macron que as receitas de Margaret Thatcher no Reino Unido.\"},{\"_id\":\"IJ67KNHMOFGZZOUBNGCU3WWHGI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel entender o alcance da reforma trabalhista sem ter em conta que \u00e9 o primeiro cap\u00edtulo de uma s\u00e9rie de reformas, que incluir\u00e3o o seguro-desemprego e a forma\u00e7\u00e3o profissional.\"},{\"_id\":\"M7YNYXIKZBH2NKI4DXUUAT6AX4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com uma taxa de desemprego de 9,5% e um n\u00edvel de d\u00e9ficit que h\u00e1 uma d\u00e9cada desafia as normas europeias, Macron acredita que \u00e9 preciso implementar as reformas de forma urgente para retomar a credibilidade ante os s\u00f3cios da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/ue_union_europea/a\\\">Uni\u00e3o Europeia (UE)</a>, em particular a Alemanha.\"},{\"_id\":\"HJWJFC66CBHSNOI4GQGSD3GSEE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"At\u00e9 o momento, a oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma trabalhista de Macron parece menor que a enfrentada pela \u00faltima reforma, no Governo de Fran\u00e7ois Hollande. Em 12 de setembro, a CGT participa de uma \u201cjornada de a\u00e7\u00e3o e greve\u201d. J\u00e1 no dia 23, ser\u00e1 a vez de o partido de esquerda Fran\u00e7a Insubmissa se manifestar. Seu l\u00edder, Jean-Luc M\u00e9lenchon, qualifica a reforma de \u201cgolpe de Estado social\u201d. Mas chama a aten\u00e7\u00e3o o fato de que a CFDT e a For\u00e7a Oper\u00e1ria \u2013 os principais sindicatos \u2013 n\u00e3o integram o protesto. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil mobilizar dezenas de milhares de pessoas e paralisar um pa\u00eds com quest\u00f5es aparentemente t\u00e9cnicas, como as normas relativas \u00e0s indeniza\u00e7\u00f5es e as inst\u00e2ncias de representa\u00e7\u00e3o trabalhista.\"},{\"_id\":\"UXLETB5Z5FFGRKODFFGLLUCQ7Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em 22 de setembro, o Conselho de Ministros adotar\u00e1 as ordenan\u00e7as (nome dado a esses textos, uma \u201cvia r\u00e1pida\u201d legislativa que evita o tedioso processo de debates e emendas parlamentares). Alguns dias depois, elas entrar\u00e3o em vigor. Precisar\u00e3o do voto posterior do Parlamento, onde Macron goza de uma confort\u00e1vel maioria, para se transformarem em lei.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T16:11:09.510Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"I6KWL5N2BBBHNJNTS4ZHRDNA7I\",\"parent_id\":\"ZDAVRNPI7VFG3AUMJ2NQQY5UUA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:37:32.504Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma trabalhista \u00e9 primeiro teste de Macron para mudar modelo social franc\u00eas\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Mudan\u00e7as na lei s\u00e3o praticamente certas, mas repercuss\u00e3o social pode impactar em reformas futuras\"},\"description\":{\"basic\":\"Mudan\u00e7as na lei s\u00e3o praticamente certas, mas repercuss\u00e3o social pode impactar em reformas futuras\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Fran\u00e7a\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/francia/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"emmanuel-macron-a\",\"slug\":\"emmanuel-macron-a\",\"text\":\"Emmanuel Macron\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"165283\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/emmanuel_macron/a/\",\"normalized_name\":\"emmanuel_macron_a\"}},{\"_id\":\"francia-a\",\"slug\":\"francia-a\",\"text\":\"Fran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"33102\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/francia/a/\",\"normalized_name\":\"francia_a\"}},{\"_id\":\"europa-occidental-a\",\"slug\":\"europa-occidental-a\",\"text\":\"Europa Ocidental\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82427\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/europa_occidental/a/\",\"normalized_name\":\"europa_occidental_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"europa-a\",\"slug\":\"europa-a\",\"text\":\"Europa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/europa/a/\",\"normalized_name\":\"europa_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/kW0fsky6mRZ4k2JQJRGrG40IP40=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/kW0fsky6mRZ4k2JQJRGrG40IP40=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/kW0fsky6mRZ4k2JQJRGrG40IP40=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aV4qc_XXSK7uvmkRT-gr-padgyc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"version\":0,\"size\":76593,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O presidente franc\u00eas Macron\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:37:28Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:37:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Hw9QUGFi1a7TVRuCwKg5ysFlksw=/768x0/\",\"medium\":\"Ga3vnK4ZlmiiT2_5WbDLJIcg8xo=/1000x0/\",\"large\":\"V8BbhzTeDynJMMNXM7uwm-AoL1s=/1500x0/\",\"4:3\":\"rjxnfpOoHvvXM56Qa3AeIKcJoto=/600x450/\",\"3:4\":\"ChhAgHC1zNaJJx2ErNLVQkR1CI8=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/kW0fsky6mRZ4k2JQJRGrG40IP40=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/kW0fsky6mRZ4k2JQJRGrG40IP40=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/kW0fsky6mRZ4k2JQJRGrG40IP40=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aV4qc_XXSK7uvmkRT-gr-padgyc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"version\":0,\"size\":76593,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O presidente franc\u00eas Macron\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:37:28Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:37:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EJ7GATK36CB3SYXAAZ3ZGG4YBA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Hw9QUGFi1a7TVRuCwKg5ysFlksw=/768x0/\",\"medium\":\"Ga3vnK4ZlmiiT2_5WbDLJIcg8xo=/1000x0/\",\"large\":\"V8BbhzTeDynJMMNXM7uwm-AoL1s=/1500x0/\",\"4:3\":\"rjxnfpOoHvvXM56Qa3AeIKcJoto=/600x450/\",\"3:4\":\"ChhAgHC1zNaJJx2ErNLVQkR1CI8=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"HAAUDIT6QQFBLD5627WO45YVSE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/64sY1Ryx7Fn8vLWZClFt3CzlE0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HAAUDIT6QQFBLD5627WO45YVSE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HAAUDIT6QQFBLD5627WO45YVSE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/64sY1Ryx7Fn8vLWZClFt3CzlE0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HAAUDIT6QQFBLD5627WO45YVSE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/64sY1Ryx7Fn8vLWZClFt3CzlE0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HAAUDIT6QQFBLD5627WO45YVSE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sgsw_-2PskC1B35X2HKXPO-xx44=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HAAUDIT6QQFBLD5627WO45YVSE.jpg\",\"version\":0,\"size\":26882},\"created_date\":\"2019-07-15T19:37:31Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:37:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HAAUDIT6QQFBLD5627WO45YVSE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Mudan\u00e7as na lei s\u00e3o praticamente certas, mas repercuss\u00e3o social pode impactar em reformas futuras que presidente da Fran\u00e7a pretende fazer\",\"resized_urls\":{\"small\":\"NWi-XT0V3__QpfobDsndhYwSeho=/768x0/\",\"medium\":\"KU3DRDVD9_EC8fMudairItxfHZo=/1000x0/\",\"large\":\"iAIwIsEw5v9zB5vqnxNCyPrxL_w=/1500x0/\",\"4:3\":\"pihQM7x1cP1Zvsj272FT7EC_FKI=/600x450/\",\"3:4\":\"WHrzcciRuf-mUMIRKXEVrBhFaP4=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"BCPDNG6FWAGOR6P5NQUZZPALVQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zYIuGVx2Tno_bCxzRGwA2YL4QV0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCPDNG6FWAGOR6P5NQUZZPALVQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCPDNG6FWAGOR6P5NQUZZPALVQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zYIuGVx2Tno_bCxzRGwA2YL4QV0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCPDNG6FWAGOR6P5NQUZZPALVQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zYIuGVx2Tno_bCxzRGwA2YL4QV0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCPDNG6FWAGOR6P5NQUZZPALVQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WBeh5JNudXd7Dwno2oBYUeCM56k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BCPDNG6FWAGOR6P5NQUZZPALVQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":130189},\"created_date\":\"2019-07-15T19:37:30Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:37:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCPDNG6FWAGOR6P5NQUZZPALVQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Mudan\u00e7as na lei s\u00e3o praticamente certas, mas repercuss\u00e3o social pode impactar em reformas futuras que presidente da Fran\u00e7a pretende fazer\",\"resized_urls\":{\"small\":\"wsqAKVaC6wMw9pLCjR96oefxzhg=/768x0/\",\"medium\":\"jqfVA-qS9uYDEf_SLoAaVo2AhYM=/1000x0/\",\"large\":\"aWSabJU5-e9f_C7mwh0q3yOHLL8=/1500x0/\",\"4:3\":\"20QFYxNHpaAI0Ux65LiwUogmlio=/600x450/\",\"3:4\":\"KTh-z3hWfWVdAK30enqAfHSUQWw=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"clonedFromParent\":[{\"canonical_url\":\"/internacional/2017/08/31/actualidad/1504172887_983395.html\",\"canonical_website\":\"el-pais\",\"_id\":\"IR3YKZNRJSEA72GMKR5TIEFCAM\"}],\"basic\":[{\"_id\":\"KFLWKLWYCZDWNIIB6KQ5THLVZ4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:10:30.424Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"B5LT7P7POREH5DMNEPXQKH6KB4\",\"parent_id\":\"NSRIHCTMXVF6FFVN47TK2ZNUPI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:51:44.052Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/05/08/internacional/1494269112_202164.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Macron tem reforma trabalhista impopular como prioridade\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"\\\"Moraliza\u00e7\u00e3o\\\" da vida p\u00fablica ser\u00e1 outra meta no in\u00edcio da gest\u00e3o do presidente eleito na Fran\u00e7a\"},\"description\":{\"basic\":\"\\\"Moraliza\u00e7\u00e3o\\\" da vida p\u00fablica ser\u00e1 outra meta no in\u00edcio da gest\u00e3o do presidente eleito na Fran\u00e7a\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/elecciones_francia/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"emmanuel-macron-a\",\"slug\":\"emmanuel-macron-a\",\"text\":\"Emmanuel Macron\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"165283\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/emmanuel_macron/a/\",\"normalized_name\":\"emmanuel_macron_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-francia-a\",\"slug\":\"elecciones-francia-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Fran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148321\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_francia/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_francia_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"europa-a\",\"slug\":\"europa-a\",\"text\":\"Europa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/europa/a/\",\"normalized_name\":\"europa_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-presidenciales-francia-2017-a\",\"slug\":\"elecciones-presidenciales-francia-2017-a\",\"text\":\"Presidenciales Francia 2017\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168574\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_presidenciales_francia_2017/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_presidenciales_francia_2017_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/N1sYktsc0TUayZH9ghiQUjzYRXY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/N1sYktsc0TUayZH9ghiQUjzYRXY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/N1sYktsc0TUayZH9ghiQUjzYRXY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YCdwvC8Nz2EFxQxaYLEUkJDpeLw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"version\":0,\"size\":56599,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Manifestantes protestam contra plano de reforma trabalhista.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:54Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"JEAN-PAUL PELISSIER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qQ0M_ZOv1LZVeLhPwzpFHooFdBs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"M3t5FO5vrG8I75gh97j7wlCfCQw=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/N1sYktsc0TUayZH9ghiQUjzYRXY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/N1sYktsc0TUayZH9ghiQUjzYRXY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/N1sYktsc0TUayZH9ghiQUjzYRXY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YCdwvC8Nz2EFxQxaYLEUkJDpeLw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"version\":0,\"size\":56599,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Manifestantes protestam contra plano de reforma trabalhista.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:54Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"JEAN-PAUL PELISSIER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQVIJIPVO62MS3LWYAW2FRUX4I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qQ0M_ZOv1LZVeLhPwzpFHooFdBs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"M3t5FO5vrG8I75gh97j7wlCfCQw=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"SAB22RKL3OYZ2HE56WDWSCURVY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5cekKiA3orQLIHtgiZOMVk93nRc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SAB22RKL3OYZ2HE56WDWSCURVY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SAB22RKL3OYZ2HE56WDWSCURVY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5cekKiA3orQLIHtgiZOMVk93nRc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SAB22RKL3OYZ2HE56WDWSCURVY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5cekKiA3orQLIHtgiZOMVk93nRc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SAB22RKL3OYZ2HE56WDWSCURVY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/E6pMH_Xl7jpjNPSWGoGv6G1rrZE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SAB22RKL3OYZ2HE56WDWSCURVY.jpg\",\"version\":0,\"size\":17579},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:55Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SAB22RKL3OYZ2HE56WDWSCURVY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\" Moraliza\u00e7\u00e3o  da vida p\u00fablica ser\u00e1 outra meta no in\u00edcio da gest\u00e3o do presidente eleito na Fran\u00e7a\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MxZNl1ejJjo6WXPz2DA3izlxBS8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"dxnu5Aol7Ev2HBhmylo8KyaqSQ0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"63GLRMYDWSEJD2T7O37MKWPCCU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/d-0tENcGN0VtWZIdCYWs2_dbuUs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63GLRMYDWSEJD2T7O37MKWPCCU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/63GLRMYDWSEJD2T7O37MKWPCCU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/d-0tENcGN0VtWZIdCYWs2_dbuUs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63GLRMYDWSEJD2T7O37MKWPCCU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/d-0tENcGN0VtWZIdCYWs2_dbuUs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63GLRMYDWSEJD2T7O37MKWPCCU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6AlwkadVyIKh4vu_bcHG9iTZt28=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63GLRMYDWSEJD2T7O37MKWPCCU.jpg\",\"version\":0,\"size\":92438},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:55Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/63GLRMYDWSEJD2T7O37MKWPCCU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\" Moraliza\u00e7\u00e3o  da vida p\u00fablica ser\u00e1 outra meta no in\u00edcio da gest\u00e3o do presidente eleito na Fran\u00e7a\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rDiXzd5wFtsBBF8wzTHMQUiIXfg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-3r0SCaA7hirmPWClf7Ny3u6VAo=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-05-09T18:10:23Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"sayuso\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"S.A.\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/F/45/sayuso.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"APZjqDoo6xvyBf7LTEFDsr3r3gE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"u28mdTWXeEOz7fb8uMn5Xz_z1LM=/62x45/\"}},\"slug\":\"silvia_ayuso_determeyer_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/Silviawsh\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/Silviawsh\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"sayuso\",\"byline\":\"Silvia Ayuso\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/F/45/sayuso.jpg\",\"slug\":\"silvia_ayuso_determeyer_a\",\"firstName\":\"Silvia\",\"lastName\":\"Ayuso \",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/silvia_ayuso_determeyer/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/Silviawsh\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"139845\",\"epauth\":\"sayuso\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:58.113Z\"}},\"byline\":\"S.A.\"}]},\"first_publish_date\":\"2017-05-09T18:10:23Z\",\"location\":\"Paris\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/05/08/internacional/1494269112_202164.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":2470,\"word_count\":393,\"paragraph_count\":6,\"clones\":[\"5079947500584960\",\"5492665521012736\"],\"keywords\":[\"macron\",\"ter\",\"reforma\",\"trabalhista\",\"impopular\",\"prioridade\",\"moraliza\u00e7\u00e3o\",\"vida\",\"p\u00fablica\",\"p\u00fablico\",\"ser\",\"meta\",\"in\u00edcio\",\"gest\u00e3o\",\"presidente\",\"eleito\",\"fran\u00e7a\"],\"locations\":[{\"id\":\"516\",\"name\":\"Par\u00eds\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/05/08/internacional/1494269112_202164.html\",\"pep_created_date\":\"2017-05-09T12:18:16.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-05-09T18:10:23.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-05-09T18:10:23Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/08/internacional/1494269112_202164.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"7MSXWM4ROU6XGJMT6233B24MAU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:20:28.685Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"UTDIW4OYQFBMVPGMJML5OOIW7M\",\"parent_id\":\"ZIU7D6MR6NFXPKRVS77Y5AWXPQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:48:09.212Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/06/21/internacional/1498044258_400611.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Macron paira professoral e ignora ru\u00eddos da primeira crise de gabinete\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Em primeira entrevista como presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron fala e age como o l\u00edder da Europa\"},\"description\":{\"basic\":\"Em primeira entrevista como presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron fala e age como o l\u00edder da Europa\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"elecciones-presidenciales-francia-2017-a\",\"slug\":\"elecciones-presidenciales-francia-2017-a\",\"text\":\"Presidenciales Francia 2017\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168574\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_presidenciales_francia_2017/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_presidenciales_francia_2017_a\"}},{\"_id\":\"emmanuel-macron-a\",\"slug\":\"emmanuel-macron-a\",\"text\":\"Emmanuel Macron\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"165283\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/emmanuel_macron/a/\",\"normalized_name\":\"emmanuel_macron_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-francia-a\",\"slug\":\"elecciones-francia-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Fran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148321\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_francia/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_francia_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-presidenciales-a\",\"slug\":\"elecciones-presidenciales-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es presidenciais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28507\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_presidenciales/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_presidenciales_a\"}},{\"_id\":\"francia-a\",\"slug\":\"francia-a\",\"text\":\"Fran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"33102\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/francia/a/\",\"normalized_name\":\"francia_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"europa-occidental-a\",\"slug\":\"europa-occidental-a\",\"text\":\"Europa Ocidental\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82427\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/europa_occidental/a/\",\"normalized_name\":\"europa_occidental_a\"}},{\"_id\":\"europa-a\",\"slug\":\"europa-a\",\"text\":\"Europa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/europa/a/\",\"normalized_name\":\"europa_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/239MIEfFz-t9RjcGYL4kb_my4wo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/239MIEfFz-t9RjcGYL4kb_my4wo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/239MIEfFz-t9RjcGYL4kb_my4wo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Xit2DCYbt_4RG4BM6GV7yd38WcY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"version\":0,\"size\":109511,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Emmanuel Macron concede sua primeira entrevista como presidente.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:33:05Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"LE FIGARO\"},\"height\":551,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:33:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"wWWgXufCH7rs2GsHnPtadQpT98U=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"keMltWVp0MiNa_NvM0_rUlmu2wA=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/239MIEfFz-t9RjcGYL4kb_my4wo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/239MIEfFz-t9RjcGYL4kb_my4wo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/239MIEfFz-t9RjcGYL4kb_my4wo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Xit2DCYbt_4RG4BM6GV7yd38WcY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"version\":0,\"size\":109511,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Emmanuel Macron concede sua primeira entrevista como presidente.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:33:05Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"LE FIGARO\"},\"height\":551,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:33:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UQMM4V25LGVFZNB36J6QRMTAUE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"wWWgXufCH7rs2GsHnPtadQpT98U=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"keMltWVp0MiNa_NvM0_rUlmu2wA=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ZYRZTICWOJIRLK4VGJQFE7IYFE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VamliLsmaiDL8kWDu3j6YcYguQo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYRZTICWOJIRLK4VGJQFE7IYFE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYRZTICWOJIRLK4VGJQFE7IYFE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VamliLsmaiDL8kWDu3j6YcYguQo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYRZTICWOJIRLK4VGJQFE7IYFE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VamliLsmaiDL8kWDu3j6YcYguQo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYRZTICWOJIRLK4VGJQFE7IYFE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5tbLEJYIlGD_4sC0SwS4iNBoKo4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYRZTICWOJIRLK4VGJQFE7IYFE.jpg\",\"version\":0,\"size\":27725},\"created_date\":\"2019-07-15T19:33:05Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:33:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYRZTICWOJIRLK4VGJQFE7IYFE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Em primeira entrevista como presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron fala e age como o l\u00edder da Europa\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oX5iqVdGvlu8s1yN3MAUamOSBpk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"A-nJnvxdrpu8qFPO3egzzVuwFHM=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"YALRV374M5UXWMX3YCKASSPCIY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/f1z8AFd4zVcWhehBlYa5qQbX13M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YALRV374M5UXWMX3YCKASSPCIY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YALRV374M5UXWMX3YCKASSPCIY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/f1z8AFd4zVcWhehBlYa5qQbX13M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YALRV374M5UXWMX3YCKASSPCIY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/f1z8AFd4zVcWhehBlYa5qQbX13M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YALRV374M5UXWMX3YCKASSPCIY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pv2EAU6Hl5eP_TycK63xcBKC7EE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YALRV374M5UXWMX3YCKASSPCIY.jpg\",\"version\":0,\"size\":168756},\"created_date\":\"2019-07-15T19:33:04Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:33:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YALRV374M5UXWMX3YCKASSPCIY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Em primeira entrevista como presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron fala e age como o l\u00edder da Europa\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cdBh9_UnwfY1USTrhRBytI71atk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"xcwqeIz1RbwolkhJFGI-8RP6Jhw=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-06-22T00:15:29Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marcbc\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marc Bassets \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/1/27/marcbc.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"RjV23K8hek3jcb7cEly4f48RG2o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yyKaf4vvyr2dfatQqO12keHf2f0=/62x45/\"}},\"slug\":\"marc_bassets_claret_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marcbc\",\"byline\":\"Marc Bassets\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/1/27/marcbc.jpg\",\"slug\":\"marc_bassets_claret_a\",\"firstName\":\"Marc\",\"lastName\":\"Bassets \",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/marc_bassets_claret/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"139329\",\"epauth\":\"marcbc\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:55.066Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-06-22T00:15:29Z\",\"location\":\"Paris\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/06/21/internacional/1498044258_400611.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5868,\"word_count\":967,\"paragraph_count\":19,\"clones\":[\"4626526444191744\",\"6400842127114240\"],\"keywords\":[\"macron\",\"pairar\",\"professoral\",\"ignorar\",\"ru\u00eddo\",\"primeira\",\"crise\",\"gabinete\",\"entrevista\",\"presidente\",\"fran\u00e7a\",\"emmanuel macron\",\"falar\",\"agir\",\"l\u00edder\",\"europa\"],\"locations\":[{\"id\":\"125828\",\"name\":\"Par\u00eds\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/06/21/internacional/1498044258_400611.html\",\"pep_created_date\":\"2017-06-21T17:16:43.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-06-21T23:45:37.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-06-22T00:15:29Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/06/21/internacional/1498044258_400611.html\",\"source_system\":\"PEP\"}],\"clonedChildren\":[],\"clonedSiblings\":[]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-09-01T04:23:18Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marcbc\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marc Bassets \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/1/27/marcbc.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"TizLpWdThrLcP9Mr-_7qCfUEd4A=/768x0/\",\"medium\":\"6tzWoh48OqadxymR1AgllZX5vNE=/1000x0/\",\"large\":\"AfYn5AnHLrCgk1WP8-0sSSz0EDE=/1500x0/\",\"4:3\":\"JVA3gX_5s-Xh0H1kHewouhSuPbc=/600x450/\",\"3:4\":\"vkFhbZJJpz2EWvCgqxWJBllbW-g=/450x600/\"}},\"slug\":\"marc_bassets_claret_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marcbc\",\"byline\":\"Marc Bassets\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/1/27/marcbc.jpg\",\"slug\":\"marc_bassets_claret_a\",\"firstName\":\"Marc\",\"lastName\":\"Bassets \",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/marc_bassets_claret/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"139329\",\"epauth\":\"marcbc\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:55.066Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-09-01T04:23:18Z\",\"location\":\"Paris\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Internacional\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6198,\"word_count\":998,\"paragraph_count\":17,\"clones\":[\"5828128790282240\",\"5177763820470272\"],\"keywords\":[\"reforma\",\"trabalhista\",\"ser\",\"primeiro\",\"teste\",\"macron\",\"mudar\",\"modelo\",\"social\",\"franc\u00eas\",\"mudan\u00e7a\",\"lei\",\"repercuss\u00e3o\",\"poder\",\"impactar\",\"futuras\",\"futuro\"],\"locations\":[{\"id\":\"516\",\"name\":\"Par\u00eds\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\",\"pep_created_date\":\"2017-08-31T09:48:07.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-09-01T04:23:18.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-09-01T04:23:18Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/08/31/internacional/1504172887_983395.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/internacional\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/internacional\"},\"expires\":1598161128423,\"lastModified\":1598160828423},\"{\\\"id\\\":\\\"/internacional\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161128423,\"lastModified\":1598160828423}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161119109,\"lastModified\":1598160999109}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\\\"}\":{\"data\":[\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/internacional/2020-08-22/aviao-com-opositor-russo-possivel-vitima-de-envenenamento-aterrissa-na-alemanha.html\",\"/internacional/2020-08-22/videos-mostram-um-irmao-de-lopez-obrador-recebendo-dinheiro-para-campanhas-eleitorais.html\",\"/internacional/2020-08-21/resistencia-se-prepara-para-desafiar-lukashenko-em-belarus.html\",\"/internacional/2020-08-16/nao-ha-pandemia-que-freie-o-trem-chines-em-duisburgo.html\",\"/internacional/2020-08-22/criancas-com-coronavirus-tem-maior-carga-viral-que-adultos.html\",\"/internacional/2020-08-21/ao-vivo-biden-discursa-e-se-converte-no-rival-oficial-de-trump-na-disputa-pela-casa-branca.html\",\"/internacional/2020-08-18/dezenas-de-milhares-de-argentinos-se-manifestam-contra-o-governo-de-alberto-fernandez.html\",\"/internacional/2020-08-20/oposicionista-russo-e-internado-em-coma-por-possivel-envenenamento.html\",\"/brasil/2018/10/01/internacional/1538391826_521182.html\",\"/internacional/2020-08-20/operacao-lava-jato-sacode-a-politica-mexicana.html\",\"/brasil/2019/04/13/internacional/1555173895_840524.html\",\"/internacional/2020-08-21/medicos-russos-descartam-veneno-e-entorno-de-opositor-de-putin-acusa-governo-de-esconder-provas.html\"],\"expires\":1598162806529,\"lastModified\":1598159206529},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}