{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_04_16_politica_1555435394_456546.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Antonia Laborde\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Carlos Vegh, economista respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e Caribe, apoia as diretrizes econ\u00f4micas do novo Governo brasileiro\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Banco Mundial, Brasil, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica, Organiza\u00e7\u00f5es internacionais, Economia, Rela\u00e7\u00f5es exteriores, PEC 287/2016, Reformas trabalhistas, PEC, Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira, Congresso Nacional, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Presta\u00e7\u00f5es, Parlamento, Seguran\u00e7a Social, Pol\u00edtica trabalhista, Trabalho, Legisla\u00e7\u00e3o, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-04-17T00:51:03Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-04-17T00:51:03Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-04-17T00:51:03Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Carlos Vegh, economista respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e Caribe, apoia as diretrizes econ\u00f4micas do novo Governo brasileiro\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/h8f1H11PC_anNjkpdp8EySL_l7s=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RLDUT6VDHJLG2UJBNQC54TLOAU.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-04-17T00:51:03Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Antonia Laborde\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Banco Mundial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Organiza\u00e7\u00f5es internacionais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rela\u00e7\u00f5es exteriores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC 287/2016\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/KGjpsjDKPbpPICqyK2e9N_CtLiU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/KGjpsjDKPbpPICqyK2e9N_CtLiU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"height\":980,\"width\":573},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\",\"datePublished\":\"2019-04-17T00:51:03Z\",\"dateModified\":\"2019-04-17T00:51:03Z\",\"description\":\"Carlos Vegh, economista respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e Caribe, apoia as diretrizes econ\u00f4micas do novo Governo brasileiro\",\"articleBody\":\"O ritmo de crescimento \u201cmed\u00edocre\u201d da Am\u00e9rica Latina e Caribe em 2018, como o chamou o Banco Mundial em seu \u00faltimo relat\u00f3rio, foi fortemente influenciado pela contra\u00e7\u00e3o de 2,5% na Argentina, o crescimento an\u00eamico do M\u00e9xico e a lenta recupera\u00e7\u00e3o do Brasil ap\u00f3s a recess\u00e3o de 2015 e 2016. Esses tr\u00eas pa\u00edses \u2013 que representam quase tr\u00eas quartos da regi\u00e3o \u2013 desinflaram as previs\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o multilateral, que havia estimado um crescimento de 1,8% para o ano passado que acabou sendo de 0,7%. Carlos Vegh, economista da entidade respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e o Caribe, se mostra otimista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas econ\u00f4micas que o Governo de Jair Bolsonaro pretende implementar e defende que realizar a reforma da Previd\u00eancia enviada ao Congresso \u201c\u00e9 fundamental\u201d para que o gigante regional se recupere da severa crise econ\u00f4mica em que esteve submerso nos \u00faltimos anos. Vegh assinala dois fatores que prejudicaram o crescimento do Brasil: o d\u00e9ficit fiscal e as aposentadorias. \u201cEm particular, \u00e9 muito dif\u00edcil crescer com um d\u00e9ficit fiscal de 7% do PIB\u201d, diz o economista uruguaio, de 60 anos, ao mesmo tempo em que destaca que no ano passado existiram outros fatores internos \u2013 como a Lava Jato \u2013 e externos \u2013 como o aumento dos pre\u00e7os internacionais e o aumento dos juros da Reserva Federal (FED, o Banco Central dos EUA) \u2013. A maior pot\u00eancia latino-americana estancou seu crescimento em 1,1% em 2018, ainda que o Banco Mundial projete que ir\u00e1 dobr\u00e1-lo nesse ano. O banco est\u00e1 esperando o plano de a\u00e7\u00e3o de Bolsonaro: \u201cDo ponto de vista exclusivamente econ\u00f4mico, acho que o Brasil est\u00e1 se recuperando sem pausa, mas sem pressa. O ministro da Economia, Paulo Guedes, est\u00e1 pensando as coisas de uma maneira positiva ao pa\u00eds\u201d. O gigante brasileiro \u00e9 respons\u00e1vel por 40% do PIB regional, de acordo com dados do pr\u00f3prio Banco Mundial com sede em Washington. O Brasil gasta aproximadamente 12% de seu PIB na Previd\u00eancia, \u201cquando os pa\u00edses compar\u00e1veis desembolsam por volta de 8%\u201d, diz Vegh. O Governo de Bolsonaro enviou ao Congresso um projeto de lei para reformar a Previd\u00eancia que, segundo estimativas de Guedes, gerar\u00e1 economia pr\u00f3xima a 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos. Analistas e investidores, entretanto, dizem que as economias finais geradas provavelmente ficar\u00e3o abaixo disso, com uma estimativa de consenso pr\u00f3xima de 585 a 700 bilh\u00f5es de reais, segundo a ag\u00eancia Reuters. \u201cA pergunta \u00e9 se os pol\u00edticos ir\u00e3o aprovar a lei como est\u00e1 ou ir\u00e3o ocorrer delibera\u00e7\u00f5es, mas desde que possam realizar a reforma, isso ser\u00e1 fundamental\u201d, diz Vegh. O Governo anterior fracassou em sua tentativa. Os pol\u00edticos sabem que est\u00e3o \u201cencurralados e precisam cortar o gasto em aposentadorias e mudar o sistema a um privado\u201d, disse Guedes na semana passada. Algo que tranquiliza o economista do Banco Mundial \u00e9 o manejo da pol\u00edtica monet\u00e1ria, onde o pa\u00eds governado por Bolsonaro \u201cest\u00e1 fazendo as coisas muito bem\u201d. \u201cHistoricamente, o Brasil tendeu a ter juros altos, mas agora o Banco Central as reduziu muito [ 6,5% desde mar\u00e7o do ano passado], um fator de est\u00edmulo \u00e0 economia; a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 completamente sob controle. O novo presidente do Banco Central continuar\u00e1 com a pol\u00edtica de seu antecessor Ilan Goldfajn, que foi muito acertada\u201d, diz o economista do \u00f3rg\u00e3o multilateral.\",\"keywords\":[\"Banco Mundial\",\"Brasil\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica\",\"Organiza\u00e7\u00f5es internacionais\",\"Economia\",\"Rela\u00e7\u00f5es exteriores\",\"PEC 287/2016\",\"Reformas trabalhistas\",\"PEC\",\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"Congresso Nacional\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Parlamento\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Trabalho\",\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Antonia Laborde\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/antonia-laborde-barrenechea/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Washington\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/IqeqPtgLr_37r-M2gjPEj88lEwk=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\",\"productID\":\"TN4RLQHBCBETJHGAM3Q4SAMYJE:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6pdacgvjgx2cavea-f-172a3dbb5-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":3,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"2844a03\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":40628,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598162248\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==TESlHcYpa9Ar9Ez2q/+e4AyCDDQuQMG3RyMMdMMD8kYauo7sPTrhnxYiTaUNSjPOFFN39Gati+7ZfX2p8VxxKwvGjpeTgEnSfZocoi8YKnV1mdC8p8jYED50jBf5MHyxipz2HPPsrywj7HrWDE56bXsNfWJ1GA3/yz3UMALUGRHQSoWRNUxfAkq98iz47wUg+VOdAtDWQM1Dthz6r1K7b1eUnVpuRQEubWHvR+1DB3yFmMfA7C4e3z1NqSfo+hzJAFhLH+KbdBHVn05Qoqk1kxJSuZ2ssB5HtRQ7eVpWEpzZeD12rR9xCIB2p3TmXpovVswmeW8J/fOGbFwJML+ywj2IuTnykRD06BgYW017FCnljgAxxpD4gNyG4vTBWzIsKOesCxRxDbTU4O7odMjoQVJ+WkqlJ1WCF47ksW+prVY=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Carlos Vegh, economista respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e Caribe, apoia as diretrizes econ\u00f4micas do novo Governo brasileiro</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/KGjpsjDKPbpPICqyK2e9N_CtLiU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\" alt=\"\u00cdndios guarani dia 11 de abril de 2019, em una reserva ind\u00edgena em S\u00e3o Paulo.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>\u00cdndios guarani dia 11 de abril de 2019, em una reserva ind\u00edgena em S\u00e3o Paulo.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">EFE</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Banco%20Mundial%20pede%20pressa%20ao%20Brasil%20para%20aprovar%20a%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20de%20Bolsonaro\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" data-param-text=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Banco%20Mundial%20pede%20pressa%20ao%20Brasil%20para%20aprovar%20a%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20de%20Bolsonaro&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" data-param-text=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Banco%20Mundial%20pede%20pressa%20ao%20Brasil%20para%20aprovar%20a%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20de%20Bolsonaro&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" data-param-text=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Banco%20Mundial%20pede%20pressa%20ao%20Brasil%20para%20aprovar%20a%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20de%20Bolsonaro&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FP7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\" data-param-description=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" data-param-text=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Banco%20Mundial%20pede%20pressa%20ao%20Brasil%20para%20aprovar%20a%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20de%20Bolsonaro&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/antonia-laborde-barrenechea/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Antonia Laborde\">Antonia Laborde</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/antonialaborde\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Washington</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-04-17/\">17 abr 2019 - 00:51 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">O ritmo de crescimento \u201cmed\u00edocre\u201d da Am\u00e9rica Latina e Caribe em 2018, como o chamou o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/banco_mundial\" target=\"_blank\">Banco Mundial </a>em seu \u00faltimo relat\u00f3rio, foi fortemente influenciado pela <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/12/26/internacional/1545859505_021155.html\" target=\"_blank\">contra\u00e7\u00e3o de 2,5% na Argentina</a>, o crescimento an\u00eamico do M\u00e9xico e a lenta recupera\u00e7\u00e3o do Brasil ap\u00f3s a recess\u00e3o de 2015 e 2016. Esses tr\u00eas pa\u00edses \u2013 que representam quase tr\u00eas quartos da regi\u00e3o \u2013 desinflaram as previs\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o multilateral, que havia estimado um crescimento de 1,8% para o ano passado que acabou sendo de 0,7%.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Aposentar-se aos 53 e solteiras que herdam pens\u00f5es... Os abismos da Previd\u00eancia brasileira</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/09/economia/1554761312_969485.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>FMI reduz estimativa de crescimento do Brasil e atrela recupera\u00e7\u00e3o a reformas</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/11/economia/1555007475_037304.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201c\u00c9 um erro dizer que uma economia \u00e9 administrada como uma casa\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">Carlos Vegh, economista da entidade respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e o Caribe, se mostra otimista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas econ\u00f4micas que o Governo de Jair Bolsonaro pretende implementar e defende que realizar a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\" target=\"_blank\">reforma da Previd\u00eancia</a> enviada ao Congresso \u201c\u00e9 fundamental\u201d para que o gigante regional se recupere da severa crise econ\u00f4mica em que esteve submerso nos \u00faltimos anos.</p><p class=\"\">Vegh assinala dois fatores que prejudicaram o crescimento do Brasil: o d\u00e9ficit fiscal e as aposentadorias. \u201cEm particular, \u00e9 muito dif\u00edcil crescer com um d\u00e9ficit fiscal de 7% do PIB\u201d, diz o economista uruguaio, de 60 anos, ao mesmo tempo em que destaca que no ano passado existiram outros fatores internos \u2013 como a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato\" target=\"_blank\">Lava Jato</a> \u2013 e externos \u2013 como o aumento dos pre\u00e7os internacionais e o aumento dos juros da Reserva Federal (FED, o Banco Central dos EUA) \u2013. A maior pot\u00eancia latino-americana estancou seu crescimento em 1,1% em 2018, ainda que o Banco Mundial projete que ir\u00e1 dobr\u00e1-lo nesse ano.</p><p class=\"\">O banco est\u00e1 esperando o plano de a\u00e7\u00e3o de Bolsonaro: \u201cDo ponto de vista exclusivamente econ\u00f4mico, acho que o Brasil est\u00e1 se recuperando sem pausa, mas sem pressa. O ministro da Economia, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes\" target=\"_blank\">Paulo Guedes</a>, est\u00e1 pensando as coisas de uma maneira positiva ao pa\u00eds\u201d. O gigante brasileiro \u00e9 respons\u00e1vel por 40% do PIB regional, de acordo com dados do pr\u00f3prio Banco Mundial com sede em Washington.</p><p class=\"\">O Brasil <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html\" target=\"_blank\">gasta aproximadamente 12% de seu PIB na Previd\u00eancia</a>, \u201cquando os pa\u00edses compar\u00e1veis desembolsam por volta de 8%\u201d, diz Vegh. O Governo de Bolsonaro enviou ao Congresso um projeto de lei para reformar a Previd\u00eancia que, segundo estimativas de Guedes, gerar\u00e1 economia pr\u00f3xima a 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos. Analistas e investidores, entretanto, dizem que as economias finais geradas provavelmente ficar\u00e3o abaixo disso, com uma estimativa de consenso pr\u00f3xima de 585 a 700 bilh\u00f5es de reais, segundo a ag\u00eancia Reuters.</p><p class=\"\">\u201cA pergunta \u00e9 se os pol\u00edticos ir\u00e3o aprovar a lei como est\u00e1 ou ir\u00e3o ocorrer delibera\u00e7\u00f5es, mas desde que possam realizar a reforma, isso ser\u00e1 fundamental\u201d, diz Vegh. O Governo anterior fracassou em sua tentativa. Os pol\u00edticos sabem que est\u00e3o \u201cencurralados e precisam cortar o gasto em aposentadorias e mudar o sistema a um privado\u201d, disse Guedes na semana passada.</p><p class=\"\">Algo que tranquiliza o economista do Banco Mundial \u00e9 o manejo da pol\u00edtica monet\u00e1ria, onde o pa\u00eds governado por Bolsonaro \u201cest\u00e1 fazendo as coisas muito bem\u201d. \u201cHistoricamente, o Brasil tendeu a ter juros altos, mas agora o Banco Central as reduziu muito [ 6,5% desde mar\u00e7o do ano passado], um fator de est\u00edmulo \u00e0 economia; a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 completamente sob controle. O novo presidente do Banco Central continuar\u00e1 com a pol\u00edtica de seu antecessor Ilan Goldfajn, que foi muito acertada\u201d, diz o economista do \u00f3rg\u00e3o multilateral.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Banco%20Mundial%20pede%20pressa%20ao%20Brasil%20para%20aprovar%20a%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20de%20Bolsonaro\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" data-param-text=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Banco%20Mundial%20pede%20pressa%20ao%20Brasil%20para%20aprovar%20a%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20de%20Bolsonaro&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" data-param-text=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Banco%20Mundial%20pede%20pressa%20ao%20Brasil%20para%20aprovar%20a%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20de%20Bolsonaro&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" data-param-text=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Banco%20Mundial%20pede%20pressa%20ao%20Brasil%20para%20aprovar%20a%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20de%20Bolsonaro&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FP7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\" data-param-description=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" data-param-text=\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Banco%20Mundial%20pede%20pressa%20ao%20Brasil%20para%20aprovar%20a%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20de%20Bolsonaro&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F04%2F16%2Fpolitica%2F1555435394_456546.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/07/economia/1554647711_162515.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Banco Mundial pede \u00e0 Am\u00e9rica Latina que fortale\u00e7a redes de prote\u00e7\u00e3o social contra a crise</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/09/politica/1554829618_536224.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Em sess\u00e3o tumultuada, reforma da Previd\u00eancia d\u00e1 primeiro passo na C\u00e2mara</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162249180;Fusion.globalContent={\"_id\":\"TN4RLQHBCBETJHGAM3Q4SAMYJE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"EPEHUVUBVNGUPM4WWU5PZH2NV4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ritmo de crescimento \u201cmed\u00edocre\u201d da Am\u00e9rica Latina e Caribe em 2018, como o chamou o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/banco_mundial\\\" target=\\\"_blank\\\">Banco Mundial </a>em seu \u00faltimo relat\u00f3rio, foi fortemente influenciado pela <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/12/26/internacional/1545859505_021155.html\\\" target=\\\"_blank\\\">contra\u00e7\u00e3o de 2,5% na Argentina</a>, o crescimento an\u00eamico do M\u00e9xico e a lenta recupera\u00e7\u00e3o do Brasil ap\u00f3s a recess\u00e3o de 2015 e 2016. Esses tr\u00eas pa\u00edses \u2013 que representam quase tr\u00eas quartos da regi\u00e3o \u2013 desinflaram as previs\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o multilateral, que havia estimado um crescimento de 1,8% para o ano passado que acabou sendo de 0,7%.\"},{\"_id\":\"KZKLVXIVWJBQNNXAFGJRXWOZZU\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Aposentar-se aos 53 e solteiras que herdam pens\u00f5es... Os abismos da Previd\u00eancia brasileira\",\"image\":{\"_id\":\"PDCOOOKRTEOZV5OBPI4DCNOUIA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/gQYIR5eW7sununuBtk5SRzxhnrY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PDCOOOKRTEOZV5OBPI4DCNOUIA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PDCOOOKRTEOZV5OBPI4DCNOUIA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/gQYIR5eW7sununuBtk5SRzxhnrY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PDCOOOKRTEOZV5OBPI4DCNOUIA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gQYIR5eW7sununuBtk5SRzxhnrY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PDCOOOKRTEOZV5OBPI4DCNOUIA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zkzl440zA7M18THTgAnYTwzh-1o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PDCOOOKRTEOZV5OBPI4DCNOUIA.jpg\",\"version\":0,\"size\":4817,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:47Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PDCOOOKRTEOZV5OBPI4DCNOUIA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"3H7Zr0YrMq49VrcobeN2R1A00ug=/768x0/\",\"medium\":\"deZvTm2dzYKmObkpDe7Fz4SMTw0=/1000x0/\",\"large\":\"8XVFhyt7CCs4gNXwOiLMM3ki5AI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"f73WrZdkZfzUpdQTOychCjFzTwc=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"TK8xxXQwLKR0h_gBfGPGQKt7Pb0=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"WLXGImNy7SRPqBxoSBWO_ieKTDI=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"lDKSQGvElKjoJdYR9RL6eVOnMVc=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"ktiFcnSrZifYdF52oMh3T1mw-6w=/311x214/\",\"3:4\":\"e1pGenxf-Q9dttEEKR7tM5ax0t0=/450x600/\",\"4:3\":\"S9T_RJX7VfvxuPqv4DlXze5pK_o=/600x450/\",\"photoText\":\"XkXD-_Jf4UDb1yf8UFOVIKq0Bis=/300x300/\",\"1_column\":\"IQCFrFhd0yhI_PW4g076yMzpUOI=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"0cadI9P17OQSfoaQxpytDKokHZ0=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"ttFoKE2BqaAvaVm9-M2v42B0uCU=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"KxcKoJu8dP0fqcAPZVwLu0ErpYc=/62x62/\",\"2_column\":\"6M-DI_Wd3ZxBnbTM-2ElSS3EktY=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"o8s62p9OjmBCNdKjOpyx9K5-Oyg=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"9kyISgDkqtwCoX5V4xTIV-wd_94=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"mfHfuDzopMHa_maJLxA1JpzR5xE=/145x145/\",\"3_column\":\"MCX9mTPTZeGLvzwBJBsYCPcW_6Q=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"C-6aUxfEZc4PG8vzz4BHrpOu2Cw=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"9rdfM9o8nv2I9J0cXPP1sSzscnw=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"2Yn4xu1nu8Qef9Eb2UOOnTnIC70=/228x228/\",\"4_column\":\"CpUNIWDvxNjTpNk13DXVVYY1X-4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"kczyVJONLUSM5oaUESqf8os28y0=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"5h3fXIXPfAl_U9IGAfwuemAZVFs=/311x311/\",\"5_column\":\"uILIjPQLkIKqzyYtf3yl-9I3viA=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"56FSdm_l0VIjdz5QicrXsne6SGs=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"NwfEiLNHUbPa5b6qT37mc94OyC0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"gxKjkR3CYqeJmUQTvPZGxUgFYUU=/394x394/\",\"6_column\":\"4Gr2kKtUKyBjaC0-AjK_sIL1q_I=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"r79o1Jez0TL4IeujhphGjWnOHcw=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"jxgXj16pwd53k1Tke-OIY_8oCyk=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"I7zF3GfsA7Irxqtd8awaokjajBk=/477x477/\",\"7_column\":\"YwociCVE4NvaRl25L614WwMTQiI=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"zcNEKsi5hOT6BlSTCzVvNPn-vJA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"tfefPy3GUV0lfVI36_fCP3iGyXM=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"QSKvMASWlMytW_w1DfMM5JqL0Lw=/560x560/\",\"8_column\":\"6h-HwggbcXZbLeX9ZM7X7XeA1yI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"PNgkj4ztMNsvZQoB2O5deLHMK08=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"1s7xISnZlhTFFPr9orb5_rh4UXk=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"QrvZi3xSynlLfsI9mRxwWsWBCXs=/643x643/\",\"9_column\":\"cXi-Faoyl1WOF1gLiMJAO7ocZ2w=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"XRHtTcmJIsV1_H0RGnDorzkVI9o=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"j0-e-0YUNAtTPkt96jEt1t1P6HA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"ZqH25chMR2qwmAl77ruO_b52WRI=/726x726/\",\"10_column\":\"mPSnlLCTAjOUG-eGdEj9EbJRt9E=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"tVBEW5UW_mYMGXo2VeD0g0ltZQE=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"a2yb0LZJFWFkiDrTNiPwixBzOqI=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"xMdk6WwROUOFbMWppcO0qN4cDFM=/809x809/\",\"11_column\":\"OJsqu2o2I8kveIJsDjgZ7YwT_B4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"FbEsn5yqXEkmwY65_Xk3c3MqjVg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"bGW4ITMkgnB9ynvEaxWWXYNUfRg=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"mok_DOSMaX9v0FzEMs4KNp3C3oU=/892x892/\",\"12_column\":\"XVRNHV7MLnNnYnk3gPFnbrKNFec=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"tLYMYid9xzb2sczwtXQuiBO7TJE=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"Ju7FRe4FWB8YvjnHTP4ctVh9XaI=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"H095x3pWr6eQi9U3-6l_Xo1dUpQ=/975x975/\"}},\"_id\":\"SGVT6PWPKBH2FCS4QP7RJVJTXE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/09/economia/1554761312_969485.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"FMI reduz estimativa de crescimento do Brasil e atrela recupera\u00e7\u00e3o a reformas\",\"image\":{\"_id\":\"XFSQDLLTMRV5D3UUAPBFGS4RSY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bPONuX4BCKQyH7jU0NFsPgagAbo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XFSQDLLTMRV5D3UUAPBFGS4RSY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XFSQDLLTMRV5D3UUAPBFGS4RSY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bPONuX4BCKQyH7jU0NFsPgagAbo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XFSQDLLTMRV5D3UUAPBFGS4RSY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bPONuX4BCKQyH7jU0NFsPgagAbo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XFSQDLLTMRV5D3UUAPBFGS4RSY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/l8HRvZF4m7cjc43SVxliIz3huLQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XFSQDLLTMRV5D3UUAPBFGS4RSY.jpg\",\"version\":0,\"size\":4025,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:47Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XFSQDLLTMRV5D3UUAPBFGS4RSY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"uAW8DA15QXCiJGGMRLAMZtbvFjk=/768x0/\",\"medium\":\"E28bJAoJHpc8QwkcSSLTxcE5av8=/1000x0/\",\"large\":\"kH16KC6OKrmqsYQ_7Er_cqV1gD8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"8fNQ_2wagP9by7o0TsXj0OiK59o=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"c4YXa7fi73jD2UFopnYxn1ainHk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"9TuphOsjWICDH_bcFCqMvWAxo_k=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"n81vFGfDPQ8n58HC4aeBFYYcYsM=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"LHmmjhUDGrwuWKpbMKWQardKcig=/311x214/\",\"3:4\":\"YAuRvZeLdPXp1oiw5dn8MPvKGUc=/450x600/\",\"4:3\":\"85HmzHPLgIW3s-jyVx9bnjSXTLQ=/600x450/\",\"photoText\":\"zdQHx5R59iv9YKs5dYKsxQNKU4E=/300x300/\",\"1_column\":\"cNsgFNvVHrPGr9nyFbJDeA9e0Zo=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"ZOMqwuNAM4YthIe8xa9HxCy1edw=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"P6foPvVdvOtupIBu9rk3va8WZMw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"lVncPGt895LxutTxzSm5bZCeCG8=/62x62/\",\"2_column\":\"mogdnqryIQ29wkzP1RP5O981wcI=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"RaYlOBaBD2cjTO9k3TmpgoZ_qmI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"QP09b4Axl54YmUmFfHEKTXimnnA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"z2hMYNai_22wd37giLTlkiHfZhw=/145x145/\",\"3_column\":\"1_B42JQ2UT_AMX2kEqa1bPtlqTA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"OvHzRyyfJWWEU0r-OH0f8Tl5FDU=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"mi6tgAyIIKdPaDTtaPuBbp28yoQ=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"gb4MrBuWsKnJjjU2_yC286zMRAg=/228x228/\",\"4_column\":\"HYWrQK64tcXEg4ptAZ5zZygj6QM=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"XS-TgKN35hLAc0d9J_nCp7xbVug=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"bkTBo6uHoejy6ZxGdxymKB8Ji7E=/311x311/\",\"5_column\":\"vU_k38bNXhGIVphElTLAGraqgX8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Ke_hy4_Qfd9dmP4-gHvH6Y-s6Cc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"v5LqW71F-vS5D7AEpVAUPmctqVo=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"E87rHmHLK2nyl4O5CLEUcukordY=/394x394/\",\"6_column\":\"deaUDiy5Rod9P7V_uVhphdRlmrQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"T-WXMJpsGAokHtn_ElzGRVATSVc=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"fsuyIYVtjTG4OXMSle31OLmjkp0=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"C_r9svQhco9xI9bYiexfvI83CEI=/477x477/\",\"7_column\":\"eJL7doSRFcdzQOGDXliFyx2tca0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"DPVe_VX5ifdqtknkoLrrj6tpbWc=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"8Hv4uSwyuaip1eNGndmHi-fH1qE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"LjZXx_72dwLppxleqNoE6HC4Lcg=/560x560/\",\"8_column\":\"WECn4mZR1pJg2L_IyQGAoxszBVI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"1dWHml13uyRjhmJwFHuT9b-iySo=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"h1sNZKErob-SJvWT9tTnN-ZZ900=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"GrdipZM8VP1kdTgLuwk7WHJcZ5w=/643x643/\",\"9_column\":\"gWzMK-9QsvhE1tdHA4_5JtJ4dF0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"f4WWHimm0Irfe-RHCfTuQ01pDNI=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ocSGovsNWCkLxtaFkU5udSMQsqo=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"I7nM7m9SjK3K4xtbMw1W-X6qiVI=/726x726/\",\"10_column\":\"1yMBTydZPDrcCGe-DfoXlMGzLPE=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"MWlTZMGfoBt68G0ThHsP6mj_bAU=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"-L9v0ViRRWmQK_of3tX5pTWRu6k=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"DgzM0C3Vb1dnnRZChFaWvNqaTGA=/809x809/\",\"11_column\":\"-RJyZ7Tf4AHEhCreWNH3C1BhLKA=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"9fv7BI-aTuozhHJoWPdudb0cr4M=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"itya50MQIMMnxk8q5-3YWYqs08Y=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"TAvRlt56EQ6mIzeVdPmx7KgE5IE=/892x892/\",\"12_column\":\"S2OhhC7J3XftxkkpoNrsjXb2CAg=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Ma0lHdFdz-hbL94VO0ZgPZSh1t4=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"zJVzYEqrcPeRc-z-orEFpBxT1IU=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"T_2DTzreF2pbB_P7cac0y6hgiZU=/975x975/\"}},\"_id\":\"2WKHBSH7URG3DKVKZJMJLV5Z5I\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/11/economia/1555007475_037304.html\",\"content\":\"\u201c\u00c9 um erro dizer que uma economia \u00e9 administrada como uma casa\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"GW3XWMC67ETUZGK6OKIRSCYYAQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WDpbfTNwwW2atY6tzcdcR9n-EbA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GW3XWMC67ETUZGK6OKIRSCYYAQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GW3XWMC67ETUZGK6OKIRSCYYAQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WDpbfTNwwW2atY6tzcdcR9n-EbA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GW3XWMC67ETUZGK6OKIRSCYYAQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WDpbfTNwwW2atY6tzcdcR9n-EbA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GW3XWMC67ETUZGK6OKIRSCYYAQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EQQKsOWjHelyB2oz-cZzlPZVt5w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GW3XWMC67ETUZGK6OKIRSCYYAQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":6425,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:48Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GW3XWMC67ETUZGK6OKIRSCYYAQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"xKNu1bjQ1nn_lsDUL61t2opxrIk=/768x0/\",\"medium\":\"SJQCzANyRCpx6Vs25oJsq00BPW4=/1000x0/\",\"large\":\"C7sXuSh9FRzWbyS31ceJG6TXwmE=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"WNpyDjID7DOejfQnBAjbSH0Po-c=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"TCbIJG3Nhus8DBJIIZsyvhwe-u0=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"ItdxFiDiqVW9Bv7PcdTsdn0qRAk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"oAelxRaJqsIic5Yu2UciuqpYOgY=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"czbMoFMbnakNlcdHxBDOuf23fSM=/311x214/\",\"3:4\":\"Ws2W5dhoWJva53hCjOPdEWsvMfA=/450x600/\",\"4:3\":\"lzB3s-6c1JWS__lu6JNMwzhWP8I=/600x450/\",\"photoText\":\"jn53AvFR1KqUk1PN6EQG-Ovd65I=/300x300/\",\"1_column\":\"nyfbBzfnInwHx8VdK4O3aVAfNIA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"ZHkWWLxi2z8u2YboyQU3lUtrDIg=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"JNv1VFazVPJ6C8yvMvWe7PXwQtA=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"QoKp-X1eMmOIth4H712Srs5g5Hg=/62x62/\",\"2_column\":\"oOA6s5P2RBSrZ7mAtPCCw0JmLRM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"bXkrxbm6E4RLBRWOEiZGLrQwX_k=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"pzRi6au3duwNT8CzseDDJ5ZfMz0=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"N9zhBfXXJStGOUfSNLG2BSeAJy4=/145x145/\",\"3_column\":\"ZeKncxNkJHYFcUyz4nQVwCIVgQg=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"clMWfL9rB4SRN5F4I0O1dEDLd0s=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"n5Pm0Lp9p0B08xLu1t04LxgOjNg=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"bDJtq0VZbIujlXsyAwDAo29SXOs=/228x228/\",\"4_column\":\"kPx_TkVlaoI9wFN0SY0JRgaLvzs=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"wx6uYSX_md9lfynfn68ypuUKqs8=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"FJtsHBJ6kyD-_kwcrWXtnuc5zV8=/311x311/\",\"5_column\":\"M_LmixkGcWmFFIPdbybTqNlx14o=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"aHpyUxbyFoHJk2pVkwtKloJ88T8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"dyM0dLzCEegLF5uC9d7E0A3HMAs=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"_H3RckLZx25NjNZ9aiMKEtEVnf4=/394x394/\",\"6_column\":\"LQbDfKz2DAcDgt6WB-zdStea6yY=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"N8IPQEsuy2QJvlSukSvWq_t9lYs=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"lMcKrUhM46sXYpQRQ1Ld3yksGwc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"leKOyCzme4ELMsjYYvNvyER-9bM=/477x477/\",\"7_column\":\"CJdNppVT1ZruEA3DHPQ2negJQ08=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"fGHj9-l3geAt7Ae7fKGe3RH6DeA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"h3ZYBRm_e5Dhln3w6QWfTXEVsn4=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"sBr6NrV-ZxRj5dxGt_Llml0Gqd4=/560x560/\",\"8_column\":\"kVRMTdDjhMBkSIUrzBoEtSBgqwU=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"KVbiDmJ4tHMcDQX7umcFKpBj0tQ=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"2q3H0elo8-FCXhsLF82lOXHbeB4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"6owUD11gMFO0Ib1noFePl1zJnts=/643x643/\",\"9_column\":\"s49C5sMC-3OluVj2w-UOZ_XXxxw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ZBd9CAJEomI1V3IFhrQ47dLtq-U=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"zv13x3IdoA0BHcpy7aDy11wrePU=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"sO5pP8oUplbLvjkJYdKIYYw-8YE=/726x726/\",\"10_column\":\"8jt_qp0uAOAvOBQzJdkbPJiwhTM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"1E-FW_fw2mvs4kK8cg4w7BbSkeg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"CvqFJdBIbK2SUCRB-4LORT738Ug=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"RJ5VzuzCv_aOeSnxu4N6MFbkouU=/809x809/\",\"11_column\":\"t8Tn2Kl-qqQXuM8YlK6zl14ujTo=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"wHdfSZ8CG9Hqizh8VwziRbz7rhs=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"gJhp4sIG8JWtu-kUmqkB-6YT1vc=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"P77MVoXRgbjbyfcpXzZYoHCiFHM=/892x892/\",\"12_column\":\"7TyOA1TiBj8tvealO-jBgbNoKXg=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"1RsAbfcAACXoEbLHx2EK5ffANDE=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"FESx_933UhBxjj2_Ba0h-D8rv10=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"MFM2DfDL6O67Fo1Lyh7xa521miA=/975x975/\"}},\"_id\":\"JL2VEQZHWNENPDJDVYAF7L3O6A\"}]},{\"_id\":\"QJVAB3DMMJBXHHRAYAN5RSNJXI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Carlos Vegh, economista da entidade respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e o Caribe, se mostra otimista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas econ\u00f4micas que o Governo de Jair Bolsonaro pretende implementar e defende que realizar a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\" target=\\\"_blank\\\">reforma da Previd\u00eancia</a> enviada ao Congresso \u201c\u00e9 fundamental\u201d para que o gigante regional se recupere da severa crise econ\u00f4mica em que esteve submerso nos \u00faltimos anos.\"},{\"_id\":\"7XL5FHOKUNFD5A7RM7REGT7OHU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Vegh assinala dois fatores que prejudicaram o crescimento do Brasil: o d\u00e9ficit fiscal e as aposentadorias. \u201cEm particular, \u00e9 muito dif\u00edcil crescer com um d\u00e9ficit fiscal de 7% do PIB\u201d, diz o economista uruguaio, de 60 anos, ao mesmo tempo em que destaca que no ano passado existiram outros fatores internos \u2013 como a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato\\\" target=\\\"_blank\\\">Lava Jato</a> \u2013 e externos \u2013 como o aumento dos pre\u00e7os internacionais e o aumento dos juros da Reserva Federal (FED, o Banco Central dos EUA) \u2013. A maior pot\u00eancia latino-americana estancou seu crescimento em 1,1% em 2018, ainda que o Banco Mundial projete que ir\u00e1 dobr\u00e1-lo nesse ano.\"},{\"_id\":\"2APODHDRKVCHBM3I5SI4EZKCDU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O banco est\u00e1 esperando o plano de a\u00e7\u00e3o de Bolsonaro: \u201cDo ponto de vista exclusivamente econ\u00f4mico, acho que o Brasil est\u00e1 se recuperando sem pausa, mas sem pressa. O ministro da Economia, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes\\\" target=\\\"_blank\\\">Paulo Guedes</a>, est\u00e1 pensando as coisas de uma maneira positiva ao pa\u00eds\u201d. O gigante brasileiro \u00e9 respons\u00e1vel por 40% do PIB regional, de acordo com dados do pr\u00f3prio Banco Mundial com sede em Washington.\"},{\"_id\":\"A4BUNNPJGZFQBN5F2FUJ5HSR34\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Brasil <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html\\\" target=\\\"_blank\\\">gasta aproximadamente 12% de seu PIB na Previd\u00eancia</a>, \u201cquando os pa\u00edses compar\u00e1veis desembolsam por volta de 8%\u201d, diz Vegh. O Governo de Bolsonaro enviou ao Congresso um projeto de lei para reformar a Previd\u00eancia que, segundo estimativas de Guedes, gerar\u00e1 economia pr\u00f3xima a 1 trilh\u00e3o de reais em 10 anos. Analistas e investidores, entretanto, dizem que as economias finais geradas provavelmente ficar\u00e3o abaixo disso, com uma estimativa de consenso pr\u00f3xima de 585 a 700 bilh\u00f5es de reais, segundo a ag\u00eancia Reuters.\"},{\"_id\":\"LFB73JCNSJBAZHNOTTA4DYSLIM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cA pergunta \u00e9 se os pol\u00edticos ir\u00e3o aprovar a lei como est\u00e1 ou ir\u00e3o ocorrer delibera\u00e7\u00f5es, mas desde que possam realizar a reforma, isso ser\u00e1 fundamental\u201d, diz Vegh. O Governo anterior fracassou em sua tentativa. Os pol\u00edticos sabem que est\u00e3o \u201cencurralados e precisam cortar o gasto em aposentadorias e mudar o sistema a um privado\u201d, disse Guedes na semana passada.\"},{\"_id\":\"DBJQXT2QKFCLXEHWDNDVO7NPQA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Algo que tranquiliza o economista do Banco Mundial \u00e9 o manejo da pol\u00edtica monet\u00e1ria, onde o pa\u00eds governado por Bolsonaro \u201cest\u00e1 fazendo as coisas muito bem\u201d. \u201cHistoricamente, o Brasil tendeu a ter juros altos, mas agora o Banco Central as reduziu muito [ 6,5% desde mar\u00e7o do ano passado], um fator de est\u00edmulo \u00e0 economia; a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 completamente sob controle. O novo presidente do Banco Central continuar\u00e1 com a pol\u00edtica de seu antecessor Ilan Goldfajn, que foi muito acertada\u201d, diz o economista do \u00f3rg\u00e3o multilateral.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:11:43.212Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ONBD3ELD5JBNFJBLDEHMGQCLSM\",\"parent_id\":\"BEXB5ZHD6RFAROTTIBFIY2Q7AU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:11:53.977Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Banco Mundial pede pressa ao Brasil para aprovar a reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1555447087-3e265336a67faad6ca815afd4e983b44\",\"close_date\":\"2019-05-01T17:23:14.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Carlos Vegh, economista respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e Caribe, apoia as diretrizes econ\u00f4micas do novo Governo brasileiro\"},\"description\":{\"basic\":\"Carlos Vegh, economista respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e Caribe, apoia as diretrizes econ\u00f4micas do novo Governo brasileiro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"banco-mundial-a\",\"slug\":\"banco-mundial-a\",\"text\":\"Banco Mundial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"84747\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/banco_mundial/a/\",\"normalized_name\":\"banco_mundial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"organizaciones-internacionales-a\",\"slug\":\"organizaciones-internacionales-a\",\"text\":\"Organiza\u00e7\u00f5es internacionais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62489\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/organizaciones_internacionales/a/\",\"normalized_name\":\"organizaciones_internacionales_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-exteriores-a\",\"slug\":\"relaciones-exteriores-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es exteriores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68452\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_exteriores/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_exteriores_a\"}},{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BfCOOnTrlpSJFCmfu1Dceiw0ckg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BfCOOnTrlpSJFCmfu1Dceiw0ckg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BfCOOnTrlpSJFCmfu1Dceiw0ckg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cKls_3fztIR70Z4Y57cgcqg91Qk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":94537,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"\u00cdndios guarani dia 11 de abril de 2019, em una reserva ind\u00edgena em S\u00e3o Paulo.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:49Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":573,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"KGjpsjDKPbpPICqyK2e9N_CtLiU=/768x0/\",\"medium\":\"_LEcc43uD0bJHVbIeCrqnwuaw4g=/1000x0/\",\"large\":\"IqeqPtgLr_37r-M2gjPEj88lEwk=/1500x0/\",\"4:3\":\"WlBy75Oo5CsM91xp7BQREw39OLo=/600x450/\",\"3:4\":\"BGowbXY8k7s7Izn5EHR_BllzKsw=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BfCOOnTrlpSJFCmfu1Dceiw0ckg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BfCOOnTrlpSJFCmfu1Dceiw0ckg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BfCOOnTrlpSJFCmfu1Dceiw0ckg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cKls_3fztIR70Z4Y57cgcqg91Qk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":94537,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"\u00cdndios guarani dia 11 de abril de 2019, em una reserva ind\u00edgena em S\u00e3o Paulo.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:49Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":573,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P7NXOM7VA5TFMNL537D3OXJQ7Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"KGjpsjDKPbpPICqyK2e9N_CtLiU=/768x0/\",\"medium\":\"_LEcc43uD0bJHVbIeCrqnwuaw4g=/1000x0/\",\"large\":\"IqeqPtgLr_37r-M2gjPEj88lEwk=/1500x0/\",\"4:3\":\"WlBy75Oo5CsM91xp7BQREw39OLo=/600x450/\",\"3:4\":\"BGowbXY8k7s7Izn5EHR_BllzKsw=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"PP2EKBULSI2B3ZRSTPVLFIMJKA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3Rz7odCRsrm6HYh5wr8jkMXVbbw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PP2EKBULSI2B3ZRSTPVLFIMJKA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PP2EKBULSI2B3ZRSTPVLFIMJKA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3Rz7odCRsrm6HYh5wr8jkMXVbbw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PP2EKBULSI2B3ZRSTPVLFIMJKA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3Rz7odCRsrm6HYh5wr8jkMXVbbw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PP2EKBULSI2B3ZRSTPVLFIMJKA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FD1FLPW2iHyv8O7jyVrHmQYw_Bg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PP2EKBULSI2B3ZRSTPVLFIMJKA.jpg\",\"version\":0,\"size\":28428},\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:48Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PP2EKBULSI2B3ZRSTPVLFIMJKA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Carlos Vegh, economista respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e Caribe, apoia as diretrizes econ\u00f4micas do novo Governo brasileiro\",\"resized_urls\":{\"small\":\"z51TnWnsXgnUHnbWShkgqP5JURQ=/768x0/\",\"medium\":\"K6tGb199b9p0x8Wzf-x-FT0qO8s=/1000x0/\",\"large\":\"hS4gJKDlyX-uEZPUc2XyK11vW6w=/1500x0/\",\"4:3\":\"uXRsHHCAHOSw_MadZLp2wyneFLU=/600x450/\",\"3:4\":\"1sdJUUQiRm1qRm4hG6LxSyQvaIk=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"RLDUT6VDHJLG2UJBNQC54TLOAU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/STdATV3_P0KtxvSgE7jQLPzew3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLDUT6VDHJLG2UJBNQC54TLOAU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RLDUT6VDHJLG2UJBNQC54TLOAU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/STdATV3_P0KtxvSgE7jQLPzew3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLDUT6VDHJLG2UJBNQC54TLOAU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/STdATV3_P0KtxvSgE7jQLPzew3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLDUT6VDHJLG2UJBNQC54TLOAU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fRyYk3THUCO1n-lYo0tBmxzaYT0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLDUT6VDHJLG2UJBNQC54TLOAU.jpg\",\"version\":0,\"size\":143682},\"created_date\":\"2019-07-15T14:49:48Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:49:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RLDUT6VDHJLG2UJBNQC54TLOAU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Carlos Vegh, economista respons\u00e1vel pela Am\u00e9rica Latina e Caribe, apoia as diretrizes econ\u00f4micas do novo Governo brasileiro\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ueIjha8aRpvyqqMKNiW2gLNV3W8=/768x0/\",\"medium\":\"h8f1H11PC_anNjkpdp8EySL_l7s=/1000x0/\",\"large\":\"gQPJHr2g62Qmb2iKrwWI71X4Si8=/1500x0/\",\"4:3\":\"8C_mCpHAJhBA45bAB9K6lZLPw4c=/600x450/\",\"3:4\":\"ID1YauceuWs_SXybNxDwPymkUnM=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"clonedFromParent\":[{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"N7RMIPRZNGFYQGDAVNYA3RPANQ\",\"type\":\"story\"}}],\"basic\":[{\"_id\":\"2GNYHEDFM5ATXP5W7EZ2WHWLEQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-12T13:40:06.952Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"5Q4KKOLBR5BELDQFWPU24XNPFI\",\"parent_id\":\"NTJ2LG5WN5CTHM4G2GH2OPYFKU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:12:36.936Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/04/07/economia/1554647711_162515.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Banco Mundial pede \u00e0 Am\u00e9rica Latina que fortale\u00e7a redes de prote\u00e7\u00e3o social contra a crise\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1554732523-c0672d0586a2fc51d41fd6bfaa6d49ae\",\"close_date\":\"2019-04-22T14:35:11.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Organismo adverte que os ciclos de desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atingem com mais for\u00e7a os mais pobres. E demonstra incerteza com aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia no Brasil\"},\"description\":{\"basic\":\"Organismo adverte que os ciclos de desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atingem com mais for\u00e7a os mais pobres. E demonstra incerteza com aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia no Brasil\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"banco-mundial-para-america-latina-a\",\"slug\":\"banco-mundial-para-america-latina-a\",\"text\":\"Banco Mundial para America Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"16965\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/banco_mundial_para_america_latina/a/\",\"normalized_name\":\"banco_mundial_para_america_latina_a\"}},{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"argentina-a\",\"slug\":\"argentina-a\",\"text\":\"Argentina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"15333\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/argentina/a/\",\"normalized_name\":\"argentina_a\"}},{\"_id\":\"crisis-economica-a\",\"slug\":\"crisis-economica-a\",\"text\":\"Crise econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24771\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_economica/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_economica_a\"}},{\"_id\":\"recesion-economica-a\",\"slug\":\"recesion-economica-a\",\"text\":\"Recess\u00e3o econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68228\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/recesion_economica/a/\",\"normalized_name\":\"recesion_economica_a\"}},{\"_id\":\"mexico-a\",\"slug\":\"mexico-a\",\"text\":\"M\u00e9xico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58025\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mexico/a/\",\"normalized_name\":\"mexico_a\"}},{\"_id\":\"coyuntura-economica-a\",\"slug\":\"coyuntura-economica-a\",\"text\":\"Conjuntura econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24681\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/coyuntura_economica/a/\",\"normalized_name\":\"coyuntura_economica_a\"}},{\"_id\":\"pobreza-a\",\"slug\":\"pobreza-a\",\"text\":\"Pobreza\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65896\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pobreza/a/\",\"normalized_name\":\"pobreza_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"problemas-sociales-a\",\"slug\":\"problemas-sociales-a\",\"text\":\"Problemas sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/problemas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"problemas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/tQlWESLO0Xg9E0nlycyE5LZHiRk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/tQlWESLO0Xg9E0nlycyE5LZHiRk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tQlWESLO0Xg9E0nlycyE5LZHiRk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HF6zqTA3yOFMJl9W8T7x9jqs_3Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"version\":2,\"size\":75884,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Carregamento de comida em Pacaraima, Brasil, para ser levado \u00e0 Venezuela.\",\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Victor Moriyama\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Getty Images\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:02:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"6j_gYghXjTsSRrKSjBvoP4JpbnI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"j2dRwvNVgy_WFy4qk3FtKRyGacg=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/tQlWESLO0Xg9E0nlycyE5LZHiRk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/tQlWESLO0Xg9E0nlycyE5LZHiRk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tQlWESLO0Xg9E0nlycyE5LZHiRk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HF6zqTA3yOFMJl9W8T7x9jqs_3Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"version\":2,\"size\":75884,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Carregamento de comida em Pacaraima, Brasil, para ser levado \u00e0 Venezuela.\",\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Victor Moriyama\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Getty Images\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:02:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RK6MJJXPIRDDKLJ2RNVOBURXTU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"6j_gYghXjTsSRrKSjBvoP4JpbnI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"j2dRwvNVgy_WFy4qk3FtKRyGacg=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"6L26VBMNAANSRAJRCJCMNDI2UY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WvrWP1JfVdENykA4qY9-n83ApqA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6L26VBMNAANSRAJRCJCMNDI2UY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6L26VBMNAANSRAJRCJCMNDI2UY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WvrWP1JfVdENykA4qY9-n83ApqA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6L26VBMNAANSRAJRCJCMNDI2UY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WvrWP1JfVdENykA4qY9-n83ApqA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6L26VBMNAANSRAJRCJCMNDI2UY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BoHGum2IWIneoPqPoYVzf2EQ51E=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6L26VBMNAANSRAJRCJCMNDI2UY.jpg\",\"version\":0,\"size\":19420},\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:17Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-12T13:55:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6L26VBMNAANSRAJRCJCMNDI2UY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Organismo adverte que os ciclos de desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atingem com mais for\u00e7a os mais pobres. E demonstra incerteza com aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia no Brasil\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"eGuczRU1JwM7jg4s2qw3NofZJrM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NWuXhmNJA3HRnInzGnEBsHzk0PI=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"GHEVUGAUFFFGCQTGCL5MAGM5CE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Xbrppkj1KTs8L4CHVuMTRSAowaQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GHEVUGAUFFFGCQTGCL5MAGM5CE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GHEVUGAUFFFGCQTGCL5MAGM5CE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Xbrppkj1KTs8L4CHVuMTRSAowaQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GHEVUGAUFFFGCQTGCL5MAGM5CE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Xbrppkj1KTs8L4CHVuMTRSAowaQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GHEVUGAUFFFGCQTGCL5MAGM5CE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/M1dd9dXPGzgYOY2ZxHSan3S9Kgo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GHEVUGAUFFFGCQTGCL5MAGM5CE.jpg\",\"version\":0,\"size\":110120},\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:17Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-12T13:55:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GHEVUGAUFFFGCQTGCL5MAGM5CE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Organismo adverte que os ciclos de desacelera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica atingem com mais for\u00e7a os mais pobres. E demonstra incerteza com aprova\u00e7\u00e3o da reforma da Previd\u00eancia no Brasil\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"C9hjiLkg6BtybNUEOb5hBw3gbHk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"I5rUQbbDOmbM5mY3iSuO0dWehS4=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Em \u201ctempos desafiadores\u201d para a economia latino-americana, os pa\u00edses da regi\u00e3o devem prestar especial aten\u00e7\u00e3o aos mais pobres. \u00c9 imprescind\u00edvel que os Governos impulsionem planos de prote\u00e7\u00e3o social que moderem o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o dos indicadores e permitam manter no futuro o terreno ganho na luta contra a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/pobreza\\\">pobreza</a> durante os per\u00edodos de bonan\u00e7a. Estas s\u00e3o as conclus\u00f5es do \u00faltimo relat\u00f3rio semestral regional do Banco Mundial, intitulado <a href=\\\"https://openknowledge.worldbank.org/bitstream/handle/10986/31483/9781464814143.pdf\\\"><em>Como o Ciclo Econ\u00f4mico Afeta os Indicadores Sociais na Am\u00e9rica Latina e Caribe? \u2013 Quando os Sonhos Enfrentam a Realidade</em></a>, que foi apresentado no final da semana passada.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-04-08T16:08:00Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"federicorivasmolina\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Federico Rivas Molina \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/3/B3/federicorivasmolina.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"VoDdrueGYlyIr-MbUxeKi2I6hYc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"EoaREnwzGCIlwniugRfE5qyTvtE=/62x45/\"}},\"slug\":\"federico_rivas_molina_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/frivasmolina\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/frivasmolina\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"federicorivasmolina\",\"byline\":\"Federico Rivas Molina\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/3/B3/federicorivasmolina.jpg\",\"slug\":\"federico_rivas_molina_a\",\"firstName\":\"Federico\",\"lastName\":\"Rivas Molina \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/federico_rivas_molina/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/frivasmolina\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"158806\",\"epauth\":\"federicorivasmolina\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:53.568Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-04-08T16:08:00Z\",\"location\":\"Buenos Aires\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/04/07/economia/1554647711_162515.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7721,\"word_count\":1255,\"paragraph_count\":17,\"clones\":[\"5660760874156032\",\"5113247033196544\"],\"keywords\":[\"banco mundial\",\"pedir\",\"am\u00e9rica latina\",\"fortalecer\",\"rede\",\"prote\u00e7\u00e3o\",\"social\",\"crise\",\"organismo\",\"advertir\",\"ciclo\",\"desacelera\u00e7\u00e3o\",\"econ\u00f4mica\",\"econ\u00f4mica\",\"atingir\",\"for\u00e7a\",\"pobre\",\"demonstrar\",\"incerteza\",\"aprova\u00e7\u00e3o\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"brasil\"],\"locations\":[{\"id\":\"270\",\"name\":\"Buenos Aires\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/04/07/economia/1554647711_162515.html\",\"pep_created_date\":\"2019-04-07T14:35:11.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-04-08T16:08:00.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-04-08T16:08:00Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/04/07/economia/1554647711_162515.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"G4CPUCFFDBFZNMUJYPLFUWXASY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:20:42.501Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"PPR2I3FHFFANFPKYLU47NIADMA\",\"parent_id\":\"WNYIK65DYNEW3I25TCQHZD2GQI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:11:48.537Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/04/09/politica/1554829618_536224.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Em sess\u00e3o tumultuada, reforma da Previd\u00eancia d\u00e1 primeiro passo na C\u00e2mara\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1554830571-b4d8604cfc89734b68a026283b57a91e\",\"close_date\":\"2019-04-24T17:06:58.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Deputado Marcelo Freitas (PSL-MG) recomendou a aprova\u00e7\u00e3o da proposta do Governo na CCJ.\\nComiss\u00e3o pode votar relat\u00f3rio at\u00e9 o dia 17, mas oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 demonstrou que pretende obstruir\"},\"description\":{\"basic\":\"Deputado Marcelo Freitas (PSL-MG) recomendou a aprova\u00e7\u00e3o da proposta do Governo na CCJ.\\nComiss\u00e3o pode votar relat\u00f3rio at\u00e9 o dia 17, mas oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 demonstrou que pretende obstruir\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"slug\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"text\":\"Paulo Guedes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194038\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_roberto_nunes_guedes_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MG519dmGlqTFubTFwteQHT_JkEM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MG519dmGlqTFubTFwteQHT_JkEM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MG519dmGlqTFubTFwteQHT_JkEM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qK94l5zK6OnK3I-WrAPmELnKObU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"version\":0,\"size\":82234,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Deputados interrompem sess\u00e3o ap\u00f3s diverg\u00eancias.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:44:48Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Vinicius Loures\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara dos Deputados\"},\"height\":594,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:44:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pXciH_lFKyUw9lc_0NeDNw07FbI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gyC-4SxNanQSCyK6yd5rsnikKlw=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MG519dmGlqTFubTFwteQHT_JkEM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MG519dmGlqTFubTFwteQHT_JkEM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MG519dmGlqTFubTFwteQHT_JkEM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qK94l5zK6OnK3I-WrAPmELnKObU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"version\":0,\"size\":82234,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Deputados interrompem sess\u00e3o ap\u00f3s diverg\u00eancias.\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:44:48Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Vinicius Loures\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara dos Deputados\"},\"height\":594,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:44:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/COWP6OTHHAPSZAVYM6Q4ILLJ3M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pXciH_lFKyUw9lc_0NeDNw07FbI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gyC-4SxNanQSCyK6yd5rsnikKlw=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"XDE56XM6GMFOR3UGQM3DJHSO74\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/755A7gxbvZLJhbZ2eAJBLe-nBv4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XDE56XM6GMFOR3UGQM3DJHSO74.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XDE56XM6GMFOR3UGQM3DJHSO74.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/755A7gxbvZLJhbZ2eAJBLe-nBv4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XDE56XM6GMFOR3UGQM3DJHSO74.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/755A7gxbvZLJhbZ2eAJBLe-nBv4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XDE56XM6GMFOR3UGQM3DJHSO74.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dDjShRC9bBa2_HgnFyugQFA8NUg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XDE56XM6GMFOR3UGQM3DJHSO74.jpg\",\"version\":0,\"size\":23773},\"created_date\":\"2019-07-15T14:44:48Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:44:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XDE56XM6GMFOR3UGQM3DJHSO74.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Deputado Marcelo Freitas (PSL-MG) recomendou a aprova\u00e7\u00e3o da proposta do Governo na CCJ. Comiss\u00e3o pode votar relat\u00f3rio at\u00e9 o dia 17, mas oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 demonstrou que pretende obstruir\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qL8oyYWeDvnuoFV-hqRnNl2RAjc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Nq4YbQyF53mbyRyfr1Do55G6i4A=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"Z6NM4QWGNO3RWH7GRMCYWSBGRI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/O2gQTEHKbKPflNn_dig64y3bTNM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z6NM4QWGNO3RWH7GRMCYWSBGRI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Z6NM4QWGNO3RWH7GRMCYWSBGRI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/O2gQTEHKbKPflNn_dig64y3bTNM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z6NM4QWGNO3RWH7GRMCYWSBGRI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/O2gQTEHKbKPflNn_dig64y3bTNM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z6NM4QWGNO3RWH7GRMCYWSBGRI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vsYM724XNS4m453O4yFWNnSYxJQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z6NM4QWGNO3RWH7GRMCYWSBGRI.jpg\",\"version\":0,\"size\":118791},\"created_date\":\"2019-07-15T14:44:48Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T14:44:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Z6NM4QWGNO3RWH7GRMCYWSBGRI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Deputado Marcelo Freitas (PSL-MG) recomendou a aprova\u00e7\u00e3o da proposta do Governo na CCJ. Comiss\u00e3o pode votar relat\u00f3rio at\u00e9 o dia 17, mas oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 demonstrou que pretende obstruir\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"hLD0Ny1YbP_-zCDdyvvsyPrZ4Jg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_GIyKkqkLIWYi4TIZKArNggUEik=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-04-10T00:54:34Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-04-10T00:54:34Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/04/09/politica/1554829618_536224.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":2294,\"word_count\":372,\"paragraph_count\":5,\"keywords\":[\"sess\u00e3o\",\"tumultuar\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"dar\",\"primeiro\",\"passo\",\"c\u00e2mara\",\"deputado marcelo freitas\",\"psl-mg\",\"recomendar\",\"aprova\u00e7\u00e3o\",\"proposta\",\"governo\",\"ccj\",\"comiss\u00e3o\",\"poder\",\"votar\",\"relat\u00f3rio\",\"dia\",\"17\",\"oposi\u00e7\u00e3o\",\"demonstrar\",\"pretender\",\"obstruir\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/04/09/politica/1554829618_536224.html\",\"pep_created_date\":\"2019-04-09T17:06:58.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-04-10T01:12:02.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-04-10T00:54:34Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/04/09/politica/1554829618_536224.html\",\"source_system\":\"PEP\"}],\"clonedChildren\":[],\"clonedSiblings\":[]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-04-17T00:51:03Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"antonia_laborde_barrenechea_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Antonia Laborde\",\"slug\":\"antonia_laborde_barrenechea_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/antonialaborde\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/antonialaborde\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"antonia_laborde_barrenechea_a\",\"byline\":\"Antonia Laborde\",\"slug\":\"antonia_laborde_barrenechea_a\",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/antonia_laborde_barrenechea/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"163394\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-06-05T01:47:37.443Z\",\"twitter\":\"https://twitter.com/antonialaborde\",\"firstName\":\"Antonia\",\"lastName\":\"Laborde\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-04-17T00:51:03Z\",\"location\":\"Washington\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3256,\"word_count\":540,\"paragraph_count\":7,\"clones\":[\"5656184620056576\",\"6274152836104192\"],\"keywords\":[\"banco mundial\",\"pedir\",\"pressa\",\"brasil\",\"aprovar\",\"reforma\",\"previd\u00eancia de bolsonaro\",\"carlos vegh\",\"economista\",\"respons\u00e1vel\",\"am\u00e9rica latina\",\"caribe\",\"apoiar\",\"diretrizes\",\"econ\u00f4micas\",\"econ\u00f4micas\",\"novo\",\"governo\",\"brasileiro\"],\"locations\":[{\"id\":\"494\",\"name\":\"Washington\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\",\"pep_created_date\":\"2019-04-16T17:23:14.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-05-09T16:01:21.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-04-17T00:51:03Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/04/16/politica/1555435394_456546.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162321226,\"lastModified\":1598162201226}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}