{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_11_08_internacional_1573251966_050357.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula | Internacional | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Federico Rivas Molina, Alonso Moleiro, El\u00edas Camhaji\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial, Corrup\u00e7\u00e3o, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, For\u00e7a seguran\u00e7a, Am\u00e9rica, Delitos, Processo judicial, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Caso Lava Jato, Sergio Moro, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Pol\u00edcia\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-11-09T17:14:45Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-09T19:25:19Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-09T17:14:45Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/-ghc-BkCs8i6dPbefKdaHSBNQUI=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-11-09T19:25:19Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Federico Rivas Molina\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Alonso Moleiro\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"El\u00edas Camhaji\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Internacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Processo judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sergio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Internacional\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"es-ES\" href=\"https://elpais.com/internacional/2019/11/08/america/1573251966_050357.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/internacional\",\"name\":\"Internacional\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/jougvHYiivwojKESX82oJufUQuA=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/jougvHYiivwojKESX82oJufUQuA=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"height\":980,\"width\":593},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"datePublished\":\"2019-11-09T17:14:45Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T19:25:19Z\",\"description\":\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\",\"articleBody\":\"Lula est\u00e1 livre. A not\u00edcia se espalhou nesta sexta-feira pela Am\u00e9rica Latina, uma regi\u00e3o sacudida nas \u00faltimas semanas por protestos sociais e pol\u00edticos. Ap\u00f3s a crise p\u00f3s-eleitoral na Bol\u00edvia, uma nova mudan\u00e7a pol\u00edtica na Argentina, os a\u00e7oites da viol\u00eancia no M\u00e9xico e as manifesta\u00e7\u00f5es sociais no Chile e no Equador, a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente brasileiro ocorre num cen\u00e1rio regional complexo e dividido. A primeira rea\u00e7\u00e3o do ex-mandat\u00e1rio foi publicar um v\u00eddeo dentro da pris\u00e3o fazendo exerc\u00edcio para comemorar o fim dos 19 meses de encarceramento, mas as respostas se multiplicaram dentro e fora das redes sociais. Peronismo festeja a liberta\u00e7\u00e3o Neste s\u00e1bado, Buenos Aires ser\u00e1 palco de celebra\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. A soltura de Lula no Brasil coincidira com a segunda reuni\u00e3o do Grupo de Puebla, que re\u00fane ex-presidentes como Rafael Correa, Ernesto Samper y Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, al\u00e9m de outros dirigentes progressistas da regi\u00e3o. A estrela do evento deveria se Alberto Fern\u00e1ndez, o peronista que a partir de 10 de dezembro ser\u00e1 o \u00fanico integrante do encontro com o m\u00e1ximo cargo executivo, mas a liberta\u00e7\u00e3o de Lula concentrar\u00e1 as aten\u00e7\u00f5es durante os dias de discuss\u00e3o. A ideia dos organizadores \u00e9 que Lula mantenha um contato por videoconfer\u00eancia com o presidente eleito da Argentina durante o discurso de abertura, previsto para a primeira hora da manh\u00e3. \u201c\u00c9 comovedora a fortaleza de Lula para enfrentar esta persegui\u00e7\u00e3o (s\u00f3 essa defini\u00e7\u00e3o cabe ao processo judicial arbitr\u00e1rio a que foi submetido). Sua integridade demonstra n\u00e3o s\u00f3 o compromisso, mas a imensid\u00e3o desse homem\u201d, escreveu Fern\u00e1ndez em sua conta do Twitter. O vencedor das elei\u00e7\u00f5es argentinas nunca ocultou sua prefer\u00eancia por Lula. Visitou-o na pris\u00e3o de Curitiba durante a campanha eleitoral e pediu sua liberdade, um gesto que lhe valeu o desprezo p\u00fablico do presidente Jair Bolsonaro. O capit\u00e3o reformado disse, ap\u00f3s o triunfo de Fern\u00e1ndez, que os argentinos haviam \u201cescolhido mal\u201d, advertiu que estava disposto a romper o Mercosul e confirmou que n\u00e3o pretendia comparecer \u00e0 posse do seu hom\u00f3logo argentino. \u201cTermina hoje uma das maiores aberra\u00e7\u00f5es do lawfare [persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a opositores] na Am\u00e9rica Latina: a priva\u00e7\u00e3o ileg\u00edtima da liberdade do ex-presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\u201d, escreveu Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner nas redes sociais. A ex-presidenta compartilhou mandato com Lula, a quem sempre considerou um aliado-chave nas tentativas de integra\u00e7\u00e3o lideradas pelos governos de esquerda que dominaram a regi\u00e3o na d\u00e9cada passada. A pris\u00e3o de Lula foi uma arma pol\u00edtica de Kirchner para atacar os processos por suposta corrup\u00e7\u00e3o que ela enfrenta na Argentina. Maduro, emocionado \u201cO povo venezuelano est\u00e1 feliz e sa\u00fada a liberdade do irm\u00e3o Lula\u201d, disse emocionado Nicol\u00e1s Maduro, um aliado fundamental de seu antecessor, Hugo Ch\u00e1vez. No r\u00e1dio e na TV, Maduro afirmou que a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente brasileiro era \u201cuma not\u00edcia para o cora\u00e7\u00e3o dos povos\u201d e lembrou que \u00e9 \u201cmuito emocionante\u201d ver na rua Lula \u2013 amigo pessoal de Ch\u00e1vez \u2013, qualificando-o como \u201cum grande l\u00edder do Brasil, da Am\u00e9rica Latina e do mundo\u201d. O mandat\u00e1rio venezuelano emitiu essas declara\u00e7\u00f5es no sal\u00e3o rebatizado por Hugo Ch\u00e1vez como \u201cN\u00e9stor Kirchner\u201d, no Pal\u00e1cio de Miraflores, sede do Governo em Caracas, numa sess\u00e3o do Conselho de Ministros. Maduro refletiu tamb\u00e9m sobre a import\u00e2ncia da unidade latino-americana, \u201crespeitando nossas particularidades e diferen\u00e7as\u201d, e deu vivas a Lula e ao Brasil. Um exemplo para Correa e o entusiasmo de Mujica \u201cVoc\u00ea \u00e9 exemplo e inspira\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s. Os dias dos traidores est\u00e3o contados\u201d, escreveu no Twitter Rafael Correa, ex-presidente do Equador. J\u00e1 o ex-mandat\u00e1rio uruguaio Jos\u00e9 Mujica afirmou que se trata de um \u201cdia de festa para o povo brasileiro\u201d. \u201cSe eu tiver condi\u00e7\u00f5es, certamente tentarei v\u00ea-lo\u201d, disse o tamb\u00e9m senador \u00e0 imprensa de seu pa\u00eds. \u201cSe pudesse acreditar em Deus, teria que agradec\u00ea-lo por isso que est\u00e1 acontecendo no Brasil.\u201d Para Cuba, uma pris\u00e3o injusta  A chancelaria cubana tamb\u00e9m celebrou a decis\u00e3o do juiz de n\u00e3o reter Lula na pris\u00e3o antes de findadas as oportunidades para recurso: \u201cO povo de Cuba comemora a liberdade de Lula ap\u00f3s 580 dias de injusto encarceramento.\u201d Prud\u00eancia no M\u00e9xico As rea\u00e7\u00f5es no M\u00e9xico foram mais contidas. O presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, e o chanceler, Marcelo Ebrard, n\u00e3o se pronunciaram nas horas posteriores \u00e0 soltura de Lula em Curitiba. \u201cA mentira e a manipula\u00e7\u00e3o da direita brasileira finalmente foram reveladas\u201d, afirmou Ricardo Monreal, seguidor da pol\u00edtica brasileira recente e l\u00edder no Senado do Morena, o partido governista e com maioria nas duas c\u00e2maras. A comemora\u00e7\u00e3o de Sanders \u201cComo presidente, Lula fez mais que ningu\u00e9m para reduzir a pobreza no Brasil e defender os trabalhadores\u201d, disse no Twitter Bernie Sanders, aspirante democrata \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos. \u201cEstou muito feliz que ele tenha sido libertado da pris\u00e3o, algo que nunca devia ter acontecido.\u201d Outras figuras p\u00fablicas se juntaram \u00e0 onda de rea\u00e7\u00f5es ap\u00f3s a decis\u00e3o judicial. \u201cHoje foi feita justi\u00e7a\u201d, afirmou Diego Maradona em sua conta do Instagram. O ator mexicano Gael Garc\u00eda Bernal limitou-se a compartilhar o tu\u00edte em que o ex-presidente aparece fazendo exerc\u00edcio com a legenda \u201cLula Livre\u201d. Tamb\u00e9m houve quem lamentasse a decis\u00e3o. \u201cGrande dia para a impunidade\u201d, afirmou Eduardo Bolsonaro, deputado e filho do presidente brasileiro.\",\"keywords\":[\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Am\u00e9rica\",\"Delitos\",\"Processo judicial\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Caso Lava Jato\",\"Sergio Moro\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Pol\u00edcia\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Federico Rivas Molina\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/federico-rivas-molina/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Alonso Moleiro\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/alonso-moleiro/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"El\u00edas Camhaji\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/elias-farid-camhaji-mascorro/\"}],\"articleSection\":\"Internacional\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Buenos Aires / Caracas / M\u00e9xico\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Lc7crfLRrCpRQ0DSe-_t5WzhuNc=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\",\"productID\":\"7MXX7A63ID2TVRPGFV2X4BGEJE:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6qtacgvkwx2carbq-f-6aeb2e2f7-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"57a1907\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":6522,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161987\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==cNRVQ2AGE8FRl5oh2rOt+5mZOU7SnoniGypNFhd6nhwQu1IfWvH7Eh0JZQV8hw1PC2Rjy+bRPhGDx6DKJMjy9Un+WxDoaOGC+nqyGrdghs823a4Dr2nw8LZxO6FOKn0OfytlNb3LFJHTDnS5u1rx1zCgHg87BMyAqoiz1qN2/lmunp98Oa62WFFPZV5AOmPjR9F857hjS+r1kuoZF93LRMWInB4XrqjvMq42TqbgXbhLGMjr+C84oS6/8+ckChL/7rbGoQ4aNHlXkGsw4/msCHHWm7X/WvWW+8nGaOtgbp2HYnaOSBiEpau8fNOOXiTuHGdh+Bp1hVit4MCNbXukB0zuI+m3bodLaVt87qSGJ4D66wOQF1gydVgOx5HjEBThEUqS3X1dsoR4wRtFpHOHg3F2NNzbf4I8PGsblRHdNqs=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__internacional\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/internacional/\">Internacional</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/internacional/\">Internacional</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\"><span>Lula da Silva</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=De%20Maduro%20a%20Bernie%20Sanders%3A%20as%20rea%C3%A7%C3%B5es%20%C3%A0%20liberta%C3%A7%C3%A3o%20de%20Lula\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" data-param-text=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=De%20Maduro%20a%20Bernie%20Sanders%3A%20as%20rea%C3%A7%C3%B5es%20%C3%A0%20liberta%C3%A7%C3%A3o%20de%20Lula&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" data-param-text=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=De%20Maduro%20a%20Bernie%20Sanders%3A%20as%20rea%C3%A7%C3%B5es%20%C3%A0%20liberta%C3%A7%C3%A3o%20de%20Lula&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" data-param-text=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=De%20Maduro%20a%20Bernie%20Sanders%3A%20as%20rea%C3%A7%C3%B5es%20%C3%A0%20liberta%C3%A7%C3%A3o%20de%20Lula&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FBJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\" data-param-description=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" data-param-text=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=De%20Maduro%20a%20Bernie%20Sanders%3A%20as%20rea%C3%A7%C3%B5es%20%C3%A0%20liberta%C3%A7%C3%A3o%20de%20Lula&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/federico-rivas-molina/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Federico Rivas Molina\">Federico Rivas Molina</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/frivasmolina\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/alonso-moleiro/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Alonso Moleiro\">Alonso Moleiro</a></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/elias-farid-camhaji-mascorro/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de El\u00edas Camhaji\">El\u00edas Camhaji</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Buenos Aires / Caracas / M\u00e9xico</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-11-09/\">09 nov 2019 - 19:25 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/jougvHYiivwojKESX82oJufUQuA=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\" alt=\"Lula, ap\u00f3s sair da pris\u00e3o em Curitiba.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Lula, ap\u00f3s sair da pris\u00e3o em Curitiba.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">AFP</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573305490_484630.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Nas redes, Bolsonaro ataca Lula. Petista chega a S\u00e3o Bernardo</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Ap\u00f3s Lula, Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido</a></li></ul></section><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html\" target=\"_blank\">Lula est\u00e1 livre</a>. A not\u00edcia se espalhou nesta sexta-feira pela Am\u00e9rica Latina, uma regi\u00e3o sacudida nas \u00faltimas semanas por protestos sociais e pol\u00edticos. Ap\u00f3s a crise p\u00f3s-eleitoral na <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/bolivia\" target=\"_blank\">Bol\u00edvia</a>, uma nova mudan\u00e7a pol\u00edtica na <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/argentina\" target=\"_blank\">Argentina</a>, os a\u00e7oites da viol\u00eancia no <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/mexico\" target=\"_blank\">M\u00e9xico</a> e as manifesta\u00e7\u00f5es sociais no Chile e no <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/ecuador\" target=\"_blank\">Equador</a>, a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente brasileiro ocorre num cen\u00e1rio regional complexo e dividido. A primeira rea\u00e7\u00e3o do ex-mandat\u00e1rio foi publicar um v\u00eddeo dentro da pris\u00e3o fazendo exerc\u00edcio para comemorar o fim dos 19 meses de encarceramento, mas as respostas se multiplicaram dentro e fora das redes sociais.</p><p class=\"\"><strong>Peronismo festeja a liberta\u00e7\u00e3o</strong></p><p class=\"\">Neste s\u00e1bado, Buenos Aires ser\u00e1 palco de celebra\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. A soltura de Lula no Brasil coincidira com a segunda reuni\u00e3o do Grupo de Puebla, que re\u00fane ex-presidentes como <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/rafael_correa\" target=\"_blank\">Rafael Correa</a>, Ernesto Samper y Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, al\u00e9m de outros dirigentes progressistas da regi\u00e3o. A estrela do evento deveria se <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/alberto_fernandez\" target=\"_blank\">Alberto Fern\u00e1ndez</a>, o peronista que a partir de 10 de dezembro ser\u00e1 o \u00fanico integrante do encontro com o m\u00e1ximo cargo executivo, mas a liberta\u00e7\u00e3o de Lula concentrar\u00e1 as aten\u00e7\u00f5es durante os dias de discuss\u00e3o. A ideia dos organizadores \u00e9 que Lula mantenha um contato por videoconfer\u00eancia com o presidente eleito da Argentina durante o discurso de abertura, previsto para a primeira hora da manh\u00e3.</p><div data-oembed-type=\"twitter\" class=\"embed | flex justify_center\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Un abrazo, querido Lula. Eres ejemplo e inspiraci\u00f3n para todos nosotros.<br>Los d\u00edas de los traidores est\u00e1n contados.<br>\u00a1Hasta al victoria siempre! <a href=\"https://t.co/hS8odCrZ1l\">https://t.co/hS8odCrZ1l</a></p>&mdash; Rafael Correa (@MashiRafael) <a href=\"https://twitter.com/MashiRafael/status/1192927491066941440?ref_src=twsrc%5Etfw\">November 8, 2019</a></blockquote>\n<script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n</div><p class=\"\">\u201c\u00c9 comovedora a fortaleza de Lula para enfrentar esta persegui\u00e7\u00e3o (s\u00f3 essa defini\u00e7\u00e3o cabe ao processo judicial arbitr\u00e1rio a que foi submetido). Sua integridade demonstra n\u00e3o s\u00f3 o compromisso, mas a imensid\u00e3o desse homem\u201d, escreveu Fern\u00e1ndez em sua conta do Twitter. O vencedor das elei\u00e7\u00f5es argentinas nunca ocultou sua prefer\u00eancia por Lula. Visitou-o na pris\u00e3o de Curitiba durante a campanha eleitoral e pediu sua liberdade, um gesto que lhe valeu o desprezo p\u00fablico do presidente Jair Bolsonaro. O capit\u00e3o reformado disse, ap\u00f3s o triunfo de Fern\u00e1ndez, que os argentinos haviam \u201cescolhido mal\u201d, advertiu que estava disposto a romper o Mercosul e confirmou que n\u00e3o pretendia comparecer \u00e0 posse do seu hom\u00f3logo argentino.</p><p class=\"\">\u201cTermina hoje uma das maiores aberra\u00e7\u00f5es do <em>lawfare</em> [persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a opositores] na Am\u00e9rica Latina: a priva\u00e7\u00e3o ileg\u00edtima da liberdade do ex-presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\" target=\"_blank\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a>\u201d, escreveu <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/cristina_fernandez_de_kirchner\" target=\"_blank\">Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner</a> nas redes sociais. A ex-presidenta compartilhou mandato com Lula, a quem sempre considerou um aliado-chave nas tentativas de integra\u00e7\u00e3o lideradas pelos governos de esquerda que dominaram a regi\u00e3o na d\u00e9cada passada. A pris\u00e3o de Lula foi uma arma pol\u00edtica de Kirchner para atacar os processos por suposta corrup\u00e7\u00e3o que ela enfrenta na Argentina.</p><div data-oembed-type=\"twitter\" class=\"embed | flex justify_center\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p lang=\"en\" dir=\"ltr\">As President, Lula has done more than anyone to lower poverty in Brazil and to stand up for workers. I am delighted that he has been released from jail, something that never should have happened in the first place. <a href=\"https://t.co/UNZZqjjMVF\">https://t.co/UNZZqjjMVF</a></p>&mdash; Bernie Sanders (@BernieSanders) <a href=\"https://twitter.com/BernieSanders/status/1192918565118234624?ref_src=twsrc%5Etfw\">November 8, 2019</a></blockquote>\n<script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n</div><p class=\"\"><strong>Maduro, emocionado</strong></p><p class=\"\">\u201cO povo venezuelano est\u00e1 feliz e sa\u00fada a liberdade do irm\u00e3o Lula\u201d, disse emocionado <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/nicolas_maduro_moros\" target=\"_blank\">Nicol\u00e1s Maduro</a>, um aliado fundamental de seu antecessor, Hugo Ch\u00e1vez. No r\u00e1dio e na TV, Maduro afirmou que a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente brasileiro era \u201cuma not\u00edcia para o cora\u00e7\u00e3o dos povos\u201d e lembrou que \u00e9 \u201cmuito emocionante\u201d ver na rua Lula \u2013 amigo pessoal de Ch\u00e1vez \u2013, qualificando-o como \u201cum grande l\u00edder do Brasil, da Am\u00e9rica Latina e do mundo\u201d.</p><p class=\"\">O mandat\u00e1rio venezuelano emitiu essas declara\u00e7\u00f5es no sal\u00e3o rebatizado por Hugo Ch\u00e1vez como \u201cN\u00e9stor Kirchner\u201d, no Pal\u00e1cio de Miraflores, sede do Governo em Caracas, numa sess\u00e3o do Conselho de Ministros. Maduro refletiu tamb\u00e9m sobre a import\u00e2ncia da unidade latino-americana, \u201crespeitando nossas particularidades e diferen\u00e7as\u201d, e deu vivas a Lula e ao Brasil.</p><p class=\"\"><strong>Um exemplo para Correa e o entusiasmo de Mujica</strong></p><p class=\"\">\u201cVoc\u00ea \u00e9 exemplo e inspira\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s. Os dias dos traidores est\u00e3o contados\u201d, escreveu no Twitter <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/rafael_correa\" target=\"_blank\">Rafael Correa</a>, ex-presidente do Equador. J\u00e1 o ex-mandat\u00e1rio uruguaio Jos\u00e9 Mujica afirmou que se trata de um \u201cdia de festa para o povo brasileiro\u201d. \u201cSe eu tiver condi\u00e7\u00f5es, certamente tentarei v\u00ea-lo\u201d, disse o tamb\u00e9m senador \u00e0 imprensa de seu pa\u00eds. \u201cSe pudesse acreditar em Deus, teria que agradec\u00ea-lo por isso que est\u00e1 acontecendo no Brasil.\u201d</p><p class=\"\"><strong>Para Cuba, uma pris\u00e3o injusta </strong></p><p class=\"\">A chancelaria cubana tamb\u00e9m celebrou a decis\u00e3o do juiz de n\u00e3o reter Lula na pris\u00e3o antes de findadas as oportunidades para recurso: \u201cO povo de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/cuba\" target=\"_blank\">Cuba</a> comemora a liberdade de Lula ap\u00f3s 580 dias de injusto encarceramento.\u201d</p><p class=\"\"><strong>Prud\u00eancia no M\u00e9xico</strong></p><p class=\"\">As rea\u00e7\u00f5es no M\u00e9xico foram mais contidas. O presidente, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/andres_manuel_lopez_obrador\" target=\"_blank\">Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador</a>, e o chanceler, Marcelo Ebrard, n\u00e3o se pronunciaram nas horas posteriores \u00e0 soltura de Lula em Curitiba. \u201cA mentira e a manipula\u00e7\u00e3o da direita brasileira finalmente foram reveladas\u201d, afirmou Ricardo Monreal, seguidor da pol\u00edtica brasileira recente e l\u00edder no Senado do Morena, o partido governista e com maioria nas duas c\u00e2maras.</p><p class=\"\"><strong>A comemora\u00e7\u00e3o de Sanders</strong></p><p class=\"\">\u201cComo presidente, Lula fez mais que ningu\u00e9m para reduzir a pobreza no Brasil e defender os trabalhadores\u201d, disse no Twitter <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/bernard_sanders\" target=\"_blank\">Bernie Sanders</a>, aspirante democrata \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos. \u201cEstou muito feliz que ele tenha sido libertado da pris\u00e3o, algo que nunca devia ter acontecido.\u201d</p><p class=\"\">Outras figuras p\u00fablicas se juntaram \u00e0 onda de rea\u00e7\u00f5es ap\u00f3s a decis\u00e3o judicial. \u201cHoje foi feita justi\u00e7a\u201d, afirmou Diego Maradona em sua conta do Instagram. O ator mexicano Gael Garc\u00eda Bernal limitou-se a compartilhar o tu\u00edte em que o ex-presidente aparece fazendo exerc\u00edcio com a legenda \u201cLula Livre\u201d. Tamb\u00e9m houve quem lamentasse a decis\u00e3o. \u201cGrande dia para a impunidade\u201d, afirmou Eduardo Bolsonaro, deputado e filho do presidente brasileiro.</p><div data-oembed-type=\"instagram\" class=\"embed | flex justify_center\"><blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=\"https://www.instagram.com/p/B4nqDLUlBVN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/p/B4nqDLUlBVN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"></div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"></div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"></div></div></div><div style=\"padding: 19% 0;\"></div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"></path></g></g></g></svg></div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> View this post on Instagram</div></div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"></div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"></div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"></div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"></div></div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"></div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"></div></div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"></div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"></div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"></div></div></div></a> <p style=\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/p/B4nqDLUlBVN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\" target=\"_blank\">Hoy se hizo justicia \u2764\ud83d\udcaa</a></p> <p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">A post shared by <a href=\"https://www.instagram.com/maradona/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;\" target=\"_blank\"> Diego Maradona</a> (@maradona) on <time style=\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\" datetime=\"2019-11-08T21:32:08+00:00\">Nov 8, 2019 at 1:32pm PST</time></p></div></blockquote>\n<script async src=\"//www.instagram.com/embed.js\"></script></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=De%20Maduro%20a%20Bernie%20Sanders%3A%20as%20rea%C3%A7%C3%B5es%20%C3%A0%20liberta%C3%A7%C3%A3o%20de%20Lula\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" data-param-text=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=De%20Maduro%20a%20Bernie%20Sanders%3A%20as%20rea%C3%A7%C3%B5es%20%C3%A0%20liberta%C3%A7%C3%A3o%20de%20Lula&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" data-param-text=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=De%20Maduro%20a%20Bernie%20Sanders%3A%20as%20rea%C3%A7%C3%B5es%20%C3%A0%20liberta%C3%A7%C3%A3o%20de%20Lula&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" data-param-text=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=De%20Maduro%20a%20Bernie%20Sanders%3A%20as%20rea%C3%A7%C3%B5es%20%C3%A0%20liberta%C3%A7%C3%A3o%20de%20Lula&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FBJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\" data-param-description=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" data-param-text=\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=De%20Maduro%20a%20Bernie%20Sanders%3A%20as%20rea%C3%A7%C3%B5es%20%C3%A0%20liberta%C3%A7%C3%A3o%20de%20Lula&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Finternacional%2F1573251966_050357.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">E se tiv\u00e9ssemos um duelo entre Lula e Bolsonaro ou Lula e Moro nas urnas em 2022?</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Supremo Tribunal Federal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">STF derruba pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e abre caminho para a liberdade de Lula</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Internacional</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161988647;Fusion.globalContent={\"_id\":\"7MXX7A63ID2TVRPGFV2X4BGEJE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"BHMLPGPWG5G5BCCQFWEQSMZKPI\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573305490_484630.html\",\"content\":\"Nas redes, Bolsonaro ataca Lula. Petista chega a S\u00e3o Bernardo\",\"image\":{\"_id\":\"32HPBGJTX36V2POPQDTPMLV5J4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rJl4tOaKgcdmaP4mjs9bj5RxEQc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/32HPBGJTX36V2POPQDTPMLV5J4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/32HPBGJTX36V2POPQDTPMLV5J4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rJl4tOaKgcdmaP4mjs9bj5RxEQc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/32HPBGJTX36V2POPQDTPMLV5J4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rJl4tOaKgcdmaP4mjs9bj5RxEQc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/32HPBGJTX36V2POPQDTPMLV5J4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oSDJRObkHydjfhUmlLjRNrwL6SU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/32HPBGJTX36V2POPQDTPMLV5J4.jpg\",\"version\":1,\"size\":3958,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"caption\":\"Sin titulo\",\"created_date\":\"2019-11-09T01:09:22Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T01:09:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/32HPBGJTX36V2POPQDTPMLV5J4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"lTSISLpe8SHO8KoLAWycG-HvvYk=/768x0/\",\"medium\":\"bc4Fxe2C-mjBAQJ6ic8JFV0jl-w=/1000x0/\",\"large\":\"mvJIl-X8QL1Lue_WBDCqrksFyfU=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"-EDYYoh1CqXJbFnCZoc0IEpfoXE=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"fhOPBZlsGRihywEIFlk5kMmMH1E=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"6_bgoPAd1zWPczEVr-aVN0OhImo=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"v9z7ZJeQNkTPNW6YBe5ezbqmMcM=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"YgvT_8HkSiIofyX4m7vgkmhWj1o=/311x214/\",\"3:4\":\"IHxCwR7XQNiU-trfkW6pUq7Mpa0=/450x600/\",\"4:3\":\"PCNipdw4frBlUfeywj1Yy2em6a8=/600x450/\",\"photoText\":\"tjQOcXw8-g8IGV0AD79DN__5xJs=/300x300/\",\"1_column\":\"xzxK9sWTh51jngqhWh50w3vlCKk=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"93QYLjB4-08mCiAQ7PyJ0Zklstc=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"8g4aLh09r6NV0i6BibEe5CDGlvY=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"PW8ugOcSfLE0pXU7Mlb9_qbNtzU=/62x62/\",\"2_column\":\"p9XMKupwAGuS95BUtQeD4HS9s04=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"B3wXFoYZrhaI9e6DruifJeDdtcU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"33IF6cJZWPDtHQae31Ufw1TGBho=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Y4AgLFu1ILANMgZdw73D0DX01Vc=/145x145/\",\"3_column\":\"SQG6ITzuOc6mqTcdKBywLBxhI3k=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"jFaXMGYOCtdTRmtgm5t1GMF3zck=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"WouJb_yrkd-0jcE6dhz8OMMu55Q=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"jbYEzTM73-axKckQJcmyVO0bBNQ=/228x228/\",\"4_column\":\"l_WWxQVL7NpUrcngIfzDeOY8QwY=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"upoJgh5pVURKneTmx9CjrPIOkjM=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"-hpSFPwPMR7T_mz1DcmmKW4RV4w=/311x311/\",\"5_column\":\"4EwSuR16L46SrzReq12wIw0HE-U=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"gF5eJ-3c9SYZk_kAES-ixglN5U8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"wroKmnX4RfXsBBfv8rju17RN6m8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"6vq4fRtSMKMMhJyeqqheRKYfNjY=/394x394/\",\"6_column\":\"em4E4K8NQEY7YlvF-sAmAgVvttg=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"WKj7YsfqYrraOjsmHA3pWpPRmso=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"GKef_lBG1FVUX7iBkiTNsZW39bc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"I-NPTvB7CNxu2i7eddPqocl0nho=/477x477/\",\"7_column\":\"4UvkuYQiHG9u-sKTmMQ--fvgEpY=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"1wR4hrBfSAJB24wHjSP69Ef0vYc=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"c54n78cKoDEfN_r74NeOHCIpWdc=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"fqqINgZdJr83_VNNZy7hJNDgT-0=/560x560/\",\"8_column\":\"eS-Hxoed8XdtFo4VthFBfM0mlfU=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"0OsVDdHhQc0rSwAh_87yO8W2tWQ=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"SGCCY-CSQkN56roobtk6B6JQnR0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"dgPDzNSHR1BVugawElKnBzFypL0=/643x643/\",\"9_column\":\"BXOR2NwSHVy9O99lkOYZKvDHucE=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"AEdiBxeRvmrbvGFXJ_T9IJj1Tcw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"1XYXPgu0tcgpuYULEc8nAeiMgL8=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"fAJwfDirrwm9sfqwi004VDHW7m0=/726x726/\",\"10_column\":\"ceNWVHI79IxQ4Dm3qDJnLXyh8a4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"1YmRDnsX6W4ewfvwRbP-udAE8yM=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"jvTKhjbeRyYesLjLo6xRT82S57U=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"W6UOq6hxYpdocSSXaY9Uga2C94Q=/809x809/\",\"11_column\":\"ZBLrX8nZUUvZ7PjVPthrIHjs7pc=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"TJ_GRQo96R3eHPDHeDuWX9AhY1s=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"z7dhbcFT5d2gRH5I3Orv9sI0xeQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"3vq343HqpOkS8kb_5c5bNosmz28=/892x892/\",\"12_column\":\"879bYSabTB8rJprpaufzp3mFYPY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"CQ1REddNUnQzg-hNk7e57B8RUCU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"FiOhUhrRZ0tMQjnEL738Vw5zOZ8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"OibkqJYXkIKtSGzkAhELw7jUnXY=/975x975/\"}},\"_id\":\"L65LKD7QQVAQTDASOW3HTLBL3Q\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\",\"image\":{\"_id\":\"FMJIGYHQ62DTQQZAGRJ34R7VSY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EV_rxCsQxjMciI5e9WahKknNCXY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMJIGYHQ62DTQQZAGRJ34R7VSY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMJIGYHQ62DTQQZAGRJ34R7VSY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EV_rxCsQxjMciI5e9WahKknNCXY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMJIGYHQ62DTQQZAGRJ34R7VSY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EV_rxCsQxjMciI5e9WahKknNCXY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMJIGYHQ62DTQQZAGRJ34R7VSY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/a4kuWvVvPmMhFC6Pn6bcPw3nV-w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FMJIGYHQ62DTQQZAGRJ34R7VSY.jpg\",\"version\":1,\"size\":4985,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-09T17:24:24Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T17:24:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FMJIGYHQ62DTQQZAGRJ34R7VSY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"sIkhj_PaoRtgc9ss31dJjMe0YUE=/768x0/\",\"medium\":\"OBn99GlWGyTWOrBBc8Rs6HVqsWc=/1000x0/\",\"large\":\"x_b742tyrg9oFnlW3KclbHeiP0Y=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"moT0fdUAKuktmth7ekksqstIzhw=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"7FINcb237sJFJyKwdYGFLJvqBhk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"vGDR_V9Lumgte9oKrmsUi2n0bYU=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"1sIzuenQbdiyeVet-D58Vv85P8Q=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"vw9DQECKyaO88p4uf1oQfPG4yFI=/311x214/\",\"3:4\":\"GeAXGJ6oGFAHIcza_88x6HWmwrE=/450x600/\",\"4:3\":\"3S4AdNGIFnbqs76LCPu436Ez2dc=/600x450/\",\"photoText\":\"ZTlLbEEAv65jVca-ZhlLWS87txM=/300x300/\",\"1_column\":\"VN_xOmMcE4DLGWZjf06I13aT_VA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"cEddo9QCgUofhSI1RS8cukFXOx4=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"AbZXG2nhXnTCGbbYzRzoNTvcECc=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"HWtWUhswWHadBtOGo9w07cBNCWU=/62x62/\",\"2_column\":\"mr5VvghZqztQZ5-ZcFvcpfm4rVI=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"QZjzoac9IatT0IzrhbPdLW_P_Cw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"OS3tRsbWcWhHR9CQZ_CrVajN3Ss=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"gziOKaPnnzj8POtEKCWaS534B0k=/145x145/\",\"3_column\":\"vCvajhf_21SB_2Cby5wj_uw8V_4=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"memnEmWDg1ushB41r2pPYT9h_yo=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"QFCsBskUGTqB-HLn_f8NU_-mZ80=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"3bELB0XGYmZU9NHO9OQJRXR4y0w=/228x228/\",\"4_column\":\"CekA3xRaNM4BSiGjJj6qfQfDLzI=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"-n4EmNikH4xDEvkzjZKiddCt6e8=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"_shXjOaOPcePZoW6aIShSArIQa8=/311x311/\",\"5_column\":\"513cJ9Xc5b2yrnLHq3_xqHFqIZg=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"b1dCKx9s876GOLkaFaPvnNQ3MrI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"svjp7Q8tp_EHaKAxVP0mkG31cDU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"-cRC4oX6CApIjS6j2CY_PH0f-8U=/394x394/\",\"6_column\":\"uZQtkgeLVPLdg61otfQusgR0HoY=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"YD38cpb4SMTliO3oW0mGgIbcOac=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"DxyGSpt9EePvrVsPHSkB1Z53E90=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"2seGQV3-zIYKtO3nfwaVlX82Bvk=/477x477/\",\"7_column\":\"NcV-CsPGCep2cy3IPhzkxX2t2lI=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"tgh8doiv-MOBQP81yFBh-AlmJ0g=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"k1IM76KIsLJkhW29sQehxKR55eU=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"LJ19HeJlb4VYA4v3zfk86COthzM=/560x560/\",\"8_column\":\"7mdZ8_icFIOUK2vf-pdqVXZFUm8=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"PBPRt54WQmjNrZUkE-pRayOZVkM=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"V4-koght4b9gKhGzbx4pyfo6Tj8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"c7knkMgmLvt-WdvDY69xixitpNY=/643x643/\",\"9_column\":\"x_WfCyX7WGdUMkWAl7-6hbBKA_8=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"pziQb9_Y6V1UWVZAdn2skZkiWKg=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"5ooD2zsrPasY5JoEIZcTNlokcVM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"uFCzfY8acUBbe3nV114efYWt2Ps=/726x726/\",\"10_column\":\"kzzsIk0JX1XjF-mkRVP45zkS-y4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"vuieHK7tjJ7NWvYMraocGdVoNmk=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"lEC90ZUFJbhh6E3ipWft9p9SSEg=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"ziTYI2LROcmd1T-w1DLLJYy9AYw=/809x809/\",\"11_column\":\"1AGDWfFMcUDiPBp_A0YAFaMKlRY=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"CaoUpifobAt0fsz8pk0WjTCkSj8=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"FFoeM_SKWQZ6XZ2V8cZ1yv4j6f4=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"4O9-n3DsPtIu7Jr16Uq9RNoCPAc=/892x892/\",\"12_column\":\"eCSS0BOr9H0XcZkS419dC1hqgk0=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"TVQfAlpWoBgzLr44Pg1IodnrIAU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"RL5eYCYzJRbHvhofB34Op1drUKg=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"DH4YOwlX0wnHNdiysErnDjxgWPg=/975x975/\"}},\"_id\":\"EL6LA2WZENHL5EUXQDOIBHXYEE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\",\"content\":\"Ap\u00f3s Lula, Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\",\"image\":{\"_id\":\"NJS4Z2JASYZNQJVG4G2VYH55OU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/snWKAzl_FvDi_tHqNjeDCpo9JLo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJS4Z2JASYZNQJVG4G2VYH55OU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NJS4Z2JASYZNQJVG4G2VYH55OU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/snWKAzl_FvDi_tHqNjeDCpo9JLo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJS4Z2JASYZNQJVG4G2VYH55OU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/snWKAzl_FvDi_tHqNjeDCpo9JLo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJS4Z2JASYZNQJVG4G2VYH55OU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/u1osz9xbr_1gryvKDJRd169V0qo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NJS4Z2JASYZNQJVG4G2VYH55OU.jpg\",\"version\":1,\"size\":3302,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-09T17:24:24Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T17:24:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NJS4Z2JASYZNQJVG4G2VYH55OU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"q6icJ_6_MZURlxb-qSLLJh_AtFU=/768x0/\",\"medium\":\"5ifjdDHw8Y23qg8yEj0Xd0F5VfI=/1000x0/\",\"large\":\"9l_zDOQSn2THu7kKNhGZCOJ7t2k=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"qzeCGm_IgPA0cQHubify71RCwd4=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"UsMQR0nRCk6URhvcbCyhnzBqskc=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"UBvRWC96T8SiZ9z6kBbMFMPgpqw=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"lWrw0DPddiD9uWU80JnlvpGhb2k=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"g4ah18Xm6clNwh4q6lJbxYXHuw8=/311x214/\",\"3:4\":\"c5E94GbUmDyLnK_w09nEqC9JLZ8=/450x600/\",\"4:3\":\"uvoig9fp6gDhCjCRHrgpl0QOMs0=/600x450/\",\"photoText\":\"jr6Nk6o8zdo5BGAUGc_PPCK2UIM=/300x300/\",\"1_column\":\"zrP5ySvH70JqR5ZNsufkH0Sp3Bs=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"3um7mv3iQfgkQROWR0zmrDInXZo=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"O9EImlNDwCyrZKOZjpgzhi2hLGs=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"M4uaEeqC_KPsSB18zb05tEytu3Y=/62x62/\",\"2_column\":\"DY9pwgfJJndiTvkqOGRYAADMI5I=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"tZlHDLS-bMm0xj4vSTmoMKyi5JI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"YJ69qp6YMvX9kNHWBTyaLRuS_v8=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"XaTKmbVOIVt6blC1ou180Rp8eXA=/145x145/\",\"3_column\":\"3B3bht0e_1zwyvnHmJzp0i3e0SA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"ugdPg8OMIlnU-8LpeDtlBC_mbTc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"WtFWRHixaQXzWnb2IzQqxcy596g=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"eRrNpAvP6k9QC7S4dPznrX4A5m8=/228x228/\",\"4_column\":\"dPual_l1dh2O0ngJUbc660Ejk_g=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"vl-qbcXHtSRcrORNwk7oBRrSu2I=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"YaR_HMyp8VrngAOGQyEb38Qhm2U=/311x311/\",\"5_column\":\"UKXctUNpUfGW1xjtK-sdpziO74A=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"XIhpdEcFs-m7Eabj2kiYdKCs2T0=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"-0egsbKkNaZ22t6giEKm8IZkVBo=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"nsvLDZSSyAKIjn4T8gtvUpccGFA=/394x394/\",\"6_column\":\"CUXMYJ5piffp4Qnh7fypQ88kotg=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"CfIL0ENd28raUxBstbYHV4SdmYQ=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"1SzWrA_3XpX-NpQfhQe7xWJf0D4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"87zPpPhE3jKzPNPJXimmpXXQ0mY=/477x477/\",\"7_column\":\"ASYp2XlDirqRU2B5QRbcY8C0V6g=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"_OGM6FV3fRxZl0Q76apwNN8970k=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"lUcGEi6_A_jpFCmmilRw957svgA=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"j3qP0IH_iZz6Af8h0m7NoinT97c=/560x560/\",\"8_column\":\"NSpukRzI_nSJqQK5VbempKo84UE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Iumu19lOzKBnwMslZ57Z-PoCVrM=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"V9eO41T_ihoMnzaD2wkUVVCnkaE=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"6ZRfeFpwZVizHqcew56k9w1R0WM=/643x643/\",\"9_column\":\"d0zcMDLgE5L6jGprsTANkPsr3M4=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"u4HL---Pb4pfghSiTmcr4jEybJI=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"zlg_1tc2Ctttk6dlWB2VHDqkqcE=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"Jdg4SFGX9luoykD6SRALL16iLsY=/726x726/\",\"10_column\":\"1iiBxI1Tk3U-NQAlz14C0esKs2w=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"yeG_qkaiBe5HlIfFgtPCEtXc3d4=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"eLTU0cWqCZQOa0lJvnYeOARroSg=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"UwaCt_Ah8Eqnhj6YzmgVjkCwJ6s=/809x809/\",\"11_column\":\"2xq4S_wKxYY3kiLIhW9_eakipI0=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"ih6BSPsLbUUai_V0GK9M9zxbO18=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"dmw4V3cKmui_d5jhAuZYkwr70IM=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"wuZysqaJHdyElcTHhGtgU598knQ=/892x892/\",\"12_column\":\"DeT-3BBGj9C5iujg1nWOI3jtWFk=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"brjAQLIA35I5LaPM8OpyCMdiaSs=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"GlfYIiELbS9l-XGoH5KTox4Yax4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"ACaYTLVEfeKZQdVWZ6NdJxhvTqY=/975x975/\"}},\"_id\":\"7AHXB55JZZDYZIRXI4HAAPCMLA\"}]},{\"_id\":\"XJ3Z37LY25FEVLN7AKPJG7ELDA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Lula est\u00e1 livre</a>. A not\u00edcia se espalhou nesta sexta-feira pela Am\u00e9rica Latina, uma regi\u00e3o sacudida nas \u00faltimas semanas por protestos sociais e pol\u00edticos. Ap\u00f3s a crise p\u00f3s-eleitoral na <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/bolivia\\\" target=\\\"_blank\\\">Bol\u00edvia</a>, uma nova mudan\u00e7a pol\u00edtica na <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/argentina\\\" target=\\\"_blank\\\">Argentina</a>, os a\u00e7oites da viol\u00eancia no <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/mexico\\\" target=\\\"_blank\\\">M\u00e9xico</a> e as manifesta\u00e7\u00f5es sociais no Chile e no <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/ecuador\\\" target=\\\"_blank\\\">Equador</a>, a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente brasileiro ocorre num cen\u00e1rio regional complexo e dividido. A primeira rea\u00e7\u00e3o do ex-mandat\u00e1rio foi publicar um v\u00eddeo dentro da pris\u00e3o fazendo exerc\u00edcio para comemorar o fim dos 19 meses de encarceramento, mas as respostas se multiplicaram dentro e fora das redes sociais.\"},{\"_id\":\"SAUNOEXAXFC7HGRJ5ZXX32HSH4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Peronismo festeja a liberta\u00e7\u00e3o</strong>\"},{\"_id\":\"HU3MNHMVHZHQ5MIRJS5RB45INQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Neste s\u00e1bado, Buenos Aires ser\u00e1 palco de celebra\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. A soltura de Lula no Brasil coincidira com a segunda reuni\u00e3o do Grupo de Puebla, que re\u00fane ex-presidentes como <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/rafael_correa\\\" target=\\\"_blank\\\">Rafael Correa</a>, Ernesto Samper y Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, al\u00e9m de outros dirigentes progressistas da regi\u00e3o. A estrela do evento deveria se <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/alberto_fernandez\\\" target=\\\"_blank\\\">Alberto Fern\u00e1ndez</a>, o peronista que a partir de 10 de dezembro ser\u00e1 o \u00fanico integrante do encontro com o m\u00e1ximo cargo executivo, mas a liberta\u00e7\u00e3o de Lula concentrar\u00e1 as aten\u00e7\u00f5es durante os dias de discuss\u00e3o. A ideia dos organizadores \u00e9 que Lula mantenha um contato por videoconfer\u00eancia com o presidente eleito da Argentina durante o discurso de abertura, previsto para a primeira hora da manh\u00e3.\"},{\"type\":\"oembed_response\",\"subtype\":\"twitter\",\"_id\":\"SM5YHTH3K5FUDC3WJCMYCDZJ4U\",\"raw_oembed\":{\"url\":\"https://twitter.com/MashiRafael/status/1192927491066941440\",\"author_name\":\"Rafael Correa\",\"author_url\":\"https://twitter.com/MashiRafael\",\"html\":\"<blockquote class=\\\"twitter-tweet\\\"><p lang=\\\"es\\\" dir=\\\"ltr\\\">Un abrazo, querido Lula. Eres ejemplo e inspiraci\u00f3n para todos nosotros.<br>Los d\u00edas de los traidores est\u00e1n contados.<br>\u00a1Hasta al victoria siempre! <a href=\\\"https://t.co/hS8odCrZ1l\\\">https://t.co/hS8odCrZ1l</a></p>&mdash; Rafael Correa (@MashiRafael) <a href=\\\"https://twitter.com/MashiRafael/status/1192927491066941440?ref_src=twsrc%5Etfw\\\">November 8, 2019</a></blockquote>\\n<script async src=\\\"https://platform.twitter.com/widgets.js\\\" charset=\\\"utf-8\\\"><\\/script>\\n\",\"width\":550,\"height\":null,\"type\":\"twitter\",\"cache_age\":\"3153600000\",\"provider_name\":\"Twitter\",\"provider_url\":\"https://twitter.com\",\"version\":\"1.0\",\"_id\":\"1192927491066941440\"},\"referent\":{\"type\":\"twitter\",\"service\":\"oembed\",\"id\":\"1192927491066941440\",\"provider\":\"https://api.twitter.com/1/statuses/oembed.json?id=\"}},{\"_id\":\"3BPF7Y44LRAETNHYIS2I4MPFIA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201c\u00c9 comovedora a fortaleza de Lula para enfrentar esta persegui\u00e7\u00e3o (s\u00f3 essa defini\u00e7\u00e3o cabe ao processo judicial arbitr\u00e1rio a que foi submetido). Sua integridade demonstra n\u00e3o s\u00f3 o compromisso, mas a imensid\u00e3o desse homem\u201d, escreveu Fern\u00e1ndez em sua conta do Twitter. O vencedor das elei\u00e7\u00f5es argentinas nunca ocultou sua prefer\u00eancia por Lula. Visitou-o na pris\u00e3o de Curitiba durante a campanha eleitoral e pediu sua liberdade, um gesto que lhe valeu o desprezo p\u00fablico do presidente Jair Bolsonaro. O capit\u00e3o reformado disse, ap\u00f3s o triunfo de Fern\u00e1ndez, que os argentinos haviam \u201cescolhido mal\u201d, advertiu que estava disposto a romper o Mercosul e confirmou que n\u00e3o pretendia comparecer \u00e0 posse do seu hom\u00f3logo argentino.\"},{\"_id\":\"AQD3M4SKRVGS7A6RQCN5EJD46E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cTermina hoje uma das maiores aberra\u00e7\u00f5es do <em>lawfare</em> [persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a opositores] na Am\u00e9rica Latina: a priva\u00e7\u00e3o ileg\u00edtima da liberdade do ex-presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\" target=\\\"_blank\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a>\u201d, escreveu <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/cristina_fernandez_de_kirchner\\\" target=\\\"_blank\\\">Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner</a> nas redes sociais. A ex-presidenta compartilhou mandato com Lula, a quem sempre considerou um aliado-chave nas tentativas de integra\u00e7\u00e3o lideradas pelos governos de esquerda que dominaram a regi\u00e3o na d\u00e9cada passada. A pris\u00e3o de Lula foi uma arma pol\u00edtica de Kirchner para atacar os processos por suposta corrup\u00e7\u00e3o que ela enfrenta na Argentina.\"},{\"type\":\"oembed_response\",\"subtype\":\"twitter\",\"_id\":\"UI75MFMVBVHBVGIM6QTRPJMNNQ\",\"raw_oembed\":{\"url\":\"https://twitter.com/BernieSanders/status/1192918565118234624\",\"author_name\":\"Bernie Sanders\",\"author_url\":\"https://twitter.com/BernieSanders\",\"html\":\"<blockquote class=\\\"twitter-tweet\\\"><p lang=\\\"en\\\" dir=\\\"ltr\\\">As President, Lula has done more than anyone to lower poverty in Brazil and to stand up for workers. I am delighted that he has been released from jail, something that never should have happened in the first place. <a href=\\\"https://t.co/UNZZqjjMVF\\\">https://t.co/UNZZqjjMVF</a></p>&mdash; Bernie Sanders (@BernieSanders) <a href=\\\"https://twitter.com/BernieSanders/status/1192918565118234624?ref_src=twsrc%5Etfw\\\">November 8, 2019</a></blockquote>\\n<script async src=\\\"https://platform.twitter.com/widgets.js\\\" charset=\\\"utf-8\\\"><\\/script>\\n\",\"width\":550,\"height\":null,\"type\":\"twitter\",\"cache_age\":\"3153600000\",\"provider_name\":\"Twitter\",\"provider_url\":\"https://twitter.com\",\"version\":\"1.0\",\"_id\":\"1192918565118234624\"},\"referent\":{\"type\":\"twitter\",\"service\":\"oembed\",\"id\":\"1192918565118234624\",\"provider\":\"https://api.twitter.com/1/statuses/oembed.json?id=\"}},{\"_id\":\"A4UQB2RNCBHT3HYD7GKNIBVVYM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Maduro, emocionado</strong>\"},{\"_id\":\"ZFJ4LEA5VRAYFB4O6NZD2N3HNU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cO povo venezuelano est\u00e1 feliz e sa\u00fada a liberdade do irm\u00e3o Lula\u201d, disse emocionado <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/nicolas_maduro_moros\\\" target=\\\"_blank\\\">Nicol\u00e1s Maduro</a>, um aliado fundamental de seu antecessor, Hugo Ch\u00e1vez. No r\u00e1dio e na TV, Maduro afirmou que a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente brasileiro era \u201cuma not\u00edcia para o cora\u00e7\u00e3o dos povos\u201d e lembrou que \u00e9 \u201cmuito emocionante\u201d ver na rua Lula \u2013 amigo pessoal de Ch\u00e1vez \u2013, qualificando-o como \u201cum grande l\u00edder do Brasil, da Am\u00e9rica Latina e do mundo\u201d.\"},{\"_id\":\"G7DDOON5ZVARFCLHCMVNW4ENRU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O mandat\u00e1rio venezuelano emitiu essas declara\u00e7\u00f5es no sal\u00e3o rebatizado por Hugo Ch\u00e1vez como \u201cN\u00e9stor Kirchner\u201d, no Pal\u00e1cio de Miraflores, sede do Governo em Caracas, numa sess\u00e3o do Conselho de Ministros. Maduro refletiu tamb\u00e9m sobre a import\u00e2ncia da unidade latino-americana, \u201crespeitando nossas particularidades e diferen\u00e7as\u201d, e deu vivas a Lula e ao Brasil.\"},{\"_id\":\"LABXRVD3BZFLPL4F2KKSWJYRKM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Um exemplo para Correa e o entusiasmo de Mujica</strong>\"},{\"_id\":\"HGRC2E7YHRE5TMO7P3Q6ULWZXY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cVoc\u00ea \u00e9 exemplo e inspira\u00e7\u00e3o para todos n\u00f3s. Os dias dos traidores est\u00e3o contados\u201d, escreveu no Twitter <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/rafael_correa\\\" target=\\\"_blank\\\">Rafael Correa</a>, ex-presidente do Equador. J\u00e1 o ex-mandat\u00e1rio uruguaio Jos\u00e9 Mujica afirmou que se trata de um \u201cdia de festa para o povo brasileiro\u201d. \u201cSe eu tiver condi\u00e7\u00f5es, certamente tentarei v\u00ea-lo\u201d, disse o tamb\u00e9m senador \u00e0 imprensa de seu pa\u00eds. \u201cSe pudesse acreditar em Deus, teria que agradec\u00ea-lo por isso que est\u00e1 acontecendo no Brasil.\u201d\"},{\"_id\":\"FHY6HAJA4FFSTKYQMVKELKCMA4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Para Cuba, uma pris\u00e3o injusta </strong>\"},{\"_id\":\"WYVRHL7CAVCBHHRFRU2UJBZAYQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A chancelaria cubana tamb\u00e9m celebrou a decis\u00e3o do juiz de n\u00e3o reter Lula na pris\u00e3o antes de findadas as oportunidades para recurso: \u201cO povo de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/cuba\\\" target=\\\"_blank\\\">Cuba</a> comemora a liberdade de Lula ap\u00f3s 580 dias de injusto encarceramento.\u201d\"},{\"_id\":\"XRXT4GG4KBG3JB3FW2C7TYV4KY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Prud\u00eancia no M\u00e9xico</strong>\"},{\"_id\":\"JAJQNVXVNVF5PGEKBTWSLXO2GA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As rea\u00e7\u00f5es no M\u00e9xico foram mais contidas. O presidente, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/andres_manuel_lopez_obrador\\\" target=\\\"_blank\\\">Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador</a>, e o chanceler, Marcelo Ebrard, n\u00e3o se pronunciaram nas horas posteriores \u00e0 soltura de Lula em Curitiba. \u201cA mentira e a manipula\u00e7\u00e3o da direita brasileira finalmente foram reveladas\u201d, afirmou Ricardo Monreal, seguidor da pol\u00edtica brasileira recente e l\u00edder no Senado do Morena, o partido governista e com maioria nas duas c\u00e2maras.\"},{\"_id\":\"HD25O53PGRDMNEFRDNRPYE4SEY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>A comemora\u00e7\u00e3o de Sanders</strong>\"},{\"_id\":\"QCBDRBWABVAUXCUVGUCJGFK3UU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cComo presidente, Lula fez mais que ningu\u00e9m para reduzir a pobreza no Brasil e defender os trabalhadores\u201d, disse no Twitter <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/bernard_sanders\\\" target=\\\"_blank\\\">Bernie Sanders</a>, aspirante democrata \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos. \u201cEstou muito feliz que ele tenha sido libertado da pris\u00e3o, algo que nunca devia ter acontecido.\u201d\"},{\"_id\":\"M2SAT274ORBCRGMWMPZWSKNKAA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outras figuras p\u00fablicas se juntaram \u00e0 onda de rea\u00e7\u00f5es ap\u00f3s a decis\u00e3o judicial. \u201cHoje foi feita justi\u00e7a\u201d, afirmou Diego Maradona em sua conta do Instagram. O ator mexicano Gael Garc\u00eda Bernal limitou-se a compartilhar o tu\u00edte em que o ex-presidente aparece fazendo exerc\u00edcio com a legenda \u201cLula Livre\u201d. Tamb\u00e9m houve quem lamentasse a decis\u00e3o. \u201cGrande dia para a impunidade\u201d, afirmou Eduardo Bolsonaro, deputado e filho do presidente brasileiro.\"},{\"type\":\"oembed_response\",\"subtype\":\"instagram\",\"_id\":\"27BPY7WZUVCV5L4XXVBG6SMAYQ\",\"raw_oembed\":{\"version\":\"1.0\",\"title\":\"Hoy se hizo justicia \u2764\ud83d\udcaa\",\"author_name\":\"maradona\",\"author_url\":\"https://www.instagram.com/maradona\",\"author_id\":6015238296,\"media_id\":\"2172890281497859405_6015238296\",\"provider_name\":\"Instagram\",\"provider_url\":\"https://www.instagram.com\",\"type\":\"instagram\",\"width\":658,\"height\":null,\"html\":\"<blockquote class=\\\"instagram-media\\\" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=\\\"https://www.instagram.com/p/B4nqDLUlBVN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\\\" data-instgrm-version=\\\"12\\\" style=\\\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\\\"><div style=\\\"padding:16px;\\\"> <a href=\\\"https://www.instagram.com/p/B4nqDLUlBVN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\\\" style=\\\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\\\" target=\\\"_blank\\\"> <div style=\\\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\\\"> <div style=\\\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\\\"></div> <div style=\\\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\\\"> <div style=\\\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\\\"></div> <div style=\\\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\\\"></div></div></div><div style=\\\"padding: 19% 0;\\\"></div> <div style=\\\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\\\"><svg width=\\\"50px\\\" height=\\\"50px\\\" viewBox=\\\"0 0 60 60\\\" version=\\\"1.1\\\" xmlns=\\\"https://www.w3.org/2000/svg\\\" xmlns:xlink=\\\"https://www.w3.org/1999/xlink\\\"><g stroke=\\\"none\\\" stroke-width=\\\"1\\\" fill=\\\"none\\\" fill-rule=\\\"evenodd\\\"><g transform=\\\"translate(-511.000000, -20.000000)\\\" fill=\\\"#000000\\\"><g><path d=\\\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\\\"></path></g></g></g></svg></div><div style=\\\"padding-top: 8px;\\\"> <div style=\\\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\\\"> View this post on Instagram</div></div><div style=\\\"padding: 12.5% 0;\\\"></div> <div style=\\\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\\\"><div> <div style=\\\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\\\"></div> <div style=\\\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\\\"></div> <div style=\\\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\\\"></div></div><div style=\\\"margin-left: 8px;\\\"> <div style=\\\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\\\"></div> <div style=\\\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\\\"></div></div><div style=\\\"margin-left: auto;\\\"> <div style=\\\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\\\"></div> <div style=\\\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\\\"></div> <div style=\\\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\\\"></div></div></div></a> <p style=\\\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\\\"> <a href=\\\"https://www.instagram.com/p/B4nqDLUlBVN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\\\" style=\\\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\\\" target=\\\"_blank\\\">Hoy se hizo justicia \u2764\ud83d\udcaa</a></p> <p style=\\\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\\\">A post shared by <a href=\\\"https://www.instagram.com/maradona/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\\\" style=\\\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;\\\" target=\\\"_blank\\\"> Diego Maradona</a> (@maradona) on <time style=\\\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\\\" datetime=\\\"2019-11-08T21:32:08+00:00\\\">Nov 8, 2019 at 1:32pm PST</time></p></div></blockquote>\\n<script async src=\\\"//www.instagram.com/embed.js\\\"><\\/script>\",\"thumbnail_url\":\"https://scontent-frt3-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/sh0.08/e35/s640x640/72689462_2333139983478241_502797136633057476_n.jpg?_nc_ht=scontent-frt3-1.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=7eLXb5hbNeEAX_QA6bC&oh=0a26f1e04b44744fe2a827fc776c0d8c&oe=5E9E2AA7\",\"thumbnail_width\":640,\"thumbnail_height\":640,\"_id\":\"http://instagr.am/p/B4nqDLUlBVN/\"},\"referent\":{\"type\":\"instagram\",\"service\":\"oembed\",\"id\":\"http://instagr.am/p/B4nqDLUlBVN/\",\"provider\":\"https://api.instagram.com/oembed?url=\"}}],\"created_date\":\"2019-11-09T17:15:14.144Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"RHXQ6N6JCJH5NOFLGHOMNQMC3Q\",\"parent_id\":\"OEHXETPTXZEPJEW5GNL4CLE6LA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:36.271Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573319685-21a54783ed7941e06198f9036153da54\",\"close_date\":\"2019-11-23T22:26:06.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lula da Silva\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LbWws2kJSecVbbFTsXSWmAhJ16I=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"version\":1,\"size\":68213,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula, ap\u00f3s sair da pris\u00e3o em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-11-09T01:09:23Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":593,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T01:09:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jougvHYiivwojKESX82oJufUQuA=/768x0/\",\"medium\":\"b4xDZ_djPW7pNzeTOXDGJy8-kMs=/1000x0/\",\"large\":\"Lc7crfLRrCpRQ0DSe-_t5WzhuNc=/1500x0/\",\"4:3\":\"Neqx7JFB6IFUgtd1xt91StC2dpk=/600x450/\",\"3:4\":\"RpCplViOiKYeFoE05TFhRUOS4yg=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LbWws2kJSecVbbFTsXSWmAhJ16I=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"version\":1,\"size\":68213,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula, ap\u00f3s sair da pris\u00e3o em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-11-09T01:09:23Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":593,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T01:09:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jougvHYiivwojKESX82oJufUQuA=/768x0/\",\"medium\":\"b4xDZ_djPW7pNzeTOXDGJy8-kMs=/1000x0/\",\"large\":\"Lc7crfLRrCpRQ0DSe-_t5WzhuNc=/1500x0/\",\"4:3\":\"Neqx7JFB6IFUgtd1xt91StC2dpk=/600x450/\",\"3:4\":\"RpCplViOiKYeFoE05TFhRUOS4yg=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\"}}},\"rrss\":{\"_id\":\"WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/UXBEo0WqHJlklhHZX2cvAzLmUZc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/UXBEo0WqHJlklhHZX2cvAzLmUZc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UXBEo0WqHJlklhHZX2cvAzLmUZc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/m96HsFa0r6Yej6y2NSTcUqNr26w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"version\":1,\"size\":110364},\"created_date\":\"2019-11-09T01:09:24Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T01:09:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"TPU_HzOAuwMg7mgqdxx5CcRUMwI=/768x0/\",\"medium\":\"-ghc-BkCs8i6dPbefKdaHSBNQUI=/1000x0/\",\"large\":\"PoJmV4R9PbfBIw_0FhEhxJ3wt1g=/1500x0/\",\"4:3\":\"g1ncABLL95yTiuVsCRtHG0a7lIs=/600x450/\",\"3:4\":\"167E84ssbwlxP41eaWgzTkocOmk=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"clonedFromParent\":[{\"canonical_url\":\"/internacional/2019/11/08/america/1573251966_050357.html\",\"canonical_website\":\"el-pais\",\"_id\":\"6T7WATE7WZ4T2RWIPXHMS3KDXM\"}],\"basic\":[{\"_id\":\"NP6POV6WXGLHICDPYASS5JWGR4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-08T17:57:23.887Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"GERTQCQWJNCW7LJFPDI4LYYFRY\",\"parent_id\":\"J5QFGW7VXBGYRF2TWSSOIGUHAM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:45.663Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"E se tiv\u00e9ssemos um duelo entre Lula e Bolsonaro ou Lula e Moro nas urnas em 2022?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Para isso, deveria ser anulada a senten\u00e7a que o condenou em segunda inst\u00e2ncia, o que, segundo a lei da Ficha Limpa, o impossibilita de disputar qualquer cargo p\u00fablico\"},\"description\":{\"basic\":\"Para isso, deveria ser anulada a senten\u00e7a que o condenou em segunda inst\u00e2ncia, o que, segundo a lei da Ficha Limpa, o impossibilita de disputar qualquer cargo p\u00fablico\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4d6TNu6HHHnHGHjS9zs7ChL_sGA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"version\":1,\"size\":76193,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Apoiadores do ex-presidente Lula comemoram decis\u00e3o do STF, em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-11-08T17:57:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"STR\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T17:57:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"IvvvNvh9f71tKJhDfIjoFXrCDMk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0096uUb3BELao8u44ylqZE8Et0c=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4d6TNu6HHHnHGHjS9zs7ChL_sGA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"version\":1,\"size\":76193,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Apoiadores do ex-presidente Lula comemoram decis\u00e3o do STF, em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-11-08T17:57:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"STR\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T17:57:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"IvvvNvh9f71tKJhDfIjoFXrCDMk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0096uUb3BELao8u44ylqZE8Et0c=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/cN66AZs53K7q-nUvR1oCnJUGxms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/cN66AZs53K7q-nUvR1oCnJUGxms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cN66AZs53K7q-nUvR1oCnJUGxms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1cYy-eCKJv6iMo2Pj-bZ6Y8Yj1g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"version\":1,\"size\":9785},\"created_date\":\"2019-11-09T19:27:21Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T19:27:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Para isso, deveria ser anulada a senten\u00e7a que o condenou em segunda inst\u00e2ncia, o que, segundo a lei da Ficha Limpa, o impossibilita de disputar qualquer cargo p\u00fablico\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"s_M6H4qsRZ8rRw-YCYS39YkiE3U=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LDwICtj4VVgpUxRsGa7qhdFiquA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8KRH7TP4cpStcC3yIdPGXXum6h8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8KRH7TP4cpStcC3yIdPGXXum6h8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8KRH7TP4cpStcC3yIdPGXXum6h8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Xw2lEGWiQ8mBrIy1gX6sggaVvgg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"version\":1,\"size\":139153},\"created_date\":\"2019-11-08T17:57:03Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T17:57:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Para isso, deveria ser anulada a senten\u00e7a que o condenou em segunda inst\u00e2ncia, o que, segundo a lei da Ficha Limpa, o impossibilita de disputar qualquer cargo p\u00fablico\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"2peeyy00CVqfkGOw4tvQqeNfaT0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"1dDJh2aa-WVLRrOeGqhDDXxja_g=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-08T20:08:22Z\",\"subtype\":\"opinion\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"lunanana\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Juan Arias \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"S6X9yZVyXpy516kBFwiLqNihp9w=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"FixEzKk2xMNNjvVypCJjIPMY_j0=/62x45/\"}},\"slug\":\"juan_arias_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"lunanana\",\"byline\":\"Juan Arias\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"role\":\"Periodista y escritor\",\"slug\":\"juan_arias_a\",\"firstName\":\"Juan\",\"lastName\":\"Arias \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/juan_arias/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"72\",\"epauth\":\"lunanana\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-12-19T19:19:05.838Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-08T17:57:55Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4662,\"word_count\":814,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"ter\",\"duelo\",\"lula\",\"bolsonaro\",\"moro\",\"urna\",\"2022\",\"dever\",\"ser\",\"anular\",\"senten\u00e7a\",\"condenar\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"lei\",\"ficha limpa\",\"impossibilitar\",\"disputar\",\"cargo\",\"p\u00fablico\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T17:04:17.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T19:27:13.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-08T20:08:22Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"JOP7SUOGLUFDEVKLHKZM37SIDY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-07T15:03:05.499Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LAPBN47QVVERDBR7OZTVT54QQA\",\"parent_id\":\"YGVMKFUECZFWVGH364SJXSZ74E\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:20.543Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"STF derruba pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e abre caminho para a liberdade de Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573138953-50cec98c243ad8d5a5fd557260c3006c\",\"close_date\":\"2019-11-22T14:40:31.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\"},\"description\":{\"basic\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Supremo Tribunal Federal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"slug\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"text\":\"Dias Toffoli\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168521\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_antonio_dias_toffoli/a/\",\"normalized_name\":\"jose_antonio_dias_toffoli_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"jose-celso-de-mello-filho-a\",\"slug\":\"jose-celso-de-mello-filho-a\",\"text\":\"Celso de Mello\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168522\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_celso_de_mello_filho/a/\",\"normalized_name\":\"jose_celso_de_mello_filho_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"prisiones-a\",\"slug\":\"prisiones-a\",\"text\":\"Pris\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66399\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prisiones/a/\",\"normalized_name\":\"prisiones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"centros-penitenciarios-a\",\"slug\":\"centros-penitenciarios-a\",\"text\":\"Centros penitenci\u00e1rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22169\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/centros_penitenciarios/a/\",\"normalized_name\":\"centros_penitenciarios_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"regimen-penitenciario-a\",\"slug\":\"regimen-penitenciario-a\",\"text\":\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68353\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/regimen_penitenciario/a/\",\"normalized_name\":\"regimen_penitenciario_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/30QNOjz_5NZGgM6XfMlUJBEcRxY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":1,\"size\":43329,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O presidente do STF, ministro Dias Toffoli, durante sess\u00e3o nesta quinta que discutiu a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia\",\"created_date\":\"2019-11-08T00:47:25Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fellipe Sampaio\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:50:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ju-EbVRtLG1KeMoquCGJcFFkBT0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"hWYN-nLREcIFxpT8jryVOm5LvLc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/30QNOjz_5NZGgM6XfMlUJBEcRxY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":1,\"size\":43329,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O presidente do STF, ministro Dias Toffoli, durante sess\u00e3o nesta quinta que discutiu a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia\",\"created_date\":\"2019-11-08T00:47:25Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fellipe Sampaio\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:50:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ju-EbVRtLG1KeMoquCGJcFFkBT0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"hWYN-nLREcIFxpT8jryVOm5LvLc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/66ulb9qoHBxaF3TcnaxfzeS5qwQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/66ulb9qoHBxaF3TcnaxfzeS5qwQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/66ulb9qoHBxaF3TcnaxfzeS5qwQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/R_YfK6TAR9c93d1MaFtiYUuWewM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"version\":1,\"size\":14491},\"created_date\":\"2019-11-08T00:34:17Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:34:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FZNLL_IP6eI6rtVdyYrtKX6LnHo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Y1cju7rerrxnIabHoiOLbgAU8uI=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7mhEMOU-qZLYLjLqrTv5OuMH7lU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7mhEMOU-qZLYLjLqrTv5OuMH7lU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7mhEMOU-qZLYLjLqrTv5OuMH7lU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dvExsoTF2HhkPXEUyzBJtcb4pFI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"version\":1,\"size\":24599},\"created_date\":\"2019-11-08T00:34:18Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:34:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"d2ch0vjMS9UA2OZwcgJRpoJhPw0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NaFE1guYQ7UK-5VnICF8hgm4D0g=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-08T07:37:12Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-07T15:03:08Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5937,\"word_count\":940,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"stf\",\"derrubar\",\"pris\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"abrir\",\"caminho\",\"liberdade\",\"lula\",\"placar\",\"6\",\"5\",\"muda\",\"mudo\",\"entendimento\",\"vigor\",\"2016\",\"decis\u00e3o\",\"impactar\",\"situa\u00e7\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"5.000\",\"preso\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-07T14:40:31.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-08T20:10:21.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-08T07:37:12Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"source_system\":\"PEP\"}],\"clonedChildren\":[],\"clonedSiblings\":[]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-09T19:25:19Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"federicorivasmolina\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Federico Rivas Molina \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/3/B3/federicorivasmolina.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"7LWj4PIaeWkvAIvK7P4cZZ7IFhI=/768x0/\",\"medium\":\"U5RC50yBuad8YlqE19HJW7vacRE=/1000x0/\",\"large\":\"Jqx_q7rGW9KqH4rpX22BNlK6nLA=/1500x0/\",\"4:3\":\"B-t2oJCs6pCeJN86dJsE67Zs4h8=/600x450/\",\"3:4\":\"ZU-7NeNmOUFpOv3INLIH6zIu1jw=/450x600/\"}},\"slug\":\"federico_rivas_molina_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/frivasmolina\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/frivasmolina\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"federicorivasmolina\",\"byline\":\"Federico Rivas Molina\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/3/B3/federicorivasmolina.jpg\",\"slug\":\"federico_rivas_molina_a\",\"firstName\":\"Federico\",\"lastName\":\"Rivas Molina \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/federico_rivas_molina/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/frivasmolina\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"158806\",\"epauth\":\"federicorivasmolina\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:53.568Z\"}}},{\"_id\":\"alonso_moleiro_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Alonso Moleiro\",\"slug\":\"alonso_moleiro_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"alonso_moleiro_a\",\"byline\":\"Alonso Moleiro\",\"slug\":\"alonso_moleiro_a\",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/alonso_moleiro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"171183\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:44.592Z\"}}},{\"_id\":\"eliascamhaji\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Elias Camhaji Mascorro\",\"org\":\"MADRID\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/4/67/eliascamhaji.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WF33Rdnz9fjIP8xYwpbLKk98xdg=/768x0/\",\"medium\":\"0_KuB9_s0-ZfaMzquP0hWmamgvQ=/1000x0/\",\"large\":\"eAvXxcPXHSz4h83Rl8DaF_uFCDg=/1500x0/\",\"4:3\":\"WkAf6jCl7dR7x7ShMbXPAaZ6Dds=/600x450/\",\"3:4\":\"AwWx-N3-RmX_3lIv_ee7_GOz4_k=/450x600/\"}},\"slug\":\"elias_farid_camhaji_mascorro_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"eliascamhaji\",\"byline\":\"El\u00edas Camhaji\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/4/67/eliascamhaji.jpg\",\"location\":\"MADRID\",\"slug\":\"elias_farid_camhaji_mascorro_a\",\"firstName\":\"Elias\",\"lastName\":\"Camhaji Mascorro\",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/elias_farid_camhaji_mascorro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"165183\",\"epauth\":\"eliascamhaji\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:11.418Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-09T17:14:45Z\",\"location\":\"Buenos Aires / Caracas / M\u00e9xico\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Internacional\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5434,\"word_count\":852,\"paragraph_count\":17,\"clones\":[\"4813541577064448\",\"6091144694857728\"],\"keywords\":[\"maduro a bernie sanders\",\"rea\u00e7\u00f5es\",\"liberta\u00e7\u00e3o\",\"lula\",\"mandat\u00e1rio\",\"continente\",\"reagir\",\"sa\u00edda\",\"ex-presidente\",\"brasileiro\",\"pris\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"270\",\"name\":\"Buenos Aires\"},{\"id\":\"797\",\"name\":\"Caracas\"},{\"id\":\"634\",\"name\":\"M\u00e9xico\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T22:26:06.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T19:25:19.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-09T19:25:19Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/internacional\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/internacional\"},\"expires\":1598162032708,\"lastModified\":1598161732708},\"{\\\"id\\\":\\\"/internacional\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162032708,\"lastModified\":1598161732708}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\\\"}\":{\"data\":[\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/internacional/2020-08-22/aviao-com-opositor-russo-possivel-vitima-de-envenenamento-aterrissa-na-alemanha.html\",\"/internacional/2020-08-22/videos-mostram-um-irmao-de-lopez-obrador-recebendo-dinheiro-para-campanhas-eleitorais.html\",\"/internacional/2020-08-21/resistencia-se-prepara-para-desafiar-lukashenko-em-belarus.html\",\"/internacional/2020-08-16/nao-ha-pandemia-que-freie-o-trem-chines-em-duisburgo.html\",\"/internacional/2020-08-22/criancas-com-coronavirus-tem-maior-carga-viral-que-adultos.html\",\"/internacional/2020-08-21/ao-vivo-biden-discursa-e-se-converte-no-rival-oficial-de-trump-na-disputa-pela-casa-branca.html\",\"/internacional/2020-08-18/dezenas-de-milhares-de-argentinos-se-manifestam-contra-o-governo-de-alberto-fernandez.html\",\"/internacional/2020-08-20/oposicionista-russo-e-internado-em-coma-por-possivel-envenenamento.html\",\"/brasil/2018/10/01/internacional/1538391826_521182.html\",\"/internacional/2020-08-20/operacao-lava-jato-sacode-a-politica-mexicana.html\",\"/brasil/2019/04/13/internacional/1555173895_840524.html\",\"/internacional/2020-08-21/medicos-russos-descartam-veneno-e-entorno-de-opositor-de-putin-acusa-governo-de-esconder-provas.html\"],\"expires\":1598162806529,\"lastModified\":1598159206529},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}