{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_03_26_politica_1522074828_633998.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Tribunal confirma condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP).\nEx-presidente n\u00e3o pode ser preso at\u00e9 4 de abril, independentemente da decis\u00e3o de segunda\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"TRF 4 Regi\u00e3o, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, STF, Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018, Ficha Limpa, Justi\u00e7a Federal, Caso Petrobras, PT, Elei\u00e7\u00f5es Brasil, Tribunais, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira, Poder judicial, Corrup\u00e7\u00e3o, Brasil, Julgamentos, Partidos pol\u00edticos, Elei\u00e7\u00f5es, Am\u00e9rica, Processo judicial, Delitos, Justi\u00e7a, Economia, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-03-26T20:39:51Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-03-26T20:39:51Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-26T20:39:51Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Tribunal confirma condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP).\nEx-presidente n\u00e3o pode ser preso at\u00e9 4 de abril, independentemente da decis\u00e3o de segunda\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/7GyaniAQKpZG929nLQCh7KFGZfY=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRPIB4CXY6P5CF7EEQ5A62VYKE.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-03-26T20:39:51Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"TRF 4 Regi\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Ficha Limpa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Julgamentos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Processo judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/c3oDvSp0WgYzcFiXzmPdbYpu8Xw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/c3oDvSp0WgYzcFiXzmPdbYpu8Xw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"height\":980,\"width\":472},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"datePublished\":\"2018-03-26T20:39:51Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T20:39:51Z\",\"description\":\"Tribunal confirma condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP).\\nEx-presidente n\u00e3o pode ser preso at\u00e9 4 de abril, independentemente da decis\u00e3o de segunda\",\"articleBody\":\"O Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4), em Porto Alegre, confirmou nesta segunda-feira a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia do ex-presidente o ex-presidente Lula, no processo que o imp\u00f5e uma pena de 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP), investigado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Os desembargadores do TRF-4 rejeitaram por unanimidade os embargos da defesa de Lula, que ainda pode entrar com novo pedido de embargo ap\u00f3s a decis\u00e3o (ac\u00f3rd\u00e3o) ser formalmente publicada. Seja como for, uma eventual pris\u00e3o do petista depende ainda da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal sobre o habeas corpus preventivo apresentado pela defesa do ex-presidente: a sess\u00e3o do STF sobre o caso acontece no pr\u00f3ximo dia 4 de abril. Com o resultado desta segunda-feira, por\u00e9m, Lula j\u00e1 se enquadra na Lei da Ficha Limpa, que pode tornar ineleg\u00edveis pol\u00edticos condenados em segunda inst\u00e2ncia.\",\"keywords\":[\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"STF\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"Ficha Limpa\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Caso Petrobras\",\"PT\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"Tribunais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"Poder judicial\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Brasil\",\"Julgamentos\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"Am\u00e9rica\",\"Processo judicial\",\"Delitos\",\"Justi\u00e7a\",\"Economia\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"El Pa\u00eds\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo / Porto Alegre\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/EJnJ0VCclCkxUGJnTP4j95VrzHE=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XZUQ7HBCRD5CRDFLMLV4W35MNA.jpg\",\"height\":572,\"width\":980}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\",\"productID\":\"GUPB34A6TCHUMOBPOMX6Q6XGZI:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6pci633t4x2cameq-f-a15b82280-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"129283aa\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":58220,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161673\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==nssqokFqXkgtMXwHO2IVBEaQlJGHKQA6GjsvJONhEVPjDsnvxPDkq6jUL8NYei4mLrZlN5FnH4vbzY4fixG2zYU+q2Q19qbyaDTiHWK/DuqO+2rQqdpS8KMt2tuNflEQy+M9u4taQhPDurRNY/iwlpiXdKoO3xWT6MkLKN2jTBYBf//PYNSqx27xA74WCS7+JhJs+/bMvokLJ4SF/iHZwLK0sp0aqgeSSE0PRQJ9k3HYOFRNaPTaz5vGSRVL4dw3c4ygTekjV4UyvF8QmQekJ3fZsZnecsWltPGM/ldn+YSL4ypGVgH++jT4X1EX0bGBWtVak+i072iMuXx5uvm+mEDFh2sm0QJ7AJnG1SY/Q45VWws0cOJE+KmLeqwPdQ1tNu+QAfTOewZnIABon7A1qBtm6vgKlkIfruTTXrHCTQA=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\"><span>Lula</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Tribunal confirma condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP).\nEx-presidente n\u00e3o pode ser preso at\u00e9 4 de abril, independentemente da decis\u00e3o de segunda</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/c3oDvSp0WgYzcFiXzmPdbYpu8Xw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\" alt=\"Desembargadores do TRF-4 durante sess\u00e3o nesta segunda-feira.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Desembargadores do TRF-4 durante sess\u00e3o nesta segunda-feira.</span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=TRF-4%20nega%20pedido%20da%20defesa%20de%20Lula%2C%20mas%20pris%C3%A3o%20depende%20do%20STF\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" data-param-text=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=TRF-4%20nega%20pedido%20da%20defesa%20de%20Lula%2C%20mas%20pris%C3%A3o%20depende%20do%20STF&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" data-param-text=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=TRF-4%20nega%20pedido%20da%20defesa%20de%20Lula%2C%20mas%20pris%C3%A3o%20depende%20do%20STF&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" data-param-text=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=TRF-4%20nega%20pedido%20da%20defesa%20de%20Lula%2C%20mas%20pris%C3%A3o%20depende%20do%20STF&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\" data-param-description=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" data-param-text=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=TRF-4%20nega%20pedido%20da%20defesa%20de%20Lula%2C%20mas%20pris%C3%A3o%20depende%20do%20STF&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/el_pais\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo / Porto Alegre</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-03-26/\">26 mar 2018 - 20:39 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula pode ser preso? Entenda a decis\u00e3o pelo TRF-4</a></li></ul></section><p class=\"\">O <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\">Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4)</a>, em Porto Alegre, confirmou nesta segunda-feira a <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\">condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia</a> do ex-presidente o <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\">ex-presidente Lula</a></strong>, no processo que o imp\u00f5e uma pena de 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP), investigado pela <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. Os desembargadores do TRF-4 rejeitaram por unanimidade os embargos da defesa de Lula, que ainda pode entrar com novo pedido de embargo ap\u00f3s a decis\u00e3o (ac\u00f3rd\u00e3o) ser formalmente publicada.</p><div data-oembed-type=\"twitter\" class=\"embed | flex justify_center\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Negados, por unanimidade, os embargos de declara\u00e7\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva <a href=\"https://t.co/AF5ZQQFU19\">https://t.co/AF5ZQQFU19</a></p>&mdash; TRF da 4\u00aa Regi\u00e3o (@TRF4_oficial) <a href=\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978316575018225669?ref_src=twsrc%5Etfw\">March 26, 2018</a></blockquote>\n<script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n</div><p class=\"\">Seja como for, uma eventual pris\u00e3o do petista depende ainda da decis\u00e3o do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\">Supremo Tribunal Federal</a> sobre o habeas corpus preventivo apresentado pela defesa do ex-presidente: <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html\">a sess\u00e3o do STF sobre o caso acontece no pr\u00f3ximo dia 4 de abril.</a> Com o resultado desta segunda-feira, por\u00e9m, <strong>Lula</strong> j\u00e1 se enquadra na Lei da Ficha Limpa, que pode tornar ineleg\u00edveis pol\u00edticos condenados em segunda inst\u00e2ncia.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Veja como contamos a decis\u00e3o do TRF-4, minuto a minuto:</h3><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"LiveBlogPosting\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"name\":\"TRF4 julga recurso de Lula\",\"headline\":\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\",\"description\":\"O Tribunal Regional Federal da Quarta Regi\u00e3o (TRF-4) julga nesta segunda-feira, 26 de mar\u00e7o, o recurso apresentado pela defesa do ex-presidente Lula contra a decis\u00e3o que o condenou a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelo esc\u00e2ndalo do triplex do Guaruj\u00e1. Os tr\u00eas desembargadores da 8\u00aa Turma do TRF-4 condenaram Lula por corrup\u00e7\u00e3o e aumentaram sua pena em 24 de janeiro. Os advogados de Lula apresentaram embargos de declara\u00e7\u00e3o contestando a senten\u00e7a. Somente quando esgotarem os recursos de Lula no TRF-4 e ap\u00f3s an\u00e1lise do habeas corpus no STF, o ex-presidente pode ser preso.\",\"coverageStartTime\":\"2018-03-26T14:22:34.000Z\",\"coverageEndTime\":\"2038-01-19T03:14:07.000Z\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"},\"liveBlogUpdate\":[{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Encerramos agora a transmiss\u00e3o do ao vivo. Obrigado e boa noite.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522096715-142323629dca75e27ff487e8389144cf\",\"datePublished\":\"2018-03-26T20:38:35.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T20:38:35.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Encerramos agora a transmiss\u00e3o do ao vivo. Obrigado e boa noite.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522096654-2e791051090aaac1362147bb03792c7d\",\"datePublished\":\"2018-03-26T20:37:34.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T20:37:34.000Z\",\"articleBody\":\"<p>TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo. Leia na reportagem de <strong>Naira Hofmeister</strong> - <a title=\\\"http://ow.ly/8R6530janqv\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://ow.ly/8R6530janqv\\\">http://ow.ly/8R6530janqv</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A hashtag TRF-4 ficou em primeiro lugar nos trending topics do twitter nesta segunda-feira, dia em q\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522095207-4b58fdb0e50ad12743526d2e50231367\",\"datePublished\":\"2018-03-26T20:13:27.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T20:13:27.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A hashtag TRF-4 ficou em primeiro lugar nos trending topics do twitter nesta segunda-feira, dia em que a Corte julgou - e negou - o recurso do ex-presidente Lula.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O senador e pr\u00e9-candidato do Podemos \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00c1lvaro Dias, comentou no twitter a \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522092875-9d980173d2b925644a262b59b421ba78\",\"datePublished\":\"2018-03-26T19:34:35.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T19:34:35.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O senador e pr\u00e9-candidato do Podemos \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00c1lvaro Dias, comentou no twitter a decis\u00e3o do TRF-4. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/alvarodias_/status/978352933388595200\\\">https://twitter.com/alvarodias_/status/978352933388595200</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O l\u00edder do DEM na C\u00e2mara, Rodrigo Garcia, comemorou a condena\u00e7\u00e3o un\u00e2nime de Lula e refor\u00e7ou que o pe\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522092046-9d72a340aee68dcc76e74b3a364dff88\",\"datePublished\":\"2018-03-26T19:20:46.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T19:20:46.000Z\",\"articleBody\":\"O l\u00edder do DEM na C\u00e2mara, Rodrigo Garcia, comemorou a condena\u00e7\u00e3o un\u00e2nime de Lula e refor\u00e7ou que o petista j\u00e1 est\u00e1 fora do tabuleiro eleitoral neste ano. \u201cLula \u00e9 ficha suja\u201d, afirmou.\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Veja as principais imagens dos protestos contra e a favor do ex-presidente Lula nesta segunda-feira.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522091951-bfbd37f2b882cd192c1ba0ffd0cc0ca9\",\"datePublished\":\"2018-03-26T19:19:11.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T19:19:11.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Veja as principais imagens dos protestos contra e a favor do ex-presidente Lula nesta segunda-feira. <a title=\\\"http://ow.ly/FqMQ30jai1I\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://ow.ly/FqMQ30jai1I\\\">http://ow.ly/FqMQ30jai1I</a>\u00a0 Foto: Eraldo Lopes/AP</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A deputada federal Margarida Salom\u00e3o saiu em defesa de Lula no twitter ap\u00f3s a decis\u00e3o do TRF-4. http\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522089145-7eb908df4389a881705f01a496655e13\",\"datePublished\":\"2018-03-26T18:32:25.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T18:32:25.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A deputada federal Margarida Salom\u00e3o saiu em defesa de Lula no twitter ap\u00f3s a decis\u00e3o do TRF-4. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/JFMargarida/status/978334088745705472\\\">https://twitter.com/JFMargarida/status/978334088745705472</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cSTF salva Lula ao conceder habeas corpus, mas refor\u00e7a a imagem de elitismo no sistema\u201d, afirmou o i\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522088326-494c19e0cb091ae9aaa30185fcdc0401\",\"datePublished\":\"2018-03-26T18:18:46.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T18:18:46.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cSTF salva Lula ao conceder habeas corpus, mas refor\u00e7a a imagem de elitismo no sistema\u201d, afirmou o irofessor de Direito na Faculdade Get\u00falio Vargas, no Rio de Janeiro (FGV-RJ) <strong>Michael Mohallem</strong>. Para ele, a liminar que garante a liberdade do petista pode at\u00e9 mesmo ser estendida na sess\u00e3o do dia 4 de abril no Supremo. Leia a entrevista completa aqui: <a title=\\\"http://ow.ly/e8dW30jacWt\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://ow.ly/e8dW30jacWt\\\">http://ow.ly/e8dW30jacWt</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A defesa de Lula deu a entender, em entrevista ap\u00f3s o julgamento desta segunda-feira, que pode entra\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522087937-88e146b7a95797b8955ecd1df2405e2f\",\"datePublished\":\"2018-03-26T18:12:17.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T18:12:17.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A defesa de Lula deu a entender, em entrevista ap\u00f3s o julgamento desta segunda-feira, que pode entrar com outro recurso no pr\u00f3prio TRF-4. \\\"At\u00e9 o momento n\u00e3o houve o exaurimento da jurisdi\u00e7\u00e3o [do TRF-4], que ainda poder\u00e1 ser questionado sobre a decis\u00e3o proferida\u00a0 nesta data\\\", afirmou o advogado Cristiano Zanin Martins em nota.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A presidente do PT, senadora Gleisi Hoffmann, ainda n\u00e3o comentou a decis\u00e3o do TRF-4. A parlamentar p\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522087348-f479ff63b757676414012bd7a659fca9\",\"datePublished\":\"2018-03-26T18:02:28.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T18:02:28.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A presidente do PT, senadora Gleisi Hoffmann, ainda n\u00e3o comentou a decis\u00e3o do TRF-4. A parlamentar preferiu usar o twitter para comentar a caravana do ex-presidente pelo sul do pa\u00eds. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gleisi/status/978331031467122688\\\">https://twitter.com/gleisi/status/978331031467122688</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A consultora de risco pol\u00edtico Eurasia Group fez an\u00e1lise do caso para o Broadcast Pol\u00edtico nesta seg\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522086754-8f5a91c9e80fe6edbf1fad7c025fe83c\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:52:34.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:52:34.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A consultora de risco pol\u00edtico Eurasia Group fez an\u00e1lise do caso para o Broadcast Pol\u00edtico nesta segunda-feira:</p><blockquote><p>\u00c9 bastante dif\u00edcil <strong>prever se Lula ser\u00e1 ou n\u00e3o preso ap\u00f3s a P\u00e1scoa.</strong> At\u00e9 o julgamento da semana passada, considerando o hist\u00f3rico de vota\u00e7\u00f5es em pedidos semelhantes, os ministros do STF pareciam inclinados a negar um habeas corpus a Lula com base em jurisprud\u00eancia de 2016 que permite a pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.  Entretanto, <strong>declara\u00e7\u00f5es recentes dos ministros Celso de Mello e Marco Aur\u00e9lio Mello</strong> sugerem que a Corte est\u00e1 cada vez mais propensa a usar o caso de Lula para rediscutir essa regra das pris\u00f5es, com sinais de que uma nova maioria est\u00e1 se formando para alterar a jurisprud\u00eancia. Se o caso de Lula for tomado como base para uma discuss\u00e3o ampla, as chances de o ex-presidente evitar a cadeia enquanto recorre ao <strong>Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ)</strong> ser\u00e3o maiores.</p></blockquote><p>\u00a0</p><p>\u00a0</p>\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Em um tu\u00edte feito ap\u00f3s a decis\u00e3o do TRF-4, Lula escreveu \u00abse eu for candidato\u00bb, uma mudan\u00e7a sutil no\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522086686-1ede869fa87a66f5b9d3d8738fdcd329\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:51:26.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:51:26.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Em um tu\u00edte feito ap\u00f3s a decis\u00e3o do TRF-4, Lula escreveu \\\"se eu for candidato\\\", uma mudan\u00e7a sutil no tom confiante de outros discursos <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978319282491838464\\\">https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978319282491838464</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Na pr\u00e1tica nada muda no m\u00e9rito da senten\u00e7a de Lula. Apenas foram corrigidos trechos que estavam conf\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522086277-f908057dac4744262c5733f6034b0667\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:44:37.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:44:37.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Na pr\u00e1tica nada muda no m\u00e9rito da senten\u00e7a de Lula. Apenas foram corrigidos trechos que estavam confusos, como por exemplo as men\u00e7\u00f5es diversas \u00e0 OAS que por vezes era chamada pelo colegiado de \\\"construtora\\\", e em outros momentos de \\\"empresa\\\", Informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O TRF-4 negou, nesta segunda-feira, recursos do ex-presidente Lula. A defesa do petista ainda aguard\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522085521-a5b9a51a0895b04bc3bdecc34b45324d\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:32:01.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:32:01.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O TRF-4 negou, nesta segunda-feira, recursos do ex-presidente Lula. A defesa do petista ainda aguarda a publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o para avaliar quais medidas cab\u00edveis <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978322838464712704\\\">https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978322838464712704</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Protesto em Porto Alegre pede a pris\u00e3o de Lula. Foto: Diogo Vera/REPublicarUTERS\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522085135-b7421e1f5b8779f3c4d4aa721c2bc60c\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:25:35.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:25:35.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Protesto em Porto Alegre pede a pris\u00e3o de Lula. Foto: Diogo Vera/REPublicarUTERS</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Jos\u00e9 Roberto Battochio, advogado de Lula: \u201cN\u00e3o h\u00e1 abuso de recurso. Se os recursos est\u00e3o previsto no\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522084811-d469ace27e95b96976dc9b777a1f3591\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:20:11.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:20:11.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Jos\u00e9 Roberto Battochio, advogado de Lula: \u201cN\u00e3o h\u00e1 abuso de recurso. Se os recursos est\u00e3o previsto no ordenamento \u00e9 porque n\u00e3o s\u00e3o manobras protelat\u00f3rias\u201d. Para ele, \u201cningu\u00e9m pode fazer prevalecer sua vontade pessoal\u201d. O defensor tamb\u00e9m se disse confiante de que o pedido de habeas corpus protocolado no Supremo Tribunal Federal ser\u00e1 acatado pela Corte porque o petista \\\"\u00e9 inocente\\\". Informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O advogado Zanin afirmou que \u201c\u00e9 preciso aguardar\u201d a publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o para ver qual o pr\u00f3ximo pa\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522084576-28d55c4fc1498966374b83c68b6794c8\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:16:16.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:16:16.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O advogado Zanin afirmou que \u201c\u00e9 preciso aguardar\u201d a publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o para ver qual o pr\u00f3ximo passo da defesa. \u201cAgora, h\u00e1 aspectos relevantes que precisamos ver se foram enfrentados [na decis\u00e3o dos desembargadores]. Ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o n\u00f3s vamos ver quais recursos s\u00e3o cab\u00edveis\u201d. Informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Depois que for publicado ac\u00f3rd\u00e3o come\u00e7a prazo de 10 dias para intima\u00e7\u00e3o das defesas e do MPF para se\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522084149-c72fc12d47d0cbf449c2c8c32e9a24ff\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:09:09.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:09:09.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Depois que for publicado ac\u00f3rd\u00e3o come\u00e7a prazo de 10 dias para intima\u00e7\u00e3o das defesas e do MPF para se manifestarem. A defesa pode entrar com novo pedido de embargo que precisa ser recebido ou n\u00e3o em 48 horas, informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ex-presidente Lula acaba de falar sobre seus supostos crimes https://twitter.com/LulapeloBrasil/st\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522084105-2de48c59cb0337f2d686a435a05fe3e3\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:08:25.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:08:25.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O ex-presidente Lula acaba de falar sobre seus supostos crimes <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978317456778383361\\\">https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978317456778383361</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978316575018225669\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522083988-5f9f377ee3483f08ba4ca26efb2dba97\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:06:28.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:06:28.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978316575018225669\\\">https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978316575018225669</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Por unanimidade os desembargadores concederam\u00a0parcial provimento para os recursos de Lula. A decis\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522083939-2d78542a7729cb9cd92511581fb54c8a\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:05:39.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:05:39.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Por unanimidade os desembargadores concederam\u00a0parcial provimento para os recursos de Lula. A decis\u00e3o \u00e9 apenas para fazer retifica\u00e7\u00f5es do voto, mas n\u00e3o muda o m\u00e9rito do julgamento, informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O desembargador Paulsen acompanha o voto do relator acompanhou na integra o voto de Gebran. O placar\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522083822-ab45af0fa38c61f67f8d19c059e592a7\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:03:42.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:03:42.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O desembargador Paulsen acompanha o voto do relator acompanhou na integra o voto de Gebran. O placar est\u00e1 2 a 0 contra o recurso de Lula, informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O relator Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto reconhece \u00aberros materiais\u00bb na senten\u00e7a do dia 24 de janeiro. S\u00e3o d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522083615-10ec949c9a1c558d92727ab7a90fff39\",\"datePublished\":\"2018-03-26T17:00:15.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T17:00:15.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O relator Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto reconhece \\\"erros materiais\\\" na senten\u00e7a do dia 24 de janeiro. S\u00e3o detalhes, como men\u00e7\u00f5es \u00e0 OAS que em momentos \u00e9 citada como construtora e em outros como empresa. Mas o m\u00e9rito est\u00e1 mantido. Informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Relator JO\u00e3o Pedro Gebran Neto reconhece \u00aberros materiais\u00bb na senten\u00e7a do dia 24 de janeiro. S\u00e3o det\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522083557-ae3fae31ccd9bdd2217cc5f8ac62fc15\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:59:17.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:59:17.000Z\",\"articleBody\":\"Relator JO\u00e3o Pedro Gebran Neto reconhece \\\"erros materiais\\\" na senten\u00e7a do dia 24 de janeiro. S\u00e3o detalhes, como men\u00e7\u00f5es \u00e0 OAS que em momentos \u00e9 citada como construtora em outros como empresa. Mas o m\u00e9rito est\u00e1 mantido. Informa a rep\u00f3rter Naira Hofmeister, de Porto Alegre.\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lula ao vivo em Francisco Beltr\u00e3o, no Paran\u00e1 https://www.facebook.com/Lula/videos/1642437275825266/\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522083418-df0fd7707f9640f5e522181bc5477dd6\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:56:58.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:56:58.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Lula ao vivo em Francisco Beltr\u00e3o, no Paran\u00e1 <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/Lula/videos/1642437275825266/\\\">https://www.facebook.com/Lula/videos/1642437275825266/</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Relator JO\u00e3o Pedro Gebran Neto menciona pontos da senten\u00e7a do dia 24 de janeiro que s\u00e3o questionados\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522083388-92c2c87f295733fc5cc99ae4ab632964\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:56:28.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:56:28.000Z\",\"articleBody\":\"Relator JO\u00e3o Pedro Gebran Neto menciona pontos da senten\u00e7a do dia 24 de janeiro que s\u00e3o questionados pela defesa do ex-presidente Lula. Ele informou que vai tomar algum tempo para apreciar esse tema. As aprecia\u00e7\u00f5es de recursos anteriores foram feitas em poucos minutos. Informa a rep\u00f3rter <b>Naira Hofmeister</b>, de Porto Alegre.\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Come\u00e7a a ser apreciado o recurso do ex-presidente Lula. Com a palavra o relator Gebran. Informa a re\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522083050-89e328865111565022443d36dfebb83b\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:50:50.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:50:50.000Z\",\"articleBody\":\"Come\u00e7a a ser apreciado o recurso do ex-presidente Lula. Com a palavra o relator Gebran. Informa a rep\u00f3rter <b>Naira Hofmeister</b>, de Porto Alegre.\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Os embargos do ex-deputado federal Eduardo Cunha foram negados pela corte https://twitter.com/TRF4_o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522082856-f72414badedf3e7f12e9a192467db2e1\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:47:36.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:47:36.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Os embargos do ex-deputado federal Eduardo Cunha foram negados pela corte <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978312135750144001\\\">https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978312135750144001</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Come\u00e7a a sess\u00e3o da 8\u00aa turma do TRF-4 dessa segunda-feira, 26 de mar\u00e7o. Entre os pedidos de prioridad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522082604-516bf7690d300e55cdbf8c29f4fe3fe9\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:43:24.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:43:24.000Z\",\"articleBody\":\"Come\u00e7a a sess\u00e3o da 8\u00aa turma do TRF-4 dessa segunda-feira, 26 de mar\u00e7o. Entre os pedidos de prioridade que ser\u00e3o analisados nos pr\u00f3ximos minutos est\u00e3o os das defesas do ex-presidente Lula e de Eduardo Cunha, que ser\u00e1 o pr\u00f3ximo a ser apreciado. Informa a rep\u00f3rter Naira Hofmeister, de Porto Alegre.\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O twitter do TRF-4 anunciou o in\u00edcio da sess\u00e3o de hoje https://twitter.com/TRF4_oficial/status/97830\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522082580-ae0a5ca5063fe929cd09353b1cac0afd\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:43:00.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:43:00.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O twitter do TRF-4 anunciou o in\u00edcio da sess\u00e3o de hoje <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978309782288371712\\\">https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978309782288371712</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Em entrevista \u00e0 r\u00e1dio R\u00e1dio Onda Sul FM de Francisco Beltr\u00e3o (PR), nesta segunda-feira, Lula se diss\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522082453-56093dbd5e18a6a2ad2ef1c7811f5c4d\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:40:53.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:40:53.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Em entrevista \u00e0 r\u00e1dio R\u00e1dio Onda Sul FM de Francisco Beltr\u00e3o (PR), nesta segunda-feira, Lula se disse v\u00edtima de uma \u201cmentira\u201d: \u201cFoi contada uma mentira nesse pa\u00eds, sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a. E foi transformada em verdade por alguns meios de comunica\u00e7\u00e3o\u201d. O ex-presidente tamb\u00e9m lamentou o fato do TRF-4 n\u00e3o ter analisado o m\u00e9rito do processo: \u201cEles aceitaram [a senten\u00e7a do Moro] e ainda aumentaram a pena!\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O PT do Rio Grande do Sul n\u00e3o convocou manifesta\u00e7\u00f5es para esta tarde em que ser\u00e3o julgados os embarg\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522082133-b2b6bd71a4fbd71888ccfd023b63e303\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:35:33.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:35:33.000Z\",\"articleBody\":\"O PT do Rio Grande do Sul n\u00e3o convocou manifesta\u00e7\u00f5es para esta tarde em que ser\u00e3o julgados os embargos de declara\u00e7\u00e3o de Lula. Mas pela manh\u00e3, uma faixa com os dizeres \\\"TRF-4: interrompa o golpe\\\" foi estendida por militantes da sigla em um dos cruzamentos mais centrais de Porto Alegre, diante da rodovi\u00e1ria, na entrada da cidade. Informa a rep\u00f3rter <b>Naira Hofmeister</b>, de Porto Alegre.\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lula usou o twitter nesta segunda-feira para criticar o juiz S\u00e9rgio Moro, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Po\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522081762-28130b5c01c34f0956e8ec98e4a67fa0\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:29:22.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:29:22.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Lula usou o twitter nesta segunda-feira para criticar o juiz S\u00e9rgio Moro, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Pol\u00edcia Federal e at\u00e9 o pr\u00f3prio TRF-4 que julga hoje seu recurso <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978240791842840576\\\">https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978240791842840576</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Os advogados do ex-presidente Lula solicitaram que haja prefer\u00eancia na aprecia\u00e7\u00e3o dos embargos decla\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522081747-cda013fa60f08ec62881bf71da8093eb\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:29:07.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:29:07.000Z\",\"articleBody\":\"Os advogados do ex-presidente Lula solicitaram que haja prefer\u00eancia na aprecia\u00e7\u00e3o dos embargos declarat\u00f3rios na sess\u00e3o da 8\u00aa turma do TRF-4 nesta segunda-feira. A defesa de Eduardo Cunha, que tamb\u00e9m ter\u00e1 um recurso em julgamento nesta sess\u00e3o, ingressou com pedido semelhante. A decis\u00e3o sobre se os pedidos ser\u00e3o aceitos ou n\u00e3o sair\u00e1 no in\u00edcio da sess\u00e3o, logo mais. Informa a rep\u00f3rter <b>Naira Hofmeister</b>, de Porto Alegre.\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O MBL est\u00e1 presente com cerca de dez manifestantes que portam bandeiras do Brasil, faixas, cartazes \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522080970-edded013e32a83f359848b045f9dcfc2\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:16:10.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:16:10.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O MBL est\u00e1 presente com cerca de dez manifestantes que portam bandeiras do Brasil, faixas, cartazes e pixulecos - o boneco do ex-presidente Lula representado com uniforme de presidi\u00e1rio. Al\u00e9m de pedir a manuten\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o, os militantes convocam para ato na v\u00e9spera do julgamento do habeas corpus de Lula no Supremo Tribunal Federal, no dia 3 de abril. Informa a rep\u00f3rter<strong> Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre.</p>\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A movimenta\u00e7\u00e3o em frente ao TRF-4, em Porto Alegre, onde ocorre logo mais o julgamento dos embargos \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522080472-7a66f9451ba34d6787525665a5d83c9b\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:07:52.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:07:52.000Z\",\"articleBody\":\"A movimenta\u00e7\u00e3o em frente ao TRF-4, em Porto Alegre, onde ocorre logo mais o julgamento dos embargos do ex-presidente Lula, \u00e9 de uma dezena de militantes do MBL, alguns quadros da pol\u00edcia militar e servidores p\u00fablicos em hor\u00e1rio de almo\u00e7o. A imprensa tamb\u00e9m se posiciona para a cobertura. Informa a rep\u00f3rter <b>Naira Hofmeister</b>, de Porto Alegre.\",\"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Manifestantes pr\u00f3-Lula protestam em S\u00e3o Paulo contra a pris\u00e3o do ex-presidente - que s\u00f3 pode ocorrer\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522080082-58f912f4d273c9797b44978702f9245c\",\"datePublished\":\"2018-03-26T16:01:22.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T16:01:22.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Manifestantes pr\u00f3-Lula protestam em S\u00e3o Paulo contra a pris\u00e3o do ex-presidente - que s\u00f3 pode ocorrer ap\u00f3s o dia 4 de abril, por decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. Foto: Sebasti\u00e3o Moreira/EFE</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A caravana de Lula pelo sul do pa\u00eds tem sido alvo de in\u00fameros protestos, ao contr\u00e1rio do que ocorreu\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522079675-d202a57388d203a220ffdd6959248ad1\",\"datePublished\":\"2018-03-26T15:54:35.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T15:54:35.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A caravana de Lula pelo sul do pa\u00eds tem sido alvo de in\u00fameros protestos, ao contr\u00e1rio do que ocorreu na etapa nordestina da empreitada. No domingo o ex-presidente precisou ser protegido contra uma ovada durante com\u00edcio.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Por enquanto as lideran\u00e7as petistas no twitter destacam a caravana de Lula pelo sul do pa\u00eds, e ignor\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522078848-b6e3c1729160cadcf9cf1351786cc006\",\"datePublished\":\"2018-03-26T15:40:48.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T15:40:48.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Por enquanto as lideran\u00e7as petistas no twitter destacam a caravana de Lula pelo sul do pa\u00eds, e ignoram o julgamento desta segunda-feira. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/humbertocostapt/status/978279636064002048\\\">https://twitter.com/humbertocostapt/status/978279636064002048</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A expectativa \u00e9 de que o julgamento do recurso do ex-presidente pelo TRF-4 n\u00e3o se alongue por mais d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522078591-e8226018ef13ce185e0ddfa3a3b7dcc3\",\"datePublished\":\"2018-03-26T15:36:31.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T15:36:31.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A expectativa \u00e9 de que o julgamento do recurso do ex-presidente pelo TRF-4 n\u00e3o se alongue por mais de uma hora.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ex-presidente Lula ir\u00e1, nesta segunda-feira, \u00e0 cidade de Francisco Betr\u00e3o, no Paran\u00e1 https://twitt\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522077430-7e297505114ef2d0f384e5fb1870bf7f\",\"datePublished\":\"2018-03-26T15:17:10.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T15:17:10.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O ex-presidente Lula ir\u00e1, nesta segunda-feira, \u00e0 cidade de Francisco Betr\u00e3o, no Paran\u00e1 <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gleisi/status/978287737613713410\\\">https://twitter.com/gleisi/status/978287737613713410</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Os recursos de Lula n\u00e3o podem reverter a senten\u00e7a do TRF-4, mas pedem alguns esclarecimentos. Segund\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522077171-1dc0d63885131d14032668e2e5716150\",\"datePublished\":\"2018-03-26T15:12:51.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T15:12:51.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Os recursos de <strong>Lula</strong> n\u00e3o podem reverter a senten\u00e7a do TRF-4, mas pedem alguns esclarecimentos. Segundo nota dos advogados do ex-presidente, \u201co recurso demonstra que o ac\u00f3rd\u00e3o [decis\u00e3o do colegiado] cont\u00e9m 38 omiss\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a elementos que constam no processo e que foram tratados pela defesa no momento da apresenta\u00e7\u00e3o da apela\u00e7\u00e3o criminal\u201d. Al\u00e9m disso, a defesa afirma que o recurso \u201cdemonstra 16 contradi\u00e7\u00f5es com os seus pr\u00f3prios termos, al\u00e9m de cinco5 obscuridades, ou seja, aspectos da decis\u00e3o que revelam dificuldade de compreens\u00e3o\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"No dia em que ter\u00e1 os recursos julgados pelo TRF-4, Lula d\u00e1 entrevista a uma r\u00e1dio onde comenta prob\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522076121-ec50820f77b687cb351f3bb71af09b13\",\"datePublished\":\"2018-03-26T14:55:21.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T14:55:21.000Z\",\"articleBody\":\"<p>No dia em que ter\u00e1 os recursos julgados pelo TRF-4, Lula d\u00e1 entrevista a uma r\u00e1dio onde comenta problemas relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de leite no Sul do pa\u00eds <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978240014726455297\\\">https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978240014726455297</a></p>\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lula pode ser preso hoje? O que ser\u00e1 decidido pelo TRF-4? Quem vai julgar o recurso? Clique e entend\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522075178-dbaa664fc471961035a6246e9a7908dc\",\"datePublished\":\"2018-03-26T14:39:38.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T14:39:38.000Z\",\"articleBody\":\"Lula pode ser preso hoje? O que ser\u00e1 decidido pelo TRF-4? Quem vai julgar o recurso? <b>Clique e entenda o que acontece nesta segunda-feira:</b> <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3HK7\\\">http://cort.as/-3HK7</a>\",\"alternateName\":\"marinanovaes\",\"author\":\"Marina Novaes\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Bom dia! Acompanhe a partir de agora a cobertura em tempo real do julgamento dos recursos da defesa \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1522075122-196ce2d2c6a97f840e385d69e30540ac\",\"datePublished\":\"2018-03-26T14:38:42.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-26T14:38:42.000Z\",\"articleBody\":\"Bom dia! Acompanhe a partir de agora a cobertura em tempo real do <b>julgamento dos recursos da defesa do ex-presidente Lula na 8\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal</b> da Quarta Regi\u00e3o (TRF-4). A sess\u00e3o est\u00e1 marcada para come\u00e7ar \u00e0s <b>13h30.</b>\",\"alternateName\":\"marinanovaes\",\"author\":\"Marina Novaes\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}}]}</script><a name=\"a_widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_\" id=\"a_widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_\"></a><iframe height=\"\" id=\"widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_\" class=\"width_full border_none margin_bottom_lg block\" scrolling=\"no\" src=\"//elpais.com/Widgets/widget_eskup.html?gla=pt-br&amp;gta=*ep_trf4_julga_recurso_de_lula_&amp;ghv=1&amp;p=0&amp;emi=0&amp;gml=0&amp;mco=0&amp;muf=1&amp;mte=0&amp;gcb=evento_eskup&amp;idw=widget_eskup_ep_trf4_julga_recurso_de_lula_&amp;gjs=1&amp;gurl=\"></iframe></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=TRF-4%20nega%20pedido%20da%20defesa%20de%20Lula%2C%20mas%20pris%C3%A3o%20depende%20do%20STF\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" data-param-text=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=TRF-4%20nega%20pedido%20da%20defesa%20de%20Lula%2C%20mas%20pris%C3%A3o%20depende%20do%20STF&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" data-param-text=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=TRF-4%20nega%20pedido%20da%20defesa%20de%20Lula%2C%20mas%20pris%C3%A3o%20depende%20do%20STF&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" data-param-text=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=TRF-4%20nega%20pedido%20da%20defesa%20de%20Lula%2C%20mas%20pris%C3%A3o%20depende%20do%20STF&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\" data-param-description=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" data-param-text=\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=TRF-4%20nega%20pedido%20da%20defesa%20de%20Lula%2C%20mas%20pris%C3%A3o%20depende%20do%20STF&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F26%2Fpolitica%2F1522074828_633998.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/23/politica/1521845594_653554.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Suprema vontade: caso Lula explicita como STF navega ao sabor da conjuntura</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Michael Mohallem | Professor de Direito na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - Rio</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Mohallem: \u201cSTF salva Lula ao conceder habeas corpus, mas refor\u00e7a a imagem de elitismo no sistema\u201d</a></div></div></div><div class=\"row row_spacer\"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Lula na Lava Jato</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula, por um fio, espera o veredito final do STF</a></div></div></div></div></section></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161673998;Fusion.globalContent={\"_id\":\"GUPB34A6TCHUMOBPOMX6Q6XGZI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"PLDVVBAMEVFLRM6CV5MLWK3WGA\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html\",\"content\":\"Lula pode ser preso? Entenda a decis\u00e3o pelo TRF-4\",\"image\":{\"_id\":\"7RTZ6EWTXL4BL2G4THDBOVPLYA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/IfKmieuLZBkUEV07LXTcDpi4wcE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7RTZ6EWTXL4BL2G4THDBOVPLYA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7RTZ6EWTXL4BL2G4THDBOVPLYA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/IfKmieuLZBkUEV07LXTcDpi4wcE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7RTZ6EWTXL4BL2G4THDBOVPLYA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IfKmieuLZBkUEV07LXTcDpi4wcE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7RTZ6EWTXL4BL2G4THDBOVPLYA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QQ7PAfAo4SM4ffBn4R-qAO9NsN4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7RTZ6EWTXL4BL2G4THDBOVPLYA.jpg\",\"version\":0,\"size\":4056,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:14Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:14Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7RTZ6EWTXL4BL2G4THDBOVPLYA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"F75-h7-AMeMtHBIxYRDAcGBfE5M=/768x0/\",\"medium\":\"lDApViJlHE3RCATVtROe5wnSGwM=/1000x0/\",\"large\":\"A3Wv6imv36XP941tRzqAA3WYilo=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"dOxmvLyTX8hQpfUduwV-OAbCpuc=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"XE0HawJKerTv8QVe7Hse29nVXIE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"WvLWTIVVI5lvTUOWmOMzsH5gJxw=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"re1jdOxnwEWHGn973adKWFuC-cg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"kx004kYo8N1NLpZ7y5sUDybxuEg=/311x214/\",\"3:4\":\"yPMO7R8bviQIYdC7COSCasZHMDg=/450x600/\",\"4:3\":\"85YdyXtiYzJXlaZ1utylpmhgehU=/600x450/\",\"photoText\":\"l3_I9zUTImt3Iu30-t1mMCzJyO8=/300x300/\",\"1_column\":\"GC-JBZAg_raOx9Ve7Kh81tAV6ng=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"DGw7_iRqr-aXLCxIdqc1f08bfGQ=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"5QC6u7O1bJxf1yX03T4D0lf8zps=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"vofPGrV8xqAEWkgd27BMaC_9yV0=/62x62/\",\"2_column\":\"G282zUTEdI91ro7CujOtaRBPVp4=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"05gkQvO2G1n8S_iEdfe-n3nyYiU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"nY5FPrR5OmqDIdSG5GFxiCtF9ws=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"c8qPsjTsvXqrcGKCe-FeUMT6hR4=/145x145/\",\"3_column\":\"0nDzA1mO2EbSydqrs0BpXNGLdkA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"44HIReYP-HCQyu_kjATi5jUFKlg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"OANTCNc29PXNnEPC90AogyheyHE=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"lJcQGx2A8A04UoAZDgfUmyO8upc=/228x228/\",\"4_column\":\"DNg0AefOgJ8pqWlOFpuIBKukb54=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"gTfE0l0u9ZIwzShVeNl7vWQn9iE=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"gaQIJs8i9lVh2llKe7a012YdzUY=/311x311/\",\"5_column\":\"YlCUEK3uLEjp07JP-6a50mumHRQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"G-wCQ7a3le-Mk-rjFFOH8hVSylQ=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"yre9Gxzb2hX8ws5wpDYtc6HXlPA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"KO0CBYRvWVrVz6tONUPzACI7pJA=/394x394/\",\"6_column\":\"agK1N53L4WFJE6A-v4mLb4SSzvQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"a-WWSSGI-ui-CYrqDeJKKLrNqpg=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"U4NDKfUqagFhylRcjZHWVuMrHFc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Oy1Xqxoqi6kMEdkjhhHJ6ggC7oA=/477x477/\",\"7_column\":\"YvgSwGWSsGnVZCAfQhHbAtuBS54=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"0qzZBas8WCmPbgMn6oU05RpLP30=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"H0AUWmi47u12A7Oo8Sb3tpldtFU=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"gQPfOt3q_E3kIZ50i-o_uC0nWZQ=/560x560/\",\"8_column\":\"H6C2nMaU24xiaHTBKpqkREnLZgo=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"EoeeJkuNAbV7apnxJzb80cg0TzQ=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"tTGu_FwEjeCaT0_u--d8xunigJs=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"bNfk47VwHiOIj0EFIaVgtSL8n0Q=/643x643/\",\"9_column\":\"YefyOin5_oEw5dgPym8xksp5h28=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ldBbGF1vzFeVJy6EGo7YpVZ2BPE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"h06R6_t5K_MDuenSuQ2k6hjzXIU=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"36giCoVguQ0eixM-6-ASKVizXsI=/726x726/\",\"10_column\":\"R8pYgqxwciYT7drUjDA1wQqwezQ=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"js1pkDjGqFTYPX3QvElwjMz8FJ8=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"3UWXLFj_4f7AL2GNaAlbC9B7K6c=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"hmlLlaIPwI96yprfZ9bEOmwa64k=/809x809/\",\"11_column\":\"iMm13xRv5oawJly5t-5M7nHEI14=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"LYfKsW7h0ITRLpIXn7Y_EHlYEjg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"WVjAP5lck1iIjdi1lH0Yx6QfsQc=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"-ZD8EXpXNBiqyJg9Yi5S5rFSR1s=/892x892/\",\"12_column\":\"hMfb8PZWKX7ES0EFWDGX3dtJZck=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"QDD5CLfin1-bc7teOuUZgZCfU18=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"0uzQMtOwV5O7LJ-EJaN4E3epu1s=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"68_KdqBTsbiLPGymadc6Ub2o-ig=/975x975/\"}},\"_id\":\"A4RE3MQ7GFGBRLKIM3FHJWHZDY\"}]},{\"_id\":\"CZOZR5AZIJBAVPXK5EGAX4SH6Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\\\">Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4)</a>, em Porto Alegre, confirmou nesta segunda-feira a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\">condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia</a> do ex-presidente o <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">ex-presidente Lula</a></strong>, no processo que o imp\u00f5e uma pena de 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP), investigado pela <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. Os desembargadores do TRF-4 rejeitaram por unanimidade os embargos da defesa de Lula, que ainda pode entrar com novo pedido de embargo ap\u00f3s a decis\u00e3o (ac\u00f3rd\u00e3o) ser formalmente publicada.\"},{\"type\":\"oembed_response\",\"subtype\":\"twitter\",\"_id\":\"VLUYLB2UZZHKDAYMC5K2QO5QYA\",\"raw_oembed\":{\"url\":\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978316575018225669\",\"author_name\":\"TRF da 4\u00aa Regi\u00e3o\",\"author_url\":\"https://twitter.com/TRF4_oficial\",\"html\":\"<blockquote class=\\\"twitter-tweet\\\"><p lang=\\\"pt\\\" dir=\\\"ltr\\\">Negados, por unanimidade, os embargos de declara\u00e7\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva <a href=\\\"https://t.co/AF5ZQQFU19\\\">https://t.co/AF5ZQQFU19</a></p>&mdash; TRF da 4\u00aa Regi\u00e3o (@TRF4_oficial) <a href=\\\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978316575018225669?ref_src=twsrc%5Etfw\\\">March 26, 2018</a></blockquote>\\n<script async src=\\\"https://platform.twitter.com/widgets.js\\\" charset=\\\"utf-8\\\"><\\/script>\\n\",\"width\":550,\"height\":null,\"type\":\"twitter\",\"cache_age\":\"3153600000\",\"provider_name\":\"Twitter\",\"provider_url\":\"https://twitter.com\",\"version\":\"1.0\",\"_id\":\"978316575018225669\"},\"referent\":{\"type\":\"twitter\",\"service\":\"oembed\",\"id\":\"978316575018225669\",\"provider\":\"https://api.twitter.com/1/statuses/oembed.json?id=\"}},{\"_id\":\"QBBYD23BONB6POABWNXODHJ3KQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Seja como for, uma eventual pris\u00e3o do petista depende ainda da decis\u00e3o do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\\\">Supremo Tribunal Federal</a> sobre o habeas corpus preventivo apresentado pela defesa do ex-presidente: <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html\\\">a sess\u00e3o do STF sobre o caso acontece no pr\u00f3ximo dia 4 de abril.</a> Com o resultado desta segunda-feira, por\u00e9m, <strong>Lula</strong> j\u00e1 se enquadra na Lei da Ficha Limpa, que pode tornar ineleg\u00edveis pol\u00edticos condenados em segunda inst\u00e2ncia.\"},{\"_id\":\"XZUQ7HBCRD5CRDFLMLV4W35MNA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/SVnezoUg5BVex1mSP0lyN21j67w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZUQ7HBCRD5CRDFLMLV4W35MNA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XZUQ7HBCRD5CRDFLMLV4W35MNA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/SVnezoUg5BVex1mSP0lyN21j67w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZUQ7HBCRD5CRDFLMLV4W35MNA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SVnezoUg5BVex1mSP0lyN21j67w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZUQ7HBCRD5CRDFLMLV4W35MNA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GiPrhwy0gdxmoHdSBd44k1MIp2M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZUQ7HBCRD5CRDFLMLV4W35MNA.jpg\",\"version\":0,\"size\":49670,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula, em 22 de fevereiro em S\u00e3o Paulo.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MIGUEL SCHINCARIOL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":572,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XZUQ7HBCRD5CRDFLMLV4W35MNA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"-32EjrjMpb7TQNusF0dJtnI_Le8=/768x0/\",\"medium\":\"porJHkblfB81UpsKO95FXdQthQU=/1000x0/\",\"large\":\"ES4bbwtaxrCldiU7P_KFT0n_6fw=/1500x0/\",\"4:3\":\"jcN4CQersOei5PHCzIV9QtvdVyo=/600x450/\",\"3:4\":\"RrJsFvb5sqfSE1s5jLpNSGO2NE4=/450x600/\"}},{\"_id\":\"A4RVKNWOWZB7NFNNY3SOGKJFOA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Veja como contamos a decis\u00e3o do TRF-4, minuto a minuto:\"},{\"_id\":\"LB4NUEJTCBCX5IL2EJUYEBMATA\",\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"eskupExtension\",\"embed\":{\"id\":\"*ep_trf4_julga_recurso_de_lula_\",\"url\":\"<script type=\\\"text/javascript\\\" src=\\\"https://elpais.com/Widgets/widget_eskup_js.html?p=0&emi=0&gml=0&mco=0&muf=1&ghv=1&mte=0&gta=*ep_trf4_julga_recurso_de_lula_&ghw=500&gcb=evento_eskup&gla=None\\\"><\\/script>\",\"config\":{\"threads\":[\"*ep_trf4_julga_recurso_de_lula_\"],\"style\":\"evento_eskup\",\"scrolling\":false}},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:41:28.375Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"QDTSAMKMWBAKFIK5KWOZIGC4WA\",\"parent_id\":\"SALSR2UIMFF53HKMXLISHOECRQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:02.793Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"TRF-4 nega pedido da defesa de Lula, mas pris\u00e3o depende do STF\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Tribunal confirma condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP).\\nEx-presidente n\u00e3o pode ser preso at\u00e9 4 de abril, independentemente da decis\u00e3o de segunda\"},\"description\":{\"basic\":\"Tribunal confirma condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP).\\nEx-presidente n\u00e3o pode ser preso at\u00e9 4 de abril, independentemente da decis\u00e3o de segunda\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"ficha-limpia-a\",\"slug\":\"ficha-limpia-a\",\"text\":\"Ficha Limpa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"145301\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia/a/\",\"normalized_name\":\"ficha_limpia_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"juicios-a\",\"slug\":\"juicios-a\",\"text\":\"Julgamentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49377\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/juicios/a/\",\"normalized_name\":\"juicios_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/OtKPuzdZkUtAH9IBB2TJf2GatKU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/OtKPuzdZkUtAH9IBB2TJf2GatKU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OtKPuzdZkUtAH9IBB2TJf2GatKU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qwCPW91wHMTC38KiYcgJvph0NPk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"version\":0,\"size\":43270,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Desembargadores do TRF-4 durante sess\u00e3o nesta segunda-feira.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:16Z\",\"height\":472,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"c3oDvSp0WgYzcFiXzmPdbYpu8Xw=/768x0/\",\"medium\":\"6si9JprlmJD884muvf_d7UJzDQs=/1000x0/\",\"large\":\"EJnJ0VCclCkxUGJnTP4j95VrzHE=/1500x0/\",\"4:3\":\"4ESeNcP7i5e9GVLqYf7z-CMHpkA=/600x450/\",\"3:4\":\"6Lsf48WFhubC3hhmoE51W5vOwx0=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/OtKPuzdZkUtAH9IBB2TJf2GatKU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/OtKPuzdZkUtAH9IBB2TJf2GatKU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OtKPuzdZkUtAH9IBB2TJf2GatKU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qwCPW91wHMTC38KiYcgJvph0NPk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"version\":0,\"size\":43270,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Desembargadores do TRF-4 durante sess\u00e3o nesta segunda-feira.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:16Z\",\"height\":472,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JCKAC2OWHHICVPSRXZCON2NKIY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"c3oDvSp0WgYzcFiXzmPdbYpu8Xw=/768x0/\",\"medium\":\"6si9JprlmJD884muvf_d7UJzDQs=/1000x0/\",\"large\":\"EJnJ0VCclCkxUGJnTP4j95VrzHE=/1500x0/\",\"4:3\":\"4ESeNcP7i5e9GVLqYf7z-CMHpkA=/600x450/\",\"3:4\":\"6Lsf48WFhubC3hhmoE51W5vOwx0=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"EOGIOJ7NE3PDWNQRAJJ6NG7IGU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fJtla4uc5VORmvmbzDL32FunOF0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOGIOJ7NE3PDWNQRAJJ6NG7IGU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EOGIOJ7NE3PDWNQRAJJ6NG7IGU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fJtla4uc5VORmvmbzDL32FunOF0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOGIOJ7NE3PDWNQRAJJ6NG7IGU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fJtla4uc5VORmvmbzDL32FunOF0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOGIOJ7NE3PDWNQRAJJ6NG7IGU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9yb9GwkXQPn3su4BZfcLk16c4KI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOGIOJ7NE3PDWNQRAJJ6NG7IGU.jpg\",\"version\":0,\"size\":15993},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:17Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EOGIOJ7NE3PDWNQRAJJ6NG7IGU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Tribunal confirma condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP). Ex-presidente n\u00e3o pode ser preso at\u00e9 4 de abril, independentemente da decis\u00e3o de segunda\",\"resized_urls\":{\"small\":\"xaAp_UnvRblSYSLErIjJXCBOk_s=/768x0/\",\"medium\":\"ipnmPRURSY8en0olKISIP2CjoDc=/1000x0/\",\"large\":\"Qngj96HBoMAOMVpCSby_ONd07FM=/1500x0/\",\"4:3\":\"O9eKapwtn91yf5qZk7Uprb5UWW0=/600x450/\",\"3:4\":\"8RjXQsFjp2rn2mzFFM943qlc_qo=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"HRPIB4CXY6P5CF7EEQ5A62VYKE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5j0xGqYhoQffBBrzKeK_VUa7qDQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRPIB4CXY6P5CF7EEQ5A62VYKE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRPIB4CXY6P5CF7EEQ5A62VYKE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5j0xGqYhoQffBBrzKeK_VUa7qDQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRPIB4CXY6P5CF7EEQ5A62VYKE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5j0xGqYhoQffBBrzKeK_VUa7qDQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRPIB4CXY6P5CF7EEQ5A62VYKE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iUHwO0AkD96NOl4FSJByOACqpxw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HRPIB4CXY6P5CF7EEQ5A62VYKE.jpg\",\"version\":0,\"size\":79794},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:13Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HRPIB4CXY6P5CF7EEQ5A62VYKE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Tribunal confirma condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia pelo caso do triplex do Guaruj\u00e1 (SP). Ex-presidente n\u00e3o pode ser preso at\u00e9 4 de abril, independentemente da decis\u00e3o de segunda\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WJNeJXYMNohPI0s5Zs1MOLn3r64=/768x0/\",\"medium\":\"7GyaniAQKpZG929nLQCh7KFGZfY=/1000x0/\",\"large\":\"W9wflTNt0c5vfIPpOUHefwC5tIU=/1500x0/\",\"4:3\":\"BY3_x8SnUjUs4a7Z6DgW3cHCivY=/600x450/\",\"3:4\":\"2s865pmezs14b6UIVTU4a1c7Hes=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"SXSVYQ4RUNFFZLNQPIHTVLNQHA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:19.467Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"CVL36IL5OVDIFKF53TLIDM4NWM\",\"parent_id\":\"RIJYR5DSDZBNNJLSQLJSCADOPY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:54:52.058Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521845594_653554.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Suprema vontade: caso Lula explicita como STF navega ao sabor da conjuntura\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Uma em cada quatro a\u00e7\u00f5es na Corte n\u00e3o tem julgamento conclu\u00eddo na mesma sess\u00e3o, mas no impeachment houve jornadas marat\u00f4nicas\"},\"description\":{\"basic\":\"Uma em cada quatro a\u00e7\u00f5es na Corte n\u00e3o tem julgamento conclu\u00eddo na mesma sess\u00e3o, mas no impeachment houve jornadas marat\u00f4nicas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0pYmTKI2fET1rLqGnrOifDzMffI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"version\":3,\"size\":62754,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Protesto contra Lula em frente ao STF.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qtOAjIFIEO2qr8x4FR5ZTy72JwU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"kKVSQrACVHswTo-D96IfPrFbt_4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ih6I4smKJ1kH0HMXQQCa9wE3awQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0pYmTKI2fET1rLqGnrOifDzMffI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"version\":3,\"size\":62754,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Protesto contra Lula em frente ao STF.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6TJXCVLTO67WWXTLSNEPVD2RIU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qtOAjIFIEO2qr8x4FR5ZTy72JwU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"kKVSQrACVHswTo-D96IfPrFbt_4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CjwCbdtdG7Z8bjBNku_DYdH3lEE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CjwCbdtdG7Z8bjBNku_DYdH3lEE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CjwCbdtdG7Z8bjBNku_DYdH3lEE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7MUPSR7XTH-IZiHlXir6KZnjrOw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"version\":1,\"size\":20891},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:42Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:15:56Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HPU7K5W4OZBZBH2VQ24EABTJLU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Uma em cada quatro a\u00e7\u00f5es na Corte n\u00e3o tem julgamento conclu\u00eddo na mesma sess\u00e3o, mas no impeachment houve jornadas marat\u00f4nicas. Ex-presidente Lula obteve salvo-conduto at\u00e9 dia 4 com adiamento da an\u00e1lise de seu pedido de habeas corpus\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"owF9rYnv3EGYkTdrm2qU_N3NQCw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"WgTHDCGQGNKqXJa3OE5HW1UT67o=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BCjbL0gadoWTbbJTpBSqezk_K9M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BCjbL0gadoWTbbJTpBSqezk_K9M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BCjbL0gadoWTbbJTpBSqezk_K9M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5mZhNN59SEDqxNAMpxEb8Y_r6fc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"version\":1,\"size\":95905},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:42Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:16:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RINWJSY2PRZRGLXDRD23WTFNK4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Uma em cada quatro a\u00e7\u00f5es na Corte n\u00e3o tem julgamento conclu\u00eddo na mesma sess\u00e3o, mas no impeachment houve jornadas marat\u00f4nicas. Ex-presidente Lula obteve salvo-conduto at\u00e9 dia 4 com adiamento da an\u00e1lise de seu pedido de habeas corpus\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"UJJ-BrJjymslaVbfR1XUFNHyTOE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3s8wVZjQFuU8bv3eeulmqzO-hpg=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-24T00:47:13Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-24T00:47:13Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521845594_653554.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4481,\"word_count\":736,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"suprema\",\"supremo\",\"vontade\",\"lula\",\"explicitar\",\"stf\",\"navegar\",\"sabor\",\"conjuntura\",\"quatro\",\"a\u00e7\u00f5es\",\"corte\",\"ter\",\"julgamento\",\"concluir\",\"sess\u00e3o\",\"impeachment\",\"haver\",\"jornada\",\"marat\u00f4nicas\",\"marat\u00f4nicas\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521845594_653554.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-23T22:53:14.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:01:57.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-24T00:47:13Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521845594_653554.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"XGRTPFYRZBEGJOULJTKSI3JF44\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:45.530Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"6SQRTCF6MREC5OWA7VYM3BJ5WY\",\"parent_id\":\"RTE35VFIUZBYNCH3P2TU55WRAM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:06.519Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Mohallem: \u201cSTF salva Lula ao conceder habeas corpus, mas refor\u00e7a a imagem de elitismo no sistema\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Para professor de Direito, ministros podem usar sess\u00e3o do dia 4 para rever pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\"},\"description\":{\"basic\":\"Para professor de Direito, ministros podem usar sess\u00e3o do dia 4 para rever pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Michael Mohallem | Professor de Direito na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - Rio\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"slug\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"text\":\"Luiz Edson Fachin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151029\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_edson_fachin_a\"}},{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bqJyXQTcRbi2sbqO_Rj4GPfoz1k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"version\":1,\"size\":37545,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O professor Michael Mohallem.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":582,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cDXoUMCB1FZjcsXh7mWi98-At-g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"n9SR-nMX9rOYSKyJVMVsTDnLX-Y=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/G611cL_oH_Y8nZXQFcHhnLAXspU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bqJyXQTcRbi2sbqO_Rj4GPfoz1k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"version\":1,\"size\":37545,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O professor Michael Mohallem.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":582,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GP6LEZJY46YTZKGF3P4YYWK3RI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cDXoUMCB1FZjcsXh7mWi98-At-g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"n9SR-nMX9rOYSKyJVMVsTDnLX-Y=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BzP7CcBUkTdAPUzGSf3t-dxz48U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BzP7CcBUkTdAPUzGSf3t-dxz48U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BzP7CcBUkTdAPUzGSf3t-dxz48U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CB3ei0rVmfZDGkMmYQMcgtFsPUE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"version\":1,\"size\":10873},\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:18Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YSK6XAFNJJDKZ2L5RW5RDZWCNM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Para professor de Direito, ministros podem usar sess\u00e3o do dia 4 para rever pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p1HNknuQmVuIU3w7SOyxK5GzWqo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LuyBFoIO30NEpCV9Ldy56ko-J7U=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Ohhpyn1fYQhBc5SfT4zs0d_cU9c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Ohhpyn1fYQhBc5SfT4zs0d_cU9c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ohhpyn1fYQhBc5SfT4zs0d_cU9c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/r5jPBpVAnz9QNTe5H_gtcEkzeNg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"version\":1,\"size\":74740},\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:16Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UYYS2WN7RAVHI5DI4WNH73MFDA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Para professor de Direito, ministros podem usar sess\u00e3o do dia 4 para rever pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qmdQGk4uuo0y_p_leqq7TZ6h-bo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"R7vT5acihmsuNyuZZ3Q_dMflEFI=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Um <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal</a> dividido, que pode usar o julgamento do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\\\">habeas corpus do ex-presidente Lula, no dia 4 de abril</a>, para derrubar uma jurisprud\u00eancia definida pela Corte dois anos atr\u00e1s e impedir a pris\u00e3o de alguns r\u00e9us. E mais: que pode acabar acidentalmente estendendo por mais alguns dias a liminar que impede a deten\u00e7\u00e3o do presidente, concedida no tribunal na quinta-feira. Essa \u00e9 a leitura que Professor de Direito na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, no Rio de Janeiro (FGV-RJ) Michael Mohallem faz da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html\\\">sess\u00e3o do STF que definir\u00e1 o futuro do petista</a>. Em 2016 o plen\u00e1rio do STF deliberou, em placar apertado, que \u00e9 permitido o in\u00edcio do cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3o colegiado, como o Tribunal Regional da 4\u00aa Regi\u00e3o, q<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\">ue sentenciou Lula a mais de 12 anos de pris\u00e3o</a>. Mas agora, com A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade sendo impetradas na Corte pedindo uma revis\u00e3o desta jurisprud\u00eancia e alvos valiosos da Lava Jato a um passo da pris\u00e3o, ministros da casa avaliam rever a decis\u00e3o.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-03-26T21:06:59Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-26T21:06:59Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":12021,\"word_count\":2053,\"paragraph_count\":27,\"keywords\":[\"mohallem stf\",\"salvar\",\"lula\",\"conceder\",\"habeas\",\"corpus\",\"refor\u00e7ar\",\"imagem\",\"elitismo\",\"sistema\",\"professor\",\"direito\",\"ministro\",\"poder\",\"usar\",\"sess\u00e3o\",\"dia\",\"4\",\"rever\",\"pris\u00e3o\",\"condena\u00e7\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-23T20:51:27.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-26T21:06:59.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-26T21:06:59Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/23/politica/1521838287_141749.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"LAQVQZMLXFFSXKOVRGDKFBD7B4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:41:17.470Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"WX264IJKDRGDZI6JKPYAZQW234\",\"parent_id\":\"TB7WK7B2JVA4HGY7BN5HZ6GHLA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:01.339Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula, por um fio, espera o veredito final do STF\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\"},\"description\":{\"basic\":\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lula na Lava Jato\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"juicios-a\",\"slug\":\"juicios-a\",\"text\":\"Julgamentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49377\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/juicios/a/\",\"normalized_name\":\"juicios_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/API-kCmYLueQyO47iBih4TeJ5ac=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"version\":0,\"size\":68017,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula neste domingo, em caravana de pr\u00e9-campanha pelo Brasil.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:10Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":615,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"_uCR1fu9hDq6Bzxpw2Tb85-C3Ek=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"EAvQHb8pO5C9NiHwIrUz5sigbdA=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2e0ljD8Ix-Mv0gTLZSDhqhVTf7M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/API-kCmYLueQyO47iBih4TeJ5ac=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"version\":0,\"size\":68017,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula neste domingo, em caravana de pr\u00e9-campanha pelo Brasil.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:10Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Eraldo Peres\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":615,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DIB4HMC7Y4LUKJ6BGMIBYE4EHI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"_uCR1fu9hDq6Bzxpw2Tb85-C3Ek=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"EAvQHb8pO5C9NiHwIrUz5sigbdA=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/O5Qi8K-vKA6st1B8QVwujnDMr3g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/O5Qi8K-vKA6st1B8QVwujnDMr3g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/O5Qi8K-vKA6st1B8QVwujnDMr3g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7onR8uk25yeA1vKmASMY9_00FBE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"version\":0,\"size\":19762},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:11Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:11Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JRZO6MVI2P2X5SVYN6BNZFAES4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"RRrIavwz-BTJFs6xdJ_YQjjMdHY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"jZsF2c9oP1Xocd-TY-McoX7pVw8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-gwTnw0MJs1OaoxCrFkwRXXb-dw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-gwTnw0MJs1OaoxCrFkwRXXb-dw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-gwTnw0MJs1OaoxCrFkwRXXb-dw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yCuGV-8EQ7OAvcvQ_MFZr64aeaI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"version\":0,\"size\":105932},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:09Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SXOHVSN6CEBGXKWWYDELGYP4WY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"1UGGRsW4s6-3kdhbPZfRIzKGkok=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"lckpPsE5dbBLFU4pn2vfTUj7FnE=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-26T21:08:35Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Naira Hofmeister\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}},\"byline\":\"Naira Hofmeister\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-26T21:08:35Z\",\"location\":\"Porto Alegre\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5601,\"word_count\":914,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"lula\",\"fio\",\"esperar\",\"veredito\",\"final\",\"stf\",\"trf\",\"4\",\"confirmar\",\"condena\u00e7\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"impor\",\"pena\",\"pris\u00e3o\",\"cumprimento\",\"depender\",\"prazo\",\"burocr\u00e1tico\",\"decis\u00e3o\",\"habeas\",\"corpus\",\"congelar\",\"supremo\"],\"locations\":[{\"id\":\"142530\",\"name\":\"Porto Alegre\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-26T16:38:35.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-26T21:08:35.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-26T21:08:35Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522082315_074307.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-26T20:39:51Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-26T20:39:51Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Porto Alegre\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1006,\"word_count\":165,\"paragraph_count\":5,\"keywords\":[\"trf\",\"4\",\"negar\",\"pedir\",\"defesa\",\"lula\",\"pris\u00e3o\",\"depender\",\"stf\",\"tribunal\",\"confirmar\",\"condena\u00e7\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"caso\",\"triplex\",\"guaruj\u00e1\",\"sp\",\"ex-presidente\",\"poder\",\"ser\",\"preso\",\"abril\",\"decis\u00e3o\",\"segunda\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"142530\",\"name\":\"Porto Alegre\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-26T14:33:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-26T20:39:51.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-26T20:39:51Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"eskup-liveblog\":{\"{\\\"id\\\":\\\"ep_trf4_julga_recurso_de_lula_\\\"}\":{\"data\":{\"messages\":[{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Encerramos agora a transmiss\u00e3o do ao vivo. Obrigado e boa noite.</p>\",\"messageId\":\"1522096715-142323629dca75e27ff487e8389144cf\",\"timestamp\":1522096715,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>TRF-4 confirmou condena\u00e7\u00e3o de ex-presidente que o imp\u00f5e pena de pris\u00e3o. Cumprimento depende de prazos burocr\u00e1ticos e da decis\u00e3o sobre habeas corpus congelada no Supremo. Leia na reportagem de <strong>Naira Hofmeister</strong> - <a title=\\\"http://ow.ly/8R6530janqv\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://ow.ly/8R6530janqv\\\">http://ow.ly/8R6530janqv</a></p>\",\"messageId\":\"1522096654-2e791051090aaac1362147bb03792c7d\",\"timestamp\":1522096654,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>A hashtag TRF-4 ficou em primeiro lugar nos trending topics do twitter nesta segunda-feira, dia em que a Corte julgou - e negou - o recurso do ex-presidente Lula.</p>\",\"messageId\":\"1522095207-4b58fdb0e50ad12743526d2e50231367\",\"timestamp\":1522095207,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O senador e pr\u00e9-candidato do Podemos \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00c1lvaro Dias, comentou no twitter a decis\u00e3o do TRF-4. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/alvarodias_/status/978352933388595200\\\">https://twitter.com/alvarodias_/status/978352933388595200</a></p>\",\"messageId\":\"1522092875-9d980173d2b925644a262b59b421ba78\",\"timestamp\":1522092875,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"O l\u00edder do DEM na C\u00e2mara, Rodrigo Garcia, comemorou a condena\u00e7\u00e3o un\u00e2nime de Lula e refor\u00e7ou que o petista j\u00e1 est\u00e1 fora do tabuleiro eleitoral neste ano. \u201cLula \u00e9 ficha suja\u201d, afirmou.\",\"messageId\":\"1522092046-9d72a340aee68dcc76e74b3a364dff88\",\"timestamp\":1522092046,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Veja as principais imagens dos protestos contra e a favor do ex-presidente Lula nesta segunda-feira. <a title=\\\"http://ow.ly/FqMQ30jai1I\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://ow.ly/FqMQ30jai1I\\\">http://ow.ly/FqMQ30jai1I</a>\u00a0 Foto: Eraldo Lopes/AP</p>\",\"messageId\":\"1522091951-bfbd37f2b882cd192c1ba0ffd0cc0ca9\",\"timestamp\":1522091951,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/EA/17/1522091951-bfbd37f2b882cd192c1ba0ffd0cc0ca9.jpg\",\"height\":288,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/EA/17/1522091951-bfbd37f2b882cd192c1ba0ffd0cc0ca9_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>A deputada federal Margarida Salom\u00e3o saiu em defesa de Lula no twitter ap\u00f3s a decis\u00e3o do TRF-4. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/JFMargarida/status/978334088745705472\\\">https://twitter.com/JFMargarida/status/978334088745705472</a></p>\",\"messageId\":\"1522089145-7eb908df4389a881705f01a496655e13\",\"timestamp\":1522089145,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>\u201cSTF salva Lula ao conceder habeas corpus, mas refor\u00e7a a imagem de elitismo no sistema\u201d, afirmou o irofessor de Direito na Faculdade Get\u00falio Vargas, no Rio de Janeiro (FGV-RJ) <strong>Michael Mohallem</strong>. Para ele, a liminar que garante a liberdade do petista pode at\u00e9 mesmo ser estendida na sess\u00e3o do dia 4 de abril no Supremo. Leia a entrevista completa aqui: <a title=\\\"http://ow.ly/e8dW30jacWt\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://ow.ly/e8dW30jacWt\\\">http://ow.ly/e8dW30jacWt</a></p>\",\"messageId\":\"1522088326-494c19e0cb091ae9aaa30185fcdc0401\",\"timestamp\":1522088326,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>A defesa de Lula deu a entender, em entrevista ap\u00f3s o julgamento desta segunda-feira, que pode entrar com outro recurso no pr\u00f3prio TRF-4. \\\"At\u00e9 o momento n\u00e3o houve o exaurimento da jurisdi\u00e7\u00e3o [do TRF-4], que ainda poder\u00e1 ser questionado sobre a decis\u00e3o proferida\u00a0 nesta data\\\", afirmou o advogado Cristiano Zanin Martins em nota.</p>\",\"messageId\":\"1522087937-88e146b7a95797b8955ecd1df2405e2f\",\"timestamp\":1522087937,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>A presidente do PT, senadora Gleisi Hoffmann, ainda n\u00e3o comentou a decis\u00e3o do TRF-4. A parlamentar preferiu usar o twitter para comentar a caravana do ex-presidente pelo sul do pa\u00eds. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gleisi/status/978331031467122688\\\">https://twitter.com/gleisi/status/978331031467122688</a></p>\",\"messageId\":\"1522087348-f479ff63b757676414012bd7a659fca9\",\"timestamp\":1522087348,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"<p>A consultora de risco pol\u00edtico Eurasia Group fez an\u00e1lise do caso para o Broadcast Pol\u00edtico nesta segunda-feira:</p><blockquote><p>\u00c9 bastante dif\u00edcil <strong>prever se Lula ser\u00e1 ou n\u00e3o preso ap\u00f3s a P\u00e1scoa.</strong> At\u00e9 o julgamento da semana passada, considerando o hist\u00f3rico de vota\u00e7\u00f5es em pedidos semelhantes, os ministros do STF pareciam inclinados a negar um habeas corpus a Lula com base em jurisprud\u00eancia de 2016 que permite a pris\u00e3o de condenados em segunda inst\u00e2ncia.  Entretanto, <strong>declara\u00e7\u00f5es recentes dos ministros Celso de Mello e Marco Aur\u00e9lio Mello</strong> sugerem que a Corte est\u00e1 cada vez mais propensa a usar o caso de Lula para rediscutir essa regra das pris\u00f5es, com sinais de que uma nova maioria est\u00e1 se formando para alterar a jurisprud\u00eancia. Se o caso de Lula for tomado como base para uma discuss\u00e3o ampla, as chances de o ex-presidente evitar a cadeia enquanto recorre ao <strong>Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ)</strong> ser\u00e3o maiores.</p></blockquote><p>\u00a0</p><p>\u00a0</p>\",\"messageId\":\"1522086754-8f5a91c9e80fe6edbf1fad7c025fe83c\",\"timestamp\":1522086754,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Em um tu\u00edte feito ap\u00f3s a decis\u00e3o do TRF-4, Lula escreveu \\\"se eu for candidato\\\", uma mudan\u00e7a sutil no tom confiante de outros discursos <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978319282491838464\\\">https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978319282491838464</a></p>\",\"messageId\":\"1522086686-1ede869fa87a66f5b9d3d8738fdcd329\",\"timestamp\":1522086686,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Na pr\u00e1tica nada muda no m\u00e9rito da senten\u00e7a de Lula. Apenas foram corrigidos trechos que estavam confusos, como por exemplo as men\u00e7\u00f5es diversas \u00e0 OAS que por vezes era chamada pelo colegiado de \\\"construtora\\\", e em outros momentos de \\\"empresa\\\", Informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"messageId\":\"1522086277-f908057dac4744262c5733f6034b0667\",\"timestamp\":1522086277,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O TRF-4 negou, nesta segunda-feira, recursos do ex-presidente Lula. A defesa do petista ainda aguarda a publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o para avaliar quais medidas cab\u00edveis <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978322838464712704\\\">https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978322838464712704</a></p>\",\"messageId\":\"1522085521-a5b9a51a0895b04bc3bdecc34b45324d\",\"timestamp\":1522085521,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Protesto em Porto Alegre pede a pris\u00e3o de Lula. Foto: Diogo Vera/REPublicarUTERS</p>\",\"messageId\":\"1522085135-b7421e1f5b8779f3c4d4aa721c2bc60c\",\"timestamp\":1522085135,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/BA/5C/1522085135-b7421e1f5b8779f3c4d4aa721c2bc60c.jpg\",\"height\":274,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/BA/5C/1522085135-b7421e1f5b8779f3c4d4aa721c2bc60c_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Jos\u00e9 Roberto Battochio, advogado de Lula: \u201cN\u00e3o h\u00e1 abuso de recurso. Se os recursos est\u00e3o previsto no ordenamento \u00e9 porque n\u00e3o s\u00e3o manobras protelat\u00f3rias\u201d. Para ele, \u201cningu\u00e9m pode fazer prevalecer sua vontade pessoal\u201d. O defensor tamb\u00e9m se disse confiante de que o pedido de habeas corpus protocolado no Supremo Tribunal Federal ser\u00e1 acatado pela Corte porque o petista \\\"\u00e9 inocente\\\". Informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"messageId\":\"1522084811-d469ace27e95b96976dc9b777a1f3591\",\"timestamp\":1522084811,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/92/4F/1522084811-d469ace27e95b96976dc9b777a1f3591.jpg\",\"height\":243,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/92/4F/1522084811-d469ace27e95b96976dc9b777a1f3591_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O advogado Zanin afirmou que \u201c\u00e9 preciso aguardar\u201d a publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o para ver qual o pr\u00f3ximo passo da defesa. \u201cAgora, h\u00e1 aspectos relevantes que precisamos ver se foram enfrentados [na decis\u00e3o dos desembargadores]. Ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o n\u00f3s vamos ver quais recursos s\u00e3o cab\u00edveis\u201d. Informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"messageId\":\"1522084576-28d55c4fc1498966374b83c68b6794c8\",\"timestamp\":1522084576,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/41/1A/1522084576-28d55c4fc1498966374b83c68b6794c8.jpg\",\"height\":243,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/41/1A/1522084576-28d55c4fc1498966374b83c68b6794c8_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Depois que for publicado ac\u00f3rd\u00e3o come\u00e7a prazo de 10 dias para intima\u00e7\u00e3o das defesas e do MPF para se manifestarem. A defesa pode entrar com novo pedido de embargo que precisa ser recebido ou n\u00e3o em 48 horas, informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"messageId\":\"1522084149-c72fc12d47d0cbf449c2c8c32e9a24ff\",\"timestamp\":1522084149,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O ex-presidente Lula acaba de falar sobre seus supostos crimes <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978317456778383361\\\">https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978317456778383361</a></p>\",\"messageId\":\"1522084105-2de48c59cb0337f2d686a435a05fe3e3\",\"timestamp\":1522084105,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978316575018225669\\\">https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978316575018225669</a></p>\",\"messageId\":\"1522083988-5f9f377ee3483f08ba4ca26efb2dba97\",\"timestamp\":1522083988,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Por unanimidade os desembargadores concederam\u00a0parcial provimento para os recursos de Lula. A decis\u00e3o \u00e9 apenas para fazer retifica\u00e7\u00f5es do voto, mas n\u00e3o muda o m\u00e9rito do julgamento, informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"messageId\":\"1522083939-2d78542a7729cb9cd92511581fb54c8a\",\"timestamp\":1522083939,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O desembargador Paulsen acompanha o voto do relator acompanhou na integra o voto de Gebran. O placar est\u00e1 2 a 0 contra o recurso de Lula, informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre</p>\",\"messageId\":\"1522083822-ab45af0fa38c61f67f8d19c059e592a7\",\"timestamp\":1522083822,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O relator Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto reconhece \\\"erros materiais\\\" na senten\u00e7a do dia 24 de janeiro. S\u00e3o detalhes, como men\u00e7\u00f5es \u00e0 OAS que em momentos \u00e9 citada como construtora e em outros como empresa. Mas o m\u00e9rito est\u00e1 mantido. Informa a rep\u00f3rter <strong>Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre.</p>\",\"messageId\":\"1522083615-10ec949c9a1c558d92727ab7a90fff39\",\"timestamp\":1522083615,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"Relator JO\u00e3o Pedro Gebran Neto reconhece \\\"erros materiais\\\" na senten\u00e7a do dia 24 de janeiro. S\u00e3o detalhes, como men\u00e7\u00f5es \u00e0 OAS que em momentos \u00e9 citada como construtora em outros como empresa. Mas o m\u00e9rito est\u00e1 mantido. Informa a rep\u00f3rter Naira Hofmeister, de Porto Alegre.\",\"messageId\":\"1522083557-ae3fae31ccd9bdd2217cc5f8ac62fc15\",\"timestamp\":1522083557,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Lula ao vivo em Francisco Beltr\u00e3o, no Paran\u00e1 <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/Lula/videos/1642437275825266/\\\">https://www.facebook.com/Lula/videos/1642437275825266/</a></p>\",\"messageId\":\"1522083418-df0fd7707f9640f5e522181bc5477dd6\",\"timestamp\":1522083418,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"Relator JO\u00e3o Pedro Gebran Neto menciona pontos da senten\u00e7a do dia 24 de janeiro que s\u00e3o questionados pela defesa do ex-presidente Lula. Ele informou que vai tomar algum tempo para apreciar esse tema. As aprecia\u00e7\u00f5es de recursos anteriores foram feitas em poucos minutos. Informa a rep\u00f3rter <b>Naira Hofmeister</b>, de Porto Alegre.\",\"messageId\":\"1522083388-92c2c87f295733fc5cc99ae4ab632964\",\"timestamp\":1522083388,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"Come\u00e7a a ser apreciado o recurso do ex-presidente Lula. Com a palavra o relator Gebran. Informa a rep\u00f3rter <b>Naira Hofmeister</b>, de Porto Alegre.\",\"messageId\":\"1522083050-89e328865111565022443d36dfebb83b\",\"timestamp\":1522083050,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Os embargos do ex-deputado federal Eduardo Cunha foram negados pela corte <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978312135750144001\\\">https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978312135750144001</a></p>\",\"messageId\":\"1522082856-f72414badedf3e7f12e9a192467db2e1\",\"timestamp\":1522082856,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"Come\u00e7a a sess\u00e3o da 8\u00aa turma do TRF-4 dessa segunda-feira, 26 de mar\u00e7o. Entre os pedidos de prioridade que ser\u00e3o analisados nos pr\u00f3ximos minutos est\u00e3o os das defesas do ex-presidente Lula e de Eduardo Cunha, que ser\u00e1 o pr\u00f3ximo a ser apreciado. Informa a rep\u00f3rter Naira Hofmeister, de Porto Alegre.\",\"messageId\":\"1522082604-516bf7690d300e55cdbf8c29f4fe3fe9\",\"timestamp\":1522082604,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/F1/6B/1522082604-516bf7690d300e55cdbf8c29f4fe3fe9.jpg\",\"height\":243,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/F1/6B/1522082604-516bf7690d300e55cdbf8c29f4fe3fe9_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O twitter do TRF-4 anunciou o in\u00edcio da sess\u00e3o de hoje <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978309782288371712\\\">https://twitter.com/TRF4_oficial/status/978309782288371712</a></p>\",\"messageId\":\"1522082580-ae0a5ca5063fe929cd09353b1cac0afd\",\"timestamp\":1522082580,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Em entrevista \u00e0 r\u00e1dio R\u00e1dio Onda Sul FM de Francisco Beltr\u00e3o (PR), nesta segunda-feira, Lula se disse v\u00edtima de uma \u201cmentira\u201d: \u201cFoi contada uma mentira nesse pa\u00eds, sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a. E foi transformada em verdade por alguns meios de comunica\u00e7\u00e3o\u201d. O ex-presidente tamb\u00e9m lamentou o fato do TRF-4 n\u00e3o ter analisado o m\u00e9rito do processo: \u201cEles aceitaram [a senten\u00e7a do Moro] e ainda aumentaram a pena!\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1522082453-56093dbd5e18a6a2ad2ef1c7811f5c4d\",\"timestamp\":1522082453,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"O PT do Rio Grande do Sul n\u00e3o convocou manifesta\u00e7\u00f5es para esta tarde em que ser\u00e3o julgados os embargos de declara\u00e7\u00e3o de Lula. Mas pela manh\u00e3, uma faixa com os dizeres \\\"TRF-4: interrompa o golpe\\\" foi estendida por militantes da sigla em um dos cruzamentos mais centrais de Porto Alegre, diante da rodovi\u00e1ria, na entrada da cidade. Informa a rep\u00f3rter <b>Naira Hofmeister</b>, de Porto Alegre.\",\"messageId\":\"1522082133-b2b6bd71a4fbd71888ccfd023b63e303\",\"timestamp\":1522082133,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/53/EB/1522082133-b2b6bd71a4fbd71888ccfd023b63e303.jpg\",\"height\":259,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/53/EB/1522082133-b2b6bd71a4fbd71888ccfd023b63e303_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Lula usou o twitter nesta segunda-feira para criticar o juiz S\u00e9rgio Moro, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a Pol\u00edcia Federal e at\u00e9 o pr\u00f3prio TRF-4 que julga hoje seu recurso <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978240791842840576\\\">https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978240791842840576</a></p>\",\"messageId\":\"1522081762-28130b5c01c34f0956e8ec98e4a67fa0\",\"timestamp\":1522081762,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"Os advogados do ex-presidente Lula solicitaram que haja prefer\u00eancia na aprecia\u00e7\u00e3o dos embargos declarat\u00f3rios na sess\u00e3o da 8\u00aa turma do TRF-4 nesta segunda-feira. A defesa de Eduardo Cunha, que tamb\u00e9m ter\u00e1 um recurso em julgamento nesta sess\u00e3o, ingressou com pedido semelhante. A decis\u00e3o sobre se os pedidos ser\u00e3o aceitos ou n\u00e3o sair\u00e1 no in\u00edcio da sess\u00e3o, logo mais. Informa a rep\u00f3rter <b>Naira Hofmeister</b>, de Porto Alegre.\",\"messageId\":\"1522081747-cda013fa60f08ec62881bf71da8093eb\",\"timestamp\":1522081747,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"<p>O MBL est\u00e1 presente com cerca de dez manifestantes que portam bandeiras do Brasil, faixas, cartazes e pixulecos - o boneco do ex-presidente Lula representado com uniforme de presidi\u00e1rio. Al\u00e9m de pedir a manuten\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o, os militantes convocam para ato na v\u00e9spera do julgamento do habeas corpus de Lula no Supremo Tribunal Federal, no dia 3 de abril. Informa a rep\u00f3rter<strong> Naira Hofmeister</strong>, de Porto Alegre.</p>\",\"messageId\":\"1522080970-edded013e32a83f359848b045f9dcfc2\",\"timestamp\":1522080970,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"elpaisbrasil\",\"content\":\"A movimenta\u00e7\u00e3o em frente ao TRF-4, em Porto Alegre, onde ocorre logo mais o julgamento dos embargos do ex-presidente Lula, \u00e9 de uma dezena de militantes do MBL, alguns quadros da pol\u00edcia militar e servidores p\u00fablicos em hor\u00e1rio de almo\u00e7o. A imprensa tamb\u00e9m se posiciona para a cobertura. Informa a rep\u00f3rter <b>Naira Hofmeister</b>, de Porto Alegre.\",\"messageId\":\"1522080472-7a66f9451ba34d6787525665a5d83c9b\",\"timestamp\":1522080472,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Manifestantes pr\u00f3-Lula protestam em S\u00e3o Paulo contra a pris\u00e3o do ex-presidente - que s\u00f3 pode ocorrer ap\u00f3s o dia 4 de abril, por decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. Foto: Sebasti\u00e3o Moreira/EFE</p>\",\"messageId\":\"1522080082-58f912f4d273c9797b44978702f9245c\",\"timestamp\":1522080082,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/DC/41/1522080082-58f912f4d273c9797b44978702f9245c.jpg\",\"height\":288,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/DC/41/1522080082-58f912f4d273c9797b44978702f9245c_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>A caravana de Lula pelo sul do pa\u00eds tem sido alvo de in\u00fameros protestos, ao contr\u00e1rio do que ocorreu na etapa nordestina da empreitada. No domingo o ex-presidente precisou ser protegido contra uma ovada durante com\u00edcio.</p>\",\"messageId\":\"1522079675-d202a57388d203a220ffdd6959248ad1\",\"timestamp\":1522079675,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Por enquanto as lideran\u00e7as petistas no twitter destacam a caravana de Lula pelo sul do pa\u00eds, e ignoram o julgamento desta segunda-feira. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/humbertocostapt/status/978279636064002048\\\">https://twitter.com/humbertocostapt/status/978279636064002048</a></p>\",\"messageId\":\"1522078848-b6e3c1729160cadcf9cf1351786cc006\",\"timestamp\":1522078848,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>A expectativa \u00e9 de que o julgamento do recurso do ex-presidente pelo TRF-4 n\u00e3o se alongue por mais de uma hora.</p>\",\"messageId\":\"1522078591-e8226018ef13ce185e0ddfa3a3b7dcc3\",\"timestamp\":1522078591,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>O ex-presidente Lula ir\u00e1, nesta segunda-feira, \u00e0 cidade de Francisco Betr\u00e3o, no Paran\u00e1 <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gleisi/status/978287737613713410\\\">https://twitter.com/gleisi/status/978287737613713410</a></p>\",\"messageId\":\"1522077430-7e297505114ef2d0f384e5fb1870bf7f\",\"timestamp\":1522077430,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>Os recursos de <strong>Lula</strong> n\u00e3o podem reverter a senten\u00e7a do TRF-4, mas pedem alguns esclarecimentos. Segundo nota dos advogados do ex-presidente, \u201co recurso demonstra que o ac\u00f3rd\u00e3o [decis\u00e3o do colegiado] cont\u00e9m 38 omiss\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a elementos que constam no processo e que foram tratados pela defesa no momento da apresenta\u00e7\u00e3o da apela\u00e7\u00e3o criminal\u201d. Al\u00e9m disso, a defesa afirma que o recurso \u201cdemonstra 16 contradi\u00e7\u00f5es com os seus pr\u00f3prios termos, al\u00e9m de cinco5 obscuridades, ou seja, aspectos da decis\u00e3o que revelam dificuldade de compreens\u00e3o\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1522077171-1dc0d63885131d14032668e2e5716150\",\"timestamp\":1522077171,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"<p>No dia em que ter\u00e1 os recursos julgados pelo TRF-4, Lula d\u00e1 entrevista a uma r\u00e1dio onde comenta problemas relativos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de leite no Sul do pa\u00eds <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978240014726455297\\\">https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/978240014726455297</a></p>\",\"messageId\":\"1522076121-ec50820f77b687cb351f3bb71af09b13\",\"timestamp\":1522076121,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinanovaes\",\"content\":\"Lula pode ser preso hoje? O que ser\u00e1 decidido pelo TRF-4? Quem vai julgar o recurso? <b>Clique e entenda o que acontece nesta segunda-feira:</b> <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522065974_690137.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3HK7\\\">http://cort.as/-3HK7</a>\",\"messageId\":\"1522075178-dbaa664fc471961035a6246e9a7908dc\",\"timestamp\":1522075178,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinanovaes\",\"content\":\"Bom dia! Acompanhe a partir de agora a cobertura em tempo real do <b>julgamento dos recursos da defesa do ex-presidente Lula na 8\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal</b> da Quarta Regi\u00e3o (TRF-4). A sess\u00e3o est\u00e1 marcada para come\u00e7ar \u00e0s <b>13h30.</b>\",\"messageId\":\"1522075122-196ce2d2c6a97f840e385d69e30540ac\",\"timestamp\":1522075122,\"additionalData\":{}}],\"eventDetails\":{\"description\":\"O Tribunal Regional Federal da Quarta Regi\u00e3o (TRF-4) julga nesta segunda-feira, 26 de mar\u00e7o, o recurso apresentado pela defesa do ex-presidente Lula contra a decis\u00e3o que o condenou a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o pelo esc\u00e2ndalo do triplex do Guaruj\u00e1. Os tr\u00eas desembargadores da 8\u00aa Turma do TRF-4 condenaram Lula por corrup\u00e7\u00e3o e aumentaram sua pena em 24 de janeiro. Os advogados de Lula apresentaram embargos de declara\u00e7\u00e3o contestando a senten\u00e7a. Somente quando esgotarem os recursos de Lula no TRF-4 e ap\u00f3s an\u00e1lise do habeas corpus no STF, o ex-presidente pode ser preso.\",\"name\":\"TRF4 julga recurso de Lula\",\"tsStart\":1522074154,\"tsEnd\":2147483647},\"authorProfiles\":{\"marinanovaes\":{\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Novaes\"},\"gilalessi\":{\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi\"},\"afonsobenites\":{\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites\"},\"elpaisbrasil\":{\"firstName\":\"EL PA\u00cdS\",\"lastName\":\"BRASIL\"}},\"_id\":\"e824b885edca58e9325dce43d7370c1585735b5a62d941f4079e770fa71e8f3e\"},\"expires\":1598161973789,\"lastModified\":1598161673789}},\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}