{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_13_politica_1523629735_484727.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Impugna\u00e7\u00e3o da candidatura do petista depende de um processo no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) que pode correr ao longo de toda a elei\u00e7\u00e3o\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Curitiba, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Gleisi Hoffmann, Partido dos Trabalhadores, Paran\u00e1, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Caso Petrobras, Lavagem dinheiro, Subornos, Financiamento ilegal, Petrobras, Caixa dois, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Corrup\u00e7\u00e3o, Brasil, Delitos fiscais, Pol\u00edcia, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica do Sul, For\u00e7a seguran\u00e7a, Empresas, Delitos, Am\u00e9rica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-15T04:12:05Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-15T04:12:05Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-15T04:12:05Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Impugna\u00e7\u00e3o da candidatura do petista depende de um processo no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) que pode correr ao longo de toda a elei\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/GFQRhKy1Rtf0g9rr3EUnHH9J2ZI=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KFKYIIQ4DHVFDCLXMPI46C3BNY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-15T04:12:05Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Curitiba\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gleisi Hoffmann\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Paran\u00e1\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos fiscais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/flZzx0GsgzSqHdyQRkv4yM0BwiA=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/flZzx0GsgzSqHdyQRkv4yM0BwiA=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"height\":980,\"width\":584},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\",\"datePublished\":\"2018-04-15T04:12:05Z\",\"dateModified\":\"2018-04-15T04:12:05Z\",\"description\":\"Impugna\u00e7\u00e3o da candidatura do petista depende de um processo no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) que pode correr ao longo de toda a elei\u00e7\u00e3o\",\"articleBody\":\"H\u00e1 uma semana, o Brasil encerrava quase 72 horas de tens\u00e3o e incertezas no Sindicato dos Metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo. Ap\u00f3s ser detido no \u00faltimo s\u00e1bado e levado \u00e0 superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva iniciou sua pena de 12 anos e 1 m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso do tr\u00edplex no Guaruj\u00e1. Segundo a acusa\u00e7\u00e3o, o petista teria recebido propinas da construtora OAS no valor de 2,2 milh\u00f5es de reais para reformar o apartamento no litoral paulista. A defesa alega que Lula n\u00e3o \u00e9 o dono do apartamento. Este \u00e9 um dos sete processos em que o petista \u00e9 r\u00e9u. Desde que ingressou na sede da PF da capital paranaense, o petista ouve todas as manh\u00e3s um sonoro \u00abbom dia presidente\u00bb de seus apoiadores, que est\u00e3o acampados do lado de fora h\u00e1 uma semana tamb\u00e9m. Enquanto isso, a presidenta do PT, senadora Gleisi Hoffmann, e os demais dirigentes do partido n\u00e3o titubeiam no discurso de que Lula \u00e9 o pr\u00e9-candidato \u00e0 presid\u00eancia pelo Partido dos Trabalhadores, \u00absob qualquer hip\u00f3tese\u00bb. De fato, mesmo condenado e detido, o pol\u00edtico pode ser candidato e at\u00e9 eleito. Funciona assim: os partidos t\u00eam at\u00e9 \u00e0s 19h do dia 15 de agosto para registrar as suas candidaturas. Depois disso, outros candidatos, partidos pol\u00edticos, coliga\u00e7\u00f5es ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral t\u00eam um prazo de at\u00e9 cinco dias para pedir a impugna\u00e7\u00e3o da candidatura, apresentando uma peti\u00e7\u00e3o fundamentada e com provas. A partir da\u00ed, quem decide se Lula pode ou n\u00e3o ser candidato \u00e9 o Tribunal Superior Eleitoral (TSE). Enquanto isso n\u00e3o acontecer, o PT pode continuar com a campanha normalmente. \u00abO sistema estipula que quem pede o registro [da candidatura] j\u00e1 tem o direito de come\u00e7ar a campanha\u00bb, explica o advogado Marlon Reis, um dos autores da Lei da Ficha Limpa. Supondo que o TSE decida que Lula, por se enquadrar na Lei da Ficha Limpa que veta condenados por corrup\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o possa ser candidato, sobe essa decis\u00e3o cabem recursos que podem ser arrastados por quase todo o per\u00edodo eleitoral. \u00abO TSE aceitar ou n\u00e3o pode levar a campanha toda\u00bb, diz Reis. \u00abH\u00e1 casos das elei\u00e7\u00f5es de 2016 que os registros das candidaturas ainda n\u00e3o foram conclu\u00eddos at\u00e9 hoje\u00bb, diz. Neste caso, por\u00e9m, por se tratar de um candidato \u00e0 presid\u00eancia, o processo deve ser mais r\u00e1pido. Ainda assim, pode correr ao longo de todo o per\u00edodo eleitoral. \u00abComo a campanha \u00e9 de 45 dias, n\u00e3o \u00e9 improv\u00e1vel que a decis\u00e3o saia perto do dia da elei\u00e7\u00e3o\u00bb, diz Reis. Se o processo terminar em at\u00e9 20 dias antes do primeiro turno, e a candidatura de Lula n\u00e3o for aceita pelo TSE, o PT ainda consegue registrar um novo candidato em seu lugar. Mas, se a decis\u00e3o do TSE ocorrer a menos de 20 dias para o primeiro turno, Lula estar\u00e1 fora do jogo e levar\u00e1 o PT junto. Este prazo ocorre, segundo Marlon Reis, por causa da programa\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas. \u00abA menos de 20 dias da elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o daria tempo de tirar o nome de Lula dentre os candidatos\u00bb, diz ele. Neste caso, todos os votos que o petista receber seriam automaticamente anulados. Com a possibilidade da candidatura de Lula aberta, o PT concentra for\u00e7as em criar diariamente um fato pol\u00edtico para que sua estrela n\u00e3o caia no ostracismo. Desde que o juiz S\u00e9rgio Moro decretou a pris\u00e3o do petista, no final da tarde da quinta-feira 5, Lula j\u00e1 passou tr\u00eas dias e duas noites dentro do Sindicato dos Metal\u00fargicos, uma missa em celebra\u00e7\u00e3o ao dia em que dona Marisa faria anivers\u00e1rio foi celebrada no local, o acampamento dos seus apoiadores fora montado em Curitiba. Ali, dirigentes tentaram fazer uma visita ao ex-presidente fora do dia de visita - e reclamaram por n\u00e3o consegui-lo -, e, na \u00faltima sexta-feira, o partido entrou com um pedido na Justi\u00e7a para impugnar a primeira pesquisa eleitoral realizada ap\u00f3s a pris\u00e3o e que deve ter seus resultados divulgados neste domingo. O Instituto Datafolha registrou uma pesquisa no dia da pris\u00e3o, 9 de abril. Nos question\u00e1rios sobre inten\u00e7\u00e3o de voto para presidente h\u00e1 nove cen\u00e1rios diferentes. Em tr\u00eas deles, Lula \u00e9 o candidato do PT. Em outros tr\u00eas, \u00e9 o ex-prefeito de S\u00e3o Paulo, Fernando Haddad. Em dois, o ex-governador da Bahia, Jaques Wagner. E h\u00e1 dois cen\u00e1rios em que o PT n\u00e3o tem nenhum candidato, algo fact\u00edvel, embora os petistas n\u00e3o admitam. Na peti\u00e7\u00e3o entregue na sexta-feira, argumenta-se que \u00absete perguntas causam danos ao Partido dos Trabalhadores\u00bb e a Lula, j\u00e1 que \u00abignora sua pr\u00e9-candidatura e apresenta perguntas tendenciosas com potencial para induzir entrevistados e manipular os resultados\u00bb. Outras sondagens\u00a0 j\u00e1 foram realizadas sem Lula no cen\u00e1rio e sem que o PT reclamasse. A mais recente, realizada logo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o do petista pelo TRF4, no final de janeiro, foi realizada pelo pr\u00f3prio Datafolha e mostrava Lula na lideran\u00e7a (37%) em todos os cen\u00e1rios onde aparecia. Dos 12 anos e 1 m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o a que Lula fora condenado neste processo, ele ter\u00e1 que cumprir ao menos um sexto deste tempo (dois anos e cinco dias) preso. Ap\u00f3s este tempo, poder\u00e1 pleitear a chamada progress\u00e3o de regime, explica o professor de direito penal da FGV, Davi Tangerino. Ou seja, cumprir o resto da pena em pris\u00e3o domiciliar, por exemplo. \u00abEle tamb\u00e9m pode pleitear o direito de trabalhar ou estudar para reduzir o tempo de pena\u00bb, explica. \u00abA cada tr\u00eas dias trabalhados ou a cada 12 horas de estudo, subtrai-se um dia da pena\u00bb. Mas o professor pondera: \u00abLula est\u00e1 preso em um local que n\u00e3o \u00e9 uma unidade prisional [a superintend\u00eancia da PF]. Ali n\u00e3o h\u00e1 programas de trabalhos para os detentos, ent\u00e3o estatisticamente eu acho improv\u00e1vel que ele consiga trabalhar\u00bb. Al\u00e9m do processo do tr\u00edplex, Lula ainda \u00e9 r\u00e9u em outros seis processos. Dois est\u00e3o nas m\u00e3os de S\u00e9rgio Moro: Em um deles, o petista responde por supostamente ter recebido propina de 12,5 milh\u00f5es de reais da Odebrecht. O valor \u00e9 referente a um terreno em S\u00e3o Paulo onde, segundo delatores, seria constru\u00edda a nova sede do Instituto Lula, e um im\u00f3vel vizinho ao seu apartamento em S\u00e3o Bernardo do Campo. No outro processo, o ex-presidente \u00e9 acusado de receber das empreiteiras OAS, Odebrecht e Schahin vantagens indevidas no valor de 1,1 milh\u00e3o de reais por meio de reformas em um s\u00edtio em que frequentava em Atibaia (SP). Fora de Curitiba, outros quatro processos tramitam na 10\u00aa Vara Federal de Bras\u00edlia. Na Opera\u00e7\u00e3o Zelotes, o ex-presidente responde a dois processos: em um, \u00e9 acusado de tr\u00e1fico de influ\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o nas negocia\u00e7\u00f5es que levaram \u00e0 compra de 36 ca\u00e7as suecos modelo Gripen pelo Governo brasileiro. Em outro, responde por supostamente ter recebido vantagens indevidas para favorecer montadoras na edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria 471, de novembro de 2009. Na Opera\u00e7\u00e3o Janus, o petista \u00e9 acusado de tr\u00e1fico de influ\u00eancia. Segundo den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Lula teria atuado junto ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) para favorecer a Odebrecht na obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos para a realiza\u00e7\u00e3o de obras em Angola. Na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, al\u00e9m dos dois processos nas m\u00e3os de Moro, Lula responde por supostamente ter tentado comprar o sil\u00eancio do ex-diretor da Petrobras, Nestor Cerver\u00f3. A den\u00fancia tem origem na pris\u00e3o do senador cassado Delc\u00eddio Amaral (ex-PT-MS). Se condenado, a conta que o petista ter\u00e1 de fazer \u00e9 somar todas as penas e, deste total, calcular um sexto. Deste um sexto, subtrai-se o tempo que ele j\u00e1 cumpriu preso. At\u00e9 agora, sete dias.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Curitiba\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Gleisi Hoffmann\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Paran\u00e1\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Caso Petrobras\",\"Lavagem dinheiro\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Petrobras\",\"Caixa dois\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Brasil\",\"Delitos fiscais\",\"Pol\u00edcia\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Empresas\",\"Delitos\",\"Am\u00e9rica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Marina Rossi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/0jErreZeMESPg7I8H0OGVQ5c3oM=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\",\"productID\":\"JLTBOYXU4LZ7XOZR74VADIPCQU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6gki633syx2camza-f-728f1ad6c-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fafb469\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":38640,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161714\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==YgbZE0KFGVSAQf27nroNuqMZXbntU/aWWuF92sjPMGgDCyKNHwF/fKlZ8kf7SuIdusgddRBskYX4cOO5H/8ZlfuZTSXXXIQkfKJVXXtuMzOWgs90yKcXmcCYuX1jMTaV4KMrzzhgf+R0eTz40qzQ8zzbf0upl7GhsvrP0r6m6p7Ui05xyIGU8XwPYh7w+CUV4xc4R9YTBSJcMgyEUNyv18ENaOqi9nm3js2hantNT+B3glzeLxtezBcC6jw7BJ0hVCx9pLKjGpR4wH8HBNdlMn13q5+6H9j0b9dCmJqPfEPP+qU45rn5CMy5stkLHFp320TR+39gQwXG4NbXmaeHt5NI4M7qi3J2PEHL1ZU3oFoo2/+o/zgDKpfjUq7dX9ID1e58pSBA8k9ojNYLDVD32i12X0T+oPcBn+cOXPN8Hu4=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"><span>A pris\u00e3o de Lula</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Impugna\u00e7\u00e3o da candidatura do petista depende de um processo no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) que pode correr ao longo de toda a elei\u00e7\u00e3o</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/flZzx0GsgzSqHdyQRkv4yM0BwiA=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\" alt=\"Lula, em um discurso no Rio de Janeiro, uma semana antes da pris\u00e3o.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Lula, em um discurso no Rio de Janeiro, uma semana antes da pris\u00e3o.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">M. PIMENTEL / AFP</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Preso%20e%20com%20mais%20seis%20processos%20pela%20frente%2C%20por%20que%20Lula%20ainda%20pode%20ser%20candidato\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" data-param-text=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Preso%20e%20com%20mais%20seis%20processos%20pela%20frente%2C%20por%20que%20Lula%20ainda%20pode%20ser%20candidato&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" data-param-text=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Preso%20e%20com%20mais%20seis%20processos%20pela%20frente%2C%20por%20que%20Lula%20ainda%20pode%20ser%20candidato&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" data-param-text=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Preso%20e%20com%20mais%20seis%20processos%20pela%20frente%2C%20por%20que%20Lula%20ainda%20pode%20ser%20candidato&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\" data-param-description=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" data-param-text=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Preso%20e%20com%20mais%20seis%20processos%20pela%20frente%2C%20por%20que%20Lula%20ainda%20pode%20ser%20candidato&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Marina Rossi\">Marina Rossi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/marinarossi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-15/\">15 abr 2018 - 04:12 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Preso h\u00e1 quatro dias, Lula segue no jogo mesmo fora de campo</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523129533_111274.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>A ca\u00f3tica pris\u00e3o de Lula hipnotiza o Brasil</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Brasil prende sua obsess\u00e3o nacional</a></li></ul></section><p class=\"\">H\u00e1 uma semana, o Brasil encerrava quase <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522979814_756774.html\" target=\"_blank\">72 horas de tens\u00e3o</a> e incertezas no Sindicato dos Metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\" target=\"_blank\">Ap\u00f3s ser detido no \u00faltimo s\u00e1bado</a> e levado \u00e0 superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva iniciou sua pena de 12 anos e 1 m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" target=\"_blank\">no caso do tr\u00edplex no Guaruj\u00e1</a>. Segundo a acusa\u00e7\u00e3o, o petista teria recebido propinas da construtora OAS no valor de 2,2 milh\u00f5es de reais para reformar o apartamento no litoral paulista. A defesa alega que Lula n\u00e3o \u00e9 o dono do apartamento. Este \u00e9 um dos sete processos em que o petista \u00e9 r\u00e9u.</p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523129533_111274.html\" target=\"_blank\">Desde que ingressou na sede da PF</a> da capital paranaense, o petista ouve todas as manh\u00e3s um sonoro \"bom dia presidente\" de seus apoiadores, que est\u00e3o acampados do lado de fora h\u00e1 uma semana tamb\u00e9m. Enquanto isso, a presidenta do PT, senadora Gleisi Hoffmann, e os demais dirigentes do partido <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html\" target=\"_blank\">n\u00e3o titubeiam no discurso de que Lula \u00e9 o pr\u00e9-candidato \u00e0 presid\u00eancia</a> pelo Partido dos Trabalhadores, \"sob qualquer hip\u00f3tese\".</p><p class=\"\">De fato, mesmo condenado e detido, o pol\u00edtico pode ser candidato e at\u00e9 eleito. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\" target=\"_blank\">Funciona assim</a>: os partidos t\u00eam at\u00e9 \u00e0s 19h do dia 15 de agosto para registrar as suas candidaturas. Depois disso, outros candidatos, partidos pol\u00edticos, coliga\u00e7\u00f5es ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral t\u00eam um prazo de at\u00e9 cinco dias para pedir a impugna\u00e7\u00e3o da candidatura, apresentando uma peti\u00e7\u00e3o fundamentada e com provas. A partir da\u00ed, quem decide se Lula pode ou n\u00e3o ser candidato \u00e9 o Tribunal Superior Eleitoral (TSE). Enquanto isso n\u00e3o acontecer, o PT pode continuar com a campanha normalmente. \"O sistema estipula que quem pede o registro [da candidatura] j\u00e1 tem o direito de come\u00e7ar a campanha\", explica o advogado Marlon Reis, um dos autores da Lei da Ficha Limpa.</p><p class=\"\">Supondo que o TSE decida que Lula, por se enquadrar na Lei da Ficha Limpa que veta condenados por corrup\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o possa ser candidato, sobe essa decis\u00e3o cabem recursos que podem ser arrastados por quase todo o per\u00edodo eleitoral. \"O TSE aceitar ou n\u00e3o pode levar a campanha toda\", diz Reis. \"H\u00e1 casos das elei\u00e7\u00f5es de 2016 que os registros das candidaturas ainda n\u00e3o foram conclu\u00eddos at\u00e9 hoje\", diz. Neste caso, por\u00e9m, por se tratar de um candidato \u00e0 presid\u00eancia, o processo deve ser mais r\u00e1pido. Ainda assim, pode correr ao longo de todo o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a\" target=\"_blank\">per\u00edodo eleitoral</a>. \"Como a campanha \u00e9 de 45 dias, n\u00e3o \u00e9 improv\u00e1vel que a decis\u00e3o saia perto do dia da elei\u00e7\u00e3o\", diz Reis.</p><p class=\"\">Se o processo terminar em at\u00e9 20 dias antes do primeiro turno, e a candidatura de Lula n\u00e3o for aceita pelo TSE, o PT ainda consegue registrar um novo candidato em seu lugar. Mas, se a decis\u00e3o do TSE ocorrer a menos de 20 dias para o primeiro turno, Lula estar\u00e1 fora do jogo e levar\u00e1 o PT junto. Este prazo ocorre, segundo Marlon Reis, por causa da programa\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas. \"A menos de 20 dias da elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o daria tempo de tirar o nome de Lula dentre os candidatos\", diz ele. Neste caso, todos os votos que o petista receber seriam automaticamente anulados.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Manter o tema em evid\u00eancia</h3><p class=\"\">Com a possibilidade da candidatura de Lula aberta, o PT concentra for\u00e7as em criar diariamente um fato pol\u00edtico para que sua estrela n\u00e3o caia no ostracismo. Desde que <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522962381_731874.html\" target=\"_blank\">o juiz S\u00e9rgio Moro decretou a pris\u00e3o do petista</a>, no final da tarde da quinta-feira 5, Lula j\u00e1 passou tr\u00eas dias e duas noites dentro do Sindicato dos Metal\u00fargicos, uma missa em celebra\u00e7\u00e3o ao dia em que dona Marisa faria anivers\u00e1rio foi celebrada no local, o acampamento dos seus apoiadores fora montado em Curitiba. Ali, dirigentes tentaram fazer uma visita ao ex-presidente fora do dia de visita - e reclamaram por n\u00e3o consegui-lo -, e, na \u00faltima sexta-feira, o partido entrou com um pedido na Justi\u00e7a para impugnar a primeira pesquisa eleitoral realizada ap\u00f3s a pris\u00e3o e que deve ter seus resultados divulgados neste domingo.</p><p class=\"\">O Instituto Datafolha registrou uma pesquisa no dia da pris\u00e3o, 9 de abril. Nos question\u00e1rios sobre inten\u00e7\u00e3o de voto para presidente h\u00e1 nove cen\u00e1rios diferentes. Em tr\u00eas deles, Lula \u00e9 o candidato do PT. Em outros tr\u00eas, \u00e9 o ex-prefeito de S\u00e3o Paulo, Fernando Haddad. Em dois, o ex-governador da Bahia, Jaques Wagner. E h\u00e1 dois cen\u00e1rios em que o PT n\u00e3o tem nenhum candidato, algo fact\u00edvel, embora os petistas n\u00e3o admitam. Na peti\u00e7\u00e3o entregue na sexta-feira, argumenta-se que \"sete perguntas causam danos ao Partido dos Trabalhadores\" e a Lula, j\u00e1 que \"ignora sua pr\u00e9-candidatura e apresenta perguntas tendenciosas com potencial para induzir entrevistados e manipular os resultados\".</p><p class=\"\">Outras sondagens\u00a0 j\u00e1 foram realizadas sem Lula no cen\u00e1rio e sem que o PT reclamasse. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\" target=\"_blank\">A mais recente</a>, realizada logo ap\u00f3s <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\" target=\"_blank\">a condena\u00e7\u00e3o do petista pelo TRF4</a>, no final de janeiro, foi realizada pelo pr\u00f3prio Datafolha e mostrava Lula na lideran\u00e7a (37%) em todos os cen\u00e1rios onde aparecia.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Progress\u00e3o da pena e outros processos</h3><p class=\"\">Dos 12 anos e 1 m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o a que Lula fora condenado neste processo, ele ter\u00e1 que cumprir ao menos um sexto deste tempo (dois anos e cinco dias) preso. Ap\u00f3s este tempo, poder\u00e1 pleitear a chamada progress\u00e3o de regime, explica o professor de direito penal da FGV, Davi Tangerino. Ou seja, cumprir o resto da pena em pris\u00e3o domiciliar, por exemplo. \"Ele tamb\u00e9m pode pleitear o direito de trabalhar ou estudar para reduzir o tempo de pena\", explica. \"A cada tr\u00eas dias trabalhados ou a cada 12 horas de estudo, subtrai-se um dia da pena\". Mas o professor pondera: \"Lula est\u00e1 preso em um local que n\u00e3o \u00e9 uma unidade prisional [a superintend\u00eancia da PF]. Ali n\u00e3o h\u00e1 programas de trabalhos para os detentos, ent\u00e3o estatisticamente eu acho improv\u00e1vel que ele consiga trabalhar\".</p><p class=\"\">Al\u00e9m do processo do tr\u00edplex, Lula ainda \u00e9 r\u00e9u em outros seis processos. Dois est\u00e3o nas m\u00e3os de S\u00e9rgio Moro: <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/12/politica/1505250205_377876.html\" target=\"_blank\">Em um deles</a>, o petista responde por supostamente ter recebido propina de 12,5 milh\u00f5es de reais da Odebrecht. O valor \u00e9 referente a um<strong> terreno</strong> em S\u00e3o Paulo onde, segundo delatores, seria constru\u00edda a nova sede do<strong> Instituto Lula</strong>, e um im\u00f3vel vizinho ao seu apartamento em S\u00e3o Bernardo do Campo. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/02/05/politica/1454694765_617547.html\" target=\"_blank\">No outro processo</a>, o ex-presidente \u00e9 acusado de receber das empreiteiras OAS, Odebrecht e Schahin vantagens indevidas no valor de 1,1 milh\u00e3o de reais por meio de reformas em um <strong>s\u00edtio em que frequentava em Atibaia</strong> (SP).</p><p class=\"\">Fora de Curitiba, outros quatro processos tramitam na 10\u00aa Vara Federal de Bras\u00edlia. Na <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_zelotes/a\" target=\"_blank\"><strong>Opera\u00e7\u00e3o Zelotes</strong></a>, o ex-presidente responde a dois processos: em um, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/12/09/politica/1481319803_523591.html\" target=\"_blank\">\u00e9 acusado de tr\u00e1fico de influ\u00eancia</a> e corrup\u00e7\u00e3o nas negocia\u00e7\u00f5es que levaram \u00e0 compra de 36 ca\u00e7as suecos modelo Gripen pelo Governo brasileiro. Em outro, responde por supostamente ter recebido vantagens indevidas para favorecer montadoras na edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria 471, de novembro de 2009.</p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/20/politica/1463746730_399202.html\" target=\"_blank\">Na <strong>Opera\u00e7\u00e3o Janus</strong>,</a> o petista \u00e9 acusado de tr\u00e1fico de influ\u00eancia. Segundo den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Lula teria atuado junto ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) para favorecer a Odebrecht na obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos para a realiza\u00e7\u00e3o de obras em Angola.</p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\" target=\"_blank\">Na <strong>Opera\u00e7\u00e3o</strong> <strong>Lava Jato</strong></a>, al\u00e9m dos dois processos nas m\u00e3os de Moro, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/22/politica/1469139092_710882.html\" target=\"_blank\">Lula responde por supostamente ter tentado comprar</a> o sil\u00eancio do ex-diretor da Petrobras, Nestor Cerver\u00f3. A den\u00fancia tem origem na pris\u00e3o do senador cassado Delc\u00eddio Amaral (ex-PT-MS).</p><p class=\"\">Se condenado, a conta que o petista ter\u00e1 de fazer \u00e9 somar todas as penas e, deste total, calcular um sexto. Deste um sexto, subtrai-se o tempo que ele j\u00e1 cumpriu preso. At\u00e9 agora, sete dias.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Preso%20e%20com%20mais%20seis%20processos%20pela%20frente%2C%20por%20que%20Lula%20ainda%20pode%20ser%20candidato\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" data-param-text=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Preso%20e%20com%20mais%20seis%20processos%20pela%20frente%2C%20por%20que%20Lula%20ainda%20pode%20ser%20candidato&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" data-param-text=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Preso%20e%20com%20mais%20seis%20processos%20pela%20frente%2C%20por%20que%20Lula%20ainda%20pode%20ser%20candidato&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" data-param-text=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Preso%20e%20com%20mais%20seis%20processos%20pela%20frente%2C%20por%20que%20Lula%20ainda%20pode%20ser%20candidato&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\" data-param-description=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" data-param-text=\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Preso%20e%20com%20mais%20seis%20processos%20pela%20frente%2C%20por%20que%20Lula%20ainda%20pode%20ser%20candidato&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fpolitica%2F1523629735_484727.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A Pris\u00e3o de Lula</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Elei\u00e7\u00f5es 2018</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161715287;Fusion.globalContent={\"_id\":\"JLTBOYXU4LZ7XOZR74VADIPCQU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"IDY3WBBG6RBGRCRFMDOCBGCLXU\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html\",\"content\":\"Preso h\u00e1 quatro dias, Lula segue no jogo mesmo fora de campo\",\"image\":{\"_id\":\"KEMY3SVKL6JWB65NM2EQQAVE2Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7by-gx2JVQKEqKq3_e7CWi9mOmU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEMY3SVKL6JWB65NM2EQQAVE2Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KEMY3SVKL6JWB65NM2EQQAVE2Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7by-gx2JVQKEqKq3_e7CWi9mOmU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEMY3SVKL6JWB65NM2EQQAVE2Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7by-gx2JVQKEqKq3_e7CWi9mOmU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEMY3SVKL6JWB65NM2EQQAVE2Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/J5yUhlbcpf4pMXJMWjtOVD-rKg8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEMY3SVKL6JWB65NM2EQQAVE2Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":5451,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:49Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KEMY3SVKL6JWB65NM2EQQAVE2Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"-QmB6PJ6F6pe9wg_HfEhBXRgbc0=/768x0/\",\"medium\":\"uo2yKJv8VcViRkvdfGN00EseylA=/1000x0/\",\"large\":\"TaRoYSZfOPbdAba8KCafFM2Ri-A=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"zhrLtg48W_8JRygDqq3QWQk8-7s=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"k3ZtU8cT1uPIrBg6B76RtFyMH_E=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"tLr3Rsg0qGePyMW7xz0ojeiJc4w=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"JbmfLleyp3o_aSJIk90iINSA-1c=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"oS2qTdAnGAFy2C3nNyFnUgpAsyg=/311x214/\",\"3:4\":\"awD2LyQEsq4BY7CIS3qvwLuhG2s=/450x600/\",\"4:3\":\"Y8LVFxJXG8K0cZl7aaUSmCeHLsg=/600x450/\",\"photoText\":\"44KK-dwXnVzY3PoKxxdFQ_yTicE=/300x300/\",\"1_column\":\"kHOdPzR86tldBMDqacU9ZmLtH6Q=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"pTC7S-IZt0Jp0p_-B3UlfoYFKS0=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"G6vSwBgEZbJgBxJmUL9nVUqJ3Xg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"AAfkHdFNYQjkztXYiFWia_Uhdg4=/62x62/\",\"2_column\":\"yyIvdLZnDXAqY3yLYiWSnLfrtQo=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"Bw7BifGb4r_-Vvbdk9uJfxbJQ_8=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"_Qs7g1V9zcQA05SanoBt2x3zCcA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"L-eEMZXW4e4NDbOCm7L8MTc75xA=/145x145/\",\"3_column\":\"IzWEXUw6E8WZ0hxPyCdsubn865s=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"Z-pAXmqMktTKhJsMMalGhyaoKYI=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"zvpUXPtwPneGakfcouwK2XUUPPs=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"B0Xyz1WTScKnAUCvjFK2LxqvSmQ=/228x228/\",\"4_column\":\"gyZ8123E4g1mqtyf3eZJWV51FQ0=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"PCNCk85IGjuq3tUYn0MS0BcYO5Q=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"v0_5b2XZFnLUVhMPwMaoe6Jm2iU=/311x311/\",\"5_column\":\"J3_gf0cuOfYcZcmcgtYLZX9V8aY=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"GpWmduYA2LSC3NeGLAz2MUmKqMc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"s1eFJYXPlXgvW7ynJ4aiYQX5gvM=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"LgcH8RdKWvnWCWs_2WxCy736Ats=/394x394/\",\"6_column\":\"BH3R5MnyV0UASNXMtz4zW3SkEDc=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"Awzin8f_ctsBVRWJEYAWcC93hAY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"DLYpd3xkZ1fZb44Qqpe5tw94efw=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Kvgg33vmAuramxMdo33r_g6RtFo=/477x477/\",\"7_column\":\"oI_pY5gWOs7-U6FNBTMfKwt01VA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"9JGVubg_zqZ1Dzx4EfxkoDaC7JY=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"VfulTNio-RCxd688KG29BdcUAnY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"MnyY674czH3uF-Pliu8l5nF_iNA=/560x560/\",\"8_column\":\"rce5pbw7QtJjXFbWdBLU7K88KAE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"QhLcqJ6Yy6ars0zxMymeG9JSWfo=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"22Jt0PTqAjPoZUAsskhDr08oo6Q=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"WQL2R_0AtAR2NVwgdGZ-lMknjMc=/643x643/\",\"9_column\":\"y9OMKgVyMgMPz7y6xK5mf3Ul1y0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"YD0wAAstnlRGkQzSSgGWXd9EJqE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"IEQ8MUl_RW4x1WYVj8Z6SXMts5w=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"VpWFOyAg-_P4KkKgSXBrSKI-Wu8=/726x726/\",\"10_column\":\"W5z81xPaphZkdxCY1TdPG3GS0I8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"afYfsPc2zhHFO9hMvfVf0M5giVQ=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"2delQ5crGZVecMGtOmhzebSQu6g=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"XEiMDiVldOyGJPtYB6BqtNVBZ_k=/809x809/\",\"11_column\":\"rD3-G-KANV1xfSMzDNsgzUvjiPI=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Nf7IKG2g_xjOlcDTl0YOwIlqNF8=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"YDcsa-L46qcZ6AUZYOIqnaVarZQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"bu7ljS8ilCIf9zNZoq-XDUdsHsE=/892x892/\",\"12_column\":\"4RnH__kbbchm0dQqo-d1yRwGI0g=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"SA_3P6SVEwYiocS0joahWyvWNQc=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"jsR2c2pyka43SRBC843b_hiQ9R4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"3dB-0dVCfsyWw_m-9bltNBt8_4g=/975x975/\"}},\"_id\":\"7NXM4D3PHBB2JFIQN3XD4M7URY\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523129533_111274.html\",\"content\":\"A ca\u00f3tica pris\u00e3o de Lula hipnotiza o Brasil\",\"image\":{\"_id\":\"NMFKG4WINKIMB3VKYZEYHK6TQA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MicA5oYwd_DRzf520xqtXa9Omy4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NMFKG4WINKIMB3VKYZEYHK6TQA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NMFKG4WINKIMB3VKYZEYHK6TQA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MicA5oYwd_DRzf520xqtXa9Omy4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NMFKG4WINKIMB3VKYZEYHK6TQA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MicA5oYwd_DRzf520xqtXa9Omy4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NMFKG4WINKIMB3VKYZEYHK6TQA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zs3JfERLwfoXhrkMfS4PXiv4oV0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NMFKG4WINKIMB3VKYZEYHK6TQA.jpg\",\"version\":0,\"size\":3250,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NMFKG4WINKIMB3VKYZEYHK6TQA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"TTrng_fME3V-xlJD8NB91ogrtY4=/768x0/\",\"medium\":\"Smu54YwUZ6lQGD5LgwPKWrjKqS8=/1000x0/\",\"large\":\"BdRtEkAIk9WlluUycdGcQHoj3P0=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"Qu4QanERIjYEsI7HiUTuuF8eZbQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"kDcSh07vE0c0iFMLTa_XiIvwIBk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"j3KC9zDKpwfrl4vDFvxRcbKb9lo=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"wT5u45agY59aR8siSNDoO_SFDbY=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"xvYF4BqrC8h6Z7jMX2wigrUmvrk=/311x214/\",\"3:4\":\"n0IEg7HnXIGY9fnyJHA0QQxd-ts=/450x600/\",\"4:3\":\"-9reDCGd8QcmyyqB4-T9reXczh0=/600x450/\",\"photoText\":\"f-X5wPwrAGpMMyLUM66ReLKS_KE=/300x300/\",\"1_column\":\"uZT6IJrmhGCpRogW5RaTE3sLSAw=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"LBvmS90gmpnVxCcVjyDlFjPhmZg=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"HgMobhkH2RvsN3z3xQ0Yy5KtemY=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"5k15noYNz9TAFYnqFaVREDKeCVc=/62x62/\",\"2_column\":\"EQ7PbRf7oIZa2-rO3PH8XgdI1jc=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"Lev-N5NJaOgl9Namsjslzl-rNs0=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"buduqvSMSwgKAFKH5Kg6ISLx1Bc=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"rhtz3qi_fhiMJkjlF_jQH6dIdOI=/145x145/\",\"3_column\":\"tVGAZ4JdDsiEoJYXhiTYJe3FGDI=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"0V3HkqYOrisM_iJlLI0oxMePt_w=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"oQpwsHsmRfrIMI37zB6pSzxI9jU=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"jKAhKZLBoQ-fD28t3K8iHtq0PsU=/228x228/\",\"4_column\":\"NZRBKM1jKaiPEeKIjXWhB7a8Qys=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"Z2doyRhfpr99iGKrUjJkIDBohv8=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"u22ps_EeHq6nEzozQVSLWguBwv0=/311x311/\",\"5_column\":\"KiLVYUtCFkvC2YfwBNouc-6fBAc=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"nc6Shmn1esisIk2PtWKfqCPY3To=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"NA1Ksiz2BtPee91tqlgVjGKCeHQ=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"4NwNX73e8ayf-QFigQrEHHeX3uY=/394x394/\",\"6_column\":\"7PMr7PtBF7yeCVOwPof8rbOY40E=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"3GUI2xAFig8pLGUskRDO06bZiHc=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"MVVOr9Sk7t1KXEUDDjVaA_AJ9SM=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"BJAuAux7N3hLB1QJ6NspwJQVxsY=/477x477/\",\"7_column\":\"4SYynQAqePtsAePTexAzEumUFaA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"YBB9rLlBQ5cy8DyCuYtUszlyStw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"ARg0CC9qEnhyUlAoauNE0j2s6_4=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"PmENph2fZP8hgS-MqJv9ljefYZo=/560x560/\",\"8_column\":\"PaexWiwH8N7QAG6_Al_PMWn2_Rs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"i27TSzVnK01W220I3s88YcGgn1A=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Qx28SQ_7zE7vcWuX4CUDRakLrqY=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"v8WYdJz0tRko17f83MjBaKG2HGE=/643x643/\",\"9_column\":\"XQ1AAVeFE8u_AmpcIEl0331zLoU=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"Wj_Q7guEs5Xn0lL8iurldpAhBDE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"wHx-qygC-LgpnjQ_9gG9cjT0_wU=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"Zh43vNtnqTJMeaY_MSaF4AOnptA=/726x726/\",\"10_column\":\"x_4rcRACq6in0mhTyWeNuRcTf9s=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"zh1B_xv1C5I0I9AG5FpQ-kbBgxY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"OJweDLuqALOm0DSbbPuol1kYkbA=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"GD-p7PSgAlhmv7oqUT-HvfkA0Dw=/809x809/\",\"11_column\":\"YxxNMPniyjNzezbMPD61UR_g2UU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"NyETRWb-491yS28aJ_tvaPZ8-4c=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Nw7idfchL1LbvCcTXQD9siizAMQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"F8qYs_THOC-ZjpvczBXfqO4FhIM=/892x892/\",\"12_column\":\"pk-Ne_V2Rx-C5czB6iEf7h0W2ig=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"goaNdJelbuGVrULQYptFTjkLrTQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"WYlwIMq5t73gezJQiGSxR9CtjRA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"pYSkI2nHT8AR9lb7qA6OpJw7OV8=/975x975/\"}},\"_id\":\"HYSB4KMSO5BVDCKP6O7TQHTTS4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\",\"content\":\"Brasil prende sua obsess\u00e3o nacional\",\"image\":{\"_id\":\"5DTQEAQCQZUFLJYOUD3B5FHX4E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/99wGXAVZ89Qa3Zl3-5ydUa_JZf4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5DTQEAQCQZUFLJYOUD3B5FHX4E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5DTQEAQCQZUFLJYOUD3B5FHX4E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/99wGXAVZ89Qa3Zl3-5ydUa_JZf4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5DTQEAQCQZUFLJYOUD3B5FHX4E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/99wGXAVZ89Qa3Zl3-5ydUa_JZf4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5DTQEAQCQZUFLJYOUD3B5FHX4E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VOPGTwkSV-K-iInnkgNeKm59x7Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5DTQEAQCQZUFLJYOUD3B5FHX4E.jpg\",\"version\":0,\"size\":4991,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:47Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5DTQEAQCQZUFLJYOUD3B5FHX4E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"gUcInuMkWTx2oA_C8KuqhoPZjXc=/768x0/\",\"medium\":\"qBs7zfg2jcfyGWtUTyugrpnLYVY=/1000x0/\",\"large\":\"9pfex6uVZ1la7rwUnl8wtmtEOzM=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"th6x2dVz3biA5C4D2YxttQvCZGU=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"_Jz91H4Sz0Ap0NC0ctoZl1ctBjY=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"HY4qK6AIYki9YMyTZypCZhGigmE=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"6d7FzVtZRBnEN8JkDz-S0mrICOw=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"PgnxbW3jC8_sI0uLoVnP0qmg77c=/311x214/\",\"3:4\":\"5vsuwIi6uagztTM55o4gCkal7so=/450x600/\",\"4:3\":\"dCdJbqRUctLN3Hffnwi-f6tO1Oo=/600x450/\",\"photoText\":\"6h_XX4TDmNoqZl-lKB0hnfP0ato=/300x300/\",\"1_column\":\"Hd_0Xv3aIcLJ9TnedWOEfsxiLHo=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"otwMQdjvWF8ZUbBE8e-Zx0Rr-b8=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"mMmoblxQ2HWvOkRyA9GXzLdTZHY=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"4i326eZZrwm2D_wGsfW5wgyYKWQ=/62x62/\",\"2_column\":\"vkjIvPAyzRgaYer0-CiBRcSBSHo=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"priLDgi-ALemJs32I5C9wYqwS_g=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"HSWAN9izr38iIQbWbg_92KMKORA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"eUo4QzAn7LIffEeU4ofaMveeVfw=/145x145/\",\"3_column\":\"QVpRFCfauatVZDc0swKj470tASI=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"EagCt7vlobnAtj6v6tbf84H6Nv4=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"BCNsjh6fRDWyjOGRq1PmEihyYbY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"roWKEM-T8yqyOjRsrqq5M2E1q4g=/228x228/\",\"4_column\":\"w33CRXP5MBWNMRtZex_s8VnAea0=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"6iUXME2g0O2vcE2b2AENqsXu_Rs=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"fDIBiwLwP4IKGDLy5rXUpqaEFWM=/311x311/\",\"5_column\":\"Ict57Q8UwSC21XRjPEK82d3b8oc=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"jqUDU6K7gSHhWadJdgxFI0VGl0M=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"aiiiOAvXyNtLG6TjC-VXM8SfML0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"ORnyxH1UqMTPXW-vm22Tfp7WcoU=/394x394/\",\"6_column\":\"DaiVcMFYHtSP2zeD5G40MqEXDf4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"eKbXLglxJQ8NF2uBexx8PyiL1S8=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"-dZVdgg0OGpBA76Om-1xZdTEdd4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"mYf6e97X7yYlKv2QQZyVsiUQAG8=/477x477/\",\"7_column\":\"K4ulmdsIzKRNKWPvWgpK44DNeAI=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"FGlv6uhjbHZ4Nh-5w_cr4w1cYM0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"uFc7OoeqZ1heq3C-bzxp0td6db0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"p9wRnhaTu5vK_WOcdXRXSrkFWZM=/560x560/\",\"8_column\":\"SfqPJ60mujtKLXQ4zqBMfH6t6nY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"vogFRWnv-Pk6XJoD7G6KUG5Wxps=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"0dYOVQzSeJF6c1QzhGryyWZs7b0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"bxIB0_JmclenKhg1UaF9y8rbz9E=/643x643/\",\"9_column\":\"8uCtujaxvKkzMMylHi217kc4zvg=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"UPEL-nbg2Dp-yVA64AG8AJ_SeC0=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"dVYLDcZOc6IhqwlYeKIfIGnzvXs=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"2hS6zq1U-0UvmwDpjg9FzIJWv94=/726x726/\",\"10_column\":\"CPEcXLrJ66dxXOi9_VbK0uqpJro=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"JUTyZXD4ZFqN3lc3zPx7UYHhgfY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"bgFAdx5mJmBOoIIx6zzXZDiZskM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"2t2B3r-gEHu7YyMW1ZbMlZLNm-U=/809x809/\",\"11_column\":\"YT_GBETJbXJAbjqoObaUgRat08E=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"o-gUqh1AVrCokvIEe8ppGbplMmw=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"GYuY6O3FUd_4spy184JHfHWNLgQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ArJzmnZRBDutWz5hwF6m9opCUks=/892x892/\",\"12_column\":\"PjajRBk4uK14ADdquOxCOn2E-tw=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"THYb1hbQONY8s-AvjhA-KDe0faM=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"jo64wqpwEmIqPFunEWLxL-2j5wg=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"5Lhx0YfiPhguj2kp61Zws8yw2c8=/975x975/\"}},\"_id\":\"6KG5E7SONFE2PBJFA45JVQMXAU\"}]},{\"_id\":\"FTQXU6NWZFAUZOH7D7CJDCNGZE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"H\u00e1 uma semana, o Brasil encerrava quase <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522979814_756774.html\\\" target=\\\"_blank\\\">72 horas de tens\u00e3o</a> e incertezas no Sindicato dos Metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Ap\u00f3s ser detido no \u00faltimo s\u00e1bado</a> e levado \u00e0 superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva iniciou sua pena de 12 anos e 1 m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\\\" target=\\\"_blank\\\">no caso do tr\u00edplex no Guaruj\u00e1</a>. Segundo a acusa\u00e7\u00e3o, o petista teria recebido propinas da construtora OAS no valor de 2,2 milh\u00f5es de reais para reformar o apartamento no litoral paulista. A defesa alega que Lula n\u00e3o \u00e9 o dono do apartamento. Este \u00e9 um dos sete processos em que o petista \u00e9 r\u00e9u.\"},{\"_id\":\"75NFW7E3XRFI3PHIE4TIVKUFCE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523129533_111274.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Desde que ingressou na sede da PF</a> da capital paranaense, o petista ouve todas as manh\u00e3s um sonoro \\\"bom dia presidente\\\" de seus apoiadores, que est\u00e3o acampados do lado de fora h\u00e1 uma semana tamb\u00e9m. Enquanto isso, a presidenta do PT, senadora Gleisi Hoffmann, e os demais dirigentes do partido <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523382639_997189.html\\\" target=\\\"_blank\\\">n\u00e3o titubeiam no discurso de que Lula \u00e9 o pr\u00e9-candidato \u00e0 presid\u00eancia</a> pelo Partido dos Trabalhadores, \\\"sob qualquer hip\u00f3tese\\\".\"},{\"_id\":\"NUPW6CFW7JDZ7IBOELBCSDICNU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"De fato, mesmo condenado e detido, o pol\u00edtico pode ser candidato e at\u00e9 eleito. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Funciona assim</a>: os partidos t\u00eam at\u00e9 \u00e0s 19h do dia 15 de agosto para registrar as suas candidaturas. Depois disso, outros candidatos, partidos pol\u00edticos, coliga\u00e7\u00f5es ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral t\u00eam um prazo de at\u00e9 cinco dias para pedir a impugna\u00e7\u00e3o da candidatura, apresentando uma peti\u00e7\u00e3o fundamentada e com provas. A partir da\u00ed, quem decide se Lula pode ou n\u00e3o ser candidato \u00e9 o Tribunal Superior Eleitoral (TSE). Enquanto isso n\u00e3o acontecer, o PT pode continuar com a campanha normalmente. \\\"O sistema estipula que quem pede o registro [da candidatura] j\u00e1 tem o direito de come\u00e7ar a campanha\\\", explica o advogado Marlon Reis, um dos autores da Lei da Ficha Limpa.\"},{\"_id\":\"MFXNTR6QZFDRHICVWOPBQA24ME\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Supondo que o TSE decida que Lula, por se enquadrar na Lei da Ficha Limpa que veta condenados por corrup\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, n\u00e3o possa ser candidato, sobe essa decis\u00e3o cabem recursos que podem ser arrastados por quase todo o per\u00edodo eleitoral. \\\"O TSE aceitar ou n\u00e3o pode levar a campanha toda\\\", diz Reis. \\\"H\u00e1 casos das elei\u00e7\u00f5es de 2016 que os registros das candidaturas ainda n\u00e3o foram conclu\u00eddos at\u00e9 hoje\\\", diz. Neste caso, por\u00e9m, por se tratar de um candidato \u00e0 presid\u00eancia, o processo deve ser mais r\u00e1pido. Ainda assim, pode correr ao longo de todo o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a\\\" target=\\\"_blank\\\">per\u00edodo eleitoral</a>. \\\"Como a campanha \u00e9 de 45 dias, n\u00e3o \u00e9 improv\u00e1vel que a decis\u00e3o saia perto do dia da elei\u00e7\u00e3o\\\", diz Reis.\"},{\"_id\":\"APFV2RX75JGILOHBHTKQLYYYMQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se o processo terminar em at\u00e9 20 dias antes do primeiro turno, e a candidatura de Lula n\u00e3o for aceita pelo TSE, o PT ainda consegue registrar um novo candidato em seu lugar. Mas, se a decis\u00e3o do TSE ocorrer a menos de 20 dias para o primeiro turno, Lula estar\u00e1 fora do jogo e levar\u00e1 o PT junto. Este prazo ocorre, segundo Marlon Reis, por causa da programa\u00e7\u00e3o das urnas eletr\u00f4nicas. \\\"A menos de 20 dias da elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o daria tempo de tirar o nome de Lula dentre os candidatos\\\", diz ele. Neste caso, todos os votos que o petista receber seriam automaticamente anulados.\"},{\"_id\":\"47BIHZABAZDBLCTP5P5EDLUCIM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Manter o tema em evid\u00eancia\"},{\"_id\":\"MOEHJLDDPFH2DDYJTJJNWZKQJM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com a possibilidade da candidatura de Lula aberta, o PT concentra for\u00e7as em criar diariamente um fato pol\u00edtico para que sua estrela n\u00e3o caia no ostracismo. Desde que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522962381_731874.html\\\" target=\\\"_blank\\\">o juiz S\u00e9rgio Moro decretou a pris\u00e3o do petista</a>, no final da tarde da quinta-feira 5, Lula j\u00e1 passou tr\u00eas dias e duas noites dentro do Sindicato dos Metal\u00fargicos, uma missa em celebra\u00e7\u00e3o ao dia em que dona Marisa faria anivers\u00e1rio foi celebrada no local, o acampamento dos seus apoiadores fora montado em Curitiba. Ali, dirigentes tentaram fazer uma visita ao ex-presidente fora do dia de visita - e reclamaram por n\u00e3o consegui-lo -, e, na \u00faltima sexta-feira, o partido entrou com um pedido na Justi\u00e7a para impugnar a primeira pesquisa eleitoral realizada ap\u00f3s a pris\u00e3o e que deve ter seus resultados divulgados neste domingo.\"},{\"_id\":\"BASFCGUWVZAIVCFGST3RNFCTYU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Instituto Datafolha registrou uma pesquisa no dia da pris\u00e3o, 9 de abril. Nos question\u00e1rios sobre inten\u00e7\u00e3o de voto para presidente h\u00e1 nove cen\u00e1rios diferentes. Em tr\u00eas deles, Lula \u00e9 o candidato do PT. Em outros tr\u00eas, \u00e9 o ex-prefeito de S\u00e3o Paulo, Fernando Haddad. Em dois, o ex-governador da Bahia, Jaques Wagner. E h\u00e1 dois cen\u00e1rios em que o PT n\u00e3o tem nenhum candidato, algo fact\u00edvel, embora os petistas n\u00e3o admitam. Na peti\u00e7\u00e3o entregue na sexta-feira, argumenta-se que \\\"sete perguntas causam danos ao Partido dos Trabalhadores\\\" e a Lula, j\u00e1 que \\\"ignora sua pr\u00e9-candidatura e apresenta perguntas tendenciosas com potencial para induzir entrevistados e manipular os resultados\\\".\"},{\"_id\":\"OAWT642HNFHU7BCOSQNQRKFKGI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outras sondagens\u00a0 j\u00e1 foram realizadas sem Lula no cen\u00e1rio e sem que o PT reclamasse. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\\\" target=\\\"_blank\\\">A mais recente</a>, realizada logo ap\u00f3s <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\" target=\\\"_blank\\\">a condena\u00e7\u00e3o do petista pelo TRF4</a>, no final de janeiro, foi realizada pelo pr\u00f3prio Datafolha e mostrava Lula na lideran\u00e7a (37%) em todos os cen\u00e1rios onde aparecia.\"},{\"_id\":\"VKIGZ3D2WJEMDKVZPU4XKIHJAI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Progress\u00e3o da pena e outros processos\"},{\"_id\":\"PWL76TADSNEEZGSNOBAJJUSKYA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Dos 12 anos e 1 m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o a que Lula fora condenado neste processo, ele ter\u00e1 que cumprir ao menos um sexto deste tempo (dois anos e cinco dias) preso. Ap\u00f3s este tempo, poder\u00e1 pleitear a chamada progress\u00e3o de regime, explica o professor de direito penal da FGV, Davi Tangerino. Ou seja, cumprir o resto da pena em pris\u00e3o domiciliar, por exemplo. \\\"Ele tamb\u00e9m pode pleitear o direito de trabalhar ou estudar para reduzir o tempo de pena\\\", explica. \\\"A cada tr\u00eas dias trabalhados ou a cada 12 horas de estudo, subtrai-se um dia da pena\\\". Mas o professor pondera: \\\"Lula est\u00e1 preso em um local que n\u00e3o \u00e9 uma unidade prisional [a superintend\u00eancia da PF]. Ali n\u00e3o h\u00e1 programas de trabalhos para os detentos, ent\u00e3o estatisticamente eu acho improv\u00e1vel que ele consiga trabalhar\\\".\"},{\"_id\":\"UAZ573AUXNE3RLNSWMX7VGB7YQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Al\u00e9m do processo do tr\u00edplex, Lula ainda \u00e9 r\u00e9u em outros seis processos. Dois est\u00e3o nas m\u00e3os de S\u00e9rgio Moro: <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/09/12/politica/1505250205_377876.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Em um deles</a>, o petista responde por supostamente ter recebido propina de 12,5 milh\u00f5es de reais da Odebrecht. O valor \u00e9 referente a um<strong> terreno</strong> em S\u00e3o Paulo onde, segundo delatores, seria constru\u00edda a nova sede do<strong> Instituto Lula</strong>, e um im\u00f3vel vizinho ao seu apartamento em S\u00e3o Bernardo do Campo. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/02/05/politica/1454694765_617547.html\\\" target=\\\"_blank\\\">No outro processo</a>, o ex-presidente \u00e9 acusado de receber das empreiteiras OAS, Odebrecht e Schahin vantagens indevidas no valor de 1,1 milh\u00e3o de reais por meio de reformas em um <strong>s\u00edtio em que frequentava em Atibaia</strong> (SP).\"},{\"_id\":\"7WFI47PHRZFPHLEIFVKDBK7BNA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Fora de Curitiba, outros quatro processos tramitam na 10\u00aa Vara Federal de Bras\u00edlia. Na <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_zelotes/a\\\" target=\\\"_blank\\\"><strong>Opera\u00e7\u00e3o Zelotes</strong></a>, o ex-presidente responde a dois processos: em um, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/12/09/politica/1481319803_523591.html\\\" target=\\\"_blank\\\">\u00e9 acusado de tr\u00e1fico de influ\u00eancia</a> e corrup\u00e7\u00e3o nas negocia\u00e7\u00f5es que levaram \u00e0 compra de 36 ca\u00e7as suecos modelo Gripen pelo Governo brasileiro. Em outro, responde por supostamente ter recebido vantagens indevidas para favorecer montadoras na edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria 471, de novembro de 2009.\"},{\"_id\":\"O63MLIBZCBEZFN5EMQCP43544Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/20/politica/1463746730_399202.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Na <strong>Opera\u00e7\u00e3o Janus</strong>,</a> o petista \u00e9 acusado de tr\u00e1fico de influ\u00eancia. Segundo den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Lula teria atuado junto ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) para favorecer a Odebrecht na obten\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos para a realiza\u00e7\u00e3o de obras em Angola.\"},{\"_id\":\"YXNZKXPLEBGUXPUGMFUTG2VGOI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Na <strong>Opera\u00e7\u00e3o</strong> <strong>Lava Jato</strong></a>, al\u00e9m dos dois processos nas m\u00e3os de Moro, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/22/politica/1469139092_710882.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Lula responde por supostamente ter tentado comprar</a> o sil\u00eancio do ex-diretor da Petrobras, Nestor Cerver\u00f3. A den\u00fancia tem origem na pris\u00e3o do senador cassado Delc\u00eddio Amaral (ex-PT-MS).\"},{\"_id\":\"IJFIOKCBRZCCFDFSUJXUZZTWPQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se condenado, a conta que o petista ter\u00e1 de fazer \u00e9 somar todas as penas e, deste total, calcular um sexto. Deste um sexto, subtrai-se o tempo que ele j\u00e1 cumpriu preso. At\u00e9 agora, sete dias.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:47.095Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"7HCU5FMVMZCKFBWM44EQCNWQFY\",\"parent_id\":\"MSVMR7R6ZJHG7KNTL6GJZHZBDM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:41.377Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Preso e com mais seis processos pela frente, por que Lula ainda pode ser candidato\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Impugna\u00e7\u00e3o da candidatura do petista depende de um processo no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) que pode correr ao longo de toda a elei\u00e7\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Impugna\u00e7\u00e3o da candidatura do petista depende de um processo no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) que pode correr ao longo de toda a elei\u00e7\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"curitiba-a\",\"slug\":\"curitiba-a\",\"text\":\"Curitiba\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134586\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/curitiba/a/\",\"normalized_name\":\"curitiba_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parana-a\",\"slug\":\"parana-a\",\"text\":\"Paran\u00e1\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134496\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parana/a/\",\"normalized_name\":\"parana_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/E4bJk_hsEI1WPlXiLmCuxuwc8Jc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/E4bJk_hsEI1WPlXiLmCuxuwc8Jc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/E4bJk_hsEI1WPlXiLmCuxuwc8Jc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V3-qDcT3WM-k53UGLtG8l-jWhp4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"version\":0,\"size\":25771,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula, em um discurso no Rio de Janeiro, uma semana antes da pris\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"M. PIMENTEL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":584,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"flZzx0GsgzSqHdyQRkv4yM0BwiA=/768x0/\",\"medium\":\"BSfTu7e6tZWLaxeN2Wdsu-E70WM=/1000x0/\",\"large\":\"0jErreZeMESPg7I8H0OGVQ5c3oM=/1500x0/\",\"4:3\":\"-tinaFU7ag5M1Oz5y478XFhyPTY=/600x450/\",\"3:4\":\"aiG-73xhw_Ufe-1UXIPsQJh2jSE=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/E4bJk_hsEI1WPlXiLmCuxuwc8Jc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/E4bJk_hsEI1WPlXiLmCuxuwc8Jc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/E4bJk_hsEI1WPlXiLmCuxuwc8Jc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V3-qDcT3WM-k53UGLtG8l-jWhp4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"version\":0,\"size\":25771,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula, em um discurso no Rio de Janeiro, uma semana antes da pris\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"M. PIMENTEL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":584,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6U4USWEFSEAQLEQR6GHEYSRLRA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"flZzx0GsgzSqHdyQRkv4yM0BwiA=/768x0/\",\"medium\":\"BSfTu7e6tZWLaxeN2Wdsu-E70WM=/1000x0/\",\"large\":\"0jErreZeMESPg7I8H0OGVQ5c3oM=/1500x0/\",\"4:3\":\"-tinaFU7ag5M1Oz5y478XFhyPTY=/600x450/\",\"3:4\":\"aiG-73xhw_Ufe-1UXIPsQJh2jSE=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"OV4OFK6XYEH64FA3Q3YXV5WPDE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/iEY_mAO9-HwJqQmXbiRmFHQH5zM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OV4OFK6XYEH64FA3Q3YXV5WPDE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OV4OFK6XYEH64FA3Q3YXV5WPDE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/iEY_mAO9-HwJqQmXbiRmFHQH5zM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OV4OFK6XYEH64FA3Q3YXV5WPDE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iEY_mAO9-HwJqQmXbiRmFHQH5zM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OV4OFK6XYEH64FA3Q3YXV5WPDE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7RIT00957xMx2x802TLqfqmr2wg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OV4OFK6XYEH64FA3Q3YXV5WPDE.jpg\",\"version\":0,\"size\":10132},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OV4OFK6XYEH64FA3Q3YXV5WPDE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Impugna\u00e7\u00e3o da candidatura do petista depende de um processo no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) que pode correr ao longo de toda a elei\u00e7\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Yy9X2DzMjO9TNehgO-jgANrMI_4=/768x0/\",\"medium\":\"A5cPAVmTMBSy7Z2gZg9u80dRikw=/1000x0/\",\"large\":\"fbzzz2OYAio7vTOFzhZ8QksInc4=/1500x0/\",\"4:3\":\"BB0fO7tnt9jhKceY-Gcmq_i7KEk=/600x450/\",\"3:4\":\"BptLM6qHTuy-9Clsb2AwUB5NMAM=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"KFKYIIQ4DHVFDCLXMPI46C3BNY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XepPgGtbISd_u8cTleBSVTXlnrw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KFKYIIQ4DHVFDCLXMPI46C3BNY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KFKYIIQ4DHVFDCLXMPI46C3BNY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XepPgGtbISd_u8cTleBSVTXlnrw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KFKYIIQ4DHVFDCLXMPI46C3BNY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XepPgGtbISd_u8cTleBSVTXlnrw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KFKYIIQ4DHVFDCLXMPI46C3BNY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Twls3yILvqR4zatehN6QJK33djw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KFKYIIQ4DHVFDCLXMPI46C3BNY.jpg\",\"version\":0,\"size\":46136},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:46Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KFKYIIQ4DHVFDCLXMPI46C3BNY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Impugna\u00e7\u00e3o da candidatura do petista depende de um processo no Tribunal Superior Eleitoral (TSE) que pode correr ao longo de toda a elei\u00e7\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"OiUhpvJ-zyEPrutDpkQOXZXe0_w=/768x0/\",\"medium\":\"GFQRhKy1Rtf0g9rr3EUnHH9J2ZI=/1000x0/\",\"large\":\"jUmrRwFUwQY7-D78TDhE3U7eT74=/1500x0/\",\"4:3\":\"BZwrrB30Qq37CC1eV0DA6k1nXGg=/600x450/\",\"3:4\":\"BWRsZplKSEnvOXQ1ns_oMRFQ31M=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"VGYLWQNCPRFWXNIBNDEMGHM2QQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:17.230Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"E75GRXZW2NAI7GO6YQSCWTVI2A\",\"parent_id\":\"MOCDKPWOQJA77A4KLCYF3PDTSU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:00.291Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\"},\"description\":{\"basic\":\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"produccion-a\",\"slug\":\"produccion-a\",\"text\":\"Produ\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66447\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/produccion/a/\",\"normalized_name\":\"produccion_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/49OqPnIZ91M7ISBAAo9ommLiU1g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"version\":0,\"size\":61777,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Bonecos infl\u00e1veis alusivos ao juiz S\u00e9rgio Moro e ao ex-presidente Lula em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Leo Correa\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Aksnq0o0-fsuLpczA3rhxrqplmk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"q6Zvp11g8RTNc96qNx3sEu0ab4g=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/49OqPnIZ91M7ISBAAo9ommLiU1g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"version\":0,\"size\":61777,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Bonecos infl\u00e1veis alusivos ao juiz S\u00e9rgio Moro e ao ex-presidente Lula em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Leo Correa\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Aksnq0o0-fsuLpczA3rhxrqplmk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"q6Zvp11g8RTNc96qNx3sEu0ab4g=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jWSKosYNCFxiRn4J8DEcycs4X0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jWSKosYNCFxiRn4J8DEcycs4X0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jWSKosYNCFxiRn4J8DEcycs4X0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tGaJu7JzsDqx_Iz1NWBlZKEwq7k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"version\":0,\"size\":19298},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"nE__mnJQKXVe_HhzmVNlL6lu-Tk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Ls330WX7kdcxdt5eTCU7MGt5dVQ=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lSaNkFYwYcSXTUWc0g58yyUvR_k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lSaNkFYwYcSXTUWc0g58yyUvR_k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lSaNkFYwYcSXTUWc0g58yyUvR_k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bQxp6DpDYxWCVkHv-cxnaIi3ZUM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"version\":0,\"size\":91591},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"o4PaPMPs9go7mvRfzRMuQgNr0_s=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-LTXk7PipOyYBMFOrqnEDmRjodQ=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-08T00:46:39Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-08T00:46:39Z\",\"location\":\"Madri\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":15236,\"word_count\":2508,\"paragraph_count\":87,\"clones\":[\"5684318433181696\",\"4869320270151680\"],\"keywords\":[\"cronologia\",\"investiga\u00e7\u00e3o\",\"levar\",\"lula\",\"pris\u00e3o\",\"in\u00edcio\",\"opera\u00e7\u00e3o lava jato\",\"decis\u00e3o\",\"supremo\",\"rejeitar\",\"\u00faltimo\",\"recurso\",\"ex-presidente\"],\"locations\":[{\"id\":\"135721\",\"name\":\"Madri\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-05T08:30:41.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:09.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-08T00:46:39Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"GEMP2Q2PINCRJABTPPHCXN3DQM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:56.994Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LRJDRRRK2RDA5ER2KODZGZM544\",\"parent_id\":\"DZIXI3P77ZGE7JTCDLOVHBW5QE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:07.453Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula e as elei\u00e7\u00f5es: um candidato preso ou ineleg\u00edvel desde j\u00e1?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\"},\"description\":{\"basic\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista pode ter a candidatura impugnada\\nBrechas jur\u00eddicas podem garantir campanha que favore\u00e7a um eventual plano B do partido\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"ficha-limpia-a\",\"slug\":\"ficha-limpia-a\",\"text\":\"Ficha Limpa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"145301\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ficha_limpia/a/\",\"normalized_name\":\"ficha_limpia_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-electoral-a\",\"slug\":\"legislacion-electoral-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o eleitoral\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51660\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_electoral/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_electoral_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DUgw7FFMm9BGihTu8AZXB04Pw_M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":3,\"size\":64021,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula durante ato de sua caravana em S\u00e3o Leopoldo (RS), no \u00faltimo dia 23.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"DIEGO VARA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"zjvLZmEJSNMahRjJkzQBnNMPEUY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yoyBulSLyH2suwmOkxNT7VYsX3k=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lOnPXUh6eFdECI3UAf-4ddc1izY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DUgw7FFMm9BGihTu8AZXB04Pw_M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":3,\"size\":64021,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula durante ato de sua caravana em S\u00e3o Leopoldo (RS), no \u00faltimo dia 23.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"DIEGO VARA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y4ZFY7NLYL4GLXAASGKIWSRVLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"zjvLZmEJSNMahRjJkzQBnNMPEUY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yoyBulSLyH2suwmOkxNT7VYsX3k=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bxZURxdePaM6UyjB6jhAEWdPAdg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/a8qHBevBlj1UsDJLBTLTZ_eFCTo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"version\":1,\"size\":16172},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:46Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TNK7UES2SK2M4BXXIBQ44G6LWY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista corre o risco de ter a candidatura impugnada. Mas h\u00e1 brechas jur\u00eddicas que podem levar a uma campanha que favore\u00e7a um eventual plano B\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uk9nM4eXw6WSQiRloFvIv0N6-_o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_ht_x2ibM_gnX59MceCqf1eyTw8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lXcqTf2FV8F_d6XDc8QJogyNuAM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4NwHLYfyhPD-LQqUEUMtH5klkmE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"version\":1,\"size\":102240},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:47Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:11:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TMMOMZBLYOWI6ZQN4NJTTLLR7U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Depois da pris\u00e3o confirmada no TRF-4, petista corre o risco de ter a candidatura impugnada. Mas h\u00e1 brechas jur\u00eddicas que podem levar a uma campanha que favore\u00e7a um eventual plano B\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"CmXzEzoGOqJsKX3fQTUus3ihOiM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"XAU85QIMq65SsJSSzzgR73z3N2E=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oVZ-_f0gofxC_tgi570suDggAuw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3XrgF83X-yrwwQd1XsImguwPkOA=/62x45/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8735,\"word_count\":1482,\"paragraph_count\":26,\"keywords\":[\"lula\",\"elei\u00e7\u00e3o\",\"candidato\",\"preso\",\"ineleg\u00edvel\",\"pris\u00e3o\",\"confirmar\",\"trf\",\"4\",\"petista\",\"poder\",\"ter\",\"candidatura\",\"impugnar\",\"brecha\",\"jur\u00eddicas\",\"jur\u00eddico\",\"garantir\",\"campanha\",\"favorecer\",\"eventual\",\"plano\",\"b\",\"partido\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-26T17:44:34.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-12T21:47:11.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-12T21:47:11Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-15T04:12:05Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jE3iL3nRfOnvs7R_235yet3yCgM=/768x0/\",\"medium\":\"IGPtVcEYQlkAzYaDa3V0oSnLOjw=/1000x0/\",\"large\":\"VEuKHJ44zaJ6uUYlvUb-T7NPwOQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"P-7IATCZs8d0x3jV_2G-8Y4KmhM=/600x450/\",\"3:4\":\"8cfjpxUA932RIc5EFmLk87MkX-Y=/450x600/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-15T04:12:05Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7444,\"word_count\":1265,\"paragraph_count\":16,\"keywords\":[\"preso\",\"seis\",\"processo\",\"frente\",\"lula\",\"poder\",\"ser\",\"candidato\",\"impugna\u00e7\u00e3o\",\"candidatura\",\"petista\",\"depender\",\"tribunal superior eleitoral\",\"tse\",\"correr\",\"longo\",\"elei\u00e7\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-13T14:28:55.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:12.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-15T04:12:05Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/13/politica/1523629735_484727.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}