{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_07_19_politica_1563567581_475934.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3 &quot;meia reforma&quot;, por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia, Piau\u00ed, Jair Bolsonaro, Presidente Brasil, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Presid\u00eancia Brasil, Brasil, Presta\u00e7\u00f5es, Governo Brasil, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Seguran\u00e7a Social, Governo, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica trabalhista, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Trabalho, Economia, Pol\u00edtica, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-07-21T23:24:24Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-07-22T02:34:17Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-21T23:24:24Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3 &quot;meia reforma&quot;, por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/nHUgJ9nEjd32tt45D0KPasVmQpU=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-07-22T02:34:17Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Piau\u00ed\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WrzCEJ3hDANVbL_vtSqe-sU9xog=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WrzCEJ3hDANVbL_vtSqe-sU9xog=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"height\":980,\"width\":454},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"datePublished\":\"2019-07-21T23:24:24Z\",\"dateModified\":\"2019-07-22T02:34:17Z\",\"description\":\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3 \u00abmeia reforma\u00bb, por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\",\"articleBody\":\"Enquanto os parlamentares do PT formam uma das principais frentes contr\u00e1rias \u00e0 reforma da Previd\u00eancia apresentada pelo Governo de Jair Bolsonaro e aprovada em primeiro turno na C\u00e2mara, o governador do Piau\u00ed, o petista Wellington Dias, vai na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria e tenta negociar em Bras\u00edlia a entrada dos Estados e munic\u00edpios nas novas regras de aposentadoria. \u00abHoje temos milhares de leis diferentes sobre previd\u00eancia nos munic\u00edpios e Estados. Isso \u00e9 o problema brasileiro que precisa ser encarado\u00bb, explica o governador. Dias reconhece que o rombo das aposentadoris e pens\u00f5es \u00e9 atualmente o maior desafio enfrentado pelo Piau\u00ed, que acumula um d\u00e9ficit de 1,2 bilh\u00e3o de reais ou 12% da receita l\u00edquida do Estado. Apesar de ver com bons olhos a tentativa do Senado de incorporar, em uma Proposta de Emenda Constitucional (PEC) paralela, os Estados e munic\u00edpios na reforma, o petista n\u00e3o est\u00e1 otimista. \u00abH\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos parlamentares com o desgaste ao apoair a medida e ainda disputas internas. \u00c9 muito dif\u00edcil\u00bb. Para al\u00e9m da inclus\u00e3o dos Estados, ele defende\u00a0 ainda a busca de receitas extras para resolver o probelma atual, que poderiam vir da recupera\u00e7\u00e3o de impostos sonegados, da explora\u00e7\u00e3o de novos campos de petr\u00f3leo e da taxa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos. Questionado pelo EL PA\u00cdS, na \u00faltima quinta-feira, sobre a rela\u00e7\u00e3o dos estados de oposi\u00e7\u00e3o com o Governo, o petista n\u00e3o chegou a tecer nenhuma cr\u00edtica direta \u00e0 gest\u00e3o Bolsonaro. A entrevista foi realizada, no entanto, antes de ser vazada a fala do presidente que disse: \u00abdaqueles governadores de para\u00edba, o pior \u00e9 aquele cara do Maranh\u00e3o, tem que ter nada com esse cara\u00bb. O uso de um termo pejorativo para se referir aos nordestinos e a retalia\u00e7\u00e3o foi recebida por Dias com indigna\u00e7\u00e3o, segundo nota enviada \u00e0 reportagem. Junto com outros governadores do Nordeste, ele assinou uma carta pedindo explica\u00e7\u00f5es para o presidente. A seguir, a entrevista com o governador do Piau\u00ed: Pergunta. Qual \u00e9 hoje a maior dificuldade de convencer os parlamentares da bancada de oposi\u00e7\u00e3o da necessidade de uma reforma da Previd\u00eancia tamb\u00e9m para os Estados e munic\u00edpios? Resposta. No Brasil, temos um problema de origem da Previd\u00eancia, de como come\u00e7ou l\u00e1 tr\u00e1s. Era muito mais um fundo de pens\u00e3o. Para alguns setores n\u00e3o tinha contribui\u00e7\u00e3o, t\u00ednhamos situa\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o, algumas vantagens, com regras que colidiram com a l\u00f3gica de previd\u00eancia. E a consequ\u00eancia disso \u00e9 que o sistema nasceu desequilibrado, ficou um longo per\u00edodo desequilibrado, chegando, em 2018, com um d\u00e9ficit nos Estados e munic\u00edpios de quase 100 bilh\u00f5es de reais. No momento em que se vai trabalhar a reforma, cresceu uma esperan\u00e7a da minha parte, creio que de grande parte dos governadores, de criarmos um entendimento para fazer para valer uma reforma. Se analisarmos, todos os Governos das \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas propuseram mudan\u00e7as e fizeram um pequeno ajuste. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo novamente. Desde o in\u00edcio, defendemos a necessidade de ter um regramento unificado para o Regime Geral, que, no Brasil, vai at\u00e9 cerca de 5.600 reais de teto, e que, a partir dali, seja previd\u00eancia complementar. Isso j\u00e1 \u00e9 uma realidade em alguns Estados, como o Piau\u00ed, mas \u00e9 necess\u00e1rio unificar o setor p\u00fablico e privado, Uni\u00e3o, Estados e munic\u00edpios. Ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas frustradas de entendimento, se decidiu apresentar o relat\u00f3rio na C\u00e2mara para vota\u00e7\u00e3o sem Estados e munic\u00edpios. Os governadores os prefeitos n\u00e3o tinham muita for\u00e7a para tratar com nossos partidos porque a promessa de entendimento foi quebrada. Os partidos, a partir da\u00ed, votaram na realidade da Previd\u00eancia da Uni\u00e3o e do INSS. P. Mas o que foi colocado nas negocia\u00e7\u00f5es para que Estados e munic\u00edpios tamb\u00e9m entrassem na reforma? O que a oposi\u00e7\u00e3o prop\u00f4s? R. Para sentar \u00e0 mesa, sugerimos duas coisas. Primeiro, que fosse uma reforma que abarcasse os tr\u00eas n\u00edveis de Governo, Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios. Dois, uma mudan\u00e7a que n\u00e3o trouxesse mudan\u00e7as na lei org\u00e2nica da assist\u00eancia social, no BPC [Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada] e nas aposentadorias rurais principalmente. Tamb\u00e9m havia uma rejei\u00e7\u00e3o ao modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o e ainda uma rea\u00e7\u00e3o sobre regras de desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o. Tivemos que sentar e negociar. Da parte dos Estados, o entendimento vai em duas linhas. T\u00ednhamos que estabelecer regras sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o e idade. Defend\u00edamos tratamento diferenciado especialmente para mulheres. Mas tamb\u00e9m para professores e policiais, por conta da tradi\u00e7\u00e3o brasileira, e uma al\u00edquota maior de 14% para compensar a diferencia\u00e7\u00e3o. Compreendemos tamb\u00e9m que era necess\u00e1rio sair da reforma como uma alternativa de solu\u00e7\u00e3o para o d\u00e9ficit imediato. P. Mas v\u00e1rias dessas condi\u00e7\u00f5es foram contempladas ao longo das mudan\u00e7as do texto-base... R. Reconhe\u00e7o que teve uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel do Rodrigo Maia [presidente da C\u00e2mara], mas ela n\u00e3o foi apoiada pela maioria dos l\u00edderes. Na verdade, os l\u00edderes em raz\u00e3o de diferen\u00e7as regionais, disputas estaduais, preferiram trabalhar uma tese que n\u00e3o iriam tratar de Estados e munic\u00edpios. Eu sou um defensor da perman\u00eancia. P. Ainda que seu partido, o PT, continue sendo contr\u00e1rio a essa reforma, certo? R. O meu partido terminou indo nessa dire\u00e7\u00e3o...Mas \u00e9 bom lembrar que at\u00e9 onde a gente tinha possibilidade de ter Estados e munic\u00edpios e construir um texto por entendimento havia uma abertura de dialogar com os partidos. Mesmo que o partido n\u00e3o tivesse uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, mas que n\u00e3o radicalizasse ao ponto de determinar puni\u00e7\u00f5es etc. Era poss\u00edvel que alguns parlamentares votassem. No primeiro momento, antes de alguns avan\u00e7os que fizemos em rela\u00e7\u00e3o ao texto, ainda n\u00e3o havia 308 votos. Claro que foi por conta desses avan\u00e7os que se conseguiu os 379. Hoje, eu continuo dizendo que o pr\u00f3ximo presidente da Rep\u00fablica ir\u00e1 anunciar uma pr\u00f3xima reforma. Porque estamos saindo com uma meia reforma. Um problema de 200 bilh\u00f5es de reais estamos com um olhar sobre uma parte de 100 bilh\u00f5es. Caso a reforma seja aprovada na forma que veio na C\u00e2mara, nos primeiros 12 meses da implanta\u00e7\u00e3o vamos ter um d\u00e9ficit da Uni\u00e3o caindo de 100 bilh\u00f5es para 80 bilh\u00f5es. Porque de um lado tem o ganho, mas tamb\u00e9m uma corrida a aposentadoria por conta das novas regras. Era isso mesmo que a gente queria? P. Como o senhor avaliou a conduta do PDT de suspender a deputada Tabata Amaral do partido ap\u00f3s o voto contr\u00e1rio \u00e0 bancada? R. No momento em que Estados e munic\u00edpios ficaram de fora, isso dificultou um argumento forte dos governadores e prefeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de seus partidos. Claro que valorizo os partidos, eu entendo que a deputada Tabata como outros parlamentares analisaram a realidade dos seus Estados e ao votar tiveram raz\u00e3o para isso. Muitas vezes voc\u00ea toma uma decis\u00e3o e n\u00e3o \u00e9 compreendido. Com o passar do tempo, muitas vezes demonstra que voc\u00ea tinha raz\u00e3o. \u00c9 uma decis\u00e3o que exigia muita coragem na minha opini\u00e3o. Vamos acompanhar o que vai acontecer com o Brasil. Na minha opini\u00e3o, mais Estados e mais munic\u00edpios entrar\u00e3o em dificuldade. Quem ir\u00e1 socorrer? A Uni\u00e3o. Quem ir\u00e1 pagar a Uni\u00e3o? O povo. Ou seja, voc\u00ea pode n\u00e3o fazer a reforma, mas tem um pre\u00e7o. Fazer tem um pre\u00e7o e n\u00e3o fazer tem um pre\u00e7o. P. Acredita que os Estados e munic\u00edpios poderiam ser incorporados num segundo momento, no Senado? R. No Senado, h\u00e1 hoje uma possibilidade de trazer Estados e munic\u00edpios na reforma, no que eles chama de PEC paralela. Isso j\u00e1 foi experimentado. Mas o texto ter\u00e1 que passar tamb\u00e9m pela C\u00e2mara, que \u00e9 a mesma. Eu que vivi a experi\u00eancia da C\u00e2mara e do Senado aprendi que quando se cristaliza uma posi\u00e7\u00e3o, como ocorreu, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que isso sofra altera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos deputados com desgaste da medida e h\u00e1 ainda disputas internas, alguns s\u00e3o candidatos a prefeito, outros pensam nos seus mandatos futuros. Mas, mais vale uma esperan\u00e7a tarde que um desengano cedo. \u00c9 muito dif\u00edcil, mas acho que \u00e9 um gesto importante por parte do Senado. P. Se a PEC do Senado n\u00e3o passar, caber\u00e1 ent\u00e3o a cada um dos Estados realizar sua pr\u00f3pria reforma... R. \u00c9 o caminho mais prov\u00e1vel. Ele \u00e9 bom? N\u00e3o. Ele j\u00e1 foi experimentado. Por exemplo, l\u00e1 tr\u00e1s o Brasil fez uma op\u00e7\u00e3o de trabalhar a Previd\u00eancia complementar. Quantos Estados brasileiros implementaram? Como n\u00e3o era obrigat\u00f3rio, como ficou para regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de cada Estado e munic\u00edpio, cada um dos que fez ainda alterou pontos. O resultado \u00e9 ca\u00f3tico. N\u00f3s temos milhares de leis diferentes sobre Previd\u00eancia nos munic\u00edpios e Estados. Isso \u00e9 o problema brasileiro que precisa ser encarado. Terminado a reforma, cada Estado vai se debru\u00e7ar sobre o que foi aprovado e tomar a decis\u00e3o sobre o que \u00e9 poss\u00edvel implementar. Se tiver algo que seja aproveitado no Piau\u00ed, irei dialogar com a Assembleia Legislativa. Mas no di\u00e1logo com o presidente da C\u00e2mara e o Senado colocamos na ordem do dia um ponto que tem solu\u00e7\u00e3o imediata. Entendemos que o problema da Previd\u00eancia \u00e9 grave e, por isso, 27 Estados decidiram que, de agora em diante, as novas receitas que o Congresso Nacional tratar ser\u00e3o destinadas para a cobertura do d\u00e9ficit da Previd\u00eancia. P. Quais receitas s\u00e3o essas? R. No momento, quatro alternativas de receitas novas tramitam no Congresso. Uma delas \u00e9 sobre os recursos do pr\u00e9-sal. Do leil\u00e3o que come\u00e7a agora em novembro, na chamada cess\u00e3o onerosa, vamos ter duas receitas o b\u00f4nus de assinatura e a chamada receita do \u00f3leo excedente. Ela \u00e9 dos Estados, munic\u00edpios da Uni\u00e3o. H\u00e1 ainda na C\u00e2mara o projeto da Lei Kandir, que a Uni\u00e3o deve disponibilizar 4 bilh\u00f5es de reais. Tamb\u00e9m existe um projeto de securitiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa. A parte dos Estados soma 400 bilh\u00f5es e estamos propondo um moderno sistema de cobran\u00e7a. Todas essas poss\u00edveis novas arrecada\u00e7\u00f5es ser\u00e3o destinadas \u00e0 cobertura do d\u00e9ficit da Previd\u00eancia dos Estados ou para os investimentos. Quem n\u00e3o tiver d\u00e9ficit, que s\u00e3o apenas tr\u00eas Estados, usa para investimento. P. Qual a situa\u00e7\u00e3o do rombo da Previd\u00eancia no Piau\u00ed? R. O d\u00e9ficit da Previd\u00eancia \u00e9 hoje o maior desafio do Estado. Hoje temos uma d\u00edvida pequena com a Uni\u00e3o. \u00c9 um Estado que mant\u00e9m o controle na parte de custeio, folha de pagamento e vem se mantendo com capacidade de investimento. Mas tem um problema: 12% da receita corrente l\u00edquida do Piau\u00ed \u00e9 para a cobertura do d\u00e9ficit. Atualmente, tenho que pegar 1,2 bilh\u00e3o de reais, que era para investimento, e destinar para n\u00e3o atrasar o pagamento de aposentados e pensionistas, porque o dinheiro pr\u00f3prio da Previd\u00eancia n\u00e3o foi suficiente. E assim como eu est\u00e3o 24 das 27 das unidades federa\u00e7\u00f5es. \u00c9 um problema do Brasil. P. Os Estados tamb\u00e9m dependem muito de repasses do Governo. Como oposi\u00e7\u00e3o, como tem sido a rela\u00e7\u00e3o com a gest\u00e3o Bolsonaro? R.Quem est\u00e1 com a maior crise \u00e9 a Uni\u00e3o. Ela precisou mandar para o Congresso autoriza\u00e7\u00e3o para cobrir um d\u00e9ficit nas suas contas em 2019 de aproximadamente 250 bilh\u00f5es, muitos Estados, como o meu, n\u00e3o est\u00e3o mandando para seus legislativos autoriza\u00e7\u00e3o para cobrir o negativo. Eu compreendo que o que me moveu como brasileiro a fazer a defesa da reforma \u00e9 porque ela \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 quem \u00e9 governador que faz parte da oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 com dificuldade de ter recursos da Uni\u00e3o. O problema de escassez est\u00e1 com a Uni\u00e3o. Vamos ter que encontrar solu\u00e7\u00f5es. Por isso, defendo a regulamenta\u00e7\u00e3o de receitas de royalties e participa\u00e7\u00e3o especial, mecanismo para cobrar sonega\u00e7\u00e3o, tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos. O Governo mandou o Plano Mansueto [refer\u00eancia ao secret\u00e1rio do Tesouro, Mansueto Almeida], que \u00e9 um plano para Estados em dificuldades, que de um lado exige contrapartidas na \u00e1rea fiscal mas libera condi\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo. Isso \u00e9 uma alternativa para investir. P. Mas o Plano Mansueto ainda \u00e9 apenas um projeto... R. Tivemos um compromisso do Rodrigo Maia que ele ir\u00e1 colocar em vota\u00e7\u00e3o em agosto e Davi Alcolumbre [presidente do Senado] disse que, chegando no Senado, ele aprecia em setembro. Quando a economia tem um crescimento baixo, qualquer esfor\u00e7o na \u00e1rea da despesa, ajustes fiscais v\u00e3o ser incapazes de solucionar o problema. \u00c9 preciso ter a condi\u00e7\u00e3o de concluir uma carteira de cerca de 23 mil obras paralisadas em todo o Brasil, gerar cerca de 2 milh\u00f5es de empregos. Isso que gera renda e faz a economia girar. Meu esfor\u00e7o ao trabalhar alternativa nas PECs tem um objetivo estrat\u00e9gico de, independentemente de partido, alavancar o crescimento econ\u00f4mico.  P. Ainda que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o tenha sido conclu\u00edda j\u00e1 se come\u00e7a a falar nas propostas de uma reforma tribut\u00e1ria. Acredita que ela ter\u00e1 tamb\u00e9m forte aceita\u00e7\u00e3o ou ser\u00e1 uma discuss\u00e3o mais complexa com a sociedade? R. Acompanho a discuss\u00e3o h\u00e1 muitos anos e acho que agora tem chances de sair. Conseguimos um milagre dentro de uma conjuntura adversa: 27 governadores celebraram um termo de concord\u00e2ncia para a reforma tribut\u00e1ria. Por que no Brasil sempre na hora \u00abh\u00bb n\u00e3o deu certo? Por falta de entendimento com os Estados. Mas com um olhar de desburocratiza\u00e7\u00e3o, olhando para o empreendedor, com cuidado com os pequenos, com a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, o que estamos fazendo \u00e9 um projeto que unifica v\u00e1rios tributos em dois tributos. Voc\u00ea ter\u00e1 o ICMS, o IPI, O ISS, v\u00e1rios que ser\u00e3o unificados, o imposto sobre bens, direitos e servi\u00e7os. Ele ser\u00e1 aplicado no Brasil inteiro com apenas tr\u00eas al\u00edquotas. Uma mais baixa para a cesta de consumo priorit\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o, alimentos, medicamentos etc., uma intermedi\u00e1ria para aquilo que \u00e9 considerado normal no dia a dia do consumo e uma mais elevada para o sup\u00e9rfluo. Ele \u00e9 semelhante ao projeto do Bernado Appy, que o Baleia Rossi trouxe para a discuss\u00e3o no Congresso e nossa ideia \u00e9 discutir a proposta ancorada neste projeto. Uma transi\u00e7\u00e3o em dez anos, o fim da guerra fiscal, o fim da bi e da tri tributa\u00e7\u00e3o que h\u00e1 no Brasil. Da mesma forma, no Governo Federal vamos ter a unifica\u00e7\u00e3o de tributos da Uni\u00e3o, no imposto sobre servi\u00e7os. Essa mudan\u00e7a \u00e9 um passo muito grande e acho que vai contribuir para acelerar crescimento.\",\"keywords\":[\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Piau\u00ed\",\"Jair Bolsonaro\",\"Presidente Brasil\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Brasil\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Governo Brasil\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Governo\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Trabalho\",\"Economia\",\"Pol\u00edtica\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Ds3_j35MqszVbMjDg35s9rszwbo=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\",\"productID\":\"5C2SA4YLMBB3WKYAFHYZWSPTAM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6olacgvkwx2cauvq-f-11ea7e3b6-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"57cada7\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":3064,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598162219\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==ekc10RCdf4SkIxY7NZz6N45RNCHNbaL+emLyp7NvWMx+lXkYDeFZknXekT4v4r1BTf0+WdVV5R7t44TTXjy3pqfl+EHwOI0eykVUQRmOrZP2DOCTXxMTnPz+d+Br56v0CXBpHAMbyQueGeco1QRa4yELy9ffbDG0parn3fFW6AAcu6Zm4I/scHfh7hLea14tDA8Cl/BPVwP5IjgDxc/mYLlFQNsFJvpf+Gs+nxZyLJvaIA7RiUOBCU83dgG7iEBSOMq6fqlht+OlpsdSKRmRTQ2zhcNFICokaZiZjNqv34j28ZDW11m2Iox3+3JwUPJv/gjzxXVgmUq34JTnY8IBCVz6lQbGa6rvDSPXHKzqFJgF/FS1HtK6b9KPIb87YfL4ZQZ+V7OkOZGoqo6OIcpQ8SPkKUCwBaKayZUcNbr5Yqw=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\"><span>Reforma da Previd\u00eancia</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3 \"meia reforma\", por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WrzCEJ3hDANVbL_vtSqe-sU9xog=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\" alt=\"Wellington Dias, do PT, Governador do Piau\u00ed.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Wellington Dias, do PT, Governador do Piau\u00ed.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Divulga\u00e7\u00e3o</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Governador%20do%20Piau%C3%AD%3A%20%E2%80%9CA%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20%C3%A9%20importante%20para%20as%20contas%20p%C3%BAblicas%20e%20para%20o%20povo%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" data-param-text=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Governador%20do%20Piau%C3%AD%3A%20%E2%80%9CA%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20%C3%A9%20importante%20para%20as%20contas%20p%C3%BAblicas%20e%20para%20o%20povo%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" data-param-text=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Governador%20do%20Piau%C3%AD%3A%20%E2%80%9CA%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20%C3%A9%20importante%20para%20as%20contas%20p%C3%BAblicas%20e%20para%20o%20povo%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" data-param-text=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Governador%20do%20Piau%C3%AD%3A%20%E2%80%9CA%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20%C3%A9%20importante%20para%20as%20contas%20p%C3%BAblicas%20e%20para%20o%20povo%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\" data-param-description=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" data-param-text=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Governador%20do%20Piau%C3%AD%3A%20%E2%80%9CA%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20%C3%A9%20importante%20para%20as%20contas%20p%C3%BAblicas%20e%20para%20o%20povo%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\">Helo\u00edsa Mendon\u00e7a</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/helomendonca\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-07-22/\">22 jul 2019 - 02:34 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/21/opinion/1563668592_132165.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>&#x27;Qual deve ser o voto de uma esquerda fiscalmente respons\u00e1vel na reforma da Previd\u00eancia?&#x27;, por Raphael Martins</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html?rel=mas?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492540951_986998.html?rel=mas?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201cSe \u00e9 para fazer economia, \u00e9 com as aposentadorias mais altas que ela precisa ser feita\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">Enquanto os parlamentares do PT formam uma das principais frentes contr\u00e1rias \u00e0 reforma da Previd\u00eancia apresentada pelo Governo de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\">Jair Bolsonaro </a>e <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\">aprovada em primeiro turno na C\u00e2mara</a>, o governador do Piau\u00ed, o petista Wellington Dias, vai na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria e tenta negociar em Bras\u00edlia a entrada dos Estados e munic\u00edpios nas novas regras de aposentadoria. \"Hoje temos milhares de leis diferentes sobre previd\u00eancia nos munic\u00edpios e Estados. Isso \u00e9 o problema brasileiro que precisa ser encarado\", explica o governador. Dias reconhece que o rombo das aposentadoris e pens\u00f5es \u00e9 atualmente o maior desafio enfrentado pelo Piau\u00ed, que acumula um d\u00e9ficit de 1,2 bilh\u00e3o de reais ou 12% da receita l\u00edquida do Estado.</p><p class=\"\">Apesar de ver com bons olhos a tentativa do Senado de incorporar, em uma Proposta de Emenda Constitucional (PEC) paralela, os Estados e munic\u00edpios na reforma, o petista n\u00e3o est\u00e1 otimista. \"H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos parlamentares com o desgaste ao apoair a medida e ainda disputas internas. \u00c9 muito dif\u00edcil\". Para al\u00e9m da inclus\u00e3o dos Estados, ele defende\u00a0 ainda a busca de receitas extras para resolver o probelma atual, que poderiam vir da recupera\u00e7\u00e3o de impostos sonegados, da explora\u00e7\u00e3o de novos campos de petr\u00f3leo e da taxa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos.</p><p class=\"\">Questionado pelo EL PA\u00cdS, na \u00faltima quinta-feira, sobre a rela\u00e7\u00e3o dos estados de oposi\u00e7\u00e3o com o Governo, o petista n\u00e3o chegou a tecer nenhuma cr\u00edtica direta \u00e0 gest\u00e3o Bolsonaro. A entrevista foi realizada, no entanto, antes de ser vazada a fala do presidente que disse: \"daqueles governadores de 'para\u00edba', o pior \u00e9 aquele cara do Maranh\u00e3o, tem que ter nada com esse cara\". O uso de um termo pejorativo para se referir aos nordestinos e a retalia\u00e7\u00e3o foi recebida por Dias com indigna\u00e7\u00e3o, segundo nota enviada \u00e0 reportagem. Junto com outros governadores do Nordeste, ele assinou uma carta pedindo explica\u00e7\u00f5es para o presidente.</p><p class=\"\">A seguir, a entrevista com o governador do Piau\u00ed:</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>Voc\u00ea pode n\u00e3o fazer a reforma da Previd\u00eancia, mas tem um pre\u00e7o. Fazer tem um pre\u00e7o e n\u00e3o fazer tem um pre\u00e7o.</div></blockquote><p class=\"\"><strong>Pergunta.</strong> Qual \u00e9 hoje a maior dificuldade de convencer os parlamentares da bancada de oposi\u00e7\u00e3o da necessidade de uma <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\">reforma da Previd\u00eancia</a> tamb\u00e9m para os Estados e munic\u00edpios?</p><p class=\"\"><strong>Resposta.</strong> No Brasil, temos um problema de origem da Previd\u00eancia, de como come\u00e7ou l\u00e1 tr\u00e1s. Era muito mais um fundo de pens\u00e3o. Para alguns setores n\u00e3o tinha contribui\u00e7\u00e3o, t\u00ednhamos situa\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o, algumas vantagens, com regras que colidiram com a l\u00f3gica de previd\u00eancia. E a consequ\u00eancia disso \u00e9 que o sistema nasceu desequilibrado, ficou um longo per\u00edodo desequilibrado, chegando, em 2018,<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/06/20/politica/1466455769_289426.html\"> com um d\u00e9ficit nos Estados e munic\u00edpios de quase 100 bilh\u00f5es de reais</a>. No momento em que se vai trabalhar a reforma, cresceu uma esperan\u00e7a da minha parte, creio que de grande parte dos governadores, de criarmos um entendimento para fazer para valer uma reforma. Se analisarmos, todos os Governos das \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas propuseram mudan\u00e7as e fizeram um pequeno ajuste. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo novamente. Desde o in\u00edcio, defendemos a necessidade de ter um regramento unificado para o Regime Geral, que, no Brasil, vai at\u00e9 cerca de 5.600 reais de teto, e que, a partir dali, seja previd\u00eancia complementar. Isso j\u00e1 \u00e9 uma realidade em alguns Estados, como o Piau\u00ed, mas \u00e9 necess\u00e1rio unificar o setor p\u00fablico e privado, Uni\u00e3o, Estados e munic\u00edpios. Ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas frustradas de entendimento, se decidiu apresentar o relat\u00f3rio na C\u00e2mara para vota\u00e7\u00e3o sem Estados e munic\u00edpios. Os governadores os prefeitos n\u00e3o tinham muita for\u00e7a para tratar com nossos partidos porque a promessa de entendimento foi quebrada. Os partidos, a partir da\u00ed, votaram na realidade da Previd\u00eancia da Uni\u00e3o e do INSS.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos deputados com desgaste da medida e h\u00e1 ainda disputas internas, alguns s\u00e3o candidatos a prefeito, outros pensam nos seus mandatos futuros</div></blockquote><p class=\"\"><strong>P.</strong> Mas o que foi colocado nas negocia\u00e7\u00f5es para que Estados e munic\u00edpios tamb\u00e9m entrassem na reforma? O que a oposi\u00e7\u00e3o prop\u00f4s?</p><p class=\"\"><strong>R</strong>. Para sentar \u00e0 mesa, sugerimos duas coisas. Primeiro, que fosse uma reforma que abarcasse os tr\u00eas n\u00edveis de Governo, Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios. Dois, uma mudan\u00e7a que <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550684558_009836.html\">n\u00e3o trouxesse mudan\u00e7as na lei org\u00e2nica da assist\u00eancia social, no BPC [Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada]</a> e nas aposentadorias rurais principalmente. Tamb\u00e9m havia uma rejei\u00e7\u00e3o ao modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o e ainda uma rea\u00e7\u00e3o sobre regras de desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o. Tivemos que sentar e negociar. Da parte dos Estados, o entendimento vai em duas linhas. T\u00ednhamos que estabelecer regras sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o e idade. Defend\u00edamos tratamento diferenciado especialmente para mulheres. Mas tamb\u00e9m para <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/13/actualidad/1562975192_887174.html\">professores e policiais, por conta da tradi\u00e7\u00e3o brasileira</a>, e uma al\u00edquota maior de 14% para compensar a diferencia\u00e7\u00e3o. Compreendemos tamb\u00e9m que era necess\u00e1rio sair da reforma como uma alternativa de solu\u00e7\u00e3o para o d\u00e9ficit imediato.</p><p class=\"\"><strong>P.</strong> Mas v\u00e1rias dessas condi\u00e7\u00f5es foram contempladas ao longo das mudan\u00e7as do texto-base...</p><p class=\"\"><strong>R.</strong> Reconhe\u00e7o que teve <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\">uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel do Rodrigo Maia [presidente da C\u00e2mara]</a>, mas ela n\u00e3o foi apoiada pela maioria dos l\u00edderes. Na verdade, os l\u00edderes em raz\u00e3o de diferen\u00e7as regionais, disputas estaduais, preferiram trabalhar uma tese que n\u00e3o iriam tratar de Estados e munic\u00edpios. Eu sou um defensor da perman\u00eancia.</p><p class=\"\"><strong>P.</strong> Ainda que seu partido, o PT, continue sendo contr\u00e1rio a essa reforma, certo?</p><p class=\"\"><strong>R.</strong> O meu partido terminou indo nessa dire\u00e7\u00e3o...Mas \u00e9 bom lembrar que at\u00e9 onde a gente tinha possibilidade de ter Estados e munic\u00edpios e construir um texto por entendimento havia uma abertura de dialogar com os partidos. Mesmo que o partido n\u00e3o tivesse uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, mas que n\u00e3o radicalizasse ao ponto de determinar puni\u00e7\u00f5es etc. Era poss\u00edvel que alguns parlamentares votassem. No primeiro momento, antes de alguns avan\u00e7os que fizemos em rela\u00e7\u00e3o ao texto, ainda n\u00e3o havia 308 votos. Claro que foi por conta desses avan\u00e7os que se conseguiu os 379. Hoje, eu continuo dizendo que o pr\u00f3ximo presidente da Rep\u00fablica ir\u00e1 anunciar uma pr\u00f3xima reforma. Porque estamos saindo com uma meia reforma. Um problema de 200 bilh\u00f5es de reais estamos com um olhar sobre uma parte de 100 bilh\u00f5es. Caso a reforma seja aprovada na forma que veio na C\u00e2mara, nos primeiros 12 meses da implanta\u00e7\u00e3o vamos ter um d\u00e9ficit da Uni\u00e3o caindo de 100 bilh\u00f5es para 80 bilh\u00f5es. Porque de um lado tem o ganho, mas tamb\u00e9m uma corrida a aposentadoria por conta das novas regras. Era isso mesmo que a gente queria?</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>Atualmente, tenho que pegar 1,2 bilh\u00e3o de reais, que era para investimento, e destinar para n\u00e3o atrasar o pagamento de aposentados e pensionistas</div></blockquote><p class=\"\"><strong>P.</strong> Como o senhor avaliou a conduta do PDT de <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/17/politica/1563388028_004064.html\">suspender a deputada Tabata Amaral </a>do partido ap\u00f3s o voto contr\u00e1rio \u00e0 bancada?</p><p class=\"\"><strong>R.</strong> No momento em que Estados e munic\u00edpios ficaram de fora, isso dificultou um argumento forte dos governadores e prefeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de seus partidos. Claro que valorizo os partidos, eu entendo que a deputada Tabata como outros parlamentares analisaram a realidade dos seus Estados e ao votar tiveram raz\u00e3o para isso. Muitas vezes voc\u00ea toma uma decis\u00e3o e n\u00e3o \u00e9 compreendido. Com o passar do tempo, muitas vezes demonstra que voc\u00ea tinha raz\u00e3o. \u00c9 uma decis\u00e3o que exigia muita coragem na minha opini\u00e3o. Vamos acompanhar o que vai acontecer com o Brasil. Na minha opini\u00e3o, mais Estados e mais munic\u00edpios entrar\u00e3o em dificuldade. Quem ir\u00e1 socorrer? A Uni\u00e3o. Quem ir\u00e1 pagar a Uni\u00e3o? O povo. Ou seja, voc\u00ea pode n\u00e3o fazer a reforma, mas tem um pre\u00e7o. Fazer tem um pre\u00e7o e n\u00e3o fazer tem um pre\u00e7o.</p><p class=\"\"><strong>P.</strong> Acredita que os Estados e munic\u00edpios poderiam ser incorporados num segundo momento, no Senado?</p><p class=\"\"><strong>R</strong>. No Senado, h\u00e1 hoje uma possibilidade de trazer Estados e munic\u00edpios na reforma, no que eles chama de PEC paralela. Isso j\u00e1 foi experimentado. Mas o texto ter\u00e1 que passar tamb\u00e9m pela C\u00e2mara, que \u00e9 a mesma. Eu que vivi a experi\u00eancia da C\u00e2mara e do Senado aprendi que quando se cristaliza uma posi\u00e7\u00e3o, como ocorreu, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que isso sofra altera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos deputados com desgaste da medida e h\u00e1 ainda disputas internas, alguns s\u00e3o candidatos a prefeito, outros pensam nos seus mandatos futuros. Mas, mais vale uma esperan\u00e7a tarde que um desengano cedo. \u00c9 muito dif\u00edcil, mas acho que \u00e9 um gesto importante por parte do Senado.</p><p class=\"\"><strong>P.</strong> Se a PEC do Senado n\u00e3o passar, caber\u00e1 ent\u00e3o a cada um dos Estados realizar sua pr\u00f3pria reforma...</p><p class=\"\"><strong>R.</strong> \u00c9 o caminho mais prov\u00e1vel. Ele \u00e9 bom? N\u00e3o. Ele j\u00e1 foi experimentado. Por exemplo, l\u00e1 tr\u00e1s o Brasil fez uma op\u00e7\u00e3o de trabalhar a Previd\u00eancia complementar. Quantos Estados brasileiros implementaram? Como n\u00e3o era obrigat\u00f3rio, como ficou para regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de cada Estado e munic\u00edpio, cada um dos que fez ainda alterou pontos. O resultado \u00e9 ca\u00f3tico. N\u00f3s temos milhares de leis diferentes sobre Previd\u00eancia nos munic\u00edpios e Estados. Isso \u00e9 o problema brasileiro que precisa ser encarado. Terminado a reforma, cada Estado vai se debru\u00e7ar sobre o que foi aprovado e tomar a decis\u00e3o sobre o que \u00e9 poss\u00edvel implementar. Se tiver algo que seja aproveitado no Piau\u00ed, irei dialogar com a Assembleia Legislativa. Mas no di\u00e1logo com o presidente da C\u00e2mara e o Senado colocamos na ordem do dia um ponto que tem solu\u00e7\u00e3o imediata. Entendemos que o problema da Previd\u00eancia \u00e9 grave e, por isso, 27 Estados decidiram que, de agora em diante, as novas receitas que o Congresso Nacional tratar ser\u00e3o destinadas para a cobertura do d\u00e9ficit da Previd\u00eancia.</p><p class=\"\"><strong>P.</strong> Quais receitas s\u00e3o essas?</p><p class=\"\"><strong>R.</strong> No momento, quatro alternativas de receitas novas tramitam no Congresso. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/16/economia/1510838791_926586.html\">Uma delas \u00e9 sobre os recursos do pr\u00e9-sal</a>. Do leil\u00e3o que come\u00e7a agora em novembro, na chamada cess\u00e3o onerosa, vamos ter duas receitas o b\u00f4nus de assinatura e a chamada receita do \u00f3leo excedente. Ela \u00e9 dos Estados, munic\u00edpios da Uni\u00e3o. H\u00e1 ainda na C\u00e2mara o projeto da Lei Kandir, que a Uni\u00e3o deve disponibilizar 4 bilh\u00f5es de reais. Tamb\u00e9m existe um projeto de securitiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa. A parte dos Estados soma 400 bilh\u00f5es e estamos propondo um moderno sistema de cobran\u00e7a. Todas essas poss\u00edveis novas arrecada\u00e7\u00f5es ser\u00e3o destinadas \u00e0 cobertura do d\u00e9ficit da Previd\u00eancia dos Estados <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/opinion/1561489519_429723.html\">ou para os investimentos</a>. Quem n\u00e3o tiver d\u00e9ficit, que s\u00e3o apenas tr\u00eas Estados, usa para investimento.</p><p class=\"\"><strong>P.</strong> Qual a situa\u00e7\u00e3o do rombo da Previd\u00eancia no Piau\u00ed?</p><p class=\"\"><strong>R.</strong> O d\u00e9ficit da Previd\u00eancia \u00e9 hoje o maior desafio do Estado. Hoje temos uma d\u00edvida pequena com a Uni\u00e3o. \u00c9 um Estado que mant\u00e9m o controle na parte de custeio, folha de pagamento e vem se mantendo com capacidade de investimento. Mas tem um problema: 12% da receita corrente l\u00edquida do Piau\u00ed \u00e9 para a cobertura do d\u00e9ficit. Atualmente, tenho que pegar 1,2 bilh\u00e3o de reais, que era para investimento, e destinar para n\u00e3o atrasar o pagamento de aposentados e pensionistas, porque o dinheiro pr\u00f3prio da Previd\u00eancia n\u00e3o foi suficiente. E assim como eu est\u00e3o 24 das 27 das unidades federa\u00e7\u00f5es. \u00c9 um problema do Brasil.</p><p class=\"\"><strong>P.</strong> Os Estados tamb\u00e9m dependem muito de repasses do Governo. Como oposi\u00e7\u00e3o, como tem sido a rela\u00e7\u00e3o com a gest\u00e3o Bolsonaro?</p><p class=\"\"><strong>R.</strong>Quem est\u00e1 com a maior crise \u00e9 a Uni\u00e3o. Ela precisou mandar para o Congresso autoriza\u00e7\u00e3o para cobrir um d\u00e9ficit nas suas contas em 2019 de aproximadamente 250 bilh\u00f5es, muitos Estados, como o meu, n\u00e3o est\u00e3o mandando para seus legislativos autoriza\u00e7\u00e3o para cobrir o negativo. Eu compreendo que o que me moveu como brasileiro a fazer a defesa da reforma \u00e9 porque ela \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 quem \u00e9 governador que faz parte da oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 com dificuldade de ter recursos da Uni\u00e3o. O problema de escassez est\u00e1 com a Uni\u00e3o. Vamos ter que encontrar solu\u00e7\u00f5es. Por isso, defendo a regulamenta\u00e7\u00e3o de receitas de royalties e participa\u00e7\u00e3o especial, mecanismo para cobrar sonega\u00e7\u00e3o, tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos. O Governo mandou o Plano Mansueto [refer\u00eancia ao secret\u00e1rio do Tesouro, Mansueto Almeida], <a href=\"https://www.nexojornal.com.br/expresso/2019/05/16/O-que-%C3%A9-o-Plano-Mansueto-de-ajuda-federal-aos-estados\" target=\"_blank\">que \u00e9 um plano para Estados em dificuldades</a>, que de um lado exige contrapartidas na \u00e1rea fiscal mas libera condi\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo. Isso \u00e9 uma alternativa para investir.</p><p class=\"\"><strong>P.</strong> Mas o Plano Mansueto ainda \u00e9 apenas um projeto...</p><p class=\"\"><strong>R.</strong> Tivemos um compromisso do Rodrigo Maia que ele ir\u00e1 colocar em vota\u00e7\u00e3o em agosto e <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/02/politica/1549142314_306665.html\">Davi Alcolumbre [presidente do Senado]</a> disse que, chegando no Senado, ele aprecia em setembro. Quando a economia tem um crescimento baixo, qualquer esfor\u00e7o na \u00e1rea da despesa, ajustes fiscais v\u00e3o ser incapazes de solucionar o problema. \u00c9 preciso ter a condi\u00e7\u00e3o de concluir uma carteira de cerca de 23 mil obras paralisadas em todo o Brasil, gerar cerca de 2 milh\u00f5es de empregos. Isso que gera renda e faz a economia girar. Meu esfor\u00e7o ao trabalhar alternativa nas PECs tem um objetivo estrat\u00e9gico de, independentemente de partido, alavancar o crescimento econ\u00f4mico.</p><p class=\"\"><strong> P.</strong> Ainda que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o tenha sido conclu\u00edda j\u00e1 se come\u00e7a a falar nas propostas de uma reforma tribut\u00e1ria. Acredita que ela ter\u00e1 tamb\u00e9m forte aceita\u00e7\u00e3o ou ser\u00e1 uma discuss\u00e3o mais complexa com a sociedade?</p><p class=\"\"><strong>R.</strong> Acompanho a discuss\u00e3o h\u00e1 muitos anos e acho que agora tem chances de sair. Conseguimos um milagre dentro de uma conjuntura adversa: 27 governadores celebraram um termo de concord\u00e2ncia para a reforma tribut\u00e1ria. Por que no Brasil sempre na hora \"h\" n\u00e3o deu certo? Por falta de entendimento com os Estados. Mas com um olhar de desburocratiza\u00e7\u00e3o, olhando para o empreendedor, com cuidado com os pequenos, com a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, o que estamos fazendo \u00e9 um projeto que unifica v\u00e1rios tributos em dois tributos. Voc\u00ea ter\u00e1 o ICMS, o IPI, O ISS, v\u00e1rios que ser\u00e3o unificados, o imposto sobre bens, direitos e servi\u00e7os. Ele ser\u00e1 aplicado no Brasil inteiro com apenas tr\u00eas al\u00edquotas. Uma mais baixa para a cesta de consumo priorit\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o, alimentos, medicamentos etc., uma intermedi\u00e1ria para aquilo que \u00e9 considerado normal no dia a dia do consumo e uma mais elevada para o sup\u00e9rfluo. Ele \u00e9 semelhante ao projeto do Bernado Appy, que o Baleia Rossi trouxe para a discuss\u00e3o no Congresso e nossa ideia \u00e9 discutir a proposta ancorada neste projeto. Uma transi\u00e7\u00e3o em dez anos, o fim da guerra fiscal, o fim da bi e da tri tributa\u00e7\u00e3o que h\u00e1 no Brasil. Da mesma forma, no Governo Federal vamos ter a unifica\u00e7\u00e3o de tributos da Uni\u00e3o, no imposto sobre servi\u00e7os. Essa mudan\u00e7a \u00e9 um passo muito grande e acho que vai contribuir para acelerar crescimento.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Governador%20do%20Piau%C3%AD%3A%20%E2%80%9CA%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20%C3%A9%20importante%20para%20as%20contas%20p%C3%BAblicas%20e%20para%20o%20povo%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" data-param-text=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Governador%20do%20Piau%C3%AD%3A%20%E2%80%9CA%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20%C3%A9%20importante%20para%20as%20contas%20p%C3%BAblicas%20e%20para%20o%20povo%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" data-param-text=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Governador%20do%20Piau%C3%AD%3A%20%E2%80%9CA%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20%C3%A9%20importante%20para%20as%20contas%20p%C3%BAblicas%20e%20para%20o%20povo%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" data-param-text=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Governador%20do%20Piau%C3%AD%3A%20%E2%80%9CA%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20%C3%A9%20importante%20para%20as%20contas%20p%C3%BAblicas%20e%20para%20o%20povo%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\" data-param-description=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" data-param-text=\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Governador%20do%20Piau%C3%AD%3A%20%E2%80%9CA%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20%C3%A9%20importante%20para%20as%20contas%20p%C3%BAblicas%20e%20para%20o%20povo%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F19%2Fpolitica%2F1563567581_475934.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Rodrigo Maia | Presidente da C\u00e2mara dos Deputados</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Rodrigo Maia: \u201cTodos precisam ajudar a resolver esse colapso social em que o Brasil entrou h\u00e1 alguns meses\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/fgts_fundo_garantia_tempo_servico/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">FGTS</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/17/economia/1563397166_667572.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Bolsonaro anuncia libera\u00e7\u00e3o do FGTS para reagir \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162220228;Fusion.globalContent={\"_id\":\"5C2SA4YLMBB3WKYAFHYZWSPTAM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"ISZPZJ633NFS3NKZSWDGGH222M\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/21/opinion/1563668592_132165.html\",\"content\":\"'Qual deve ser o voto de uma esquerda fiscalmente respons\u00e1vel na reforma da Previd\u00eancia?', por Raphael Martins\",\"image\":{\"_id\":\"N6UB7XVUNI7PKKI5LLUJFB3KKU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aMv6xw6Pmci6HGs9mOIuLnGYKjA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N6UB7XVUNI7PKKI5LLUJFB3KKU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/N6UB7XVUNI7PKKI5LLUJFB3KKU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aMv6xw6Pmci6HGs9mOIuLnGYKjA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N6UB7XVUNI7PKKI5LLUJFB3KKU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aMv6xw6Pmci6HGs9mOIuLnGYKjA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N6UB7XVUNI7PKKI5LLUJFB3KKU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VDO3PTiSPDPwyZ_701L9zsBxl04=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N6UB7XVUNI7PKKI5LLUJFB3KKU.jpg\",\"version\":1,\"size\":5777,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:06:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/N6UB7XVUNI7PKKI5LLUJFB3KKU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"YAtvWbPL8wZMWqJ2rMNBNiGKgjo=/768x0/\",\"medium\":\"kqjH-0CIAVU6Ec67kgoF2JLTTqM=/1000x0/\",\"large\":\"mC4rNWzV0x4XF5YEqILL1EiqKbI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"rwQqtoujxDkp53CCPY457PD-RSg=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"pQ7nNaxW84kQRknnN0QB08zO-TE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"FCpHSN40xqcZKJ5OZrLzgedkMMo=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"ywie0pT25h7sbR17JUX4cwveGvE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"90VpP8cs8hQGXdptVF3ybw_3shg=/311x214/\",\"3:4\":\"VdBYNqpIjMayu_-jTSYdNNBrilw=/450x600/\",\"4:3\":\"sNCxX5YEWM7nCyoGNFqsKjg-BpM=/600x450/\",\"photoText\":\"H3u_HfaARHcvrPqci5G4HNaXi8c=/300x300/\",\"1_column\":\"fdaJWc5yK3_9Qabfc2r9AGckQbo=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"qWr9oFVqhi2Wy60ChHBaODHCHjA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"rvB68KS-2Psdtnu4Tuq2VxQ__Bc=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"PBwPt4uo1smI7pZ1f9LbZoEnB5o=/62x62/\",\"2_column\":\"TaXnZQdof2NNL6kB_krUFVrjfls=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"DgM0OjPMmCxY4265VoQymNS-Dlc=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"NWZaRMpCtGzW7m4gX6N2aZRJf-0=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"WeQps5N-w1jBD7eb6nuABpPhibs=/145x145/\",\"3_column\":\"pfjTdUtdvkcqlXH8Y0AhxPAxzgU=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"0YvMDWiwdIJmMFukM8V0VtDbt1k=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"2zSSIqzA9yTWZKnZGh1fxVA7CQg=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Ul9un6LBekBWBg6GBrMbFVzwkHY=/228x228/\",\"4_column\":\"T2RdFO85Vis6Z_qu4hJIdMt3xMs=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"NEWNG1Ku9FD7JB9e26e0A3nYHys=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"fiCb1tj0rKPH5knMCg81fyz0IuE=/311x311/\",\"5_column\":\"EJrPEDcKvzjRSNOSWEPoVMN1jqk=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"0cnEmwOvcuyfCN-NvVk8N_qsRgo=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"t_Nbjh5So1cWCgsjK_i7r-996S8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"9ETmu6UK27yCdbq95q1ENbiLkzo=/394x394/\",\"6_column\":\"7WkkhRrykkCX6RIxfojQAw-XiVQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"oW6CP44H3QCbr0HAEL-HfP6Ui3M=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"H3sfdM_uk4ZuNSdcAT_F7q0CTCs=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"bFscoobmnKrBhX-FCO9d43szmJM=/477x477/\",\"7_column\":\"lcw4EvDdG_fxW_F_-lwsUe8gdWY=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"sw-FcWP3ed60PjQ-1hYVv5BJNFo=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"b4D7qrcqYYHqTzkT612F91B-2yI=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"lOQHBcfdGr7mPRYMcwYiS_QY20o=/560x560/\",\"8_column\":\"IaWpKXGlWB4EHPKall0h9Z0oTWs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"TInfhS5N24gw5r6qlmc3nEJiRfM=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"HxNRwrb924KeuBzqgD7slacgYYE=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"zNcWGwaREaavUeVCs14O1tNvoo4=/643x643/\",\"9_column\":\"dDJAi_ltyFzBme_oXpKuHck8ays=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"6gcZaPFLj4lcuORnurt_zpFUHFo=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"aCRHCpSZ99iUNtxyt7v8WtrTVQA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"wQxDeI3j16YFjIW_zpOPi-yABfU=/726x726/\",\"10_column\":\"6nFY5rnsN88SzCVWJL5avvbqcHE=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"ZLKoN2zyEQtuMOgKMpjje9Aoyv0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"JT2Lt_aiwJ23iN7kjc2P1rAdVqo=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"dR48H9nGvItnTCd-DNm7NJbE27Y=/809x809/\",\"11_column\":\"OoN_oQQfkmwW0S7TBd1kB9TkMTU=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"3e7-VSBGUp5ixLLA7sbntwKOJu4=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Eds6W1uJq0YgRZYWtjGsc_wF1hw=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"hD3X_gnZZYgoK5t-adFUvMKl9Is=/892x892/\",\"12_column\":\"TdJoirR1NGZAhAwUM4UOt8nJcAY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"r--Dms-IdyBegVhYL7jeeJY5U2o=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"HMwCt1hOdJHCLobm2XB97us4C0M=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"_s3dG_9aFXtTIopNyvmxNvn9HWw=/975x975/\"}},\"_id\":\"GS5ZQC7U55BNXEHVBKL5SGY5FE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html?rel=mas\",\"content\":\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\",\"image\":{\"_id\":\"Y36FXIZGNVEP4ND3NCP5H4Z4BA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/1u_9A1uqa9iGlL6Pr_JOU1GUlGI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y36FXIZGNVEP4ND3NCP5H4Z4BA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y36FXIZGNVEP4ND3NCP5H4Z4BA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/1u_9A1uqa9iGlL6Pr_JOU1GUlGI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y36FXIZGNVEP4ND3NCP5H4Z4BA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1u_9A1uqa9iGlL6Pr_JOU1GUlGI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y36FXIZGNVEP4ND3NCP5H4Z4BA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/w79Mbk5asord9avMZboa78wnjVo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y36FXIZGNVEP4ND3NCP5H4Z4BA.jpg\",\"version\":1,\"size\":4314,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:41Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y36FXIZGNVEP4ND3NCP5H4Z4BA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Un-58c3p6MBIJ1P-pWana5Ab1MY=/768x0/\",\"medium\":\"B2OAQGykFEGO2kyCVpXkzRjE_zs=/1000x0/\",\"large\":\"PPB7BdJ2T0YYijaaxK3XvZV_tJg=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"68MHBx61gXhFWkBz3rfabNvE82A=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"mPViAKBKwnA-SuOYaw54UIQH550=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"TtXOVIJUMh7wt1AbtdaKDpn1WRs=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"Z4zZJUomdcS8cBeBZ-NPedf6yA8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"_0w8UInbjMOKbAD9Hq1a4z9cBrs=/311x214/\",\"3:4\":\"eOQc7we6avzsuO_qw4EtNBrZvZA=/450x600/\",\"4:3\":\"CFQJs_sHmg-BDIY7dmRPi2Zk5Fg=/600x450/\",\"photoText\":\"zVEJS0xlbHptYkXOE4c5BEBaQJY=/300x300/\",\"1_column\":\"n7a8VyIT1HXX5M1L5uXJxN2x63c=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"CRPBTlI2Ov57kBEQzxjsHzA5N3c=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"h0FGjnjYxU3HsIpmBSKPh2LUmW0=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"5qb05YjHcVfSXoXJg1WANyyzkrU=/62x62/\",\"2_column\":\"o7tXiIJuiykANxZXRN-u94il4j8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"ZT_moa_pLBKW_ViawZ55PvPJOpU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"PDwvNAajCzYC2whCrLpChnR17Z4=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"bWw0-GpmZ_4Muy-q3svDmYf60cs=/145x145/\",\"3_column\":\"q8GwXhZBCPOTDUakuYWeCHhXWws=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"gVCx3x42lmIGqBWffUrbp-4-TGA=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"nWRqQLBnNncN8eDBP5_wwib9lSc=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"i2Hh6jQ5CC0HRsl_zWGvQ_a8qBs=/228x228/\",\"4_column\":\"SXmoaaG5_7GYxj-nM40aNUtx2xs=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"177_TizVC6V4dtL5tpCmorXjNvM=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"8SzFZyQrcknoAspzc4zuLpyxxyQ=/311x311/\",\"5_column\":\"P_Csee6KNiDbBeUeTL5qITRSWBM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"R6N7oBKkIirCs8GoCtvylPfZTpU=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"Zpc5vP3dns0WzjlehmX1w9mcYTo=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"E3-cKzUkE-xYCGYKV0FcS_HXrc4=/394x394/\",\"6_column\":\"upv1pGRorU5uZG_Grb7qgvrviCA=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"dmEMuyqdH9JO9W_OrwkS3zMPx0Y=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"Pjg6sTqu2E5AihH-niQgRNWjt4E=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"1nAeykkULWu2OLXAR6wGod-ildo=/477x477/\",\"7_column\":\"sA5yjqJ2Z9kmmKWxaQdbaJNm-c8=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"EOqlNVheVm8MxDlVuhkZUfcbyWQ=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"f65jijSdh5wp-ajHgduDDTi6FpE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"Lurf7YcRKeiZCWbpFsGIRc6L8Uc=/560x560/\",\"8_column\":\"tB0qXDtiWs9832D3lqH1QOtE1zY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"W9c5nRC0HuudbqZqxVTA8SHRtME=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"m7gQdA03-sKZS5E2RDQYut1w210=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"PoLfQdkkfu62N3Ww5SOuyNhzVp4=/643x643/\",\"9_column\":\"FtHXckrha0z3wi1cRHqw0BxLlWo=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"2NT_URJMzed7s8tFmxPOMPGz-cI=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"DaTLR3f9l9Xp93EAf3YnBJtKo-g=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"stD87MpgzPhS5v84R0QY4N6Idho=/726x726/\",\"10_column\":\"h7BmB4FkyzicxBA8I7V2KNsAarI=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"IvJ67m1FmEmctSbkz8M3BVV6qG0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"yuPBK7ByALbzzWUWw-mEhXtxyUg=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"_xCZoAR-gzUbBNfZwVlWvMB5VAg=/809x809/\",\"11_column\":\"YxKm5sQYad7YFvwIfc5iGBpv1Xw=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"yx83n7FCME6xxRbfixPQpGO3JQ0=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"vO6czOScZ5LD0qOLj5bIa9haFtw=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"nW60VaS-ziLHPxl-6PyOkj78rYA=/892x892/\",\"12_column\":\"o8yGC96MKAbuJ9kyb7Xj3T3nusA=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"xHmep31y1Pn9PmxWSqhB37G7ibw=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"l_hUO8bLlrSXvSn2CtEZQ8-lk6E=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"zizdM3j1LZlhWdBs63YZ9E6XTHU=/975x975/\"}},\"_id\":\"AL7JAP65BFCKDIBPAWRSAHAUDI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/18/politica/1492540951_986998.html?rel=mas\",\"content\":\"\u201cSe \u00e9 para fazer economia, \u00e9 com as aposentadorias mais altas que ela precisa ser feita\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"WURIVMQISOHB4TKZOAQC2JQA3Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8BP_5JBOFt9ZU660ObYwqsxy2-s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WURIVMQISOHB4TKZOAQC2JQA3Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WURIVMQISOHB4TKZOAQC2JQA3Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8BP_5JBOFt9ZU660ObYwqsxy2-s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WURIVMQISOHB4TKZOAQC2JQA3Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8BP_5JBOFt9ZU660ObYwqsxy2-s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WURIVMQISOHB4TKZOAQC2JQA3Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fQUiKYqGujkPhB9ekcmOo2tyuqY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WURIVMQISOHB4TKZOAQC2JQA3Q.jpg\",\"version\":1,\"size\":5105,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WURIVMQISOHB4TKZOAQC2JQA3Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"gAalYtU7oekIWaKTksB3_Kew7vo=/768x0/\",\"medium\":\"D-AshLU_1CkvstRupgC8l27EGLk=/1000x0/\",\"large\":\"RSCc3lgU2yXmwmQbli_IKXxoyZk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"nhX7r887Bi8pdg30x9rVO-TwKDQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"3GRrwIevKaIVWE9jSwy8gbIUPEw=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"6wrElIYSkq9p0Rrn8mX0LOcAKpQ=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"t0ngQCB7kZ8tmBt_xwbrSVyj6AE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"n6vxwJ2s5BIgotfGnN3MJSwUaNo=/311x214/\",\"3:4\":\"lisYrnJWALfwPgvuuolXbLwksgY=/450x600/\",\"4:3\":\"s5hTEVLFZ8lBYZCOyxx49c71UwI=/600x450/\",\"photoText\":\"qSS9YIZn7Ibsx-soxdiP4I4sxNo=/300x300/\",\"1_column\":\"2jbebh04i__xHHGP1xg5vVlCVow=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"HjkE5g3FZIp53MIkUyCmyFoc5nA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"zrHlXwQvybDl6bARvG88gzLlhhQ=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"vmqt_flH-voR7uk3eaMCYQQWNf0=/62x62/\",\"2_column\":\"QMvS--Uubj5D-mLqKIGxIhp5drg=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"HnAeB8N1jZ451O1CZ-kqLF0JSZo=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"FtZ5hNN_lQPHIb-UcehVg6CP00k=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Y_00Zikgy91vzP4RmMUuq26bk3g=/145x145/\",\"3_column\":\"FgT2im0jw9-BPSAzfEefHfHQlK8=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"Ildqn-W-x3Fry7wJdupvApa5SPI=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"hAG0__FJntO5OtBKF4JHSH_pby8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"wti-U1LuE-c9O_RTjX6S-slLgHA=/228x228/\",\"4_column\":\"ij24BEm7ueLtaNhpC1yOmYm9-PU=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"mibWfapWY8tgvourRSTsiqe6jUc=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"nsqm9VDAoF9ENxPZB1PXX5fdVZw=/311x311/\",\"5_column\":\"NIBvLZIvO7PgT3SWfNMiH0T9VMQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"I-pa6kDA9-C-tQ9gJA0mQlYUGVU=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"pgJuN3USu99YBwPEa65Cclhnv0c=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"gWm1GOZMXDx0-5G-XxTVlPt35RE=/394x394/\",\"6_column\":\"-eqW2KvxcIHA5lEFISjnxHFbQ0c=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"sylHoGUMxUZWOQl0nxq4LmrcXuM=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"FfNY6aA8wuQHd74ZshcKB9omyhY=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"v0yJtpmxundclBvRurN6uhrZhv0=/477x477/\",\"7_column\":\"iWKWe4knHXGh66xpUqtjKUhZdyI=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"r_ymekDN8hysDtLB6NFOoRAdEXg=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"FNPM5ohQ1AX5xiVEFotgLutbGYo=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"u9eF99gyaZsgZbS2HHjV9v2zaJk=/560x560/\",\"8_column\":\"5Ir95amvSwBsUGauAG_No3aJc7Q=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"rmrnHrwjkdZwYjXwxfFBhIcBHo0=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"HlehurIjJI8FMN9RtZn06WFSNeo=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"62qHjm08sbdJpzjudVmWqkNQGbQ=/643x643/\",\"9_column\":\"B8wVXFBGYU6XdZyn74Y00SycxrI=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"XkZzaEWQ2pzJ93T1tWI2vwsAiLY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"_4Xicb9qA7pJDRU55iAQMxKZ6o8=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"Gl88QXO2m5Qoc7_-XF909jW4Bpw=/726x726/\",\"10_column\":\"0Ht5WUfR839h-3lHEFeaFZipenU=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"f6BmK-alZoqVmD5jYYMkkhsKOHg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"d9ZQSkM9_jb7ZCr09cZwWHgukZg=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"fCSeO1YyGL68hzjJY8jseD0cLVA=/809x809/\",\"11_column\":\"vKnOCZQmWoyaadmwcfrq4U88j4c=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"0jNBJ3fXYYVNQH49DWdGfLz0wdg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"ouf5MypUtJzJxZD7aZ692kPIDYg=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"InYumz2Uv-IPgzGFf6C9f7itpdU=/892x892/\",\"12_column\":\"a1PbzdjsMiLVE8LxTpgGVCurOvU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"IQw1BABrZpdJVU4m_X5ZQxF6VOQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"kP6BnH9hdPQUllFHOiwpVF24OB8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"HyZcHS5k5PsN_XnNNWpcvEz670s=/975x975/\"}},\"_id\":\"LIKSON6GIRFANE2FMGVHAEG264\"}]},{\"_id\":\"TD7WFFG37BCOBDKCDR5P23EIKU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Enquanto os parlamentares do PT formam uma das principais frentes contr\u00e1rias \u00e0 reforma da Previd\u00eancia apresentada pelo Governo de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\">Jair Bolsonaro </a>e <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/09/politica/1562667588_576954.html\\\">aprovada em primeiro turno na C\u00e2mara</a>, o governador do Piau\u00ed, o petista Wellington Dias, vai na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria e tenta negociar em Bras\u00edlia a entrada dos Estados e munic\u00edpios nas novas regras de aposentadoria. \\\"Hoje temos milhares de leis diferentes sobre previd\u00eancia nos munic\u00edpios e Estados. Isso \u00e9 o problema brasileiro que precisa ser encarado\\\", explica o governador. Dias reconhece que o rombo das aposentadoris e pens\u00f5es \u00e9 atualmente o maior desafio enfrentado pelo Piau\u00ed, que acumula um d\u00e9ficit de 1,2 bilh\u00e3o de reais ou 12% da receita l\u00edquida do Estado.\"},{\"_id\":\"HMBQTGA24ZHTBN6VMODR3ZJAS4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Apesar de ver com bons olhos a tentativa do Senado de incorporar, em uma Proposta de Emenda Constitucional (PEC) paralela, os Estados e munic\u00edpios na reforma, o petista n\u00e3o est\u00e1 otimista. \\\"H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos parlamentares com o desgaste ao apoair a medida e ainda disputas internas. \u00c9 muito dif\u00edcil\\\". Para al\u00e9m da inclus\u00e3o dos Estados, ele defende\u00a0 ainda a busca de receitas extras para resolver o probelma atual, que poderiam vir da recupera\u00e7\u00e3o de impostos sonegados, da explora\u00e7\u00e3o de novos campos de petr\u00f3leo e da taxa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos.\"},{\"_id\":\"AITK6DFWGJAODEYVUTS7TFRFSE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Questionado pelo EL PA\u00cdS, na \u00faltima quinta-feira, sobre a rela\u00e7\u00e3o dos estados de oposi\u00e7\u00e3o com o Governo, o petista n\u00e3o chegou a tecer nenhuma cr\u00edtica direta \u00e0 gest\u00e3o Bolsonaro. A entrevista foi realizada, no entanto, antes de ser vazada a fala do presidente que disse: \\\"daqueles governadores de 'para\u00edba', o pior \u00e9 aquele cara do Maranh\u00e3o, tem que ter nada com esse cara\\\". O uso de um termo pejorativo para se referir aos nordestinos e a retalia\u00e7\u00e3o foi recebida por Dias com indigna\u00e7\u00e3o, segundo nota enviada \u00e0 reportagem. Junto com outros governadores do Nordeste, ele assinou uma carta pedindo explica\u00e7\u00f5es para o presidente.\"},{\"_id\":\"3SSUKS4SSRCM3ADKEOUVRF5FBA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A seguir, a entrevista com o governador do Piau\u00ed:\"},{\"_id\":\"DM7WALLI3ZG3NAKKXB5U6H2454\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Voc\u00ea pode n\u00e3o fazer a reforma da Previd\u00eancia, mas tem um pre\u00e7o. Fazer tem um pre\u00e7o e n\u00e3o fazer tem um pre\u00e7o.\",\"_id\":\"4AVT4JQ4OBHNJL4YWKCPEHXNCQ\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"VRDCKCV2BZGD5NW34AF4FWJ6OU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Pergunta.</strong> Qual \u00e9 hoje a maior dificuldade de convencer os parlamentares da bancada de oposi\u00e7\u00e3o da necessidade de uma <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\">reforma da Previd\u00eancia</a> tamb\u00e9m para os Estados e munic\u00edpios?\"},{\"_id\":\"5NFFJNNT7ZEYXKLRZO2PLES6RE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Resposta.</strong> No Brasil, temos um problema de origem da Previd\u00eancia, de como come\u00e7ou l\u00e1 tr\u00e1s. Era muito mais um fundo de pens\u00e3o. Para alguns setores n\u00e3o tinha contribui\u00e7\u00e3o, t\u00ednhamos situa\u00e7\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o, algumas vantagens, com regras que colidiram com a l\u00f3gica de previd\u00eancia. E a consequ\u00eancia disso \u00e9 que o sistema nasceu desequilibrado, ficou um longo per\u00edodo desequilibrado, chegando, em 2018,<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/06/20/politica/1466455769_289426.html\\\"> com um d\u00e9ficit nos Estados e munic\u00edpios de quase 100 bilh\u00f5es de reais</a>. No momento em que se vai trabalhar a reforma, cresceu uma esperan\u00e7a da minha parte, creio que de grande parte dos governadores, de criarmos um entendimento para fazer para valer uma reforma. Se analisarmos, todos os Governos das \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas propuseram mudan\u00e7as e fizeram um pequeno ajuste. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo novamente. Desde o in\u00edcio, defendemos a necessidade de ter um regramento unificado para o Regime Geral, que, no Brasil, vai at\u00e9 cerca de 5.600 reais de teto, e que, a partir dali, seja previd\u00eancia complementar. Isso j\u00e1 \u00e9 uma realidade em alguns Estados, como o Piau\u00ed, mas \u00e9 necess\u00e1rio unificar o setor p\u00fablico e privado, Uni\u00e3o, Estados e munic\u00edpios. Ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas frustradas de entendimento, se decidiu apresentar o relat\u00f3rio na C\u00e2mara para vota\u00e7\u00e3o sem Estados e munic\u00edpios. Os governadores os prefeitos n\u00e3o tinham muita for\u00e7a para tratar com nossos partidos porque a promessa de entendimento foi quebrada. Os partidos, a partir da\u00ed, votaram na realidade da Previd\u00eancia da Uni\u00e3o e do INSS.\"},{\"_id\":\"CSWDKMD3HRGLNHDAOEVDHLZPXY\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos deputados com desgaste da medida e h\u00e1 ainda disputas internas, alguns s\u00e3o candidatos a prefeito, outros pensam nos seus mandatos futuros\",\"_id\":\"CA5IJNFN4JHLBGMBWJXZSID7KE\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"CDRPVAS4ZZAQ5L2FJYGIUPH5GA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>P.</strong> Mas o que foi colocado nas negocia\u00e7\u00f5es para que Estados e munic\u00edpios tamb\u00e9m entrassem na reforma? O que a oposi\u00e7\u00e3o prop\u00f4s?\"},{\"_id\":\"OGWRUPDVVNCEND4BLJRHYMIUHE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R</strong>. Para sentar \u00e0 mesa, sugerimos duas coisas. Primeiro, que fosse uma reforma que abarcasse os tr\u00eas n\u00edveis de Governo, Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios. Dois, uma mudan\u00e7a que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550684558_009836.html\\\">n\u00e3o trouxesse mudan\u00e7as na lei org\u00e2nica da assist\u00eancia social, no BPC [Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada]</a> e nas aposentadorias rurais principalmente. Tamb\u00e9m havia uma rejei\u00e7\u00e3o ao modelo de capitaliza\u00e7\u00e3o e ainda uma rea\u00e7\u00e3o sobre regras de desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o. Tivemos que sentar e negociar. Da parte dos Estados, o entendimento vai em duas linhas. T\u00ednhamos que estabelecer regras sobre o tempo de contribui\u00e7\u00e3o e idade. Defend\u00edamos tratamento diferenciado especialmente para mulheres. Mas tamb\u00e9m para <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/13/actualidad/1562975192_887174.html\\\">professores e policiais, por conta da tradi\u00e7\u00e3o brasileira</a>, e uma al\u00edquota maior de 14% para compensar a diferencia\u00e7\u00e3o. Compreendemos tamb\u00e9m que era necess\u00e1rio sair da reforma como uma alternativa de solu\u00e7\u00e3o para o d\u00e9ficit imediato.\"},{\"_id\":\"ECQZZ7ZUDJHNLJ5JL62Y3AM6CI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>P.</strong> Mas v\u00e1rias dessas condi\u00e7\u00f5es foram contempladas ao longo das mudan\u00e7as do texto-base...\"},{\"_id\":\"UAEUFAE64NHOJNBDZLQ4QS46NM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R.</strong> Reconhe\u00e7o que teve <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\\\">uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel do Rodrigo Maia [presidente da C\u00e2mara]</a>, mas ela n\u00e3o foi apoiada pela maioria dos l\u00edderes. Na verdade, os l\u00edderes em raz\u00e3o de diferen\u00e7as regionais, disputas estaduais, preferiram trabalhar uma tese que n\u00e3o iriam tratar de Estados e munic\u00edpios. Eu sou um defensor da perman\u00eancia.\"},{\"_id\":\"RMEDGPYJ6BFUTNSXHWFTCCPNRQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>P.</strong> Ainda que seu partido, o PT, continue sendo contr\u00e1rio a essa reforma, certo?\"},{\"_id\":\"UDLR5GGTIZFU7NY44QP7KPUCPA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R.</strong> O meu partido terminou indo nessa dire\u00e7\u00e3o...Mas \u00e9 bom lembrar que at\u00e9 onde a gente tinha possibilidade de ter Estados e munic\u00edpios e construir um texto por entendimento havia uma abertura de dialogar com os partidos. Mesmo que o partido n\u00e3o tivesse uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel, mas que n\u00e3o radicalizasse ao ponto de determinar puni\u00e7\u00f5es etc. Era poss\u00edvel que alguns parlamentares votassem. No primeiro momento, antes de alguns avan\u00e7os que fizemos em rela\u00e7\u00e3o ao texto, ainda n\u00e3o havia 308 votos. Claro que foi por conta desses avan\u00e7os que se conseguiu os 379. Hoje, eu continuo dizendo que o pr\u00f3ximo presidente da Rep\u00fablica ir\u00e1 anunciar uma pr\u00f3xima reforma. Porque estamos saindo com uma meia reforma. Um problema de 200 bilh\u00f5es de reais estamos com um olhar sobre uma parte de 100 bilh\u00f5es. Caso a reforma seja aprovada na forma que veio na C\u00e2mara, nos primeiros 12 meses da implanta\u00e7\u00e3o vamos ter um d\u00e9ficit da Uni\u00e3o caindo de 100 bilh\u00f5es para 80 bilh\u00f5es. Porque de um lado tem o ganho, mas tamb\u00e9m uma corrida a aposentadoria por conta das novas regras. Era isso mesmo que a gente queria?\"},{\"_id\":\"K4XM5NBT55AQVPUC5OVQKX543A\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Atualmente, tenho que pegar 1,2 bilh\u00e3o de reais, que era para investimento, e destinar para n\u00e3o atrasar o pagamento de aposentados e pensionistas\",\"_id\":\"HBEGQO3ZUFDMLF75ZUF3GJKQQM\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"7S77T2VTKBHBJOEWBYI5JSWINY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>P.</strong> Como o senhor avaliou a conduta do PDT de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/17/politica/1563388028_004064.html\\\">suspender a deputada Tabata Amaral </a>do partido ap\u00f3s o voto contr\u00e1rio \u00e0 bancada?\"},{\"_id\":\"OCODA6AAYVCJJE4O5TS6QQLSQQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R.</strong> No momento em que Estados e munic\u00edpios ficaram de fora, isso dificultou um argumento forte dos governadores e prefeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de seus partidos. Claro que valorizo os partidos, eu entendo que a deputada Tabata como outros parlamentares analisaram a realidade dos seus Estados e ao votar tiveram raz\u00e3o para isso. Muitas vezes voc\u00ea toma uma decis\u00e3o e n\u00e3o \u00e9 compreendido. Com o passar do tempo, muitas vezes demonstra que voc\u00ea tinha raz\u00e3o. \u00c9 uma decis\u00e3o que exigia muita coragem na minha opini\u00e3o. Vamos acompanhar o que vai acontecer com o Brasil. Na minha opini\u00e3o, mais Estados e mais munic\u00edpios entrar\u00e3o em dificuldade. Quem ir\u00e1 socorrer? A Uni\u00e3o. Quem ir\u00e1 pagar a Uni\u00e3o? O povo. Ou seja, voc\u00ea pode n\u00e3o fazer a reforma, mas tem um pre\u00e7o. Fazer tem um pre\u00e7o e n\u00e3o fazer tem um pre\u00e7o.\"},{\"_id\":\"7ZDB5YYIIZEU7IC76POXZ6FX4A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>P.</strong> Acredita que os Estados e munic\u00edpios poderiam ser incorporados num segundo momento, no Senado?\"},{\"_id\":\"O7FPHDOV2BBE3O4GMMM3RGBPMI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R</strong>. No Senado, h\u00e1 hoje uma possibilidade de trazer Estados e munic\u00edpios na reforma, no que eles chama de PEC paralela. Isso j\u00e1 foi experimentado. Mas o texto ter\u00e1 que passar tamb\u00e9m pela C\u00e2mara, que \u00e9 a mesma. Eu que vivi a experi\u00eancia da C\u00e2mara e do Senado aprendi que quando se cristaliza uma posi\u00e7\u00e3o, como ocorreu, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que isso sofra altera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o dos deputados com desgaste da medida e h\u00e1 ainda disputas internas, alguns s\u00e3o candidatos a prefeito, outros pensam nos seus mandatos futuros. Mas, mais vale uma esperan\u00e7a tarde que um desengano cedo. \u00c9 muito dif\u00edcil, mas acho que \u00e9 um gesto importante por parte do Senado.\"},{\"_id\":\"77R3LIYBJBFBRD2PJTFNLUDRGU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>P.</strong> Se a PEC do Senado n\u00e3o passar, caber\u00e1 ent\u00e3o a cada um dos Estados realizar sua pr\u00f3pria reforma...\"},{\"_id\":\"AC64U5A6WVE4DG3N7IMBTUQNIU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R.</strong> \u00c9 o caminho mais prov\u00e1vel. Ele \u00e9 bom? N\u00e3o. Ele j\u00e1 foi experimentado. Por exemplo, l\u00e1 tr\u00e1s o Brasil fez uma op\u00e7\u00e3o de trabalhar a Previd\u00eancia complementar. Quantos Estados brasileiros implementaram? Como n\u00e3o era obrigat\u00f3rio, como ficou para regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e0 merc\u00ea de cada Estado e munic\u00edpio, cada um dos que fez ainda alterou pontos. O resultado \u00e9 ca\u00f3tico. N\u00f3s temos milhares de leis diferentes sobre Previd\u00eancia nos munic\u00edpios e Estados. Isso \u00e9 o problema brasileiro que precisa ser encarado. Terminado a reforma, cada Estado vai se debru\u00e7ar sobre o que foi aprovado e tomar a decis\u00e3o sobre o que \u00e9 poss\u00edvel implementar. Se tiver algo que seja aproveitado no Piau\u00ed, irei dialogar com a Assembleia Legislativa. Mas no di\u00e1logo com o presidente da C\u00e2mara e o Senado colocamos na ordem do dia um ponto que tem solu\u00e7\u00e3o imediata. Entendemos que o problema da Previd\u00eancia \u00e9 grave e, por isso, 27 Estados decidiram que, de agora em diante, as novas receitas que o Congresso Nacional tratar ser\u00e3o destinadas para a cobertura do d\u00e9ficit da Previd\u00eancia.\"},{\"_id\":\"K35NBH7TYZAFFOW7EWKVZ37XF4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>P.</strong> Quais receitas s\u00e3o essas?\"},{\"_id\":\"FZAUZ5GPLNDNBK7XIUD2J6I3PY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R.</strong> No momento, quatro alternativas de receitas novas tramitam no Congresso. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/16/economia/1510838791_926586.html\\\">Uma delas \u00e9 sobre os recursos do pr\u00e9-sal</a>. Do leil\u00e3o que come\u00e7a agora em novembro, na chamada cess\u00e3o onerosa, vamos ter duas receitas o b\u00f4nus de assinatura e a chamada receita do \u00f3leo excedente. Ela \u00e9 dos Estados, munic\u00edpios da Uni\u00e3o. H\u00e1 ainda na C\u00e2mara o projeto da Lei Kandir, que a Uni\u00e3o deve disponibilizar 4 bilh\u00f5es de reais. Tamb\u00e9m existe um projeto de securitiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa. A parte dos Estados soma 400 bilh\u00f5es e estamos propondo um moderno sistema de cobran\u00e7a. Todas essas poss\u00edveis novas arrecada\u00e7\u00f5es ser\u00e3o destinadas \u00e0 cobertura do d\u00e9ficit da Previd\u00eancia dos Estados <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/25/opinion/1561489519_429723.html\\\">ou para os investimentos</a>. Quem n\u00e3o tiver d\u00e9ficit, que s\u00e3o apenas tr\u00eas Estados, usa para investimento.\"},{\"_id\":\"PV6PQBKBVVBRNBW5CJPY5DZ3BI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>P.</strong> Qual a situa\u00e7\u00e3o do rombo da Previd\u00eancia no Piau\u00ed?\"},{\"_id\":\"ULEX5GTYYVH4TI5T4O66XFWCQU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R.</strong> O d\u00e9ficit da Previd\u00eancia \u00e9 hoje o maior desafio do Estado. Hoje temos uma d\u00edvida pequena com a Uni\u00e3o. \u00c9 um Estado que mant\u00e9m o controle na parte de custeio, folha de pagamento e vem se mantendo com capacidade de investimento. Mas tem um problema: 12% da receita corrente l\u00edquida do Piau\u00ed \u00e9 para a cobertura do d\u00e9ficit. Atualmente, tenho que pegar 1,2 bilh\u00e3o de reais, que era para investimento, e destinar para n\u00e3o atrasar o pagamento de aposentados e pensionistas, porque o dinheiro pr\u00f3prio da Previd\u00eancia n\u00e3o foi suficiente. E assim como eu est\u00e3o 24 das 27 das unidades federa\u00e7\u00f5es. \u00c9 um problema do Brasil.\"},{\"_id\":\"WLIGW5MGDJE2DOE2O7M5JK4UQI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>P.</strong> Os Estados tamb\u00e9m dependem muito de repasses do Governo. Como oposi\u00e7\u00e3o, como tem sido a rela\u00e7\u00e3o com a gest\u00e3o Bolsonaro?\"},{\"_id\":\"RHTXAY62GNEGFFZ333OOJH6Z7E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R.</strong>Quem est\u00e1 com a maior crise \u00e9 a Uni\u00e3o. Ela precisou mandar para o Congresso autoriza\u00e7\u00e3o para cobrir um d\u00e9ficit nas suas contas em 2019 de aproximadamente 250 bilh\u00f5es, muitos Estados, como o meu, n\u00e3o est\u00e3o mandando para seus legislativos autoriza\u00e7\u00e3o para cobrir o negativo. Eu compreendo que o que me moveu como brasileiro a fazer a defesa da reforma \u00e9 porque ela \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 quem \u00e9 governador que faz parte da oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 com dificuldade de ter recursos da Uni\u00e3o. O problema de escassez est\u00e1 com a Uni\u00e3o. Vamos ter que encontrar solu\u00e7\u00f5es. Por isso, defendo a regulamenta\u00e7\u00e3o de receitas de royalties e participa\u00e7\u00e3o especial, mecanismo para cobrar sonega\u00e7\u00e3o, tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos. O Governo mandou o Plano Mansueto [refer\u00eancia ao secret\u00e1rio do Tesouro, Mansueto Almeida], <a href=\\\"https://www.nexojornal.com.br/expresso/2019/05/16/O-que-%C3%A9-o-Plano-Mansueto-de-ajuda-federal-aos-estados\\\" target=\\\"_blank\\\">que \u00e9 um plano para Estados em dificuldades</a>, que de um lado exige contrapartidas na \u00e1rea fiscal mas libera condi\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo. Isso \u00e9 uma alternativa para investir.\"},{\"_id\":\"CAY47Z4KDVBZ5DY3YKKJHG7BGQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>P.</strong> Mas o Plano Mansueto ainda \u00e9 apenas um projeto...\"},{\"_id\":\"S5RLBYJ33REQ7OMUNS2LLFNOY4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R.</strong> Tivemos um compromisso do Rodrigo Maia que ele ir\u00e1 colocar em vota\u00e7\u00e3o em agosto e <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/02/politica/1549142314_306665.html\\\">Davi Alcolumbre [presidente do Senado]</a> disse que, chegando no Senado, ele aprecia em setembro. Quando a economia tem um crescimento baixo, qualquer esfor\u00e7o na \u00e1rea da despesa, ajustes fiscais v\u00e3o ser incapazes de solucionar o problema. \u00c9 preciso ter a condi\u00e7\u00e3o de concluir uma carteira de cerca de 23 mil obras paralisadas em todo o Brasil, gerar cerca de 2 milh\u00f5es de empregos. Isso que gera renda e faz a economia girar. Meu esfor\u00e7o ao trabalhar alternativa nas PECs tem um objetivo estrat\u00e9gico de, independentemente de partido, alavancar o crescimento econ\u00f4mico.\"},{\"_id\":\"U7FHR23AVBF7LOILXO3NXQ4C4U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong> P.</strong> Ainda que a reforma da Previd\u00eancia n\u00e3o tenha sido conclu\u00edda j\u00e1 se come\u00e7a a falar nas propostas de uma reforma tribut\u00e1ria. Acredita que ela ter\u00e1 tamb\u00e9m forte aceita\u00e7\u00e3o ou ser\u00e1 uma discuss\u00e3o mais complexa com a sociedade?\"},{\"_id\":\"HS5LPMAYMNH4DCH3V674IHFMVY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>R.</strong> Acompanho a discuss\u00e3o h\u00e1 muitos anos e acho que agora tem chances de sair. Conseguimos um milagre dentro de uma conjuntura adversa: 27 governadores celebraram um termo de concord\u00e2ncia para a reforma tribut\u00e1ria. Por que no Brasil sempre na hora \\\"h\\\" n\u00e3o deu certo? Por falta de entendimento com os Estados. Mas com um olhar de desburocratiza\u00e7\u00e3o, olhando para o empreendedor, com cuidado com os pequenos, com a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, o que estamos fazendo \u00e9 um projeto que unifica v\u00e1rios tributos em dois tributos. Voc\u00ea ter\u00e1 o ICMS, o IPI, O ISS, v\u00e1rios que ser\u00e3o unificados, o imposto sobre bens, direitos e servi\u00e7os. Ele ser\u00e1 aplicado no Brasil inteiro com apenas tr\u00eas al\u00edquotas. Uma mais baixa para a cesta de consumo priorit\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o, alimentos, medicamentos etc., uma intermedi\u00e1ria para aquilo que \u00e9 considerado normal no dia a dia do consumo e uma mais elevada para o sup\u00e9rfluo. Ele \u00e9 semelhante ao projeto do Bernado Appy, que o Baleia Rossi trouxe para a discuss\u00e3o no Congresso e nossa ideia \u00e9 discutir a proposta ancorada neste projeto. Uma transi\u00e7\u00e3o em dez anos, o fim da guerra fiscal, o fim da bi e da tri tributa\u00e7\u00e3o que h\u00e1 no Brasil. Da mesma forma, no Governo Federal vamos ter a unifica\u00e7\u00e3o de tributos da Uni\u00e3o, no imposto sobre servi\u00e7os. Essa mudan\u00e7a \u00e9 um passo muito grande e acho que vai contribuir para acelerar crescimento.\"}],\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:40.672Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"R7I3S5A4YRDFHKZSNIJ7HGNNPQ\",\"parent_id\":\"OVX55ZQNTBHGRNDJG7JF2M4DWE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:05:20.084Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1563746613-4a7a47e923f3d150a2f7a71c26701f76\",\"close_date\":\"2019-08-03T20:19:41.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3 \\\"meia reforma\\\", por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\"},\"description\":{\"basic\":\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3 \\\"meia reforma\\\", por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"piaui-a\",\"slug\":\"piaui-a\",\"text\":\"Piau\u00ed\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/piaui/a/\",\"normalized_name\":\"piaui_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ThGGBkXHsGS2F75alDP9FHHj--w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":27334,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Wellington Dias, do PT, Governador do Piau\u00ed.\",\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":454,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WrzCEJ3hDANVbL_vtSqe-sU9xog=/768x0/\",\"medium\":\"ufppQUBDvEx487PXGID2UG5UDlY=/1000x0/\",\"large\":\"Ds3_j35MqszVbMjDg35s9rszwbo=/1500x0/\",\"4:3\":\"LwgrUYVZU1JzLpSCHxRgUW5S0-Y=/600x450/\",\"3:4\":\"V4C8iiOMiT-Pyh_3RSPKhBOLkUA=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ThGGBkXHsGS2F75alDP9FHHj--w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":27334,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Wellington Dias, do PT, Governador do Piau\u00ed.\",\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":454,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WrzCEJ3hDANVbL_vtSqe-sU9xog=/768x0/\",\"medium\":\"ufppQUBDvEx487PXGID2UG5UDlY=/1000x0/\",\"large\":\"Ds3_j35MqszVbMjDg35s9rszwbo=/1500x0/\",\"4:3\":\"LwgrUYVZU1JzLpSCHxRgUW5S0-Y=/600x450/\",\"3:4\":\"V4C8iiOMiT-Pyh_3RSPKhBOLkUA=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TZ7ghzKUucHF25gEbJiO0UJsdF8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TZ7ghzKUucHF25gEbJiO0UJsdF8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TZ7ghzKUucHF25gEbJiO0UJsdF8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/l4PDwYKVldKIqP8FJC4nkVvF3Kw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"version\":1,\"size\":13048},\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:41Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3  meia reforma , por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\",\"resized_urls\":{\"small\":\"4p1LGiWV0Rzwfgxp6U0Djoe7gEo=/768x0/\",\"medium\":\"ZyKFNp9ZhKKCGHUpbjZuzUSAps0=/1000x0/\",\"large\":\"qopJ5tTCbM2jX6wWOjBwusN_-n8=/1500x0/\",\"4:3\":\"shWYBIhq7hWUgleHkIFai2bT9cI=/600x450/\",\"3:4\":\"_2YBqn9Ev8y8iQfheDAnY52LMKQ=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/O_KSliFuVe4GbYDae5YnmmJOf1A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/O_KSliFuVe4GbYDae5YnmmJOf1A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/O_KSliFuVe4GbYDae5YnmmJOf1A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Jzi_PPseRpY9zf5K0m8aZAh8gFA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"version\":1,\"size\":71026},\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3  meia reforma , por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\",\"resized_urls\":{\"small\":\"TYEGDg3tdGiL06QMe28LHxaY4Jg=/768x0/\",\"medium\":\"nHUgJ9nEjd32tt45D0KPasVmQpU=/1000x0/\",\"large\":\"50afSjw3tS0evsYvIlPGEjnM_Eg=/1500x0/\",\"4:3\":\"ioMkthIL7WrwPvAEsFzNtAJjBYs=/600x450/\",\"3:4\":\"nPVm0W9aaioTLIa6TvBJS6idegQ=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"CDKB6L7KZVDXUXIYTYV3D7MSIQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:02.469Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"N7T7GW3CSBCLHKKDWICYJ57TWE\",\"parent_id\":\"Z4WLB7J5Z5EDDB4WOYHEUNTDKQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:05:03.988Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Rodrigo Maia: \u201cTodos precisam ajudar a resolver esse colapso social em que o Brasil entrou h\u00e1 alguns meses\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1563463135-2280e2cb9f265e369b1d659c4287bf10\",\"close_date\":\"2019-08-02T12:18:04.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\"},\"description\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Rodrigo Maia | Presidente da C\u00e2mara dos Deputados\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"dem-partido-democratas-brasil-a\",\"slug\":\"dem-partido-democratas-brasil-a\",\"text\":\"DEM\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"86376\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dem_partido_democratas_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"dem_partido_democratas_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-nantes-bolsonaro-a\",\"slug\":\"eduardo-nantes-bolsonaro-a\",\"text\":\"Eduardo Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194028\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_nantes_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_nantes_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"the-intercept-brasil-a\",\"slug\":\"the-intercept-brasil-a\",\"text\":\"The Intercept\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"197563\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/the_intercept_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"the_intercept_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"crisis-economica-a\",\"slug\":\"crisis-economica-a\",\"text\":\"Crise econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24771\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_economica/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_economica_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"recesion-economica-a\",\"slug\":\"recesion-economica-a\",\"text\":\"Recess\u00e3o econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68228\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/recesion_economica/a/\",\"normalized_name\":\"recesion_economica_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/elfQxAHyPnBMIYzMR1MwdnmbdGc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":1,\"size\":42200,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, em Bras\u00edlia\",\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"C.Gomes\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T15:22:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aNDMTfFeCnhLR1kmnjEBreymx4o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"H4qSSTNYOFgbq6XTM9wvDFf1y_w=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/elfQxAHyPnBMIYzMR1MwdnmbdGc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":1,\"size\":42200,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, em Bras\u00edlia\",\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"C.Gomes\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T15:22:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aNDMTfFeCnhLR1kmnjEBreymx4o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"H4qSSTNYOFgbq6XTM9wvDFf1y_w=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HyrS1gJI6bd4D_eiHpfO4-l9hgg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HyrS1gJI6bd4D_eiHpfO4-l9hgg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HyrS1gJI6bd4D_eiHpfO4-l9hgg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fpCHsR0aHDkwJOomy0VSBLKSW2Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"version\":1,\"size\":13404},\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:03Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T15:22:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Npj3VrL6phzmK_PtNZzweos7rmE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"OUby7-d8cQ2Ps19pQ6Y5tzZ-P1w=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3SC3fFVpernyX4fMFdcGdey32S4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3SC3fFVpernyX4fMFdcGdey32S4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3SC3fFVpernyX4fMFdcGdey32S4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QlI5_JtecrPB4G08p0y6oXWPwOE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"version\":1,\"size\":69952},\"created_date\":\"2019-07-18T16:29:18Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T16:32:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YBhO5uMp7hxTkBuUq-jINNZuC08=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"eJ-pzjCWs_Dlroz63qUAZLI7R6A=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"<strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\\\" target=\\\"_blank\\\">Rodrigo Maia</a></strong> (Santiago do Chile, 1970) se projetou, com a aprova\u00e7\u00e3o em primeiro turno da reforma da Previd\u00eancia, como um forjador de consensos no Congresso. O presidente da C\u00e2mara dos Deputados logrou um respaldo esmagador \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o inicial do projeto estrela do Governo Bolsonaro, uma profunda <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\" target=\\\"_blank\\\">reforma previdenci\u00e1ria</a> que pretende cercear privil\u00e9gios e distribui sacrif\u00edcios para todos os grupos na tentativa de reduzir o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia. Prev\u00ea uma economia de quase 1 trilh\u00e3o de reais na pr\u00f3xima d\u00e9cada, mais 200 bilh\u00f5es fruto de combate \u00e0 fraude no sistema. O respeito conquistado mexe com ele, mas n\u00e3o a ponto de se projetar para voos mais altos, como uma candidatura \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ao menos por enquanto. Prefere se colocar no plano coletivo de representar os 513 deputados. Em 2018, sua pr\u00e9-candidatura para a corrida presidencial minguou por falta de apoios.\",\"correction_type\":\"clarification\"},{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Maia, que se diz um pol\u00edtico de centro-direita e poderia encarnar a t\u00e3o desgastada velha pol\u00edtica por ser filho de um ex-prefeito do Rio e agora vereador, Cesar Maia, esbo\u00e7a o discurso do homem de Estado que zela pelas institui\u00e7\u00f5es frente aos ataques de seguidores do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\" target=\\\"_blank\\\">presidente Bolsonaro</a> contra o Congresso e o Supremo. Deputado por seis legislaturas, \u00e9 hoje a terceira autoridade do Estado. A rela\u00e7\u00e3o dele com Jair Bolsonaro, que arrancou com um sonoro choque, est\u00e1 num momento mais cordial. Nascido no ex\u00edlio durante a ditadura brasileira, Maia recebeu nesta quarta o EL PA\u00cdS em sua resid\u00eancia oficial em Bras\u00edlia.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-07-18T19:51:58Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"carlajimenez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carla Jim\u00e9nez \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sT82LMv7AlILjodFVPXJWCkx9CU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Py56Wng5fIQF0RqAhExwYt2RfEA=/62x45/\"}},\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carlajimenez\",\"byline\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla_jimenez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135705\",\"epauth\":\"carlajimenez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.957Z\"}}},{\"_id\":\"naiaragalarraga\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Naiara Galarraga Gort\u00e1zar\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/0/BE/naiaragalarraga.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"z4hAsjfHALftDyN_pHn-HzYQI8M=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7S0mM3WNuCYyRN6P8P5dHcnH-5o=/62x45/\"}},\"slug\":\"naiara_galarraga_gortazar_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"naiaragalarraga\",\"byline\":\"Naiara Galarraga Gort\u00e1zar\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/0/BE/naiaragalarraga.jpg\",\"slug\":\"naiara_galarraga_gortazar_a\",\"firstName\":\"Naiara\",\"lastName\":\"Galarraga Gort\u00e1zar\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/naiara_galarraga_gortazar/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"172271\",\"epauth\":\"naiaragalarraga\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:50.800Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-07-18T15:37:42Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":24774,\"word_count\":4181,\"paragraph_count\":75,\"keywords\":[\"rodrigar\",\"maia todos\",\"precisar\",\"ajudar\",\"resolver\",\"colapso\",\"social\",\"brasil\",\"entrar\",\"haver\",\"m\u00eas\",\"liderar\",\"vit\u00f3ria\",\"primeiro\",\"turno\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"presidente\",\"c\u00e2mara\",\"dizer\",\"ter\",\"pressa\",\"agenda\",\"respaldo\",\"vulner\u00e1vel\",\"medida\",\"est\u00edmulo\",\"economia\",\"bolsonaro\",\"melhorar\",\"rela\u00e7\u00e3o\",\"congresso\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"pep_created_date\":\"2019-07-18T12:18:04.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-07-18T19:51:58.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-07-18T19:51:58Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"OFBVPMYWOOCLAS5X46JIBTGCQ4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-18T00:13:50.843Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"DG72BHMD25DC3H6R7AWMNPYKPU\",\"parent_id\":\"H2BTOVVPKJCCJGZBEBCEIJPDL4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:05:07.675Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/07/17/economia/1563397166_667572.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Bolsonaro anuncia libera\u00e7\u00e3o do FGTS para reagir \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1563408824-50907ef58ba0960d9a5406b282dcd16c\",\"close_date\":\"2019-08-01T20:59:26.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Governo promete novas regras para permitir que o trabalhador saque recursos depositados por seus empregadores. Guedes estima que at\u00e9 42 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o injetados na economia\"},\"description\":{\"basic\":\"Governo promete novas regras para permitir que o trabalhador saque recursos depositados por seus empregadores. Guedes estima que at\u00e9 42 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o injetados na economia\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"FGTS\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/fgts_fundo_garantia_tempo_servico/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"slug\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"text\":\"Paulo Guedes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194038\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_roberto_nunes_guedes_a\"}},{\"_id\":\"fgts-fundo-garantia-tempo-servico-a\",\"slug\":\"fgts-fundo-garantia-tempo-servico-a\",\"text\":\"FGTS\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"169051\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fgts_fundo_garantia_tempo_servico/a/\",\"normalized_name\":\"fgts_fundo_garantia_tempo_servico_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"subsidio-paro-a\",\"slug\":\"subsidio-paro-a\",\"text\":\"Seguro desemprego\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"74328\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/subsidio_paro/a/\",\"normalized_name\":\"subsidio_paro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"despido-a\",\"slug\":\"despido-a\",\"text\":\"Despedimento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26376\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/despido/a/\",\"normalized_name\":\"despido_a\"}},{\"_id\":\"desempleo-a\",\"slug\":\"desempleo-a\",\"text\":\"Desemprego\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26349\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/desempleo/a/\",\"normalized_name\":\"desempleo_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"empleo-a\",\"slug\":\"empleo-a\",\"text\":\"Emprego\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29225\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empleo/a/\",\"normalized_name\":\"empleo_a\"}},{\"_id\":\"organismos-financieros-a\",\"slug\":\"organismos-financieros-a\",\"text\":\"Organismos financeiros\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62480\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/organismos_financieros/a/\",\"normalized_name\":\"organismos_financieros_a\"}},{\"_id\":\"bancos-a\",\"slug\":\"bancos-a\",\"text\":\"Bancos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"17026\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancos/a/\",\"normalized_name\":\"bancos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"ministerios-a\",\"slug\":\"ministerios-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"59220\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ministerios/a/\",\"normalized_name\":\"ministerios_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"banca-a\",\"slug\":\"banca-a\",\"text\":\"Banca\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"16723\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/banca/a/\",\"normalized_name\":\"banca_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5yIZT2Py1aHGKM0GLCAQceJzwdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5yIZT2Py1aHGKM0GLCAQceJzwdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5yIZT2Py1aHGKM0GLCAQceJzwdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MCV2lGuO4mrQotrPha9R4IFZhKY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"version\":1,\"size\":61590,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Presidente Jair Bolsonaro e ministro da Economia, Paulo Guedes.\",\"created_date\":\"2019-07-18T00:13:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T00:13:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BAc9W9L6nk2Q_aaioGuafw3aIL8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2gYGAgNmzq460anP2XynQpSvX6w=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5yIZT2Py1aHGKM0GLCAQceJzwdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5yIZT2Py1aHGKM0GLCAQceJzwdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5yIZT2Py1aHGKM0GLCAQceJzwdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MCV2lGuO4mrQotrPha9R4IFZhKY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"version\":1,\"size\":61590,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Presidente Jair Bolsonaro e ministro da Economia, Paulo Guedes.\",\"created_date\":\"2019-07-18T00:13:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T00:13:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SQT3W7DN26UO27UQEQ7SD2N2QU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BAc9W9L6nk2Q_aaioGuafw3aIL8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2gYGAgNmzq460anP2XynQpSvX6w=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"5IT5CM2JTZXN62PA6M3JEWUPWE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/V__3Oicu1PhLXnADQMDwB8BkVWM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5IT5CM2JTZXN62PA6M3JEWUPWE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5IT5CM2JTZXN62PA6M3JEWUPWE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/V__3Oicu1PhLXnADQMDwB8BkVWM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5IT5CM2JTZXN62PA6M3JEWUPWE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V__3Oicu1PhLXnADQMDwB8BkVWM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5IT5CM2JTZXN62PA6M3JEWUPWE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6xHmp5Tt95FHUZBwT-WK3Z3MeAc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5IT5CM2JTZXN62PA6M3JEWUPWE.jpg\",\"version\":1,\"size\":17621},\"created_date\":\"2019-07-18T00:13:52Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T00:13:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5IT5CM2JTZXN62PA6M3JEWUPWE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Governo promete novas regras para permitir que o trabalhador saque recursos depositados por seus empregadores. Guedes estima que at\u00e9 42 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o injetados na economia\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"VfUbB3m0dhRlkCMaN57xJI1-64c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"1PUNeDxweRAw-8hPqGsZR9Gdokw=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"3KVG67FCBGFAUNF7OICRFWDFYU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4GNoqQItDE9j8p9UMnEpyXKZp1w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3KVG67FCBGFAUNF7OICRFWDFYU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3KVG67FCBGFAUNF7OICRFWDFYU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4GNoqQItDE9j8p9UMnEpyXKZp1w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3KVG67FCBGFAUNF7OICRFWDFYU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4GNoqQItDE9j8p9UMnEpyXKZp1w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3KVG67FCBGFAUNF7OICRFWDFYU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_XAfrfIVKTU0Uxt99Wi9cp88WFQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3KVG67FCBGFAUNF7OICRFWDFYU.jpg\",\"version\":1,\"size\":91744},\"created_date\":\"2019-07-18T00:13:52Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T00:13:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3KVG67FCBGFAUNF7OICRFWDFYU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Governo promete novas regras para permitir que o trabalhador saque recursos depositados por seus empregadores. Guedes estima que at\u00e9 42 bilh\u00f5es de reais ser\u00e3o injetados na economia\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"OA1_RvD6ks25FiYx37ofZXVsuyI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZmwsT12wEJNWEP6USPpy9lKjmSw=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-07-18T15:30:15Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-07-18T00:28:53Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/07/17/economia/1563397166_667572.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3473,\"word_count\":573,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"bolsonaro\",\"anunciar\",\"libera\u00e7\u00e3o\",\"fgts\",\"reagir\",\"estagna\u00e7\u00e3o\",\"econ\u00f4mica\",\"econ\u00f4mica\",\"governo\",\"prometer\",\"novas\",\"novo\",\"regra\",\"permitir\",\"trabalhador\",\"saque\",\"recurso\",\"depositar\",\"empregador\",\"guedes\",\"estimar\",\"42\",\"bili\u00e3o\",\"real\",\"ser\",\"injetados\",\"economia\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/07/17/economia/1563397166_667572.html\",\"pep_created_date\":\"2019-07-17T20:59:26.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-07-18T15:30:15.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-07-18T15:30:15Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/17/economia/1563397166_667572.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-07-22T02:34:17Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9Kxn8mz4rQ9K4dc1ecVVPtgDWks=/768x0/\",\"medium\":\"5PNnuNl7J7X3wHOAm59booY-FjQ=/1000x0/\",\"large\":\"VYppjFqgVSpmfN8Ltp3-DlwYidw=/1500x0/\",\"4:3\":\"MisVGqjSOIo3xde2ZZwb8FnUjRA=/600x450/\",\"3:4\":\"1NsThXEkQu9W-Aq4dZUbM8L3mnA=/450x600/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-07-21T23:24:24Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":14320,\"word_count\":2384,\"paragraph_count\":31,\"keywords\":[\"governador de o piau\u00ed a\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"ser\",\"importante\",\"conta\",\"p\u00fablicas\",\"p\u00fablico\",\"povo\",\"petista wellignton dias\",\"dizer\",\"projeto\",\"atual\",\"c\u00e2mara\",\"meia\",\"meio\",\"atacar\",\"d\u00e9ficit\",\"luta\",\"inclus\u00e3o\",\"estados\",\"mudan\u00e7a\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"pep_created_date\":\"2019-07-19T20:19:41.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-07-25T01:33:41.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-07-22T02:34:17Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162321226,\"lastModified\":1598162201226}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}