{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_07_08_politica_1531064107_845443.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Rog\u00e9rio Favreto: Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Rodolfo Borges, Felipe Betim\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Rog\u00e9rio Favreto, do TRF-4, considera como fato novo &quot;condi\u00e7\u00e3o do paciente como pr\u00e9-candidato&quot;.\nDesembargador Gebran Neto, respons\u00e1vel pelo caso, determina a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Gleisi Hoffmann, STF, Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018, TRF 4 Regi\u00e3o, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Carla Zambelli, Caso Petrobras, Petrobras, Lavagem dinheiro, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Partido dos Trabalhadores, Justi\u00e7a Federal, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Financiamento ilegal, Subornos, Caixa dois, Delitos fiscais, Tribunais, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Corrup\u00e7\u00e3o, Pol\u00edcia, Poder judicial, Partidos pol\u00edticos, For\u00e7a seguran\u00e7a, Empresas\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-07-08T20:08:30Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-07-08T20:08:30Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-07-08T20:08:30Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Rog\u00e9rio Favreto, do TRF-4, considera como fato novo &quot;condi\u00e7\u00e3o do paciente como pr\u00e9-candidato&quot;.\nDesembargador Gebran Neto, respons\u00e1vel pelo caso, determina a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/xm7x6aKjqdzDQyOvLQtM4kQU78M=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VMQQR6C5SOYFFHTYAHDVEOAPMY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-07-08T20:08:30Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Rodolfo Borges\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gleisi Hoffmann\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"TRF 4 Regi\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Carla Zambelli\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos fiscais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WV62hN1vvh8gaizAW1LdON2E5Uw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WV62hN1vvh8gaizAW1LdON2E5Uw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"height\":980,\"width\":600},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\",\"datePublished\":\"2018-07-08T20:08:30Z\",\"dateModified\":\"2018-07-08T20:08:30Z\",\"description\":\"Rog\u00e9rio Favreto, do TRF-4, considera como fato novo \u00abcondi\u00e7\u00e3o do paciente como pr\u00e9-candidato\u00bb.\\nDesembargador Gebran Neto, respons\u00e1vel pelo caso, determina a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o\",\"articleBody\":\"Ap\u00f3s ouvir \u00abn\u00e3o\u00bb a pedidos de liberdade no Supremo Tribunal Federal (STF) e no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva conseguiu neste domingo uma decis\u00e3o favor\u00e1vel no Tribunal Regional da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4), onde foi condenado a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o. O desembargador Rog\u00e9rio Favreto, que trabalha como plantonista, acatou pedido de habeas corpus apresentado na \u00faltima sexta-feira pelos deputados petistas Wadih Damous (RJ), Paulo Pimenta (RS) e Paulo Teixeira (SP) e determinou que Lula seja solto ainda neste domingo. A decis\u00e3o durou poucas horas, contudo, porque o desembargador Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto, relator do caso em que Lula foi condenado, determinou a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o. Mais, algumas horas depois, nova decis\u00e3o de Favreto: Lula deve ser solto em uma hora. Favreto pediu pressa ao determinar a soltura de Lula desde o primeiro despacho. \u00abCumpra-se em regime de URG\u00caNCIA nesta data mediante apresenta\u00e7\u00e3o do Alvar\u00e1 de Soltura ou desta ordem a qualquer autoridade policial presente na sede da carceragem da Superintend\u00eancia da Policia Federal em Curitiba, onde se encontra recluso o paciente\u00bb, escreveu. O desembargador considerou a pr\u00e9-candidatura de Lula \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica como \u00abfato novo\u00bb para decidir pela soltura. \u00abAs \u00faltimas ocorr\u00eancias nos autos da execu\u00e7\u00e3o que versam sobre demandas de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o social para entrevistas, sabatinas, filmagens e grava\u00e7\u00f5es com o Sr. Luiz In\u00e1cio Lula Silva, ora Paciente, demonstram evidente fato novo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de r\u00e9u preso decorrente de cumprimento provis\u00f3ria\u00bb, escreveu. Segundo Favreto, o an\u00fancio p\u00fablico de Lula como pr\u00e9-candidato, \u00abaliado aos j\u00e1 mencionados in\u00fameros pleitos de participa\u00e7\u00e3o em eventos de debates pol\u00edticos, seja pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o ou outros instrumentos de manifesta\u00e7\u00e3o da cidadania popular, ensejam verificar a proced\u00eancia de sua plena liberdade a fim de cumprir o desiderato maior de participa\u00e7\u00e3o efetiva no processo democr\u00e1tico\u00bb. Favreto aponta ilegalidades na determina\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o de Lula e diz que \u00abal\u00e9m da aus\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o, indicam que sequer a mesma poderia ser determinada naquele est\u00e1gio processual, visto que ainda pendia de julgamento recurso de embargos de declara\u00e7\u00e3o relativo ao ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rio, ou seja, sem esgotar a jurisdi\u00e7\u00e3o da inst\u00e2ncia revisora\u00bb. Horas depois de muita expectativa e da press\u00e3o tanto de petistas quanto do juiz S\u00e9rgio Moro, o relator do caso do tr\u00edplex, pelo qual Lula responde pena na pris\u00e3o, se manifestou para derrubar a decis\u00e3o de Favreto. \u00abPara evitar maior tumulto para a tramita\u00e7\u00e3o deste habeas corpus, at\u00e9 porque a decis\u00e3o proferida em car\u00e1ter de plant\u00e3o poderia ser revista por mim, juiz natural para este processo, em qualquer momento, determino que a autoridade coatora e a Pol\u00edcia Federal do Paran\u00e1 se abstenham de praticar qualquer ato que modifique a decis\u00e3o colegiada da 8\u00aa Turma\u00bb, escreveu Gebran Neto. Para ele, o despacho de Favreto \u00e9 nulo, pois n\u00e3o h\u00e1 fato novo para a decis\u00e3o e ele se dirigiu \u00e0 inst\u00e2ncia indevida ao mencionar a 13\u00aa Vara de Curitiba como competente sobre o caso. Mas a quest\u00e3o ainda n\u00e3o tinha acabado ainda. Favreto despachou de novo para reiterar \u00abo conte\u00fado das decis\u00f5es anteriores\u00bb e determinar \u00abo imediato cumprimento da medida de soltura no prazo m\u00e1ximo de uma hora, face j\u00e1 estar em posse da autoridade policial desde as 10h, bem como em contado com o delegado plantonista foi esclarecida a compet\u00eancia e vig\u00eancia da decis\u00e3o em curso\u00bb. S\u00e9rgio Moro foi quem respondeu mais r\u00e1pido \u00e0 decis\u00e3o de Favreto. Em despacho, Moro questionou a compet\u00eancia do desembargador para decidir a quest\u00e3o. \u00abO Desembargador Federal plantonista, com todo o respeito, \u00e9 autoridade absolutamente incompetente para sobrepor-se \u00e0 decis\u00e3o do Colegiado da 8\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regia\u0303o e ainda do Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal\u00bb, escreveu o titular da 13\u00aa Vara Federal de Curitiba. Moro est\u00e1 de f\u00e9rias e a manifesta\u00e7\u00e3o durante esse per\u00edodo pode lhe trazer problemas. Favreto tamb\u00e9m pode enfrentar problemas por sua conduta.Carla Zambelli, lideran\u00e7a do grupo de direita Nas Ruas, disse que o coletivo entrar\u00e1 com processo disciplinar no Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) conta o desembargador, que teria agido com \u00edndole pol\u00edtica. Favreto foi assessor especial da subchefia Jur\u00eddica da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em 2005, no governo Lula, e foi filiado ao PT durante quase 20 anos, o que contribuiu para levantar suspeitas sobre sua conduta. Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o de Moro, Favreto despachou mais uma vez, para refor\u00e7ar sua decis\u00e3o. \u00abO cumprimento do alvar\u00e1 de soltura n\u00e3o requer maiores dificuldades e deve ser efetivado por qualquer agente federal que estiver na atividade plantonista, n\u00e3o havendo necessidade de presen\u00e7a de delegado local\u00bb. O procurador regional da Rep\u00fablica Jos\u00e9 Osmar Pumes, que tamb\u00e9m atua em plant\u00e3o, pediu a suspens\u00e3o do habeas corpus e disse que Favreto n\u00e3o poderia ter enfrentado decis\u00e3o colegiada do pr\u00f3prio TRF4, que autorizou o cumprimento da pena por Lula. O deputado federal Wadih Damous (PT-RJ), um dos autores do pedido de habeas corpus, junto com o tamb\u00e9m deputado Paulo Pimenta, estava nesta manh\u00e3 em Curitiba, na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, aguardando o cumprimento da decis\u00e3o. Ao EL PA\u00cdS, condenou a demora para que Lula seja solto, mas ponderou que \u00e9 preciso esperar o procedimento que o desembargador do TRF-4 ir\u00e1 adotar. \u201cA partir da\u00ed veremos que provid\u00eancia tomar\u201d, disse. \u201cH\u00e1 um claro cen\u00e1rio de anarquia no judici\u00e1rio brasileiro\u201d, completou. Ele contou tamb\u00e9m que o delegado plantonista da PF inicialmente disse que iria cumprir a decis\u00e3o, mas que desde ent\u00e3o nada foi feito. Mais cedo, o deputado Pimenta contou atrav\u00e9s de sua pagina no Facebook que a decis\u00e3o estava com a PF h\u00e1 horas, mas que o juiz Moro estava intervindo para que o alvar\u00e1 de soltura n\u00e3o fosse acatado. \u201cEst\u00e1 havendo uma negativa de cumprimento de uma ordem judicial por parte de Moro e de outras pessoas ligadas ao esquema da Lava Jato. Neste momento Lula est\u00e1 sendo mantido preso ilegalmente. Esta decis\u00e3o tem que ser cumprida imediatamente\u201d, disse. Por sua vez, o deputado Paulo Teixeira (PT-SP) disse ao EL PA\u00cdS que no momento o PT \u201cn\u00e3o tem o que fazer\u201d, mas disse esperar que a \u201cdesobedi\u00eancia\u201d de Moro tenha \u201cconsequ\u00eancias disciplinares\u201d. Questionado sobre a compet\u00eancia do desembargador Rog\u00e9rio Favreto de emitir um alvar\u00e1 de soltura, independente da decis\u00e3o do resto do colegiado do TRF-4 e do Supremo Tribunal Federal, al\u00e9m do fato ele j\u00e1 ter sido filiado ao PT no passado, respondeu: \u201cEle tem compet\u00eancia para decidir. N\u00e3o tem nenhuma quest\u00e3o \u00e9tica que possa ser levantada contra ele\u201d. A presidenta do partido, Gleisi Hoffmann, disse em seu perfil no Facebook que o novo pedido de habeas corpus \u201ctraz como fato novo ao processo os pedidos reiterados do PT para que o presidente Lula pudesse participar dos debates, das discuss\u00f5es pol\u00edticas e dar entrevistas\u201d como candidato, \u201ccomo est\u00e1 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o\u201d. Segundo ela, \u201co desembargador entendeu que isso era relevante, um fato novo, e somou-se a isso o questionamento da sua pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o estar fundamentada\u201d. Finalizou que a decis\u00e3o era uma vit\u00f3ria da democracia e do estado democr\u00e1tico de direito. Em nota, o PT disse que \u00e9 \u201csimplesmente inconceb\u00edvel que a ordem de um desembargador de Tribunal Regional Federal seja desrespeitada, como quer Sergio Moro, que \u00e9 de inst\u00e2ncia inferior\u00ab. Tamb\u00e9m argumentou que \u00bb\u00e9 tamb\u00e9m inconceb\u00edvel que a decis\u00e3o do desembargador Favreto seja desconsiderada no \u00e2mbito do TRF-4 por meio de grosseiras chicanas conduzidas por Moro e seus parceiros\u201d. O partido opina ainda que \u201cestas manobras s\u00e3o a prova concreta de que parte do sistema judicial est\u00e1 a servi\u00e7o de interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos\u201d.\",\"keywords\":[\"Gleisi Hoffmann\",\"STF\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Carla Zambelli\",\"Caso Petrobras\",\"Petrobras\",\"Lavagem dinheiro\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Financiamento ilegal\",\"Subornos\",\"Caixa dois\",\"Delitos fiscais\",\"Tribunais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Pol\u00edcia\",\"Poder judicial\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Empresas\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Rodolfo Borges\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo-lira-prado-borges/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Felipe Betim\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/mk2cucP6X4aFgKabmqRJ7eF0wiU=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\",\"productID\":\"2HWCL4TSVJHIZADCGNYQR7BXUI:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6gci633syx2cal2a-f-83cbc6211-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3faed7d0\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":63428,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161652\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==bIXaIyxvbcFyq5ub/E4aDOJpC3xE4TNaz5O2+/MNuvyuFzkPbFrWDMK8wkjxk14kVUAHN032k6+YQDaFNXtenfdxFyOX9ImFkYKEeiGkd2IaqPR9JB0Iw6kkjKXS2p8pVmWazkqptwW0vpHLxtJkRHmJNpyG64JOLtQr9taJP7ZGPaxI05cwWwes9eJjHR4wk1Ph58pjTWP+2pLgAfKGKD0pU9ha0OfADFSVJl/W3HYxIxcO/5DbFWEXuyobw5d0ivet+0v5gxKW5471D9TFlW+VH5cm7qW6QGM5lPT5xinwpgvWPZxKS4GcobgEdvCaHBuLiirRuXriJLHymxYLHX+5g4dW51WAB3j1+xj7nE5RJNYPX6CbBtu7gbzRWhWtGpLkeU0fCMZlh/GFQaqWByR0k8iVc+c1iGRxi/WGMOU=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao\"><span>TRF4</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Rog\u00e9rio Favreto, do TRF-4, considera como fato novo \"condi\u00e7\u00e3o do paciente como pr\u00e9-candidato\".\nDesembargador Gebran Neto, respons\u00e1vel pelo caso, determina a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Desembargador%20manda%20soltar%20Lula%2C%20mas%20relator%20do%20caso%20suspende%20decis%C3%A3o\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" data-param-text=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Desembargador%20manda%20soltar%20Lula%2C%20mas%20relator%20do%20caso%20suspende%20decis%C3%A3o&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" data-param-text=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Desembargador%20manda%20soltar%20Lula%2C%20mas%20relator%20do%20caso%20suspende%20decis%C3%A3o&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" data-param-text=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Desembargador%20manda%20soltar%20Lula%2C%20mas%20relator%20do%20caso%20suspende%20decis%C3%A3o&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\" data-param-description=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" data-param-text=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Desembargador%20manda%20soltar%20Lula%2C%20mas%20relator%20do%20caso%20suspende%20decis%C3%A3o&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo-lira-prado-borges/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Rodolfo Borges\">Rodolfo Borges</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/rodolfolpborges\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Felipe Betim\">Felipe Betim</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/FelipeBetim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-07-08/\">08 jul 2018 - 20:08 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WV62hN1vvh8gaizAW1LdON2E5Uw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\" alt=\"Sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, onde Lula est\u00e1 detido.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, onde Lula est\u00e1 detido.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Marcello Casal jr / Ag\u00eancia Brasil</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531069948_832628.html?rel=listapoyo\">Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/06/18/politica/1529279272_868383.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Jogos da Copa do Mundo ganham um novo comentarista: o ex-presidente Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/17/politica/1526577170_701668.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Gleisi Hoffmann: \u201cLula \u00e9 nosso Pel\u00e9. A gente n\u00e3o p\u00f5e o melhor do time no banco de reserva\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">Ap\u00f3s ouvir \"n\u00e3o\" a <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\">pedidos de liberdade no Supremo Tribunal Federal (STF)</a> e no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), o ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> conseguiu neste domingo uma decis\u00e3o favor\u00e1vel no Tribunal Regional da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4), onde foi <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\">condenado a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o</a>. O desembargador Rog\u00e9rio Favreto, que trabalha como plantonista, acatou pedido de <em>habeas corpus</em> apresentado na \u00faltima sexta-feira pelos deputados petistas Wadih Damous (RJ), Paulo Pimenta (RS) e Paulo Teixeira (SP) e determinou que Lula seja solto ainda neste domingo. A decis\u00e3o durou poucas horas, contudo, porque o desembargador <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/23/politica/1516664389_471941.html\">Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto</a>, relator do caso em que Lula foi condenado, determinou a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o. Mais, algumas horas depois, nova decis\u00e3o de Favreto: Lula deve ser solto em uma hora.</p><p class=\"\">Favreto pediu pressa ao determinar a soltura de Lula desde o primeiro despacho. \"Cumpra-se em regime de URG\u00caNCIA nesta data mediante apresenta\u00e7\u00e3o do Alvar\u00e1 de Soltura ou desta ordem a qualquer autoridade policial presente na sede da carceragem da Superintend\u00eancia da Policia Federal em Curitiba, onde se encontra recluso o paciente\", escreveu. O desembargador considerou a <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\">pr\u00e9-candidatura de Lula \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica</a> como \"fato novo\" para decidir pela soltura. \"As \u00faltimas ocorr\u00eancias nos autos da execu\u00e7\u00e3o que versam sobre demandas de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o social para entrevistas, sabatinas, filmagens e grava\u00e7\u00f5es com o Sr. Luiz In\u00e1cio Lula Silva, ora Paciente, demonstram evidente fato novo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de r\u00e9u preso decorrente de cumprimento provis\u00f3ria\", escreveu.</p><p class=\"\">Segundo Favreto, o an\u00fancio p\u00fablico de Lula como pr\u00e9-candidato, \"aliado aos j\u00e1 mencionados in\u00fameros pleitos de participa\u00e7\u00e3o em eventos de debates pol\u00edticos, seja pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o ou outros instrumentos de manifesta\u00e7\u00e3o da cidadania popular, ensejam verificar a proced\u00eancia de sua plena liberdade a fim de cumprir o desiderato maior de participa\u00e7\u00e3o efetiva no processo democr\u00e1tico\". Favreto aponta ilegalidades na determina\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o de Lula e diz que \"al\u00e9m da aus\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o, indicam que sequer a mesma poderia ser determinada naquele est\u00e1gio processual, visto que ainda pendia de julgamento recurso de embargos de declara\u00e7\u00e3o relativo ao ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rio, ou seja, sem esgotar a jurisdi\u00e7\u00e3o da inst\u00e2ncia revisora\".</p><p class=\"\">Horas depois de muita expectativa e da press\u00e3o tanto de petistas quanto do juiz <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\">S\u00e9rgio Moro</a>, o relator do caso do tr\u00edplex, pelo qual Lula responde pena na pris\u00e3o, se manifestou para derrubar a decis\u00e3o de Favreto. \"Para evitar maior tumulto para a tramita\u00e7\u00e3o deste <em>habeas corpus</em>, at\u00e9 porque a decis\u00e3o proferida em car\u00e1ter de plant\u00e3o poderia ser revista por mim, juiz natural para este processo, em qualquer momento, determino que a autoridade coatora e a Pol\u00edcia Federal do Paran\u00e1 se abstenham de praticar qualquer ato que modifique a decis\u00e3o colegiada da 8\u00aa Turma\", escreveu Gebran Neto. Para ele, o despacho de Favreto \u00e9 nulo, pois n\u00e3o h\u00e1 fato novo para a decis\u00e3o e ele se dirigiu \u00e0 inst\u00e2ncia indevida ao mencionar a 13\u00aa Vara de Curitiba como competente sobre o caso.</p><p class=\"\">Mas a quest\u00e3o ainda n\u00e3o tinha acabado ainda. Favreto despachou de novo para reiterar \"o conte\u00fado das decis\u00f5es anteriores\" e determinar \"o imediato cumprimento da medida de soltura no prazo m\u00e1ximo de uma hora, face j\u00e1 estar em posse da autoridade policial desde as 10h, bem como em contado com o delegado plantonista foi esclarecida a compet\u00eancia e vig\u00eancia da decis\u00e3o em curso\".</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Questionamentos</h3><p class=\"\">S\u00e9rgio Moro foi quem respondeu mais r\u00e1pido \u00e0 decis\u00e3o de Favreto. Em despacho, Moro questionou a compet\u00eancia do desembargador para decidir a quest\u00e3o. \"O Desembargador Federal plantonista, com todo o respeito, \u00e9 autoridade absolutamente incompetente para sobrepor-se \u00e0 decis\u00e3o do Colegiado da 8\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regia\u0303o e ainda do Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal\", escreveu o titular da 13\u00aa Vara Federal de Curitiba. Moro est\u00e1 de f\u00e9rias e a manifesta\u00e7\u00e3o durante esse per\u00edodo pode lhe trazer problemas.</p><p class=\"\">Favreto tamb\u00e9m pode enfrentar problemas por sua conduta.Carla Zambelli, lideran\u00e7a do grupo de direita Nas Ruas, disse que o coletivo entrar\u00e1 com processo disciplinar no Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) conta o desembargador, que teria agido com \u00edndole pol\u00edtica. Favreto foi assessor especial da subchefia Jur\u00eddica da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em 2005, no governo Lula, e foi filiado ao PT durante quase 20 anos, o que contribuiu para levantar suspeitas sobre sua conduta.</p><p class=\"\">Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o de Moro, Favreto despachou mais uma vez, para refor\u00e7ar sua decis\u00e3o. \"O cumprimento do alvar\u00e1 de soltura n\u00e3o requer maiores dificuldades e deve ser efetivado por qualquer agente federal que estiver na atividade plantonista, n\u00e3o havendo necessidade de presen\u00e7a de delegado local\". O procurador regional da Rep\u00fablica Jos\u00e9 Osmar Pumes, que tamb\u00e9m atua em plant\u00e3o, pediu a suspens\u00e3o do <em>habeas corpus</em> e disse que Favreto n\u00e3o poderia ter enfrentado decis\u00e3o colegiada do pr\u00f3prio TRF4, que autorizou o cumprimento da pena por Lula.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Repercuss\u00e3o</h3><p class=\"\">O deputado federal Wadih Damous (PT-RJ), um dos autores do pedido de <em>habeas corpus</em>, junto com o tamb\u00e9m deputado Paulo Pimenta, estava nesta manh\u00e3 em Curitiba, na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, aguardando o cumprimento da decis\u00e3o. Ao EL PA\u00cdS, condenou a demora para que Lula seja solto, mas ponderou que \u00e9 preciso esperar o procedimento que o desembargador do TRF-4 ir\u00e1 adotar. \u201cA partir da\u00ed veremos que provid\u00eancia tomar\u201d, disse. \u201cH\u00e1 um claro cen\u00e1rio de anarquia no judici\u00e1rio brasileiro\u201d, completou. Ele contou tamb\u00e9m que o delegado plantonista da PF inicialmente disse que iria cumprir a decis\u00e3o, mas que desde ent\u00e3o nada foi feito.</p><p class=\"\">Mais cedo, o deputado Pimenta contou atrav\u00e9s de sua pagina no <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/facebook/a\">Facebook</a> que a decis\u00e3o estava com a PF h\u00e1 horas, mas que o juiz Moro estava intervindo para que o alvar\u00e1 de soltura n\u00e3o fosse acatado. \u201cEst\u00e1 havendo uma negativa de cumprimento de uma ordem judicial por parte de Moro e de outras pessoas ligadas ao esquema da Lava Jato. Neste momento Lula est\u00e1 sendo mantido preso ilegalmente. Esta decis\u00e3o tem que ser cumprida imediatamente\u201d, disse.</p><p class=\"\">Por sua vez, o deputado Paulo Teixeira (PT-SP) disse ao EL PA\u00cdS que no momento o PT \u201cn\u00e3o tem o que fazer\u201d, mas disse esperar que a \u201cdesobedi\u00eancia\u201d de Moro tenha \u201cconsequ\u00eancias disciplinares\u201d. Questionado sobre a compet\u00eancia do desembargador Rog\u00e9rio Favreto de emitir um alvar\u00e1 de soltura, independente da decis\u00e3o do resto do colegiado do TRF-4 e do Supremo Tribunal Federal, al\u00e9m do fato ele j\u00e1 ter sido filiado ao PT no passado, respondeu: \u201cEle tem compet\u00eancia para decidir. N\u00e3o tem nenhuma quest\u00e3o \u00e9tica que possa ser levantada contra ele\u201d.</p><p class=\"\">A <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann\">presidenta do partido, Gleisi Hoffmann</a>, disse em seu perfil no Facebook que o novo pedido de habeas corpus \u201ctraz como fato novo ao processo os pedidos reiterados do PT para que o presidente Lula pudesse participar dos debates, das discuss\u00f5es pol\u00edticas e dar entrevistas\u201d como candidato, \u201ccomo est\u00e1 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o\u201d. Segundo ela, \u201co desembargador entendeu que isso era relevante, um fato novo, e somou-se a isso o questionamento da sua pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o estar fundamentada\u201d. Finalizou que a decis\u00e3o era uma vit\u00f3ria da democracia e do estado democr\u00e1tico de direito.</p><p class=\"\">Em nota, o PT disse que \u00e9 \u201csimplesmente inconceb\u00edvel que a ordem de um desembargador de Tribunal Regional Federal seja desrespeitada, como quer Sergio Moro, que \u00e9 de inst\u00e2ncia inferior\". Tamb\u00e9m argumentou que \"\u00e9 tamb\u00e9m inconceb\u00edvel que a decis\u00e3o do desembargador Favreto seja desconsiderada no \u00e2mbito do TRF-4 por meio de grosseiras chicanas conduzidas por Moro e seus parceiros\u201d. O partido opina ainda que \u201cestas manobras s\u00e3o a prova concreta de que parte do sistema judicial est\u00e1 a servi\u00e7o de interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos\u201d.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Desembargador%20manda%20soltar%20Lula%2C%20mas%20relator%20do%20caso%20suspende%20decis%C3%A3o\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" data-param-text=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Desembargador%20manda%20soltar%20Lula%2C%20mas%20relator%20do%20caso%20suspende%20decis%C3%A3o&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" data-param-text=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Desembargador%20manda%20soltar%20Lula%2C%20mas%20relator%20do%20caso%20suspende%20decis%C3%A3o&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" data-param-text=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Desembargador%20manda%20soltar%20Lula%2C%20mas%20relator%20do%20caso%20suspende%20decis%C3%A3o&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\" data-param-description=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" data-param-text=\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Desembargador%20manda%20soltar%20Lula%2C%20mas%20relator%20do%20caso%20suspende%20decis%C3%A3o&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F07%2F08%2Fpolitica%2F1531064107_845443.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/05/politica/1530816811_743477.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Quando empresas estrangeiras s\u00e3o pegas patrocinando corrup\u00e7\u00e3o no Brasil</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/06/politica/1530830155_432908.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Opera\u00e7\u00e3o da PF derruba ministro-tamp\u00e3o e p\u00f5e na mira articulador com o Congresso</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161653433;Fusion.globalContent={\"_id\":\"2HWCL4TSVJHIZADCGNYQR7BXUI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.5\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"DW4IQ27MOVAFVGZCBU2VCV6YBY\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/07/08/politica/1531069948_832628.html\",\"content\":\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\",\"_id\":\"JNEDA3M5RZF3FFB54W6HAGHMCY\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/06/18/politica/1529279272_868383.html\",\"content\":\"Jogos da Copa do Mundo ganham um novo comentarista: o ex-presidente Lula\",\"image\":{\"_id\":\"2EYKKFIYB32CRU77M5LUW7T7CQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CbqCdhiThDh3BC-XZVQpYH7z_Lk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2EYKKFIYB32CRU77M5LUW7T7CQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2EYKKFIYB32CRU77M5LUW7T7CQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CbqCdhiThDh3BC-XZVQpYH7z_Lk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2EYKKFIYB32CRU77M5LUW7T7CQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CbqCdhiThDh3BC-XZVQpYH7z_Lk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2EYKKFIYB32CRU77M5LUW7T7CQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2wHN78hoqIi31o2T1vUWXUyyDDI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2EYKKFIYB32CRU77M5LUW7T7CQ.jpg\",\"version\":2,\"size\":2474,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:45:10Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T18:00:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2EYKKFIYB32CRU77M5LUW7T7CQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"v7DcVUfWvB_Yz57de_Nfh7i5HD4=/768x0/\",\"medium\":\"83UADGdcYPtJVlPLI3DXGcMIo78=/1000x0/\",\"large\":\"-fSXbh0qlxwO2v4MYQbolQAPyz0=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"pAmLO_T1DNOA9XC8wIKmLiIt-lA=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"pU_tJ4jamejqolw8lqmyCmMy3hI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"DcWxmrypllRA9baKZm6GD3KtXnk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"q-xLloPfnC2LcztV9OPHhKKTYLg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"IbFd25zWIICuMa60CV9rx5PmTuc=/311x214/\",\"3:4\":\"85n47s8hgWdfp7xJIBJAO_Rrvbg=/450x600/\",\"4:3\":\"E0wnDvS2bU2p7V7VYyAa8jKRWs0=/600x450/\",\"photoText\":\"Px1zgldC237GI6S_uORfqrz5kt8=/300x300/\",\"1_column\":\"mJ7l37vD8PQn87McSArkEXfgm9Q=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"-eIgeYdnkhu3ze8R6JxTqMxdLrU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"vBQhtm8SATHCZZBk3FVDYao3XOM=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"8NRZcroaTJHTHmd4SRHvapIU_z0=/62x62/\",\"2_column\":\"nc3TRDE7jT_Wt-90ZoB4MNekkWQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"Ns3DBzgR8lktzj-gdsxS3p_huBE=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"cNrPyPLOzc6CWc5VfpR3RiO8Ub8=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"uolIjuM_P2Odzz_6I1e7jOVQMsc=/145x145/\",\"3_column\":\"pG2b8tn3QeFWKUByz9iDKwhdrSY=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"r_hFS5vYKTu8i4dOhdxn9Z8FBnk=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"gX4FGEeW-15bJiGjAHceJbRta2I=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"3fW6L_P3kwgSfjRpZf7ZT1rGEi0=/228x228/\",\"4_column\":\"dfpxtepGf7VYKZJPRSHpwfIKPZM=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"zj-vvjFomV_9NA2hOV8PD2RcPMU=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"6xlalfdfLITA-D_SdjHZl1s3KlQ=/311x311/\",\"5_column\":\"FqcsDFPXPaaCSu5KH_sdhlcAVr8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"SrOThRtEddCbJA3knru2VADCZkY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"n8ByVIR7IQid8U-oQ0CVbhyNxf0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"_nYbxo5CeZ9tsu7rXETFo8A6m7w=/394x394/\",\"6_column\":\"ljWzT4WDAYj4XikqrA0kndf1mr8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"yycykE04VjXeyBJXBJp9oluSKjk=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"9jdn0t7pRyP-kKpZcN193-nXqTI=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"uhJ68eqEYRQC8S97Ej7zdplooFE=/477x477/\",\"7_column\":\"NahN6zJ9jj6yXxTiPbx2UFHHQGA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"SUKj1xrBb6dGo8TPgHaesTeWczE=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"sZjWvLNk8cIinn4LTSJc1yt-tFs=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"gL3eOXQY6ARtUackU4nmb8ptE00=/560x560/\",\"8_column\":\"LL3UpGtfW-qdv5q7umUClAbKuaQ=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"eF8aJBH4pv6dep6n5l4AlDfJRmo=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"4sV1fW55-xmjIirwzXUt4pi6b-w=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"qBjKukhxt-WXakjqA5iiRPT9Q2U=/643x643/\",\"9_column\":\"STWRa1BaZfws71SNKVfL9rSUCpA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"wb382o8i3EsaUyOq1zc3YTgJooU=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"u677z5lH6SiC5CFzdjDoVlCweno=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"FdwoYJa3pOPKIYpfaEqb-Vxid6Q=/726x726/\",\"10_column\":\"dLAnEo7CnLCgoTo_kE3L9H_e9kE=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"o2E0gnwVPpKYjtBoOEf7trY0zmA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"oBG6GJIbEKnUvb9CgCB85KgGvDw=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"Q6lHr_GjMxOx6jaH6ulb_Jbkz3Q=/809x809/\",\"11_column\":\"88-IQlaA5h4fTEVkdQ3UVv2Opq4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"q1_SBmpLMOzHisyMqKFCE65xJZk=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"BIFOHInHCrsZXgbDyslp8gm2VBU=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"0qxxVwvrYb1LORYS4BAyW0CcFiE=/892x892/\",\"12_column\":\"2II0DqtTBackGITvjOj1uKwcEGE=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"wVM7q7rvbs10_m2IJXC_0Vf1NTc=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"4cvwXIeM30RulVBdacmVpB8_RN4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"wtQ0NqW7RcC0UrNWUp1328-dyrc=/975x975/\"}},\"_id\":\"VMZYJN4HBZEVJDAMF44IG33RHM\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/17/politica/1526577170_701668.html\",\"content\":\"Gleisi Hoffmann: \u201cLula \u00e9 nosso Pel\u00e9. A gente n\u00e3o p\u00f5e o melhor do time no banco de reserva\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"6WZTQQ2EEBFV2KL5DFPRGGYNO4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/xHvKBOhMJLE4cMF-qd-yz3pQhj8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6WZTQQ2EEBFV2KL5DFPRGGYNO4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6WZTQQ2EEBFV2KL5DFPRGGYNO4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/xHvKBOhMJLE4cMF-qd-yz3pQhj8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6WZTQQ2EEBFV2KL5DFPRGGYNO4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xHvKBOhMJLE4cMF-qd-yz3pQhj8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6WZTQQ2EEBFV2KL5DFPRGGYNO4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/G-7b_PqVcl1rBpSTr22BlzhuVRM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6WZTQQ2EEBFV2KL5DFPRGGYNO4.jpg\",\"version\":2,\"size\":4509,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:45:09Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T18:00:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6WZTQQ2EEBFV2KL5DFPRGGYNO4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"5uTOMti8sFa2Yn98GrdYW7HdbD4=/768x0/\",\"medium\":\"L4ZcUIto8iiPmL9mweJukzOGFRE=/1000x0/\",\"large\":\"xjE30zLkFn60WHQUdp6LzmES170=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"5IF60MwC14kkXDDIPTWU2ZVktYc=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"VJYh51u9_J_mwdKPV_UfMExDPiY=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"6GmRJO0FWraPKpPFOUzy5C5yY0g=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"mQh0P-tgZujs6cyECtAutXLDDJE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"lh1uDcPK3ffqagR7uM3nliIzoR4=/311x214/\",\"3:4\":\"9s7LxoLcWUm3IzdVuSz-u8T-d90=/450x600/\",\"4:3\":\"iD3dy735qe-X_bhbhZ9qR02gUe0=/600x450/\",\"photoText\":\"P7S2bdyvC9hBhh2cpdvu7Qct9eg=/300x300/\",\"1_column\":\"o7dUNKErInaVmiGHVs-n9CTK_Y4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"1eSmq9Mjd24snv3m1IQClDC4M6s=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"ar2lpUTph_HegYnhUY5r-IjbBkE=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"4F9WBgyuHx2I2nrI6aKS9pSbhps=/62x62/\",\"2_column\":\"SCLnF5KY68kvc5byaHLDyLEBop0=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"5U3-nr9_1rn1ea8OCqdtPMTpqYg=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"WC7AHh6R4tdgWwChV4vSpuhOHbk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"UJbMFX496KySzklc-y3fI802H_E=/145x145/\",\"3_column\":\"ArOwJpFZh0g8jy8NhEUgCLSdfVE=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"umpR1OWdQKSWS3ybHU49zAXIXbg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"CUIb11wGodPrTHCekxLZYVUUiIU=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"fKeSRNV4slB-pgittjKN6UHrBbo=/228x228/\",\"4_column\":\"wFMcNuviS7qnkCYXUcfh83xRCpo=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"lHZJQXtHJgMKYAgLaqRBRxHdGPA=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"Gz7WBj0peJtZRWGF1W0ydH-e6v4=/311x311/\",\"5_column\":\"nOmVjP5HzP8stEdWErUggXdZEZ4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"AA5so30rU9nt7TAvqhBzZHmAfE0=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"T8OBb6n-hfy8TLcLJz-M7HFpVGQ=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"EyAI6EGsigxVe5Lcn4H9PQdwQF4=/394x394/\",\"6_column\":\"gIFh5qfxxQzgA9oKUU590uoKarU=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"ex-CWgzzCmBMhUtC3iymAU3m5Hk=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"1-F8r6fSaGbp0tsgDfmXD2cywpk=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"jL0g6KYQI87N0kSSZgC_oxyrV5s=/477x477/\",\"7_column\":\"Vua3JVnodflHSZRfhLpfvQNWUGw=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"pkM2Oqma_6eYuANUI2_vOAm_E_A=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"ha6nt2yokD-IUvGxgDD1wO3BEto=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"jmzmymWNVjdxWCr3RJUV8XzGmVQ=/560x560/\",\"8_column\":\"1tR-x4IjTe1L9SgPrkbsBqq0jQc=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"voEgfnKfcxRiMS-NnXidTCt0nsU=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"fW5Z7IyX8OBIK0yK97dgT9sEGvU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"QqfiaOljT8cTOhGVJ7dSnNjX0dI=/643x643/\",\"9_column\":\"v7a76L3QdRLBPxLLOsfWBaErbEk=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ai-Ho1Ed1UZvC-RkotgU0VUOdwo=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"rsAJrD5ktyJGHvkcvB3QXODm0pk=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"raDGbTaUqdYPM65KpmCd9lQl0fo=/726x726/\",\"10_column\":\"Gvr_CBsIaw1m2Jeg4E3E_AZ3FWI=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"8lipQsqG7LXGjPNvR-oWnAU2r5w=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"FX0--wfJohiWW8fDiRGGCGYuBXg=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"NFFFHyzy_lkq9Zz3pQZptrNxdTk=/809x809/\",\"11_column\":\"Zvp1rAdWqE9AUqajkPRtG5nlZo8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"QgjNjCUqAgKfx1CtqKN4DhGuPdM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"mSComrTqe_LxDKRYqLtw_ZMnZgQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"98ZlzHYk8qXKauEv8ffb_3mHNts=/892x892/\",\"12_column\":\"1Tn1FZmnb_64f1iSrkrh4WAsrDY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"5YFGPTsDfaAWoluO6uHf6YGyS5U=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"ebh0RGwz4J6KsRQVfIaSGMGnxV8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"5wapvIPwWesLc3pBVJ3ImH0B7iE=/975x975/\"}},\"_id\":\"SHKCIEVOHNDWBF7K5SRHCJTX7M\"}]},{\"_id\":\"2DXRQLZJOBBYRD7O7OCBDUDYKU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ap\u00f3s ouvir \\\"n\u00e3o\\\" a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/politica/1525993566_602121.html\\\">pedidos de liberdade no Supremo Tribunal Federal (STF)</a> e no Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), o ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> conseguiu neste domingo uma decis\u00e3o favor\u00e1vel no Tribunal Regional da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4), onde foi <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\\\">condenado a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o</a>. O desembargador Rog\u00e9rio Favreto, que trabalha como plantonista, acatou pedido de <em>habeas corpus</em> apresentado na \u00faltima sexta-feira pelos deputados petistas Wadih Damous (RJ), Paulo Pimenta (RS) e Paulo Teixeira (SP) e determinou que Lula seja solto ainda neste domingo. A decis\u00e3o durou poucas horas, contudo, porque o desembargador <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/23/politica/1516664389_471941.html\\\">Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto</a>, relator do caso em que Lula foi condenado, determinou a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o. Mais, algumas horas depois, nova decis\u00e3o de Favreto: Lula deve ser solto em uma hora.\"},{\"_id\":\"7HTSROGXW5GG5KKWANV24LQQXU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Favreto pediu pressa ao determinar a soltura de Lula desde o primeiro despacho. \\\"Cumpra-se em regime de URG\u00caNCIA nesta data mediante apresenta\u00e7\u00e3o do Alvar\u00e1 de Soltura ou desta ordem a qualquer autoridade policial presente na sede da carceragem da Superintend\u00eancia da Policia Federal em Curitiba, onde se encontra recluso o paciente\\\", escreveu. O desembargador considerou a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\\\">pr\u00e9-candidatura de Lula \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica</a> como \\\"fato novo\\\" para decidir pela soltura. \\\"As \u00faltimas ocorr\u00eancias nos autos da execu\u00e7\u00e3o que versam sobre demandas de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o social para entrevistas, sabatinas, filmagens e grava\u00e7\u00f5es com o Sr. Luiz In\u00e1cio Lula Silva, ora Paciente, demonstram evidente fato novo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de r\u00e9u preso decorrente de cumprimento provis\u00f3ria\\\", escreveu.\"},{\"_id\":\"OFNXGZEEQBC2VPGXWFJLSBVREQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Segundo Favreto, o an\u00fancio p\u00fablico de Lula como pr\u00e9-candidato, \\\"aliado aos j\u00e1 mencionados in\u00fameros pleitos de participa\u00e7\u00e3o em eventos de debates pol\u00edticos, seja pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o ou outros instrumentos de manifesta\u00e7\u00e3o da cidadania popular, ensejam verificar a proced\u00eancia de sua plena liberdade a fim de cumprir o desiderato maior de participa\u00e7\u00e3o efetiva no processo democr\u00e1tico\\\". Favreto aponta ilegalidades na determina\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o de Lula e diz que \\\"al\u00e9m da aus\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o, indicam que sequer a mesma poderia ser determinada naquele est\u00e1gio processual, visto que ainda pendia de julgamento recurso de embargos de declara\u00e7\u00e3o relativo ao ac\u00f3rd\u00e3o condenat\u00f3rio, ou seja, sem esgotar a jurisdi\u00e7\u00e3o da inst\u00e2ncia revisora\\\".\"},{\"_id\":\"CYHH4GOSCRAE7EIDID2R2UWCZE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Horas depois de muita expectativa e da press\u00e3o tanto de petistas quanto do juiz <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\\\">S\u00e9rgio Moro</a>, o relator do caso do tr\u00edplex, pelo qual Lula responde pena na pris\u00e3o, se manifestou para derrubar a decis\u00e3o de Favreto. \\\"Para evitar maior tumulto para a tramita\u00e7\u00e3o deste <em>habeas corpus</em>, at\u00e9 porque a decis\u00e3o proferida em car\u00e1ter de plant\u00e3o poderia ser revista por mim, juiz natural para este processo, em qualquer momento, determino que a autoridade coatora e a Pol\u00edcia Federal do Paran\u00e1 se abstenham de praticar qualquer ato que modifique a decis\u00e3o colegiada da 8\u00aa Turma\\\", escreveu Gebran Neto. Para ele, o despacho de Favreto \u00e9 nulo, pois n\u00e3o h\u00e1 fato novo para a decis\u00e3o e ele se dirigiu \u00e0 inst\u00e2ncia indevida ao mencionar a 13\u00aa Vara de Curitiba como competente sobre o caso.\"},{\"_id\":\"H2UEVRWFFRACDGQFLIUTO7LRDY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas a quest\u00e3o ainda n\u00e3o tinha acabado ainda. Favreto despachou de novo para reiterar \\\"o conte\u00fado das decis\u00f5es anteriores\\\" e determinar \\\"o imediato cumprimento da medida de soltura no prazo m\u00e1ximo de uma hora, face j\u00e1 estar em posse da autoridade policial desde as 10h, bem como em contado com o delegado plantonista foi esclarecida a compet\u00eancia e vig\u00eancia da decis\u00e3o em curso\\\".\"},{\"_id\":\"KKMYODT3VFCZZNSWYXGLJOELAY\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Questionamentos\"},{\"_id\":\"EMULKUCMTVC7TD6YQZIM2HIT5M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"S\u00e9rgio Moro foi quem respondeu mais r\u00e1pido \u00e0 decis\u00e3o de Favreto. Em despacho, Moro questionou a compet\u00eancia do desembargador para decidir a quest\u00e3o. \\\"O Desembargador Federal plantonista, com todo o respeito, \u00e9 autoridade absolutamente incompetente para sobrepor-se \u00e0 decis\u00e3o do Colegiado da 8\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regia\u0303o e ainda do Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal\\\", escreveu o titular da 13\u00aa Vara Federal de Curitiba. Moro est\u00e1 de f\u00e9rias e a manifesta\u00e7\u00e3o durante esse per\u00edodo pode lhe trazer problemas.\"},{\"_id\":\"XCQS4C25T5ESLP5JFLF6T3XSHQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Favreto tamb\u00e9m pode enfrentar problemas por sua conduta.Carla Zambelli, lideran\u00e7a do grupo de direita Nas Ruas, disse que o coletivo entrar\u00e1 com processo disciplinar no Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) conta o desembargador, que teria agido com \u00edndole pol\u00edtica. Favreto foi assessor especial da subchefia Jur\u00eddica da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em 2005, no governo Lula, e foi filiado ao PT durante quase 20 anos, o que contribuiu para levantar suspeitas sobre sua conduta.\"},{\"_id\":\"DOEV7JT4VNH57LSZAO4ABLUYYE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o de Moro, Favreto despachou mais uma vez, para refor\u00e7ar sua decis\u00e3o. \\\"O cumprimento do alvar\u00e1 de soltura n\u00e3o requer maiores dificuldades e deve ser efetivado por qualquer agente federal que estiver na atividade plantonista, n\u00e3o havendo necessidade de presen\u00e7a de delegado local\\\". O procurador regional da Rep\u00fablica Jos\u00e9 Osmar Pumes, que tamb\u00e9m atua em plant\u00e3o, pediu a suspens\u00e3o do <em>habeas corpus</em> e disse que Favreto n\u00e3o poderia ter enfrentado decis\u00e3o colegiada do pr\u00f3prio TRF4, que autorizou o cumprimento da pena por Lula.\"},{\"_id\":\"ZDSBJYQHNVH6JATJLBQLX43GCU\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Repercuss\u00e3o\"},{\"_id\":\"HRAW6IDTI5FG5KBAXSJFTSPFUU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O deputado federal Wadih Damous (PT-RJ), um dos autores do pedido de <em>habeas corpus</em>, junto com o tamb\u00e9m deputado Paulo Pimenta, estava nesta manh\u00e3 em Curitiba, na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, aguardando o cumprimento da decis\u00e3o. Ao EL PA\u00cdS, condenou a demora para que Lula seja solto, mas ponderou que \u00e9 preciso esperar o procedimento que o desembargador do TRF-4 ir\u00e1 adotar. \u201cA partir da\u00ed veremos que provid\u00eancia tomar\u201d, disse. \u201cH\u00e1 um claro cen\u00e1rio de anarquia no judici\u00e1rio brasileiro\u201d, completou. Ele contou tamb\u00e9m que o delegado plantonista da PF inicialmente disse que iria cumprir a decis\u00e3o, mas que desde ent\u00e3o nada foi feito.\"},{\"_id\":\"5PY4BD5GP5C5HC2AOSHLLRHAFM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mais cedo, o deputado Pimenta contou atrav\u00e9s de sua pagina no <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/facebook/a\\\">Facebook</a> que a decis\u00e3o estava com a PF h\u00e1 horas, mas que o juiz Moro estava intervindo para que o alvar\u00e1 de soltura n\u00e3o fosse acatado. \u201cEst\u00e1 havendo uma negativa de cumprimento de uma ordem judicial por parte de Moro e de outras pessoas ligadas ao esquema da Lava Jato. Neste momento Lula est\u00e1 sendo mantido preso ilegalmente. Esta decis\u00e3o tem que ser cumprida imediatamente\u201d, disse.\"},{\"_id\":\"3XJPM7X7BZADDADB5CQMWSJB3U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por sua vez, o deputado Paulo Teixeira (PT-SP) disse ao EL PA\u00cdS que no momento o PT \u201cn\u00e3o tem o que fazer\u201d, mas disse esperar que a \u201cdesobedi\u00eancia\u201d de Moro tenha \u201cconsequ\u00eancias disciplinares\u201d. Questionado sobre a compet\u00eancia do desembargador Rog\u00e9rio Favreto de emitir um alvar\u00e1 de soltura, independente da decis\u00e3o do resto do colegiado do TRF-4 e do Supremo Tribunal Federal, al\u00e9m do fato ele j\u00e1 ter sido filiado ao PT no passado, respondeu: \u201cEle tem compet\u00eancia para decidir. N\u00e3o tem nenhuma quest\u00e3o \u00e9tica que possa ser levantada contra ele\u201d.\"},{\"_id\":\"MDXZVJF3KRAD5OY5EXISUOXJNA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann\\\">presidenta do partido, Gleisi Hoffmann</a>, disse em seu perfil no Facebook que o novo pedido de habeas corpus \u201ctraz como fato novo ao processo os pedidos reiterados do PT para que o presidente Lula pudesse participar dos debates, das discuss\u00f5es pol\u00edticas e dar entrevistas\u201d como candidato, \u201ccomo est\u00e1 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o\u201d. Segundo ela, \u201co desembargador entendeu que isso era relevante, um fato novo, e somou-se a isso o questionamento da sua pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o estar fundamentada\u201d. Finalizou que a decis\u00e3o era uma vit\u00f3ria da democracia e do estado democr\u00e1tico de direito.\"},{\"_id\":\"NTGHYRB6PFDV3OY2M575ZZ2A74\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em nota, o PT disse que \u00e9 \u201csimplesmente inconceb\u00edvel que a ordem de um desembargador de Tribunal Regional Federal seja desrespeitada, como quer Sergio Moro, que \u00e9 de inst\u00e2ncia inferior\\\". Tamb\u00e9m argumentou que \\\"\u00e9 tamb\u00e9m inconceb\u00edvel que a decis\u00e3o do desembargador Favreto seja desconsiderada no \u00e2mbito do TRF-4 por meio de grosseiras chicanas conduzidas por Moro e seus parceiros\u201d. O partido opina ainda que \u201cestas manobras s\u00e3o a prova concreta de que parte do sistema judicial est\u00e1 a servi\u00e7o de interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos\u201d.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:50:06.919Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"4WSZUMGXABGXZHS2HHCXW6FMRE\",\"parent_id\":\"KAB6AX5SCFAYTCA3AE54VWCDVQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-05-21T10:24:43.288Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Desembargador manda soltar Lula, mas relator do caso suspende decis\u00e3o\",\"meta_title\":\"Rog\u00e9rio Favreto\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Rog\u00e9rio Favreto, do TRF-4, considera como fato novo \\\"condi\u00e7\u00e3o do paciente como pr\u00e9-candidato\\\".\\nDesembargador Gebran Neto, respons\u00e1vel pelo caso, determina a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Rog\u00e9rio Favreto, do TRF-4, considera como fato novo \\\"condi\u00e7\u00e3o do paciente como pr\u00e9-candidato\\\".\\nDesembargador Gebran Neto, respons\u00e1vel pelo caso, determina a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"TRF4\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"carla-zambelli-salgado-a\",\"slug\":\"carla-zambelli-salgado-a\",\"text\":\"Carla Zambelli\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"203048\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carla_zambelli_salgado/a/\",\"normalized_name\":\"carla_zambelli_salgado_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hxGNUCeTbYKVuH4pXxuuupUGkqA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hxGNUCeTbYKVuH4pXxuuupUGkqA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hxGNUCeTbYKVuH4pXxuuupUGkqA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uwUz2xaTEm5EM6KkGejRYczZMts=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"version\":0,\"size\":77878,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, onde Lula est\u00e1 detido.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:45:11Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcello Casal jr\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:45:11Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WV62hN1vvh8gaizAW1LdON2E5Uw=/768x0/\",\"medium\":\"uEqgm4z-9sqPhb6_vHZoInRRfB8=/1000x0/\",\"large\":\"mk2cucP6X4aFgKabmqRJ7eF0wiU=/1500x0/\",\"4:3\":\"UP1rb1jcrD53UuSZOJmtnyO8n7A=/600x450/\",\"3:4\":\"ONpZbA-yv8_XRDp0sAE4EsS50Rc=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hxGNUCeTbYKVuH4pXxuuupUGkqA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hxGNUCeTbYKVuH4pXxuuupUGkqA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hxGNUCeTbYKVuH4pXxuuupUGkqA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uwUz2xaTEm5EM6KkGejRYczZMts=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"version\":0,\"size\":77878,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, onde Lula est\u00e1 detido.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:45:11Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcello Casal jr\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:45:11Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6H4GPK2T6MV5GZSKRXLLD2HJFY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WV62hN1vvh8gaizAW1LdON2E5Uw=/768x0/\",\"medium\":\"uEqgm4z-9sqPhb6_vHZoInRRfB8=/1000x0/\",\"large\":\"mk2cucP6X4aFgKabmqRJ7eF0wiU=/1500x0/\",\"4:3\":\"UP1rb1jcrD53UuSZOJmtnyO8n7A=/600x450/\",\"3:4\":\"ONpZbA-yv8_XRDp0sAE4EsS50Rc=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"WF5NH3NA7SMKCV577Z646UORBE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0CDjz9siuv8NqsqKRhY704Z1gA0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WF5NH3NA7SMKCV577Z646UORBE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WF5NH3NA7SMKCV577Z646UORBE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0CDjz9siuv8NqsqKRhY704Z1gA0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WF5NH3NA7SMKCV577Z646UORBE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0CDjz9siuv8NqsqKRhY704Z1gA0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WF5NH3NA7SMKCV577Z646UORBE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6VUulOJ9XMuLmyTx3s4n8B-Ycko=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WF5NH3NA7SMKCV577Z646UORBE.jpg\",\"version\":0,\"size\":17326},\"created_date\":\"2019-07-15T17:45:14Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:45:14Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WF5NH3NA7SMKCV577Z646UORBE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Rog\u00e9rio Favreto, do TRF-4, considera como fato novo  condi\u00e7\u00e3o do paciente como pr\u00e9-candidato . Desembargador Gebran Neto determina a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"dz9CyOQU6YjfUBF8QxPm6cPAe3U=/768x0/\",\"medium\":\"bNAEW3dwoVNx9eSQWrfejgaflFI=/1000x0/\",\"large\":\"hnChP2oZCQNHEsZNC3cf57WdljE=/1500x0/\",\"4:3\":\"UgMS2aVmjNrwWNj4Oeg_7gNDPpM=/600x450/\",\"3:4\":\"Iamu8r92lGshCPWKIjB53jpW1p0=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"VMQQR6C5SOYFFHTYAHDVEOAPMY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/a_W_y14YOENOK8JzdDoF5QfMvJU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VMQQR6C5SOYFFHTYAHDVEOAPMY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VMQQR6C5SOYFFHTYAHDVEOAPMY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/a_W_y14YOENOK8JzdDoF5QfMvJU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VMQQR6C5SOYFFHTYAHDVEOAPMY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/a_W_y14YOENOK8JzdDoF5QfMvJU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VMQQR6C5SOYFFHTYAHDVEOAPMY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wZkXAHUuJAtgRxvj2RNz3BZ6QVM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VMQQR6C5SOYFFHTYAHDVEOAPMY.jpg\",\"version\":0,\"size\":113080},\"created_date\":\"2019-07-15T17:45:13Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:45:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VMQQR6C5SOYFFHTYAHDVEOAPMY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Rog\u00e9rio Favreto, do TRF-4, considera como fato novo  condi\u00e7\u00e3o do paciente como pr\u00e9-candidato . Desembargador Gebran Neto determina a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"THhYDlya-RXYu-tJIsRPuMIaB-8=/768x0/\",\"medium\":\"xm7x6aKjqdzDQyOvLQtM4kQU78M=/1000x0/\",\"large\":\"8OKSE22ujRLJ8npf7kmTum2JPIk=/1500x0/\",\"4:3\":\"5t3mJXMJPrwZRdCzoYBmEPKs2EQ=/600x450/\",\"3:4\":\"2gYKKRdfIJXScQby0aYX3TsZ6ww=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"E3W6QGJ5XFE3XEI5TVVUUDNFP4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:50:16.199Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"NCT2OSZNVRE2BESCSUZ45UHMYY\",\"parent_id\":\"XBESSYD6BVCE7N7O6SM7WIZQTM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:42:35.882Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/07/05/politica/1530816811_743477.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Quando empresas estrangeiras s\u00e3o pegas patrocinando corrup\u00e7\u00e3o no Brasil\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Cartel de empresas internacionais operou esquemas fraudulentos entre 1996 e 2017, diz Lava Jato.\\n'Modus operandi' se assemelha ao de grandes construtoras brasileiras\"},\"description\":{\"basic\":\"Cartel de empresas internacionais operou esquemas fraudulentos entre 1996 e 2017, diz Lava Jato.\\n'Modus operandi' se assemelha ao de grandes construtoras brasileiras\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"general-electric-a\",\"slug\":\"general-electric-a\",\"text\":\"General Electric\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35010\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/general_electric/a/\",\"normalized_name\":\"general_electric_a\"}},{\"_id\":\"philips-a\",\"slug\":\"philips-a\",\"text\":\"Philips\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65307\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/philips/a/\",\"normalized_name\":\"philips_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"sergio-cabral-a\",\"slug\":\"sergio-cabral-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Cabral\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72720\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_cabral/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_cabral_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"rio-de-janeiro-a\",\"slug\":\"rio-de-janeiro-a\",\"text\":\"Rio de Janeiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"69248\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rio_de_janeiro/a/\",\"normalized_name\":\"rio_de_janeiro_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"estado-rio-de-janeiro-a\",\"slug\":\"estado-rio-de-janeiro-a\",\"text\":\"Estado Rio de Janeiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135380\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/estado_rio_de_janeiro/a/\",\"normalized_name\":\"estado_rio_de_janeiro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"salud-publica-a\",\"slug\":\"salud-publica-a\",\"text\":\"Sa\u00fade p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71014\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/salud_publica/a/\",\"normalized_name\":\"salud_publica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"salud-a\",\"slug\":\"salud-a\",\"text\":\"Sa\u00fade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"71011\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/salud/a/\",\"normalized_name\":\"salud_a\"}},{\"_id\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"slug\":\"marcelo-da-costa-bretas-a\",\"text\":\"Marcelo Bretas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195978\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marcelo_da_costa_bretas/a/\",\"normalized_name\":\"marcelo_da_costa_bretas_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/i5tot2A8f80SMU-fADz0dcBPJ8c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/i5tot2A8f80SMU-fADz0dcBPJ8c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/i5tot2A8f80SMU-fADz0dcBPJ8c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tC8KDzMieYGr7juSFQvTAPWBJOY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"version\":0,\"size\":69735,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O CEO da General Electric para a Am\u00e9rica Latina, Daurio Speranzini Jr, preso na quarta em S\u00e3o Paulo.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:46:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcelo Chello\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":610,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:46:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YTDTDXGFeVHuM4W9lLui1l8PvZo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ME7dm9-6BrYeWSTlZXmFRdJGteA=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/i5tot2A8f80SMU-fADz0dcBPJ8c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/i5tot2A8f80SMU-fADz0dcBPJ8c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/i5tot2A8f80SMU-fADz0dcBPJ8c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tC8KDzMieYGr7juSFQvTAPWBJOY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"version\":0,\"size\":69735,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O CEO da General Electric para a Am\u00e9rica Latina, Daurio Speranzini Jr, preso na quarta em S\u00e3o Paulo.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:46:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcelo Chello\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":610,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:46:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VWFRT3D4DILYVIIQGBVA3LRCEA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YTDTDXGFeVHuM4W9lLui1l8PvZo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ME7dm9-6BrYeWSTlZXmFRdJGteA=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QTGMSSGK5B5RVH3BMKWVPT4NMA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/t3R2BYHioofJuvJNRrN_boE2Jgs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QTGMSSGK5B5RVH3BMKWVPT4NMA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QTGMSSGK5B5RVH3BMKWVPT4NMA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/t3R2BYHioofJuvJNRrN_boE2Jgs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QTGMSSGK5B5RVH3BMKWVPT4NMA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/t3R2BYHioofJuvJNRrN_boE2Jgs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QTGMSSGK5B5RVH3BMKWVPT4NMA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V2kwth1ngdPXqD9xorh7s0WJ9sg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QTGMSSGK5B5RVH3BMKWVPT4NMA.jpg\",\"version\":0,\"size\":13565},\"created_date\":\"2019-07-15T17:46:04Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:46:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QTGMSSGK5B5RVH3BMKWVPT4NMA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Cartel de empresas internacionais operou esquemas fraudulentos entre 1996 e 2017, segundo a PF e o MP.  Modus operandi  se assemelha ao de grandes construtoras brasileiras\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"zj7gzaK6678VgoNOM5Do0mWi-no=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"fVsirv9oziKnRpmsuU4v4Pl2s9c=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"BMCDYKOARSRQSUSONREJLZ2AHE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VF551II3Mq3iYg01NviSOH7VMMU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BMCDYKOARSRQSUSONREJLZ2AHE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BMCDYKOARSRQSUSONREJLZ2AHE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VF551II3Mq3iYg01NviSOH7VMMU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BMCDYKOARSRQSUSONREJLZ2AHE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VF551II3Mq3iYg01NviSOH7VMMU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BMCDYKOARSRQSUSONREJLZ2AHE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tdx4ThmrTQy2kfoGJmIOAvMPCg8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BMCDYKOARSRQSUSONREJLZ2AHE.jpg\",\"version\":0,\"size\":101250},\"created_date\":\"2019-07-15T17:46:00Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:46:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BMCDYKOARSRQSUSONREJLZ2AHE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Cartel de empresas internacionais operou esquemas fraudulentos entre 1996 e 2017, segundo a PF e o MP.  Modus operandi  se assemelha ao de grandes construtoras brasileiras\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"9PnzCKvsafbcawts2ioPZ23c1NA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"O34n1YKgr8Gnm7oCbh6yLxsTyvM=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-07-11T01:14:10Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gcmu6Bz8Qc9DsOziDRQGBp2A7ds=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g2ivZ_dywiPSMLe5o30hqf-AqlY=/62x45/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-07-11T01:14:10Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/07/05/politica/1530816811_743477.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7627,\"word_count\":1172,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"empresa\",\"estrangeiras\",\"estrangeiro\",\"ser\",\"pegas\",\"pego\",\"patrocinar\",\"corrup\u00e7\u00e3o\",\"brasil\",\"cartel\",\"internacional\",\"operar\",\"esquema\",\"fraudulento\",\"1996\",\"2017\",\"dizer\",\"lava jato\",\"modus\",\"operandi\",\"assemelhar\",\"grande\",\"construtor\",\"brasileiras\",\"brasileiro\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/07/05/politica/1530816811_743477.html\",\"pep_created_date\":\"2018-07-05T18:53:31.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-07-11T01:14:10.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-07-11T01:14:10Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/07/05/politica/1530816811_743477.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"P3NC55MMDBC5DBJVMX4Q7SXIJI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:50:17.381Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"T5W2UQWA4VCOJIY67SWHNIXA34\",\"parent_id\":\"Q465YCK6ANB3FDXMABWNCOPCJE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:43:05.964Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/07/06/politica/1530830155_432908.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Opera\u00e7\u00e3o da PF derruba ministro-tamp\u00e3o e p\u00f5e na mira articulador com o Congresso\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Nova fase de uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal derruba titular do Trabalho e eleva para oito o n\u00famero de ministros de Temer investigados\"},\"description\":{\"basic\":\"Nova fase de uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal derruba titular do Trabalho e eleva para oito o n\u00famero de ministros de Temer investigados\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"mpe-ministerio-trabalho-emprego-brasil-a\",\"slug\":\"mpe-ministerio-trabalho-emprego-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135794\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mpe_ministerio_trabalho_emprego_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mpe_ministerio_trabalho_emprego_brasil_a\"}},{\"_id\":\"roberto-jefferson-monteiro-francisco-a\",\"slug\":\"roberto-jefferson-monteiro-francisco-a\",\"text\":\"Roberto Jefferson\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171347\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/roberto_jefferson_monteiro_francisco/a/\",\"normalized_name\":\"roberto_jefferson_monteiro_francisco_a\"}},{\"_id\":\"caso-mensalao-a\",\"slug\":\"caso-mensalao-a\",\"text\":\"Caso mensal\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"129693\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_mensalao/a/\",\"normalized_name\":\"caso_mensalao_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"casos-judiciales-a\",\"slug\":\"casos-judiciales-a\",\"text\":\"Casos judiciais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"21551\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/casos_judiciales/a/\",\"normalized_name\":\"casos_judiciales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"ministerios-a\",\"slug\":\"ministerios-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"59220\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ministerios/a/\",\"normalized_name\":\"ministerios_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Vx3Lr6MXFb-AThhJh7QEu117lVM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Vx3Lr6MXFb-AThhJh7QEu117lVM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Vx3Lr6MXFb-AThhJh7QEu117lVM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/INAByaaNmsc65rFIWwOuJE8GMPY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"version\":0,\"size\":42016,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Helton Yomura ap\u00f3s depoimento na Pol\u00edcia Federal.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:46:35Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":547,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:46:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p2cRop2gMU8_jUcd3JHKF9BiW0s=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yqC0QfHlz7ajGhtoMhAt4MP-NJc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Vx3Lr6MXFb-AThhJh7QEu117lVM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Vx3Lr6MXFb-AThhJh7QEu117lVM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Vx3Lr6MXFb-AThhJh7QEu117lVM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/INAByaaNmsc65rFIWwOuJE8GMPY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"version\":0,\"size\":42016,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Helton Yomura ap\u00f3s depoimento na Pol\u00edcia Federal.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:46:35Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":547,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:46:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XW53GJ2TVZSYZNKDJT74XOVGBM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p2cRop2gMU8_jUcd3JHKF9BiW0s=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yqC0QfHlz7ajGhtoMhAt4MP-NJc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"OWU5BJF4KCWMRNC2TOXKKJ7VWI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bJYnX3HgVV4cXOvIZjZYsS6VxSI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWU5BJF4KCWMRNC2TOXKKJ7VWI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWU5BJF4KCWMRNC2TOXKKJ7VWI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bJYnX3HgVV4cXOvIZjZYsS6VxSI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWU5BJF4KCWMRNC2TOXKKJ7VWI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bJYnX3HgVV4cXOvIZjZYsS6VxSI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWU5BJF4KCWMRNC2TOXKKJ7VWI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cZEikDX6HLp93_AtfM5YjS9rvcA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWU5BJF4KCWMRNC2TOXKKJ7VWI.jpg\",\"version\":0,\"size\":11851},\"created_date\":\"2019-07-15T17:46:37Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:46:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWU5BJF4KCWMRNC2TOXKKJ7VWI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Nova fase de uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal derruba titular do Trabalho e eleva para oito o n\u00famero de ministros de Temer investigados\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"OgetbyMd583m5mwfdWaTRLRxWp0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"i7oXJIrNZMkqSkmQRm-mcTcbGr4=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"2I27EDE57JVCM56GI4VHH5SKBY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/yAlBDo6Dd2KQ0jaIkYmIRGs7mDw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2I27EDE57JVCM56GI4VHH5SKBY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2I27EDE57JVCM56GI4VHH5SKBY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/yAlBDo6Dd2KQ0jaIkYmIRGs7mDw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2I27EDE57JVCM56GI4VHH5SKBY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yAlBDo6Dd2KQ0jaIkYmIRGs7mDw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2I27EDE57JVCM56GI4VHH5SKBY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ctx9AsEM9L26wRs14GVX1-WjpQI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2I27EDE57JVCM56GI4VHH5SKBY.jpg\",\"version\":0,\"size\":74314},\"created_date\":\"2019-07-15T17:46:45Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:46:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2I27EDE57JVCM56GI4VHH5SKBY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Nova fase de uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal derruba titular do Trabalho e eleva para oito o n\u00famero de ministros de Temer investigados\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uSFiA3IsxA0nx2frTqZ1V1ImE8A=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G53XsftduqGj1fHj5yfwLGMwwII=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-07-06T00:07:05Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-07-06T00:07:05Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/07/06/politica/1530830155_432908.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5121,\"word_count\":806,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"opera\u00e7\u00e3o de a pf\",\"derrubar\",\"ministro-tamp\u00e3o\",\"p\u00f4r\",\"mira\",\"articulador\",\"congresso\",\"nova\",\"novo\",\"fase\",\"opera\u00e7\u00e3o\",\"pol\u00edcia federal\",\"titular\",\"trabalho\",\"elevar\",\"oito\",\"n\u00famero\",\"ministro\",\"temer\",\"investigar\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/07/06/politica/1530830155_432908.html\",\"pep_created_date\":\"2018-07-05T22:35:55.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-07-06T00:07:05.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-07-06T00:07:05Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/07/06/politica/1530830155_432908.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-07-08T20:08:30Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Rodolfo Borges \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"o2hDdS8FeDy-2TfF8c183fWM9WA=/768x0/\",\"medium\":\"A6rf1iminEE0RYlLylaRiEDubn4=/1000x0/\",\"large\":\"5MSpxks24jj9dDMKR9QO1KiPcio=/1500x0/\",\"4:3\":\"hdX6KdhQgYO9WS8ZYcAeYjveBuY=/600x450/\",\"3:4\":\"FdhJB6XoEZ5WoKk_8wCqoWLzX6M=/450x600/\"}},\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"byline\":\"Rodolfo Borges\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"145237\",\"epauth\":\"rodolfoborges\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:14.001Z\"}}},{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_wuaQQm2Zx2D-fPyMgWKytTqt2I=/768x0/\",\"medium\":\"fcO4XYJzz-7WPgvrYvUQYUe9mmU=/1000x0/\",\"large\":\"33L6BtMPmOJrUYa9uKTIBGempvA=/1500x0/\",\"4:3\":\"cJC135VOqKYAOeESkYdZz67Ne6I=/600x450/\",\"3:4\":\"wcEvOP7FXDRnnCR2_pIRID2po0o=/450x600/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-07-08T20:08:30Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7825,\"word_count\":1249,\"paragraph_count\":15,\"keywords\":[\"desembargador\",\"mandar\",\"soltar\",\"lula\",\"relator\",\"caso\",\"suspender\",\"decis\u00e3o\",\"rog\u00e9rio favreto\",\"trf\",\"4\",\"considerar\",\"fato\",\"novo\",\"condi\u00e7\u00e3o\",\"paciente\",\"pr\u00e9-candidato\",\"desembargador gebran neto\",\"respons\u00e1vel\",\"determinar\",\"manuten\u00e7\u00e3o\",\"pris\u00e3o\"],\"pretitle_seo\":\"Rog\u00e9rio Favreto\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\",\"pep_created_date\":\"2018-07-08T15:35:07.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2020-05-21T10:24:20.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-07-08T20:08:30Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/07/08/politica/1531064107_845443.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161659264,\"lastModified\":1598161359264},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}