{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_05_01_opinion_1493666728_748294.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Os que apodrecem | Opini\u00e3o | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Eliane Brum\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Quando os \u00edndios descobrem o Brasil do Governo &#x27;9% de aprova\u00e7\u00e3o&#x27; Temer\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Opini\u00e3o, Michel Temer, Presidente Brasil, Presid\u00eancia Brasil, Brasil, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica, Minist\u00e9rio Justi\u00e7a, \u00cdndios americanos, Ind\u00edgenas, Funai, Governo Brasil, Governo, Minist\u00e9rios, Etnias, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Sociedade, K\u00e1tia Abreu, Gleisi Hoffmann, Partido dos Trabalhadores, Partidos pol\u00edticos, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-05-02T16:25:51Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-05-02T16:25:51Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-02T16:25:51Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Os que apodrecem\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Quando os \u00edndios descobrem o Brasil do Governo &#x27;9% de aprova\u00e7\u00e3o&#x27; Temer\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/YPFs96IBDSPzR42WSnnnwiwXt64=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F6VTJQ6T3KI3VKONE44BR6GYQA.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-05-02T16:25:51Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Eliane Brum\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Opini\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opini\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Minist\u00e9rio Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"\u00cdndios americanos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Ind\u00edgenas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Funai\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Minist\u00e9rios\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Etnias\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sociedade\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"K\u00e1tia Abreu\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gleisi Hoffmann\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Os que apodrecem | Coluna\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Opini\u00e3o\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/opiniao\",\"name\":\"Opini\u00e3o\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/xT2U7Zk0D3APtJ2PAgcGjmAifmE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/xT2U7Zk0D3APtJ2PAgcGjmAifmE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"height\":980,\"width\":654},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Os que apodrecem\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\",\"datePublished\":\"2017-05-02T16:25:51Z\",\"dateModified\":\"2017-05-02T16:25:51Z\",\"description\":\"Quando os \u00edndios descobrem o Brasil do Governo \u00ab9% de aprova\u00e7\u00e3o\u00bb Temer\",\"articleBody\":\"Quanto mal o governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer ainda pode fazer? As flechas empunhadas pelos ind\u00edgenas que ocuparam Bras\u00edlia na semana passada podem indicar. \u00c9 contra os mais vulner\u00e1veis, os que ningu\u00e9m liga, os grandes outros do Brasil que as m\u00e3os corrompidas avan\u00e7am sem a necessidade de disfar\u00e7ar sequer no discurso. \u00c9 desta aldeia chamada Funai que vem se arrancando pe\u00e7a por pe\u00e7a e talvez em breve o dia amanhe\u00e7a e j\u00e1 n\u00e3o existam sequer cadeiras. \u00c9 ali que o pior de ontem \u00e9 melhor do que o pior de hoje. E no amanh\u00e3 a frase \u201cnenhum direito a menos\u201d pode deixar de fazer qualquer sentido porque j\u00e1 se foram todos. \u00c9 com os \u00edndios que acontece primeiro. Desde 1500, como se sabe. Mas, n\u00e3o custa lembrar: \u201c\u00cdndio \u00e9 n\u00f3s\u201d. Na quinta-feira (27/4), o presidente da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio, Ant\u00f4nio Fernandes Toninho Costa, passou mal quando negociava com lideran\u00e7as ind\u00edgenas acampadas na Esplanada dos Minist\u00e9rios. Uma queda de press\u00e3o, sua assessoria diria. Ele encarna por esses dias o drama t\u00e3o bem expressado na frase antol\u00f3gica do escritor Luis Fernando Verissimo: \u201cNo Brasil, o fundo do po\u00e7o \u00e9 apenas uma etapa\u201d. Ant\u00f4nio Costa \u00e9 uma etapa, ele mesmo descobriu. Antes dele, o governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer tentou colocar um general para presidir a Funai. A informa\u00e7\u00e3o vazou e houve rea\u00e7\u00e3o. Afinal, a ditadura comandada pelos militares no Brasil, com o apoio de setores da sociedade civil, exterminou centenas de ind\u00edgenas. O governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer recuou do general, mas n\u00e3o recuou da decis\u00e3o de entregar a Funai para o Partido Social Crist\u00e3o (PSC). Assim, tipo um agrado para o partido da sua base aliada: \u201cPega a\u00ed a Funai pra voc\u00eas\u201d. O PSC notabiliza-se pela qualidade de seus expoentes: do pastor Marco Feliciano, aquele que diz que os \u201cafricanos descendem de ancestral amaldi\u00e7oado de No\u00e9\u201d, ao militar da reserva Jair Bolsonaro, que defende torturadores e se orgulha disso. Dono da Funai, o PSC, este partido que merece um estudo mais aprofundado, colocou Ant\u00f4nio Costa na presid\u00eancia. N\u00e3o mais um general, mas um pastor evang\u00e9lico para cuidar das quest\u00f5es ind\u00edgenas. Ant\u00f4nio Costa, dentista e pastor da Primeira Igreja Batista do Guar\u00e1, costuma ser um homem educado. Quando se despede dos ind\u00edgenas, ele diz \u201cfiquem com Deus\u201d. Alguns povos ind\u00edgenas poderiam perguntar a qual deus ele se refere, mas h\u00e1 quest\u00f5es mais urgentes. Mas, se Ant\u00f4nio Costa \u00e9 um homem educado, seu olhar sobre os povos ind\u00edgenas parece n\u00e3o ter sido abalado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Ele expressou suas ideias com sincera devo\u00e7\u00e3o na entrevista que deu ao rep\u00f3rter Jo\u00e3o Fellet, da BBC Brasil, no in\u00edcio de abril. Para ele, os ind\u00edgenas devem ser inseridos no \u201csistema produtivo\u201d e a minera\u00e7\u00e3o em suas terras ancestrais regulamentada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. Seu chefe, o ruralista e ministro da Justi\u00e7a Osmar Serraglio (PMDB), nomeado pelo governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer, havia dito dias antes que era preciso parar com essa discuss\u00e3o sobre demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas porque \u201cterra n\u00e3o enche barriga de ningu\u00e9m\u201d. Para acelerar o processo de desproteger as terras ind\u00edgenas j\u00e1 protegidas e jamais proteger as que ainda precisam ser protegidas, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas extinguiu 347 cargos comissionados da Funai, que naquele momento mal conseguia trabalhar por falta de pessoal. E, por mais cr\u00edticas que se possa fazer \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Funai em diferentes fases, a viol\u00eancia contra os ind\u00edgenas se multiplica onde ela n\u00e3o est\u00e1. Sem a Funai, \u00e9 ainda mais f\u00e1cil avan\u00e7ar sobre as ricas terras ind\u00edgenas e arrebentar com a cultura dos mais de 250 povos origin\u00e1rios, assim como com a floresta e outros ecossistemas, j\u00e1 que s\u00e3o os ind\u00edgenas os principais protetores do meio ambiente. As ideias de Ant\u00f4nio Costa, expostas de forma t\u00e3o cristalina, chocaram aqueles que defendem o direito de os povos ind\u00edgenas existirem e determinarem seu destino. O antrop\u00f3logo Eduardo Viveiros de Castro, do Museu Nacional, afirmou no Twitter sobre o conte\u00fado da entrevista: \u201cOs imbecis n\u00e3o param de emergir da fossa s\u00e9ptica que \u00e9 esse governo. Os coron\u00e9is da ditadura que dominavam a Funai nos anos 70 n\u00e3o diriam melhor\u201d. Mas os dias s\u00e3o assim no Brasil do governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer. O horror de ontem \u00e9 uma etapa intermedi\u00e1ria, jamais o fundo do po\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 nem que sempre pode piorar, como diz o clich\u00ea. \u00c9 que sempre piora. Tanto que, dias atr\u00e1s, um grupo de ind\u00edgenas interrompeu a BR-163 por seis horas, em Mato Grosso do Sul. Uma das reivindica\u00e7\u00f5es era a perman\u00eancia de Ant\u00f4nio Costa na presid\u00eancia da Funai. Estavam os ind\u00edgenas loucos? N\u00e3o. Eles apenas j\u00e1 tinham descoberto o Brasil do governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer. O que tinha se passado era o seguinte. N\u00e3o bastava ter um presidente da Funai pastor evang\u00e9lico, n\u00e3o bastava ter um presidente da Funai defendendo que os ind\u00edgenas precisam ser inseridos \u201cna cadeia produtiva\u201d, n\u00e3o bastava ter um presidente da Funai apostando na libera\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas para a minera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. Para o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas e para os caciques brancos do PSC, Ant\u00f4nio Costa era progressista demais. Percebam o quanto Ant\u00f4nio Costa era \u201cesquerdista\u201d: ele se recusou a nomear afilhados pol\u00edticos para cargos t\u00e9cnicos da Funai. Afirmou \u00e0 imprensa que, por essa recusa, seria demitido e estava \u201caguardando a exonera\u00e7\u00e3o ser publicada\u201d: \u201cAs coordena\u00e7\u00f5es regionais trabalham diretamente com a comunidade ind\u00edgena, e eles (ind\u00edgenas) n\u00e3o aceitam pol\u00edticos. Eles (integrantes do partido) queriam colocar pessoas que nunca trabalharam com o tema\u201d. Ant\u00f4nio Costa botou uma barreira de princ\u00edpio, apenas uma, mas qualquer princ\u00edpio, por mais elementar que seja, \u00e9 inaceit\u00e1vel no governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer. Qualquer princ\u00edpio \u00e9 um ato de insubordina\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de demiss\u00e3o. Afinal, como algu\u00e9m ousa ter princ\u00edpios no governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer? A demiss\u00e3o deveria ter ocorrido no Dia do \u00cdndio, mas algum iluminado deste governo de luminares achou que talvez, quem sabe, poderia n\u00e3o soar bem. Tiveram um tipo de lampejo. Ant\u00f4nio Costa segue ainda na Funai e, pelo menos at\u00e9 hoje, s\u00f3 a sua press\u00e3o caiu. Questionado sobre a demiss\u00e3o do presidente da Funai, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas, Osmar Serraglio, teria dito: \u201cN\u00e3o estou sabendo de demiss\u00e3o. Vi pela imprensa que ele seria demitido. Na verdade, a Funai \u00e9 do PSC, do Andr\u00e9 Moura\u201d. Era para os ind\u00edgenas e para as pessoas e organiza\u00e7\u00f5es que defendem o direito de os ind\u00edgenas existirem ficarem tranquilos depois de saber que este lote do Latif\u00fandio Brasil pertence ao cacique Andr\u00e9 Moura, l\u00edder-do-governo-no-Congresso-e-r\u00e9u-no-STF-e-suspeito-de-tentativa-de-homic\u00eddio-e-bra\u00e7o-direito-de-Eduardo-Cunha, de forma que ele possa acomodar seus interesses e o dos amigos da forma que lhe for mais confort\u00e1vel, sem ser perturbado por a\u00e7odamentos \u00e9ticos. Afinal, o que \u00e9 a vida de mais de 250 povos origin\u00e1rios? Que import\u00e2ncia tem a preserva\u00e7\u00e3o ambiental do planeta quando comparada \u00e0 grandiosidade dos interesses do PSC? Mas, estranhamente, n\u00e3o ficaram tranquilos. Assim, nos \u00faltimos dias, ocorreu certo esfor\u00e7o para manter Ant\u00f4nio Costa no cargo por parte de muitos que antes se persignavam ao ouvir seu nome. Por uma raz\u00e3o singela: Ant\u00f4nio Costa \u00e9 uma etapa intermedi\u00e1ria numa descida acelerada, e o fundo do po\u00e7o n\u00e3o existe nem como abstra\u00e7\u00e3o no governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer. Com Ant\u00f4nio Costa ou sem ele, o progresso segue veloc\u00edssimo na Funai. Segundo o rep\u00f3rter Andr\u00e9 Borges, do Estad\u00e3o, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas enviou para a Casa Civil a indica\u00e7\u00e3o da servidora Azelene In\u00e1cio para o cargo de diretora de prote\u00e7\u00e3o territorial da Funai, \u00e1rea respons\u00e1vel pela demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas. Azelene foi apontada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal em Santos, no estado de S\u00e3o Paulo, em 2008, por atua\u00e7\u00e3o em favor do empres\u00e1rio Eike Batista para liberar a constru\u00e7\u00e3o do complexo portu\u00e1rio que afetava diretamente uma terra ind\u00edgena. Segundo a reportagem, naquele momento ela era coordenadora-geral de direitos ind\u00edgenas na Funai, mas teria dito aos ind\u00edgenas que n\u00e3o deveriam confiar na Funai porque a demarca\u00e7\u00e3o das terras n\u00e3o aconteceria. E, portanto, deveriam aceitar a proposta da empresa para n\u00e3o serem simplesmente despejados sem direito algum. Por coincid\u00eancia po\u00e9tica, na sexta-feira da Greve Geral (28/4), Eike Batista foi liberado da pris\u00e3o pelo ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal. Mas n\u00e3o sejamos pessimistas, porque pessimista \u00e9 gente que n\u00e3o gosta do Brasil. \u00c9 t\u00e3o melhor viver num pa\u00eds em que a presidente eleita foi tirada do poder por um Congresso honesto e pelos estadistas da Fiesp e por movimentos de cidad\u00e3os de bem aliados a Eduardo Cunha. \u00c9 t\u00e3o melhor viver neste Brasil agora sem corrup\u00e7\u00e3o, finalmente entregue \u00e0s m\u00e3ozinhas serelepes do presidente-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-apontado-por-executivo-da-Odebrecht-por-ter-comandado-uma-reuni\u00e3o-em-que-se-negociou-uma-propina-de-40-milh\u00f5es-de-d\u00f3lares-Temer. \u00c9 t\u00e3o melhor, inclusive, porque gente muito inteligente garante (e at\u00e9 escreve!) que \u00e9 \u00f3timo que Temer n\u00e3o tenha popularidade porque pode ent\u00e3o fazer as reformas \u201cnecess\u00e1rias\u201d sem precisar dar satisfa\u00e7\u00f5es ao povo, esta entidade que tanto atrapalha o Brasil porque nem sempre entende que os cortes dos seus direitos s\u00e3o necess\u00e1rios porque s\u00e3o os seus direitos que impedem o desenvolvimento do pa\u00eds desde Deodoro da Fonseca. Os \u00edndios sempre complicam tudo, \u00e9 preciso dizer. S\u00e3o inc\u00f4modos porque metem seu cocar onde n\u00e3o deveriam. Interditam n\u00e3o s\u00f3 estradas e canteiros de obras de hidrel\u00e9tricas, mas tamb\u00e9m qualquer binarismo. E impedem muitos brancos de apagar o passado recente. Foi o que aconteceu na semana passada com a senadora acusada pela Lava Jato Gleisi Hoffmann (PT). Ela entrou no plen\u00e1rio do Senado de cocar na cabe\u00e7a. A causa era leg\u00edtima: os ind\u00edgenas tentaram colocar 200 caix\u00f5es de papel preto no espelho d\u2019\u00e1gua do Congresso, representando os mortos em conflitos de terra, mas foram reprimidos com balas de borracha, bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e spray pimenta pela Pol\u00edcia Militar. Eram cenas do tempo da ditadura reeditando-se hoje, mas certa imprensa que tem problemas com o conceito n\u00e3o de p\u00f3s-verdade, mas de verdade mesmo, chamou de \u201cconfronto\u201d. \u00c9 um exerc\u00edcio interessante imaginar como cobririam o \u201cconfronto\u201d ocorrido em 1500. O problema do cocar de Gleisi, usado por ela para denunciar os abusos cometidos contra os ind\u00edgenas e o desmantelamento da Funai, \u00e9 que ela foi justamente uma das mais ativas protagonistas do desmonte que agora denuncia quando era chefe da Casa Civil no governo de Dilma Rousseff. \u00c9 dela, ent\u00e3o sem cocar, a seguinte p\u00e9rola do cinismo nacional, referindo-se \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas: \u201cO governo n\u00e3o pode e n\u00e3o vai concordar com minorias com projetos ideol\u00f3gicos irreais\u201d. Se o governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer j\u00e1 alcan\u00e7ou etapas at\u00e9 ent\u00e3o inexploradas na sua determina\u00e7\u00e3o de levar o Brasil ao fundo do po\u00e7o sem fundo, o desmonte da Funai e os ataques aos direitos constitucionais dos povos ind\u00edgenas come\u00e7ou bem antes. O governo de Dilma Rousseff marcou um per\u00edodo de grande retrocesso na prote\u00e7\u00e3o das florestas e dos povos tradicionais. N\u00e3o custa lembrar de outra p\u00e9rola sobre os povos ind\u00edgenas, esta cometida pela ruralista Katia Abreu, engastada por Rousseff no minist\u00e9rio da Agricultura: \u201cO problema \u00e9 que os \u00edndios sa\u00edram da floresta e passaram a descer na \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o\u201d. Como sempre acontece primeiro com eles, os \u00edndios viveram tempos de mais um direito a menos bem antes da gest\u00e3o temer\u00e1ria. Se o impeachment foi uma ruptura na medida em que tirou Dilma Rousseff e o PT do poder que haviam alcan\u00e7ado pelo voto, o governo Temer \u00e9 uma continuidade bem piorada e representa a acelera\u00e7\u00e3o do desmonte de direitos que se iniciou quando PMDB, PT e o que h\u00e1 de mais nefasto no espectro partid\u00e1rio ainda se abra\u00e7avam pelos corredores do Planalto e do Congresso em nome de uma obscenidade que nomearam como \u201cgovernabilidade\u201d. No Brasil nada \u00e9 simples e muito menos bin\u00e1rio, como apontam com tanta precis\u00e3o as flechas dos ind\u00edgenas. Apagar a mem\u00f3ria, assim como as contradi\u00e7\u00f5es, nunca nos levou a um pa\u00eds melhor. E assim chegamos ao que chamamos de presente. Um governo com 9% de aprova\u00e7\u00e3o e 8 ministros investigados pela Lava Jato, um presidente apontado pelo executivo de uma empreiteira como negociador de uma propina de 40 milh\u00f5es de d\u00f3lares \u2013 e cada dia mais um direito a menos. Diante deste cen\u00e1rio, na sexta-feira, 28 de abril, grande parte do Brasil parou em greve geral contra as reformas trabalhistas e da previd\u00eancia. Um dos principais articuladores das manifesta\u00e7\u00f5es pelo impeachment de Dilma Rousseff, o Movimento Brasil Livre (MBL), chamou os trabalhadores exercendo o seu direito leg\u00edtimo de greve de \u201cvagabundos\u201d. O prefeito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria (PSDB), a cada dia mais presidenci\u00e1vel, tamb\u00e9m chamou os trabalhadores exercendo o seu direito constitucional de greve de \u201cvagabundos\u201d. Seu diligente colaborador, o prefeito regional de Pinheiros, Paulo Mathias, superou todas as expectativas ao enaltecer em v\u00eddeo um grupo de servidores que dormiu no servi\u00e7o para n\u00e3o faltar ao trabalho com a paralisa\u00e7\u00e3o do transporte. Em seguida, colocou todos os neur\u00f4nios para trabalhar no dia da greve e revolucionou o pensamento l\u00f3gico: \u201cSou a favor do direito \u00e0 greve, mas n\u00e3o em dia de trabalho\u201d. Quando aqueles que se esfor\u00e7am para se vender como \u201cnovidade\u201d chamam trabalhador em greve de \u201cvagabundo\u201d, o discurso mais mofado e decr\u00e9pito do autoritarismo, o \u201cnovo\u201d j\u00e1 n\u00e3o disfar\u00e7a o cheiro na prateleira. Porta-voz do governo no 28 de abril, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas, Osmar Serraglio, tamb\u00e9m invocou uma express\u00e3o do passado autorit\u00e1rio ao chamar a greve geral de \u201cbaderna generalizada\u201d. Mas sempre h\u00e1 o futuro logo ali, depois da curva. No domingo (30/4), pesquisa do DataFolha mostrou que Jair Bolsonaro, do PSC, o partido que \u00e9 \u201cdono da Funai\u201d, disputa o segundo lugar na elei\u00e7\u00e3o presidencial de 2018 na prefer\u00eancia dos eleitores ansiosos por mudar o Brasil. Bolsonaro n\u00e3o disfar\u00e7a seu autoritarismo com nenhum nome photoshopado como \u201cgestor\u201d. \u00c9 franco defensor da ditadura e dos torturadores, assim como homof\u00f3bico declarado. R\u00e9u por incita\u00e7\u00e3o ao crime de estupro, na mira do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal por discrimina\u00e7\u00e3o racial, ele tamb\u00e9m j\u00e1 anunciou que, se eleito, \u201cn\u00e3o vai ter um cent\u00edmetro demarcado para terra ind\u00edgena ou quilombola\u201d. Com os ind\u00edgenas acontece primeiro, mas, n\u00e3o custa lembrar, \u201c\u00edndio \u00e9 n\u00f3s\u201d. O que apontam as flechas dos ind\u00edgenas? As flechas dos ind\u00edgenas apontam que no Brasil o passado n\u00e3o passa e o futuro j\u00e1 passou.\",\"keywords\":[\"Opini\u00e3o\",\"Michel Temer\",\"Presidente Brasil\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Brasil\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica\",\"Minist\u00e9rio Justi\u00e7a\",\"\u00cdndios americanos\",\"Ind\u00edgenas\",\"Funai\",\"Governo Brasil\",\"Governo\",\"Minist\u00e9rios\",\"Etnias\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"Sociedade\",\"K\u00e1tia Abreu\",\"Gleisi Hoffmann\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Eliane Brum\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/eliane-brum/\"}],\"articleSection\":\"Opini\u00e3o\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ZX30d9mntgrjS9aFdLJzC8vOMDc=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Os que apodrecem\",\"productID\":\"7456N7AXEJH3XCYHWO6IERKD4A:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article-opinion/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ltacgvjgx2cacra-f-28091df04-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":4,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"26a81af\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":12766,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161058\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==WGPPjBFAZCfHyGKUkrwW6AHg1mrJWYz65By+oKt0qeNrWqjbSejTYQyOr0ym2H3wf4LSHKg2bkcs5/qew2eZrhzse7TKfrLxceWGoEkBF2m5iw7aY4VnvO9XGzfs2LdKkfOKq9tKJ+qvdU2yYALJRwv8vecCOFYvvLAh2sCJ4XGOKJonQFFz3sBXZMYZefn0PRh37KlR0c31o6K0chdDnE9xYh7ozYi3WWPz/Kftf/RlW4h8D3+srrBRGRUtLNAnwFKjVVhePYVnNcKdny04+xevuyqp1GVlm0hMhZcKwMn5iY+Fm8fL5h/M8DqRy5+v+MQbWdealNQLFK9UY32iTqn+uaWunvFBUyMS29jQmHW0+0uSgCtYlq9h3dqa7mJdkTjykEIPTu9veuyeuT/5Gkuxk5afVdxp5BxV9mGSJuU=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__columna t__s__opiniao\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/opiniao/\">Opini\u00e3o</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/opiniao/\">Opini\u00e3o</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg opinion | flex container_column align_items_center text_align_center padding_h_xxl\" id=\"article_header\"><div class=\"info-wrapper | flex container_row\"><span class=\"kicker |  uppercase \"><span>Coluna</span></span><span class=\"popup | relative\n        padding_left margin_left border border_left border_gray_alt\n        \"><div class=\"outer-circle | undefined pointer border_round relative\"><div class=\"inner-circle | background_white border_round absolute\"></div><div class=\"inner-circle content | flex justify_center align_items_center absolute font_secondary\">i</div></div></span></div><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark italic\">Os que apodrecem</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark normal\">Quando os \u00edndios descobrem o Brasil do Governo '9% de aprova\u00e7\u00e3o' Temer</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Os%20que%20apodrecem\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Os que apodrecem\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" data-param-text=\"Os que apodrecem\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Os%20que%20apodrecem&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Os que apodrecem\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" data-param-text=\"Os que apodrecem via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Os%20que%20apodrecem&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Os que apodrecem\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" data-param-text=\"Os que apodrecem\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Os%20que%20apodrecem&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\" data-param-description=\"Os que apodrecem\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" data-param-text=\"Os que apodrecem\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Os%20que%20apodrecem&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/eliane-brum/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Eliane Brum\">Eliane Brum</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"> <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-05-02/\">02 may 2017 - 16:25 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/xT2U7Zk0D3APtJ2PAgcGjmAifmE=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\" alt=\"Movimentos ind&amp;iacute;genas protestam em Bras&amp;iacute;lia, na &amp;uacute;ltima semana. \" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Movimentos ind&amp;iacute;genas protestam em Bras&amp;iacute;lia, na &amp;uacute;ltima semana. </span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Jo\u00e9dson Alves / EFE</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">Quanto mal o governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer ainda pode fazer?</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/opinion/1493406450_934969.html?rel=listapoyo\">&#x27;As \u00faltimas dos Tristes Tr\u00f3picos&#x27;, por XICO S\u00c1</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493228744_734088.html?rel=listapoyo\">Por que grupos ind\u00edgenas protestavam durante a discuss\u00e3o da reforma trabalhista?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"brasil.elpais.com/brasil/2017/04/20/politica/1492722067_410462.html?rel=listapoyo\">\u201cEstamos tomando \u00e1gua polu\u00edda, de merc\u00fario. O povo yanomami vai sumir\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/20/politica/1492722689_804462.html?rel=listapoyo\">Presidente da Funai deve ser demitido ap\u00f3s contrariar indica\u00e7\u00f5es de ruralistas</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/01/24/opinion/1485269600_994030.html?rel=listapoyo\">Entre o improviso e a maldade: a pol\u00edtica (anti) indigenista do Governo Temer</a></li></ul></section><p class=\"\">As flechas empunhadas pelos <a href=\"brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493228744_734088.html\">ind\u00edgenas que ocuparam Bras\u00edlia na semana passada</a> podem indicar. \u00c9 contra os mais vulner\u00e1veis, os que ningu\u00e9m liga, os grandes outros do Brasil que as m\u00e3os corrompidas avan\u00e7am sem a necessidade de disfar\u00e7ar sequer no discurso. \u00c9 desta aldeia chamada Funai que vem se arrancando pe\u00e7a por pe\u00e7a e talvez em breve o dia amanhe\u00e7a e j\u00e1 n\u00e3o existam sequer cadeiras. \u00c9 ali que o pior de ontem \u00e9 melhor do que o pior de hoje. E no amanh\u00e3 a frase \u201cnenhum direito a menos\u201d pode deixar de fazer qualquer sentido porque j\u00e1 se foram todos. \u00c9 com os \u00edndios que acontece primeiro. Desde 1500, como se sabe. Mas, n\u00e3o custa lembrar: \u201c<a href=\"http://www.indio-eh-nos.eco.br\" target=\"_blank\">\u00cdndio \u00e9 n\u00f3s</a>\u201d.</p><p class=\"\">Na quinta-feira (27/4), o presidente da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio, Ant\u00f4nio Fernandes Toninho Costa, <a href=\"http://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/brasil/2017/04/27/internas_polbraeco,591797/presidente-da-funai-passa-mal-e-e-internado-com-suspeita-de-infarte.shtml\" target=\"_blank\">passou mal quando negociava com lideran\u00e7as ind\u00edgenas acampadas na Esplanada dos Minist\u00e9rios</a>. Uma queda de press\u00e3o, sua assessoria diria. Ele encarna por esses dias o drama t\u00e3o bem expressado na frase antol\u00f3gica do escritor Luis Fernando Verissimo: \u201cNo Brasil, o fundo do po\u00e7o \u00e9 apenas uma etapa\u201d. Ant\u00f4nio Costa \u00e9 uma etapa, ele mesmo descobriu.</p><p class=\"\">Antes dele, <a href=\"http://g1.globo.com/politica/noticia/governo-temer-tem-aprovacao-de-9-e-reprovacao-de-61-diz-datafolha.ghtml\" target=\"_blank\">o governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer</a> tentou colocar <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/04/politica/1467659450_184324.html\">um general para presidir a Funai</a>. A informa\u00e7\u00e3o vazou e houve rea\u00e7\u00e3o. Afinal, a ditadura comandada pelos militares no Brasil, com o apoio de setores da sociedade civil, exterminou centenas de ind\u00edgenas. O governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/06/politica/1467834468_924962.html\">recuou do general</a>, mas n\u00e3o recuou da decis\u00e3o de entregar a Funai para o Partido Social Crist\u00e3o (PSC). Assim, tipo um agrado para o partido da sua base aliada: \u201cPega a\u00ed a Funai pra voc\u00eas\u201d.</p><p class=\"\">O PSC notabiliza-se pela qualidade de seus expoentes: do pastor Marco Feliciano, aquele que diz que os \u201cafricanos descendem de ancestral amaldi\u00e7oado de No\u00e9\u201d, ao militar da reserva Jair Bolsonaro, que defende torturadores e se orgulha disso. Dono da Funai, o PSC, este partido que merece um estudo mais aprofundado, colocou Ant\u00f4nio Costa na presid\u00eancia. N\u00e3o mais um general, mas um pastor evang\u00e9lico para cuidar das quest\u00f5es ind\u00edgenas.</p><p class=\"\">Ant\u00f4nio Costa, dentista e pastor da Primeira Igreja Batista do Guar\u00e1, costuma ser um homem educado. Quando se despede dos ind\u00edgenas, ele diz \u201cfiquem com Deus\u201d. Alguns povos ind\u00edgenas poderiam perguntar a qual deus ele se refere, mas h\u00e1 quest\u00f5es mais urgentes. Mas, se Ant\u00f4nio Costa \u00e9 um homem educado, seu olhar sobre os povos ind\u00edgenas parece n\u00e3o ter sido abalado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Ele expressou suas ideias com sincera devo\u00e7\u00e3o <a href=\"http://www.bbc.com/portuguese/brasil-39510285\">na entrevista que deu ao rep\u00f3rter Jo\u00e3o Fellet, da <em>BBC Brasil</em></a>, no in\u00edcio de abril. Para ele, os ind\u00edgenas devem ser inseridos no \u201csistema produtivo\u201d e a minera\u00e7\u00e3o em suas terras ancestrais regulamentada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>A Funai \u00e9 desmontada para acelerar o processo de desproteger as terras ind\u00edgenas j\u00e1 protegidas e jamais proteger as que ainda precisam ser protegidas</div></blockquote><p class=\"\">Seu chefe, o ruralista e ministro da Justi\u00e7a Osmar Serraglio (PMDB), nomeado pelo governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer, havia dito dias antes que era preciso parar com essa discuss\u00e3o sobre demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas porque <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2017/03/1865209-ministro-da-justica-critica-indios-e-diz-que-terra-nao-enche-barriga.shtml\" target=\"_blank\">\u201cterra n\u00e3o enche barriga de ningu\u00e9m\u201d</a>. Para acelerar o processo de desproteger as terras ind\u00edgenas j\u00e1 protegidas e jamais proteger as que ainda precisam ser protegidas, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas <a href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2017-03/funai-muda-o-estatuto-e-extingue-347-cargos-comissionados\">extinguiu 347 cargos comissionados da Funai</a>, que naquele momento mal conseguia trabalhar por falta de pessoal. E, por mais cr\u00edticas que se possa fazer \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Funai em diferentes fases, a viol\u00eancia contra os ind\u00edgenas se multiplica onde ela n\u00e3o est\u00e1. Sem a Funai, \u00e9 ainda mais f\u00e1cil avan\u00e7ar sobre as ricas terras ind\u00edgenas e arrebentar com a cultura dos mais de 250 povos origin\u00e1rios, assim como com a floresta e outros ecossistemas, j\u00e1 que s\u00e3o os ind\u00edgenas os principais protetores do meio ambiente.</p><p class=\"\">As ideias de Ant\u00f4nio Costa, expostas de forma t\u00e3o cristalina, chocaram aqueles que defendem o direito de os povos ind\u00edgenas existirem e determinarem seu destino. <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2014/09/29/opinion/1412000283_365191.html\">O antrop\u00f3logo Eduardo Viveiros de Castro, do Museu Nacional</a>, afirmou no Twitter sobre o conte\u00fado da entrevista: \u201cOs imbecis n\u00e3o param de emergir da fossa s\u00e9ptica que \u00e9 esse governo. Os coron\u00e9is da ditadura que dominavam a Funai nos anos 70 n\u00e3o diriam melhor\u201d.</p><p class=\"\">Mas os dias s\u00e3o assim no Brasil do governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer. O horror de ontem \u00e9 uma etapa intermedi\u00e1ria, jamais o fundo do po\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 nem que sempre pode piorar, como diz o clich\u00ea. \u00c9 que sempre piora. Tanto que, dias atr\u00e1s, um grupo de ind\u00edgenas interrompeu a BR-163 por seis horas, em Mato Grosso do Sul. Uma das reivindica\u00e7\u00f5es era a perman\u00eancia de Ant\u00f4nio Costa na presid\u00eancia da Funai. Estavam os ind\u00edgenas loucos?</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>Os ind\u00edgenas descobriram que no Brasil de Temer o que j\u00e1 \u00e9 ruim sempre piora no dia seguinte</div></blockquote><p class=\"\">N\u00e3o. Eles apenas j\u00e1 tinham descoberto o Brasil do governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer. O que tinha se passado era o seguinte. N\u00e3o bastava ter um presidente da Funai pastor evang\u00e9lico, n\u00e3o bastava ter um presidente da Funai defendendo que os ind\u00edgenas precisam ser inseridos \u201cna cadeia produtiva\u201d, n\u00e3o bastava ter um presidente da Funai apostando na libera\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas para a minera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. Para o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas e para os caciques brancos do PSC, Ant\u00f4nio Costa era progressista demais.</p><p class=\"\">Percebam o quanto Ant\u00f4nio Costa era \u201cesquerdista\u201d: ele se recusou a nomear afilhados pol\u00edticos para cargos t\u00e9cnicos da Funai. Afirmou \u00e0 imprensa que, por essa recusa, seria demitido e estava \u201caguardando a exonera\u00e7\u00e3o ser publicada\u201d: \u201c<a href=\"http://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/politica/2017/04/23/internas_polbraeco,590394/ao-correio-presidente-da-funai-diz-que-ja-sabia-da-demissao.shtml\" target=\"_blank\">As coordena\u00e7\u00f5es regionais trabalham diretamente com a comunidade ind\u00edgena, e eles (ind\u00edgenas) n\u00e3o aceitam pol\u00edticos</a>. Eles (integrantes do partido) queriam colocar pessoas que nunca trabalharam com o tema\u201d. Ant\u00f4nio Costa botou uma barreira de princ\u00edpio, apenas uma, mas qualquer princ\u00edpio, por mais elementar que seja, \u00e9 inaceit\u00e1vel no governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer. Qualquer princ\u00edpio \u00e9 um ato de insubordina\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de demiss\u00e3o. Afinal, como algu\u00e9m ousa ter princ\u00edpios no governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer?</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>A Funai tem \u201cdono\u201d: \u00e9 do PSC de Andr\u00e9 Moura, Jair Bolsonaro e Marco Feliciano</div></blockquote><p class=\"\"><a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493228744_734088.html\" target=\"_blank\">A demiss\u00e3o deveria ter ocorrido no Dia do \u00cdndio</a>, mas algum iluminado deste governo de luminares achou que talvez, quem sabe, poderia n\u00e3o soar bem. Tiveram um tipo de lampejo. Ant\u00f4nio Costa segue ainda na Funai e, pelo menos at\u00e9 hoje, s\u00f3 a sua press\u00e3o caiu. Questionado sobre a demiss\u00e3o do presidente da Funai, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas, Osmar Serraglio, teria dito: <a href=\"http://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/na-verdade-funai-e-do-psc-do-deputado-andre-moura-diz-ministro-da-justica/\" target=\"_blank\">\u201cN\u00e3o estou sabendo de demiss\u00e3o. Vi pela imprensa que ele seria demitido. Na verdade, a Funai \u00e9 do PSC, do Andr\u00e9 Moura\u201d</a>.</p><p class=\"\">Era para os ind\u00edgenas e para as pessoas e organiza\u00e7\u00f5es que defendem o direito de os ind\u00edgenas existirem ficarem tranquilos depois de saber que este lote do Latif\u00fandio Brasil pertence ao cacique Andr\u00e9 Moura, l\u00edder-do-governo-no-Congresso-e-r\u00e9u-no-STF-e-suspeito-de-tentativa-de-homic\u00eddio-e-bra\u00e7o-direito-de-Eduardo-Cunha, de forma que ele possa acomodar seus interesses e o dos amigos da forma que lhe for mais confort\u00e1vel, sem ser perturbado por a\u00e7odamentos \u00e9ticos. Afinal, o que \u00e9 a vida de mais de 250 povos origin\u00e1rios? Que import\u00e2ncia tem a preserva\u00e7\u00e3o ambiental do planeta quando comparada \u00e0 grandiosidade dos interesses do PSC?</p><p class=\"\">Mas, estranhamente, n\u00e3o ficaram tranquilos. Assim, nos \u00faltimos dias, ocorreu certo esfor\u00e7o para manter Ant\u00f4nio Costa no cargo por parte de muitos que antes se persignavam ao ouvir seu nome. Por uma raz\u00e3o singela: Ant\u00f4nio Costa \u00e9 uma etapa intermedi\u00e1ria numa descida acelerada, e o fundo do po\u00e7o n\u00e3o existe nem como abstra\u00e7\u00e3o no governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>Com Ant\u00f4nio Costa ou sem ele, o desmonte da Funai segue em velocidade acelerada</div></blockquote><p class=\"\">Com Ant\u00f4nio Costa ou sem ele, o progresso segue veloc\u00edssimo na Funai. <a href=\"http://politica.estadao.com.br/noticias/geral,servidora-acusada-de-favorecer-porto-de-eike-batista-em-terra-indigena-e-indicada-para-a-funai,70001754741\" target=\"_blank\">Segundo o rep\u00f3rter Andr\u00e9 Borges, do <em>Estad\u00e3o</em></a>, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas enviou para a Casa Civil a indica\u00e7\u00e3o da servidora Azelene In\u00e1cio para o cargo de diretora de prote\u00e7\u00e3o territorial da Funai, \u00e1rea respons\u00e1vel pela demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas. Azelene foi apontada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal em Santos, no estado de S\u00e3o Paulo, em 2008, por atua\u00e7\u00e3o em favor do empres\u00e1rio Eike Batista para liberar a constru\u00e7\u00e3o do complexo portu\u00e1rio que afetava diretamente uma terra ind\u00edgena.</p><p class=\"\">Segundo a reportagem, naquele momento ela era coordenadora-geral de direitos ind\u00edgenas na Funai, mas teria dito aos ind\u00edgenas que n\u00e3o deveriam confiar na Funai porque a demarca\u00e7\u00e3o das terras n\u00e3o aconteceria. E, portanto, deveriam aceitar a proposta da empresa para n\u00e3o serem simplesmente despejados sem direito algum. Por coincid\u00eancia po\u00e9tica, na sexta-feira da Greve Geral (28/4), <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/30/politica/1493560632_222776.html\">Eike Batista foi liberado da pris\u00e3o pelo ministro Gilmar Mendes</a>, do Supremo Tribunal Federal.</p><p class=\"\">Mas n\u00e3o sejamos pessimistas, porque pessimista \u00e9 gente que n\u00e3o gosta do Brasil. \u00c9 t\u00e3o melhor viver num pa\u00eds em que a presidente eleita foi tirada do poder por um Congresso honesto e pelos estadistas da Fiesp e por movimentos de cidad\u00e3os de bem aliados a Eduardo Cunha. \u00c9 t\u00e3o melhor viver neste Brasil agora sem corrup\u00e7\u00e3o, finalmente entregue \u00e0s m\u00e3ozinhas serelepes do presidente-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-apontado-por-executivo-da-Odebrecht-por-ter-comandado-uma-reuni\u00e3o-em-que-se-negociou<a href=\"http://g1.globo.com/politica/noticia/delator-relata-reuniao-com-temer-para-compra-do-pmdb-por-us-40-milhoes-presidente-nega.ghtml\" target=\"_blank\">-uma-propina-de-40-milh\u00f5es-de-d\u00f3lares-</a>Temer.</p><p class=\"\">\u00c9 t\u00e3o melhor, inclusive, porque gente muito inteligente garante (e at\u00e9 escreve!) que \u00e9 \u00f3timo que Temer n\u00e3o tenha popularidade porque pode ent\u00e3o fazer as reformas \u201cnecess\u00e1rias\u201d sem precisar dar satisfa\u00e7\u00f5es ao povo, esta entidade que tanto atrapalha o Brasil porque nem sempre entende que os cortes dos seus direitos s\u00e3o necess\u00e1rios porque s\u00e3o os seus direitos que impedem o desenvolvimento do pa\u00eds desde Deodoro da Fonseca.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>Os \u00edndios complicam o pensamento bin\u00e1rio porque colocam o cocar onde n\u00e3o deviam</div></blockquote><p class=\"\">Os \u00edndios sempre complicam tudo, \u00e9 preciso dizer. S\u00e3o inc\u00f4modos porque metem seu cocar onde n\u00e3o deveriam. Interditam n\u00e3o s\u00f3 estradas e canteiros de obras de hidrel\u00e9tricas, mas tamb\u00e9m qualquer binarismo. E impedem muitos brancos de apagar o passado recente. Foi o que aconteceu na semana passada com a senadora acusada pela Lava Jato Gleisi Hoffmann (PT). <a href=\"http://congressoemfoco.uol.com.br/noticias/gleisi-poe-cocar-em-plenario-e-protesta-contra-acao-da-policia-no-confronto-com-indios/\" target=\"_blank\">Ela entrou no plen\u00e1rio do Senado de cocar na cabe\u00e7a</a>. A causa era leg\u00edtima: os ind\u00edgenas tentaram colocar 200 caix\u00f5es de papel preto no espelho d\u2019\u00e1gua do Congresso, representando os mortos em conflitos de terra, mas foram reprimidos com balas de borracha, bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e spray pimenta pela Pol\u00edcia Militar. Eram cenas do tempo da ditadura reeditando-se hoje, mas certa imprensa que tem problemas com o conceito n\u00e3o de p\u00f3s-verdade, mas de verdade mesmo, chamou de \u201cconfronto\u201d. \u00c9 um exerc\u00edcio interessante imaginar como cobririam o \u201cconfronto\u201d ocorrido em 1500.</p><p class=\"\">O problema do cocar de Gleisi, usado por ela para denunciar os abusos cometidos contra os ind\u00edgenas e o desmantelamento da Funai, \u00e9 que ela foi justamente uma das mais ativas protagonistas do desmonte que agora denuncia quando era chefe da Casa Civil no governo de <a href=\"brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a\">Dilma Rousseff</a>. \u00c9 dela, ent\u00e3o sem cocar, a seguinte p\u00e9rola do cinismo nacional, referindo-se \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas: \u201cO governo n\u00e3o pode e n\u00e3o vai concordar com minorias com projetos ideol\u00f3gicos irreais\u201d.</p><p class=\"\">Se o governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer j\u00e1 alcan\u00e7ou etapas at\u00e9 ent\u00e3o inexploradas na sua determina\u00e7\u00e3o de levar o Brasil ao fundo do po\u00e7o sem fundo, o desmonte da Funai e os ataques aos direitos constitucionais dos povos ind\u00edgenas come\u00e7ou bem antes. O governo de Dilma Rousseff marcou um per\u00edodo de grande retrocesso na prote\u00e7\u00e3o das florestas e dos povos tradicionais. N\u00e3o custa lembrar de outra p\u00e9rola sobre os povos ind\u00edgenas, esta cometida pela ruralista Katia Abreu, engastada por Rousseff no minist\u00e9rio da Agricultura: \u201cO problema \u00e9 que os \u00edndios sa\u00edram da floresta e passaram a descer na \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o\u201d. Como sempre acontece primeiro com eles, os \u00edndios viveram tempos de mais um direito a menos bem antes da gest\u00e3o temer\u00e1ria.</p><p class=\"\">Se o impeachment foi uma ruptura na medida em que tirou Dilma Rousseff e o PT do poder que haviam alcan\u00e7ado pelo voto, o governo Temer \u00e9 uma continuidade bem piorada e representa a acelera\u00e7\u00e3o do desmonte de direitos que se iniciou quando PMDB, PT e o que h\u00e1 de mais nefasto no espectro partid\u00e1rio ainda se abra\u00e7avam pelos corredores do Planalto e do Congresso em nome de uma obscenidade que nomearam como \u201cgovernabilidade\u201d. No Brasil nada \u00e9 simples e muito menos bin\u00e1rio, como apontam com tanta precis\u00e3o as flechas dos ind\u00edgenas. Apagar a mem\u00f3ria, assim como as contradi\u00e7\u00f5es, nunca nos levou a um pa\u00eds melhor.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>Aqueles que se anunciam no presente como \u201cnovidade\u201d d\u00e3o show do velho autoritarismo ao chamar trabalhadores em greve de \u201cvagabundos\u201d</div></blockquote><p class=\"\">E assim chegamos ao que chamamos de presente. Um governo com 9% de aprova\u00e7\u00e3o e 8 ministros investigados pela Lava Jato, um presidente apontado pelo executivo de uma empreiteira como negociador de uma propina de 40 milh\u00f5es de d\u00f3lares \u2013 e cada dia mais um direito a menos. Diante deste cen\u00e1rio, na sexta-feira, 28 de abril, grande parte do Brasil parou em greve geral contra as reformas trabalhistas e da previd\u00eancia. Um dos principais articuladores das manifesta\u00e7\u00f5es pelo impeachment de Dilma Rousseff, o Movimento Brasil Livre (MBL), chamou os trabalhadores exercendo o seu direito leg\u00edtimo de greve de \u201cvagabundos\u201d. O prefeito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria (PSDB), a cada dia mais presidenci\u00e1vel, tamb\u00e9m chamou os trabalhadores exercendo o seu direito constitucional de greve de \u201cvagabundos\u201d. Seu diligente colaborador, o prefeito regional de Pinheiros, Paulo Mathias, superou todas as expectativas ao enaltecer em v\u00eddeo um grupo de servidores que dormiu no servi\u00e7o para n\u00e3o faltar ao trabalho com a paralisa\u00e7\u00e3o do transporte. Em seguida, colocou todos os neur\u00f4nios para trabalhar no dia da greve e revolucionou o pensamento l\u00f3gico: \u201cSou a favor do direito \u00e0 greve, mas n\u00e3o em dia de trabalho\u201d.</p><p class=\"\">Quando aqueles que se esfor\u00e7am para se vender como \u201cnovidade\u201d chamam trabalhador em greve de \u201cvagabundo\u201d, o discurso mais mofado e decr\u00e9pito do autoritarismo, o \u201cnovo\u201d j\u00e1 n\u00e3o disfar\u00e7a o cheiro na prateleira. Porta-voz do governo no 28 de abril, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas, Osmar Serraglio, tamb\u00e9m invocou uma express\u00e3o do passado autorit\u00e1rio ao chamar a greve geral de \u201cbaderna generalizada\u201d.</p><p class=\"\">Mas sempre h\u00e1 o futuro logo ali, depois da curva. No domingo (30/4), pesquisa do DataFolha mostrou que Jair Bolsonaro, do PSC, o partido que \u00e9 \u201cdono da Funai\u201d, disputa o segundo lugar na elei\u00e7\u00e3o presidencial de 2018 na prefer\u00eancia dos eleitores ansiosos por mudar o Brasil. Bolsonaro n\u00e3o disfar\u00e7a seu autoritarismo com nenhum nome <em>photoshopado</em> como \u201cgestor\u201d. \u00c9 franco defensor da ditadura e dos torturadores, assim como homof\u00f3bico declarado. R\u00e9u por incita\u00e7\u00e3o ao crime de estupro, na mira do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal por discrimina\u00e7\u00e3o racial, ele tamb\u00e9m j\u00e1 anunciou que, se eleito, \u201cn\u00e3o vai ter um cent\u00edmetro demarcado para terra ind\u00edgena ou quilombola\u201d. Com os ind\u00edgenas acontece primeiro, mas, n\u00e3o custa lembrar, \u201c\u00edndio \u00e9 n\u00f3s\u201d.</p><p class=\"\">O que apontam as flechas dos ind\u00edgenas?</p><p class=\"\">As flechas dos ind\u00edgenas apontam que no Brasil o passado n\u00e3o passa e o futuro j\u00e1 passou.</p><div class=\"raw_html\"><div><p class=\"nota_pie\"><strong>Eliane Brum</strong> \u00e9 escritora, rep\u00f3rter e documentarista. Autora dos livros de n\u00e3o fic\u00e7\u00e3o <em>Coluna Prestes - o Avesso da Lenda, A Vida Que Ningu\u00e9m v\u00ea, O Olho da Rua, A Menina Quebrada, Meus Desacontecimentos,</em> e do romance <em>Uma Duas</em>. Site: <strong>desacontecimentos.com</strong> Email: <strong>elianebrum.coluna@gmail.com</strong> Twitter: <strong>@brumelianebrum/ Facebook: </strong><span style=\"text-decoration: underline;\">@brumelianebrum </span></p></div></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Os%20que%20apodrecem\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Os que apodrecem\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" data-param-text=\"Os que apodrecem\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Os%20que%20apodrecem&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Os que apodrecem\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" data-param-text=\"Os que apodrecem via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Os%20que%20apodrecem&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Os que apodrecem\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" data-param-text=\"Os que apodrecem\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Os%20que%20apodrecem&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\" data-param-description=\"Os que apodrecem\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" data-param-text=\"Os que apodrecem\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Os%20que%20apodrecem&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F01%2Fopinion%2F1493666728_748294.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/02/06/opinion/1486385972_496318.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">O que o velho Arawet\u00e9 pensa dos brancos enquanto seu mundo \u00e9 destru\u00eddo?</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/03/opinion/1491235482_452762.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">No fim do mundo de Alice Juruna tem Peppa Pig</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Opini\u00e3o</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161059295;Fusion.globalContent={\"_id\":\"7456N7AXEJH3XCYHWO6IERKD4A\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"XLISFTMCOBFSTOLDUNL7IRYBWM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quanto mal o governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer ainda pode fazer?\"},{\"_id\":\"YDQRFID3PZBKVLBDD3P5SELZ74\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"brasil.elpais.com/brasil/2017/04/28/opinion/1493406450_934969.html\",\"content\":\"'As \u00faltimas dos Tristes Tr\u00f3picos', por XICO S\u00c1\",\"_id\":\"LZ7F5FGVTRH6XF24TMRJ23MXMA\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493228744_734088.html\",\"content\":\"Por que grupos ind\u00edgenas protestavam durante a discuss\u00e3o da reforma trabalhista?\",\"_id\":\"M2CY2WBPEFFSHJVHOZCX7WNDSE\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"brasil.elpais.com/brasil/2017/04/20/politica/1492722067_410462.html\",\"content\":\"\u201cEstamos tomando \u00e1gua polu\u00edda, de merc\u00fario. O povo yanomami vai sumir\u201d\",\"_id\":\"JO55TZMH7NAEFF37MVOAGPHXKM\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/20/politica/1492722689_804462.html\",\"content\":\"Presidente da Funai deve ser demitido ap\u00f3s contrariar indica\u00e7\u00f5es de ruralistas\",\"_id\":\"4ITZWQZGI5DVFOYKAWCNIPZXIU\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/01/24/opinion/1485269600_994030.html\",\"content\":\"Entre o improviso e a maldade: a pol\u00edtica (anti) indigenista do Governo Temer\",\"_id\":\"ADUXKECRNZHQXDHOJJKEU5RECQ\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"CB6NY5VA4NGNZMDPI6XY2Y6DVY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As flechas empunhadas pelos <a href=\\\"brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493228744_734088.html\\\">ind\u00edgenas que ocuparam Bras\u00edlia na semana passada</a> podem indicar. \u00c9 contra os mais vulner\u00e1veis, os que ningu\u00e9m liga, os grandes outros do Brasil que as m\u00e3os corrompidas avan\u00e7am sem a necessidade de disfar\u00e7ar sequer no discurso. \u00c9 desta aldeia chamada Funai que vem se arrancando pe\u00e7a por pe\u00e7a e talvez em breve o dia amanhe\u00e7a e j\u00e1 n\u00e3o existam sequer cadeiras. \u00c9 ali que o pior de ontem \u00e9 melhor do que o pior de hoje. E no amanh\u00e3 a frase \u201cnenhum direito a menos\u201d pode deixar de fazer qualquer sentido porque j\u00e1 se foram todos. \u00c9 com os \u00edndios que acontece primeiro. Desde 1500, como se sabe. Mas, n\u00e3o custa lembrar: \u201c<a href=\\\"http://www.indio-eh-nos.eco.br\\\" target=\\\"_blank\\\">\u00cdndio \u00e9 n\u00f3s</a>\u201d.\"},{\"_id\":\"V3QBI6EYYVAHTCZWK56FVK324U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na quinta-feira (27/4), o presidente da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio, Ant\u00f4nio Fernandes Toninho Costa, <a href=\\\"http://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/brasil/2017/04/27/internas_polbraeco,591797/presidente-da-funai-passa-mal-e-e-internado-com-suspeita-de-infarte.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">passou mal quando negociava com lideran\u00e7as ind\u00edgenas acampadas na Esplanada dos Minist\u00e9rios</a>. Uma queda de press\u00e3o, sua assessoria diria. Ele encarna por esses dias o drama t\u00e3o bem expressado na frase antol\u00f3gica do escritor Luis Fernando Verissimo: \u201cNo Brasil, o fundo do po\u00e7o \u00e9 apenas uma etapa\u201d. Ant\u00f4nio Costa \u00e9 uma etapa, ele mesmo descobriu.\"},{\"_id\":\"PNLGOJR3GNDL3KTGNVYRHQXGHE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Antes dele, <a href=\\\"http://g1.globo.com/politica/noticia/governo-temer-tem-aprovacao-de-9-e-reprovacao-de-61-diz-datafolha.ghtml\\\" target=\\\"_blank\\\">o governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer</a> tentou colocar <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/04/politica/1467659450_184324.html\\\">um general para presidir a Funai</a>. A informa\u00e7\u00e3o vazou e houve rea\u00e7\u00e3o. Afinal, a ditadura comandada pelos militares no Brasil, com o apoio de setores da sociedade civil, exterminou centenas de ind\u00edgenas. O governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/06/politica/1467834468_924962.html\\\">recuou do general</a>, mas n\u00e3o recuou da decis\u00e3o de entregar a Funai para o Partido Social Crist\u00e3o (PSC). Assim, tipo um agrado para o partido da sua base aliada: \u201cPega a\u00ed a Funai pra voc\u00eas\u201d.\"},{\"_id\":\"BRRBNQSSPJB45J3LJVCPHZG2BI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O PSC notabiliza-se pela qualidade de seus expoentes: do pastor Marco Feliciano, aquele que diz que os \u201cafricanos descendem de ancestral amaldi\u00e7oado de No\u00e9\u201d, ao militar da reserva Jair Bolsonaro, que defende torturadores e se orgulha disso. Dono da Funai, o PSC, este partido que merece um estudo mais aprofundado, colocou Ant\u00f4nio Costa na presid\u00eancia. N\u00e3o mais um general, mas um pastor evang\u00e9lico para cuidar das quest\u00f5es ind\u00edgenas.\"},{\"_id\":\"GKJZE24BZRFMZPSA4V3KJX3XO4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ant\u00f4nio Costa, dentista e pastor da Primeira Igreja Batista do Guar\u00e1, costuma ser um homem educado. Quando se despede dos ind\u00edgenas, ele diz \u201cfiquem com Deus\u201d. Alguns povos ind\u00edgenas poderiam perguntar a qual deus ele se refere, mas h\u00e1 quest\u00f5es mais urgentes. Mas, se Ant\u00f4nio Costa \u00e9 um homem educado, seu olhar sobre os povos ind\u00edgenas parece n\u00e3o ter sido abalado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Ele expressou suas ideias com sincera devo\u00e7\u00e3o <a href=\\\"http://www.bbc.com/portuguese/brasil-39510285\\\">na entrevista que deu ao rep\u00f3rter Jo\u00e3o Fellet, da <em>BBC Brasil</em></a>, no in\u00edcio de abril. Para ele, os ind\u00edgenas devem ser inseridos no \u201csistema produtivo\u201d e a minera\u00e7\u00e3o em suas terras ancestrais regulamentada o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\"},{\"_id\":\"P4KJBBGY2ZF5TOJBMKNP5QSNP4\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"A Funai \u00e9 desmontada para acelerar o processo de desproteger as terras ind\u00edgenas j\u00e1 protegidas e jamais proteger as que ainda precisam ser protegidas\",\"_id\":\"TOUGUS6UJFHFZF3G4LH5Z5KMPQ\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"A6Z6ZAGDDFDWVGEBKZCP3D332E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Seu chefe, o ruralista e ministro da Justi\u00e7a Osmar Serraglio (PMDB), nomeado pelo governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer, havia dito dias antes que era preciso parar com essa discuss\u00e3o sobre demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas porque <a href=\\\"http://www1.folha.uol.com.br/poder/2017/03/1865209-ministro-da-justica-critica-indios-e-diz-que-terra-nao-enche-barriga.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">\u201cterra n\u00e3o enche barriga de ningu\u00e9m\u201d</a>. Para acelerar o processo de desproteger as terras ind\u00edgenas j\u00e1 protegidas e jamais proteger as que ainda precisam ser protegidas, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas <a href=\\\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2017-03/funai-muda-o-estatuto-e-extingue-347-cargos-comissionados\\\">extinguiu 347 cargos comissionados da Funai</a>, que naquele momento mal conseguia trabalhar por falta de pessoal. E, por mais cr\u00edticas que se possa fazer \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Funai em diferentes fases, a viol\u00eancia contra os ind\u00edgenas se multiplica onde ela n\u00e3o est\u00e1. Sem a Funai, \u00e9 ainda mais f\u00e1cil avan\u00e7ar sobre as ricas terras ind\u00edgenas e arrebentar com a cultura dos mais de 250 povos origin\u00e1rios, assim como com a floresta e outros ecossistemas, j\u00e1 que s\u00e3o os ind\u00edgenas os principais protetores do meio ambiente.\"},{\"_id\":\"LOXKKO5KNNFITMPAGZS7H7EWG4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As ideias de Ant\u00f4nio Costa, expostas de forma t\u00e3o cristalina, chocaram aqueles que defendem o direito de os povos ind\u00edgenas existirem e determinarem seu destino. <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2014/09/29/opinion/1412000283_365191.html\\\">O antrop\u00f3logo Eduardo Viveiros de Castro, do Museu Nacional</a>, afirmou no Twitter sobre o conte\u00fado da entrevista: \u201cOs imbecis n\u00e3o param de emergir da fossa s\u00e9ptica que \u00e9 esse governo. Os coron\u00e9is da ditadura que dominavam a Funai nos anos 70 n\u00e3o diriam melhor\u201d.\"},{\"_id\":\"KNLVCKLZQRAZTMNJJLXOUVICSA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas os dias s\u00e3o assim no Brasil do governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer. O horror de ontem \u00e9 uma etapa intermedi\u00e1ria, jamais o fundo do po\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 nem que sempre pode piorar, como diz o clich\u00ea. \u00c9 que sempre piora. Tanto que, dias atr\u00e1s, um grupo de ind\u00edgenas interrompeu a BR-163 por seis horas, em Mato Grosso do Sul. Uma das reivindica\u00e7\u00f5es era a perman\u00eancia de Ant\u00f4nio Costa na presid\u00eancia da Funai. Estavam os ind\u00edgenas loucos?\"},{\"_id\":\"TUVUDIQLLJBNPLBDCQY3JKSOPM\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Os ind\u00edgenas descobriram que no Brasil de Temer o que j\u00e1 \u00e9 ruim sempre piora no dia seguinte\",\"_id\":\"NWBP2L4P5BFALF2PZV55OPRZWM\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"7XJIM5FZ6RCLXDWDCEMUGS5QPE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"N\u00e3o. Eles apenas j\u00e1 tinham descoberto o Brasil do governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-Temer. O que tinha se passado era o seguinte. N\u00e3o bastava ter um presidente da Funai pastor evang\u00e9lico, n\u00e3o bastava ter um presidente da Funai defendendo que os ind\u00edgenas precisam ser inseridos \u201cna cadeia produtiva\u201d, n\u00e3o bastava ter um presidente da Funai apostando na libera\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas para a minera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o. Para o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas e para os caciques brancos do PSC, Ant\u00f4nio Costa era progressista demais.\"},{\"_id\":\"SCLVTTUEEBDRXJOXK2TU65VCW4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Percebam o quanto Ant\u00f4nio Costa era \u201cesquerdista\u201d: ele se recusou a nomear afilhados pol\u00edticos para cargos t\u00e9cnicos da Funai. Afirmou \u00e0 imprensa que, por essa recusa, seria demitido e estava \u201caguardando a exonera\u00e7\u00e3o ser publicada\u201d: \u201c<a href=\\\"http://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/politica/2017/04/23/internas_polbraeco,590394/ao-correio-presidente-da-funai-diz-que-ja-sabia-da-demissao.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">As coordena\u00e7\u00f5es regionais trabalham diretamente com a comunidade ind\u00edgena, e eles (ind\u00edgenas) n\u00e3o aceitam pol\u00edticos</a>. Eles (integrantes do partido) queriam colocar pessoas que nunca trabalharam com o tema\u201d. Ant\u00f4nio Costa botou uma barreira de princ\u00edpio, apenas uma, mas qualquer princ\u00edpio, por mais elementar que seja, \u00e9 inaceit\u00e1vel no governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer. Qualquer princ\u00edpio \u00e9 um ato de insubordina\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de demiss\u00e3o. Afinal, como algu\u00e9m ousa ter princ\u00edpios no governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer?\"},{\"_id\":\"G4S7PRQULBGPXNG6RHZW27N7MI\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"A Funai tem \u201cdono\u201d: \u00e9 do PSC de Andr\u00e9 Moura, Jair Bolsonaro e Marco Feliciano\",\"_id\":\"5UCVVDMPWBEWZN6JR2A2OTALPQ\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"KZTES2UC4JC2BNF4QDG4CM2KY4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493228744_734088.html\\\" target=\\\"_blank\\\">A demiss\u00e3o deveria ter ocorrido no Dia do \u00cdndio</a>, mas algum iluminado deste governo de luminares achou que talvez, quem sabe, poderia n\u00e3o soar bem. Tiveram um tipo de lampejo. Ant\u00f4nio Costa segue ainda na Funai e, pelo menos at\u00e9 hoje, s\u00f3 a sua press\u00e3o caiu. Questionado sobre a demiss\u00e3o do presidente da Funai, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas, Osmar Serraglio, teria dito: <a href=\\\"http://politica.estadao.com.br/blogs/coluna-do-estadao/na-verdade-funai-e-do-psc-do-deputado-andre-moura-diz-ministro-da-justica/\\\" target=\\\"_blank\\\">\u201cN\u00e3o estou sabendo de demiss\u00e3o. Vi pela imprensa que ele seria demitido. Na verdade, a Funai \u00e9 do PSC, do Andr\u00e9 Moura\u201d</a>.\"},{\"_id\":\"4DKHKGRVYJEALGTODS55THCFDA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Era para os ind\u00edgenas e para as pessoas e organiza\u00e7\u00f5es que defendem o direito de os ind\u00edgenas existirem ficarem tranquilos depois de saber que este lote do Latif\u00fandio Brasil pertence ao cacique Andr\u00e9 Moura, l\u00edder-do-governo-no-Congresso-e-r\u00e9u-no-STF-e-suspeito-de-tentativa-de-homic\u00eddio-e-bra\u00e7o-direito-de-Eduardo-Cunha, de forma que ele possa acomodar seus interesses e o dos amigos da forma que lhe for mais confort\u00e1vel, sem ser perturbado por a\u00e7odamentos \u00e9ticos. Afinal, o que \u00e9 a vida de mais de 250 povos origin\u00e1rios? Que import\u00e2ncia tem a preserva\u00e7\u00e3o ambiental do planeta quando comparada \u00e0 grandiosidade dos interesses do PSC?\"},{\"_id\":\"62J5Z5XVKRHL3DK6RTHM5764JY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas, estranhamente, n\u00e3o ficaram tranquilos. Assim, nos \u00faltimos dias, ocorreu certo esfor\u00e7o para manter Ant\u00f4nio Costa no cargo por parte de muitos que antes se persignavam ao ouvir seu nome. Por uma raz\u00e3o singela: Ant\u00f4nio Costa \u00e9 uma etapa intermedi\u00e1ria numa descida acelerada, e o fundo do po\u00e7o n\u00e3o existe nem como abstra\u00e7\u00e3o no governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer.\"},{\"_id\":\"2WU2SK6BPFH4BBTKXVT7IUDB5M\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Com Ant\u00f4nio Costa ou sem ele, o desmonte da Funai segue em velocidade acelerada\",\"_id\":\"WFGXH5QEA5HLBIG4ERIOA4LZNU\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"JAG2UA4IVNDDFPX6FNNXFNSYQI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com Ant\u00f4nio Costa ou sem ele, o progresso segue veloc\u00edssimo na Funai. <a href=\\\"http://politica.estadao.com.br/noticias/geral,servidora-acusada-de-favorecer-porto-de-eike-batista-em-terra-indigena-e-indicada-para-a-funai,70001754741\\\" target=\\\"_blank\\\">Segundo o rep\u00f3rter Andr\u00e9 Borges, do <em>Estad\u00e3o</em></a>, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas enviou para a Casa Civil a indica\u00e7\u00e3o da servidora Azelene In\u00e1cio para o cargo de diretora de prote\u00e7\u00e3o territorial da Funai, \u00e1rea respons\u00e1vel pela demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas. Azelene foi apontada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal em Santos, no estado de S\u00e3o Paulo, em 2008, por atua\u00e7\u00e3o em favor do empres\u00e1rio Eike Batista para liberar a constru\u00e7\u00e3o do complexo portu\u00e1rio que afetava diretamente uma terra ind\u00edgena.\"},{\"_id\":\"BWKVIOEYZVAEXG4IGNEOPXANJM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Segundo a reportagem, naquele momento ela era coordenadora-geral de direitos ind\u00edgenas na Funai, mas teria dito aos ind\u00edgenas que n\u00e3o deveriam confiar na Funai porque a demarca\u00e7\u00e3o das terras n\u00e3o aconteceria. E, portanto, deveriam aceitar a proposta da empresa para n\u00e3o serem simplesmente despejados sem direito algum. Por coincid\u00eancia po\u00e9tica, na sexta-feira da Greve Geral (28/4), <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/30/politica/1493560632_222776.html\\\">Eike Batista foi liberado da pris\u00e3o pelo ministro Gilmar Mendes</a>, do Supremo Tribunal Federal.\"},{\"_id\":\"6JBNIEDTLRBMLOQG53SSNEZ3UQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas n\u00e3o sejamos pessimistas, porque pessimista \u00e9 gente que n\u00e3o gosta do Brasil. \u00c9 t\u00e3o melhor viver num pa\u00eds em que a presidente eleita foi tirada do poder por um Congresso honesto e pelos estadistas da Fiesp e por movimentos de cidad\u00e3os de bem aliados a Eduardo Cunha. \u00c9 t\u00e3o melhor viver neste Brasil agora sem corrup\u00e7\u00e3o, finalmente entregue \u00e0s m\u00e3ozinhas serelepes do presidente-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-apontado-por-executivo-da-Odebrecht-por-ter-comandado-uma-reuni\u00e3o-em-que-se-negociou<a href=\\\"http://g1.globo.com/politica/noticia/delator-relata-reuniao-com-temer-para-compra-do-pmdb-por-us-40-milhoes-presidente-nega.ghtml\\\" target=\\\"_blank\\\">-uma-propina-de-40-milh\u00f5es-de-d\u00f3lares-</a>Temer.\"},{\"_id\":\"MAYH2MFDV5DQFK4IZL47GX3ISY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c9 t\u00e3o melhor, inclusive, porque gente muito inteligente garante (e at\u00e9 escreve!) que \u00e9 \u00f3timo que Temer n\u00e3o tenha popularidade porque pode ent\u00e3o fazer as reformas \u201cnecess\u00e1rias\u201d sem precisar dar satisfa\u00e7\u00f5es ao povo, esta entidade que tanto atrapalha o Brasil porque nem sempre entende que os cortes dos seus direitos s\u00e3o necess\u00e1rios porque s\u00e3o os seus direitos que impedem o desenvolvimento do pa\u00eds desde Deodoro da Fonseca.\"},{\"_id\":\"Q6V53YKB65HKNIZC4G5G6NOBVU\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Os \u00edndios complicam o pensamento bin\u00e1rio porque colocam o cocar onde n\u00e3o deviam\",\"_id\":\"FEDMGS4PXZA2DFFWJ52XXFAXCU\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"NDP5X2YPYVDQRHLKUEBNPI4DWQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os \u00edndios sempre complicam tudo, \u00e9 preciso dizer. S\u00e3o inc\u00f4modos porque metem seu cocar onde n\u00e3o deveriam. Interditam n\u00e3o s\u00f3 estradas e canteiros de obras de hidrel\u00e9tricas, mas tamb\u00e9m qualquer binarismo. E impedem muitos brancos de apagar o passado recente. Foi o que aconteceu na semana passada com a senadora acusada pela Lava Jato Gleisi Hoffmann (PT). <a href=\\\"http://congressoemfoco.uol.com.br/noticias/gleisi-poe-cocar-em-plenario-e-protesta-contra-acao-da-policia-no-confronto-com-indios/\\\" target=\\\"_blank\\\">Ela entrou no plen\u00e1rio do Senado de cocar na cabe\u00e7a</a>. A causa era leg\u00edtima: os ind\u00edgenas tentaram colocar 200 caix\u00f5es de papel preto no espelho d\u2019\u00e1gua do Congresso, representando os mortos em conflitos de terra, mas foram reprimidos com balas de borracha, bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e spray pimenta pela Pol\u00edcia Militar. Eram cenas do tempo da ditadura reeditando-se hoje, mas certa imprensa que tem problemas com o conceito n\u00e3o de p\u00f3s-verdade, mas de verdade mesmo, chamou de \u201cconfronto\u201d. \u00c9 um exerc\u00edcio interessante imaginar como cobririam o \u201cconfronto\u201d ocorrido em 1500.\"},{\"_id\":\"36SIBMY4WJE6FB63Q56BYOAWFE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O problema do cocar de Gleisi, usado por ela para denunciar os abusos cometidos contra os ind\u00edgenas e o desmantelamento da Funai, \u00e9 que ela foi justamente uma das mais ativas protagonistas do desmonte que agora denuncia quando era chefe da Casa Civil no governo de <a href=\\\"brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a\\\">Dilma Rousseff</a>. \u00c9 dela, ent\u00e3o sem cocar, a seguinte p\u00e9rola do cinismo nacional, referindo-se \u00e0 demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas: \u201cO governo n\u00e3o pode e n\u00e3o vai concordar com minorias com projetos ideol\u00f3gicos irreais\u201d.\"},{\"_id\":\"HVTDAMJU3NCA7IFN3BHHD5FGII\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se o governo-9%-de-aprova\u00e7\u00e3o-8-ministros-investigados-pela-Lava-Jato-Temer j\u00e1 alcan\u00e7ou etapas at\u00e9 ent\u00e3o inexploradas na sua determina\u00e7\u00e3o de levar o Brasil ao fundo do po\u00e7o sem fundo, o desmonte da Funai e os ataques aos direitos constitucionais dos povos ind\u00edgenas come\u00e7ou bem antes. O governo de Dilma Rousseff marcou um per\u00edodo de grande retrocesso na prote\u00e7\u00e3o das florestas e dos povos tradicionais. N\u00e3o custa lembrar de outra p\u00e9rola sobre os povos ind\u00edgenas, esta cometida pela ruralista Katia Abreu, engastada por Rousseff no minist\u00e9rio da Agricultura: \u201cO problema \u00e9 que os \u00edndios sa\u00edram da floresta e passaram a descer na \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o\u201d. Como sempre acontece primeiro com eles, os \u00edndios viveram tempos de mais um direito a menos bem antes da gest\u00e3o temer\u00e1ria.\"},{\"_id\":\"MFAJST6ZPJCQXEJAE2PW2XXAHI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se o impeachment foi uma ruptura na medida em que tirou Dilma Rousseff e o PT do poder que haviam alcan\u00e7ado pelo voto, o governo Temer \u00e9 uma continuidade bem piorada e representa a acelera\u00e7\u00e3o do desmonte de direitos que se iniciou quando PMDB, PT e o que h\u00e1 de mais nefasto no espectro partid\u00e1rio ainda se abra\u00e7avam pelos corredores do Planalto e do Congresso em nome de uma obscenidade que nomearam como \u201cgovernabilidade\u201d. No Brasil nada \u00e9 simples e muito menos bin\u00e1rio, como apontam com tanta precis\u00e3o as flechas dos ind\u00edgenas. Apagar a mem\u00f3ria, assim como as contradi\u00e7\u00f5es, nunca nos levou a um pa\u00eds melhor.\"},{\"_id\":\"7LKXZJ3UVRCWRNGONDQR2QIT3E\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Aqueles que se anunciam no presente como \u201cnovidade\u201d d\u00e3o show do velho autoritarismo ao chamar trabalhadores em greve de \u201cvagabundos\u201d\",\"_id\":\"ZNU7AZLGONCONI2OXHFSTVQ74Q\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"DJI3VQWKUFAYNKWQOB6QKXBZ2Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"E assim chegamos ao que chamamos de presente. Um governo com 9% de aprova\u00e7\u00e3o e 8 ministros investigados pela Lava Jato, um presidente apontado pelo executivo de uma empreiteira como negociador de uma propina de 40 milh\u00f5es de d\u00f3lares \u2013 e cada dia mais um direito a menos. Diante deste cen\u00e1rio, na sexta-feira, 28 de abril, grande parte do Brasil parou em greve geral contra as reformas trabalhistas e da previd\u00eancia. Um dos principais articuladores das manifesta\u00e7\u00f5es pelo impeachment de Dilma Rousseff, o Movimento Brasil Livre (MBL), chamou os trabalhadores exercendo o seu direito leg\u00edtimo de greve de \u201cvagabundos\u201d. O prefeito de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o Doria (PSDB), a cada dia mais presidenci\u00e1vel, tamb\u00e9m chamou os trabalhadores exercendo o seu direito constitucional de greve de \u201cvagabundos\u201d. Seu diligente colaborador, o prefeito regional de Pinheiros, Paulo Mathias, superou todas as expectativas ao enaltecer em v\u00eddeo um grupo de servidores que dormiu no servi\u00e7o para n\u00e3o faltar ao trabalho com a paralisa\u00e7\u00e3o do transporte. Em seguida, colocou todos os neur\u00f4nios para trabalhar no dia da greve e revolucionou o pensamento l\u00f3gico: \u201cSou a favor do direito \u00e0 greve, mas n\u00e3o em dia de trabalho\u201d.\"},{\"_id\":\"HLAF3FYSTNEWPHMKUYHO2QK3BE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quando aqueles que se esfor\u00e7am para se vender como \u201cnovidade\u201d chamam trabalhador em greve de \u201cvagabundo\u201d, o discurso mais mofado e decr\u00e9pito do autoritarismo, o \u201cnovo\u201d j\u00e1 n\u00e3o disfar\u00e7a o cheiro na prateleira. Porta-voz do governo no 28 de abril, o ministro-da-justi\u00e7a-para-mim-e-meus-amigos-ruralistas, Osmar Serraglio, tamb\u00e9m invocou uma express\u00e3o do passado autorit\u00e1rio ao chamar a greve geral de \u201cbaderna generalizada\u201d.\"},{\"_id\":\"7IBROFSUEBHGZOJWMU6NM25LSU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas sempre h\u00e1 o futuro logo ali, depois da curva. No domingo (30/4), pesquisa do DataFolha mostrou que Jair Bolsonaro, do PSC, o partido que \u00e9 \u201cdono da Funai\u201d, disputa o segundo lugar na elei\u00e7\u00e3o presidencial de 2018 na prefer\u00eancia dos eleitores ansiosos por mudar o Brasil. Bolsonaro n\u00e3o disfar\u00e7a seu autoritarismo com nenhum nome <em>photoshopado</em> como \u201cgestor\u201d. \u00c9 franco defensor da ditadura e dos torturadores, assim como homof\u00f3bico declarado. R\u00e9u por incita\u00e7\u00e3o ao crime de estupro, na mira do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal por discrimina\u00e7\u00e3o racial, ele tamb\u00e9m j\u00e1 anunciou que, se eleito, \u201cn\u00e3o vai ter um cent\u00edmetro demarcado para terra ind\u00edgena ou quilombola\u201d. Com os ind\u00edgenas acontece primeiro, mas, n\u00e3o custa lembrar, \u201c\u00edndio \u00e9 n\u00f3s\u201d.\"},{\"_id\":\"AR5BVUXIYNBJXEXDXJ4FSWZGZA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O que apontam as flechas dos ind\u00edgenas?\"},{\"_id\":\"ESBQANYTAJFLLJTMP67T2YSDJI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As flechas dos ind\u00edgenas apontam que no Brasil o passado n\u00e3o passa e o futuro j\u00e1 passou.\"},{\"_id\":\"LHHHDSTBX5EGHB3XOMMZKFX35I\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p class=\\\"nota_pie\\\"><strong>Eliane Brum</strong> \u00e9 escritora, rep\u00f3rter e documentarista. Autora dos livros de n\u00e3o fic\u00e7\u00e3o <em>Coluna Prestes - o Avesso da Lenda, A Vida Que Ningu\u00e9m v\u00ea, O Olho da Rua, A Menina Quebrada, Meus Desacontecimentos,</em> e do romance <em>Uma Duas</em>. Site: <strong>desacontecimentos.com</strong> Email: <strong>elianebrum.coluna@gmail.com</strong> Twitter: <strong>@brumelianebrum/ Facebook: </strong><span style=\\\"text-decoration: underline;\\\">@brumelianebrum </span></p>\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T15:51:40.883Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"EMYQS7SXXZDELEWIVJOY46HP7Q\",\"parent_id\":\"6YH53I7EFFDJDD3MTXKTLC3SHE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:49:18.412Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Os que apodrecem\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Quando os \u00edndios descobrem o Brasil do Governo '9% de aprova\u00e7\u00e3o' Temer\"},\"description\":{\"basic\":\"Quando os \u00edndios descobrem o Brasil do Governo '9% de aprova\u00e7\u00e3o' Temer\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"mj-ministerio-justica-brasil-a\",\"slug\":\"mj-ministerio-justica-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135780\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mj_ministerio_justica_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mj_ministerio_justica_brasil_a\"}},{\"_id\":\"indios-americanos-a\",\"slug\":\"indios-americanos-a\",\"text\":\"\u00cdndios americanos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82792\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/indios_americanos/a/\",\"normalized_name\":\"indios_americanos_a\"}},{\"_id\":\"indigenas-a\",\"slug\":\"indigenas-a\",\"text\":\"Ind\u00edgenas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"39538\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/indigenas/a/\",\"normalized_name\":\"indigenas_a\"}},{\"_id\":\"funai-fundacion-nacional-indio-brasil-a\",\"slug\":\"funai-fundacion-nacional-indio-brasil-a\",\"text\":\"Funai\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172903\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/funai_fundacion_nacional_indio_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"funai_fundacion_nacional_indio_brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"ministerios-a\",\"slug\":\"ministerios-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"59220\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ministerios/a/\",\"normalized_name\":\"ministerios_a\"}},{\"_id\":\"etnias-a\",\"slug\":\"etnias-a\",\"text\":\"Etnias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30663\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/etnias/a/\",\"normalized_name\":\"etnias_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"katia-regina-de-abreu-a\",\"slug\":\"katia-regina-de-abreu-a\",\"text\":\"K\u00e1tia Abreu\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"192885\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/katia_regina_de_abreu/a/\",\"normalized_name\":\"katia_regina_de_abreu_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/irTVk0cmEjBbFS6F02NijGqan3o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/irTVk0cmEjBbFS6F02NijGqan3o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/irTVk0cmEjBbFS6F02NijGqan3o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xBeG2vqOPBIndotAQSQ7OsVby9g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"version\":0,\"size\":77256,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Movimentos ind&iacute;genas protestam em Bras&iacute;lia, na &uacute;ltima semana. \",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:36Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"xT2U7Zk0D3APtJ2PAgcGjmAifmE=/768x0/\",\"medium\":\"FOxkCvrv87T4ikhwHtn7ZNoBzGk=/1000x0/\",\"large\":\"ZX30d9mntgrjS9aFdLJzC8vOMDc=/1500x0/\",\"4:3\":\"RyCY3FejB1cj9RS9D56Wt0BnBzA=/600x450/\",\"3:4\":\"Fzqn0LSo1l0kyBPEd4j3MS9l7bo=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/irTVk0cmEjBbFS6F02NijGqan3o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/irTVk0cmEjBbFS6F02NijGqan3o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/irTVk0cmEjBbFS6F02NijGqan3o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xBeG2vqOPBIndotAQSQ7OsVby9g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"version\":0,\"size\":77256,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Movimentos ind&iacute;genas protestam em Bras&iacute;lia, na &uacute;ltima semana. \",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:36Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2QU5NNHCY7GD6BSFES3FCRCE7E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"xT2U7Zk0D3APtJ2PAgcGjmAifmE=/768x0/\",\"medium\":\"FOxkCvrv87T4ikhwHtn7ZNoBzGk=/1000x0/\",\"large\":\"ZX30d9mntgrjS9aFdLJzC8vOMDc=/1500x0/\",\"4:3\":\"RyCY3FejB1cj9RS9D56Wt0BnBzA=/600x450/\",\"3:4\":\"Fzqn0LSo1l0kyBPEd4j3MS9l7bo=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TYWG9qUYn54WmSjyQOmAp4ozl1U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TYWG9qUYn54WmSjyQOmAp4ozl1U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TYWG9qUYn54WmSjyQOmAp4ozl1U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AI826j2N9whFsLSAKnsDANF5w5Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"version\":3,\"size\":16563},\"created_date\":\"2019-07-15T19:28:59Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Quando os \u00edndios descobrem o Brasil do Governo  9% de aprova\u00e7\u00e3o  Temer\",\"resized_urls\":{\"small\":\"dvgx_NbpF_5f4YZYT2MBv_yc_Ok=/768x0/\",\"medium\":\"-E_QeZ0zDF2F3h46M3kvFovngCw=/1000x0/\",\"large\":\"8oTlsVQ7ndUqyK1qSgEDHMU05Tc=/1500x0/\",\"4:3\":\"RfA7Ekdr1H4Ddm5Gbm7gnRtygjI=/600x450/\",\"3:4\":\"A-CBiMozWAZFfZhgAe2ltv2HxYU=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"F6VTJQ6T3KI3VKONE44BR6GYQA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sFeKhR-2Dxg0M-s50fhU5Mn7cp0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F6VTJQ6T3KI3VKONE44BR6GYQA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F6VTJQ6T3KI3VKONE44BR6GYQA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sFeKhR-2Dxg0M-s50fhU5Mn7cp0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F6VTJQ6T3KI3VKONE44BR6GYQA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sFeKhR-2Dxg0M-s50fhU5Mn7cp0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F6VTJQ6T3KI3VKONE44BR6GYQA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/R9uxBpwN_PVcbAzm3iehGUirKx4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F6VTJQ6T3KI3VKONE44BR6GYQA.jpg\",\"version\":0,\"size\":104456},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:35Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F6VTJQ6T3KI3VKONE44BR6GYQA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Quando os \u00edndios descobrem o Brasil do Governo  9% de aprova\u00e7\u00e3o  Temer\",\"resized_urls\":{\"small\":\"CGohyb_-gziqPoLm7hWfY9ZyTSQ=/768x0/\",\"medium\":\"YPFs96IBDSPzR42WSnnnwiwXt64=/1000x0/\",\"large\":\"moV_AASk46yA6s44fWZT4cA6r_I=/1500x0/\",\"4:3\":\"1DpMYtB6Z-gFUCyVXH3sA7RIbjE=/600x450/\",\"3:4\":\"U80oahyNWHqua2IRu3TXowYvUUk=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"4FOHWEBKDZG7DDHRIVY3U5DZVM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-07T20:59:45.560Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HMAUCXGJYRFCXL72VSIYVQMM7Y\",\"parent_id\":\"GTKKV7MNJ5FZJN6ROEKALXVGEA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:00:03.637Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/02/06/opinion/1486385972_496318.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"O que o velho Arawet\u00e9 pensa dos brancos enquanto seu mundo \u00e9 destru\u00eddo?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O Brasil etnocida avan\u00e7a na Amaz\u00f4nia paraense: primeiro Belo Monte, agora Belo Sun\"},\"description\":{\"basic\":\"O Brasil etnocida avan\u00e7a na Amaz\u00f4nia paraense: primeiro Belo Monte, agora Belo Sun\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"funai-fundacion-nacional-indio-brasil-a\",\"slug\":\"funai-fundacion-nacional-indio-brasil-a\",\"text\":\"Funai\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172903\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/funai_fundacion_nacional_indio_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"funai_fundacion_nacional_indio_brasil_a\"}},{\"_id\":\"mpf-ministerio-publico-federal-a\",\"slug\":\"mpf-ministerio-publico-federal-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mpf_ministerio_publico_federal/a/\",\"normalized_name\":\"mpf_ministerio_publico_federal_a\"}},{\"_id\":\"represa-belo-monte-a\",\"slug\":\"represa-belo-monte-a\",\"text\":\"Usina Hidrel\u00e9trica Belo Monte\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"154227\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/represa_belo_monte/a/\",\"normalized_name\":\"represa_belo_monte_a\"}},{\"_id\":\"mj-ministerio-justica-brasil-a\",\"slug\":\"mj-ministerio-justica-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135780\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mj_ministerio_justica_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mj_ministerio_justica_brasil_a\"}},{\"_id\":\"indios-americanos-a\",\"slug\":\"indios-americanos-a\",\"text\":\"\u00cdndios americanos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82792\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/indios_americanos/a/\",\"normalized_name\":\"indios_americanos_a\"}},{\"_id\":\"indigenas-a\",\"slug\":\"indigenas-a\",\"text\":\"Ind\u00edgenas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"39538\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/indigenas/a/\",\"normalized_name\":\"indigenas_a\"}},{\"_id\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"slug\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135898\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mp_ministerio_publico_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mp_ministerio_publico_brasil_a\"}},{\"_id\":\"amazonia-a\",\"slug\":\"amazonia-a\",\"text\":\"Amaz\u00f4nia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"12513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/amazonia/a/\",\"normalized_name\":\"amazonia_a\"}},{\"_id\":\"para-a\",\"slug\":\"para-a\",\"text\":\"Par\u00e1\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/para/a/\",\"normalized_name\":\"para_a\"}},{\"_id\":\"centrales-hidroelectricas-a\",\"slug\":\"centrales-hidroelectricas-a\",\"text\":\"Centrais hidroel\u00e9tricas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22124\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/centrales_hidroelectricas/a/\",\"normalized_name\":\"centrales_hidroelectricas_a\"}},{\"_id\":\"reservas-naturales-a\",\"slug\":\"reservas-naturales-a\",\"text\":\"Reservas naturais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68611\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reservas_naturales/a/\",\"normalized_name\":\"reservas_naturales_a\"}},{\"_id\":\"energia-hidraulica-a\",\"slug\":\"energia-hidraulica-a\",\"text\":\"Energia hidr\u00e1ulica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29389\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/energia_hidraulica/a/\",\"normalized_name\":\"energia_hidraulica_a\"}},{\"_id\":\"produccion-energia-a\",\"slug\":\"produccion-energia-a\",\"text\":\"Produ\u00e7\u00e3o energia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66451\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/produccion_energia/a/\",\"normalized_name\":\"produccion_energia_a\"}},{\"_id\":\"energias-renovables-a\",\"slug\":\"energias-renovables-a\",\"text\":\"Energias renov\u00e1veis\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29396\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/energias_renovables/a/\",\"normalized_name\":\"energias_renovables_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"espacios-naturales-a\",\"slug\":\"espacios-naturales-a\",\"text\":\"Espa\u00e7os naturais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30336\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/espacios_naturales/a/\",\"normalized_name\":\"espacios_naturales_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"ministerios-a\",\"slug\":\"ministerios-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"59220\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ministerios/a/\",\"normalized_name\":\"ministerios_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"etnias-a\",\"slug\":\"etnias-a\",\"text\":\"Etnias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30663\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/etnias/a/\",\"normalized_name\":\"etnias_a\"}},{\"_id\":\"electricidad-a\",\"slug\":\"electricidad-a\",\"text\":\"Energia el\u00e9trica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28522\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/electricidad/a/\",\"normalized_name\":\"electricidad_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lnJErRPDwWC11mwoDXQtFvvT3zg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lnJErRPDwWC11mwoDXQtFvvT3zg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lnJErRPDwWC11mwoDXQtFvvT3zg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V60dTbjT-0782gFK1GiObDDXwAI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"version\":2,\"size\":109564,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ind\u00edgena Arawet\u00e9, em reuni\u00e3o no centro de conven\u00e7\u00f5es de Altamira, no Par\u00e1.\",\"created_date\":\"2019-06-07T21:00:34Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lilo Clareto\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":872,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sWA5-hdayweQCxvcjDhHmXFTaI0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"IffQ1zSOij2FffbYn8Q1AZhRbrw=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lnJErRPDwWC11mwoDXQtFvvT3zg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lnJErRPDwWC11mwoDXQtFvvT3zg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lnJErRPDwWC11mwoDXQtFvvT3zg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V60dTbjT-0782gFK1GiObDDXwAI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"version\":2,\"size\":109564,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ind\u00edgena Arawet\u00e9, em reuni\u00e3o no centro de conven\u00e7\u00f5es de Altamira, no Par\u00e1.\",\"created_date\":\"2019-06-07T21:00:34Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lilo Clareto\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":872,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/M5WOKWIGOBC63Q3TGS3TPYICG4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sWA5-hdayweQCxvcjDhHmXFTaI0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"IffQ1zSOij2FffbYn8Q1AZhRbrw=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"3IRXY67SW7ZMKANPR6KXTOYN7A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eKzugJzNU-Qukeac6bklKPjrDrQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3IRXY67SW7ZMKANPR6KXTOYN7A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3IRXY67SW7ZMKANPR6KXTOYN7A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eKzugJzNU-Qukeac6bklKPjrDrQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3IRXY67SW7ZMKANPR6KXTOYN7A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eKzugJzNU-Qukeac6bklKPjrDrQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3IRXY67SW7ZMKANPR6KXTOYN7A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2SQaKVPgYCj8bDIhIE3BQwzJwzk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3IRXY67SW7ZMKANPR6KXTOYN7A.jpg\",\"version\":0,\"size\":16572},\"created_date\":\"2019-06-07T21:00:34Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T21:00:34Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3IRXY67SW7ZMKANPR6KXTOYN7A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O Brasil etnocida avan\u00e7a na Amaz\u00f4nia paraense  primeiro Belo Monte, agora Belo Sun\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"q84mvvWBx9au3gUAXZsfzdn1CIY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"kJ7fbmQtyxphf19DbeAzeRYviWc=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"NYYPLJHNFZBTQLH5DQ472LM3LA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rOw_UlHLLa_wJhGYm5KGsWvY6HM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NYYPLJHNFZBTQLH5DQ472LM3LA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NYYPLJHNFZBTQLH5DQ472LM3LA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rOw_UlHLLa_wJhGYm5KGsWvY6HM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NYYPLJHNFZBTQLH5DQ472LM3LA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rOw_UlHLLa_wJhGYm5KGsWvY6HM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NYYPLJHNFZBTQLH5DQ472LM3LA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VqL5XoG7szfEZkln8p9nVR-xVAk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NYYPLJHNFZBTQLH5DQ472LM3LA.jpg\",\"version\":0,\"size\":113577},\"created_date\":\"2019-06-07T21:00:34Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T21:00:34Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NYYPLJHNFZBTQLH5DQ472LM3LA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O Brasil etnocida avan\u00e7a na Amaz\u00f4nia paraense  primeiro Belo Monte, agora Belo Sun\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"SPT_qRiqk-mx-vkpeJ7arsCYR_8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"PFp6Db8EaobVoUBSprHF2D0b_FM=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-02-06T16:06:47Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"elianebrum\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Eliane Brum \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/01f62060-1cfb-457f-b4b7-c2ad15b19a88.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gq7_86ncQElp_Pv3UjC7FGzYR_0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"UnX_ay5xBgo5ceKl8T0ytO1GEj8=/62x45/\"}},\"slug\":\"eliane_brum_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"elianebrum\",\"byline\":\"Eliane Brum\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/01f62060-1cfb-457f-b4b7-c2ad15b19a88.png\",\"slug\":\"eliane_brum_a\",\"firstName\":\"Eliane\",\"lastName\":\"Brum \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/eliane_brum/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135730\",\"epauth\":\"elianebrum\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-06-03T19:56:47.074Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-02-06T16:06:47Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/02/06/opinion/1486385972_496318.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":21753,\"word_count\":3661,\"paragraph_count\":43,\"keywords\":[\"velho\",\"arawet\u00e9\",\"pensar\",\"branco\",\"mundo\",\"ser\",\"destruir\",\"brasil\",\"etnocida\",\"avan\u00e7ar\",\"amaz\u00f4nia\",\"paraense\",\"primeiro\",\"belo monte\",\"belo sun\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/02/06/opinion/1486385972_496318.html\",\"pep_created_date\":\"2017-02-06T14:52:32.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-02-06T16:06:47.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-02-06T16:06:47Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/02/06/opinion/1486385972_496318.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"NJB46JJWQHNIDK2QZOVK4LQAWI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T15:36:48.857Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"5WNWPNONKZHWTPO4SOBEPAGELU\",\"parent_id\":\"CS3CFI3DTZCBRKK3EMYCQYZVLY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:52:59.961Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/03/opinion/1491235482_452762.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"No fim do mundo de Alice Juruna tem Peppa Pig\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Impactados por Belo Monte, amea\u00e7ados por Belo Sun, os ind\u00edgenas da Volta Grande do Xingu acordam a cada dia com o temor de que a cat\u00e1strofe final chegar\u00e1 no pr\u00f3ximo segundo\"},\"description\":{\"basic\":\"Impactados por Belo Monte, amea\u00e7ados por Belo Sun, os ind\u00edgenas da Volta Grande do Xingu acordam a cada dia com o temor de que a cat\u00e1strofe final chegar\u00e1 no pr\u00f3ximo segundo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"derechos-humanos-a\",\"slug\":\"derechos-humanos-a\",\"text\":\"Direitos humanos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26292\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/derechos_humanos/a/\",\"normalized_name\":\"derechos_humanos_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"mj-ministerio-justica-brasil-a\",\"slug\":\"mj-ministerio-justica-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135780\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mj_ministerio_justica_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mj_ministerio_justica_brasil_a\"}},{\"_id\":\"indios-americanos-a\",\"slug\":\"indios-americanos-a\",\"text\":\"\u00cdndios americanos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82792\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/indios_americanos/a/\",\"normalized_name\":\"indios_americanos_a\"}},{\"_id\":\"indigenas-a\",\"slug\":\"indigenas-a\",\"text\":\"Ind\u00edgenas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"39538\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/indigenas/a/\",\"normalized_name\":\"indigenas_a\"}},{\"_id\":\"funai-fundacion-nacional-indio-brasil-a\",\"slug\":\"funai-fundacion-nacional-indio-brasil-a\",\"text\":\"Funai\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172903\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/funai_fundacion_nacional_indio_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"funai_fundacion_nacional_indio_brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"ministerios-a\",\"slug\":\"ministerios-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"59220\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ministerios/a/\",\"normalized_name\":\"ministerios_a\"}},{\"_id\":\"etnias-a\",\"slug\":\"etnias-a\",\"text\":\"Etnias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30663\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/etnias/a/\",\"normalized_name\":\"etnias_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BD2fhN1zqEqAOGHVlbHdN1IFvQM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BD2fhN1zqEqAOGHVlbHdN1IFvQM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BD2fhN1zqEqAOGHVlbHdN1IFvQM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/O8w7lrykD1TJA7k1z_B6o4Mepls=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"version\":0,\"size\":67023,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Alice Juruna, em fotografia de 2015, salta para mergulhar no rio Xingu.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:28:57Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lilo Clareto\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":601,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:28:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YwjmIU8NpdhbCh1fbFTBkNRbfHQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gf8c_bHGDzNq6M8tujdKJtcHT84=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BD2fhN1zqEqAOGHVlbHdN1IFvQM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BD2fhN1zqEqAOGHVlbHdN1IFvQM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BD2fhN1zqEqAOGHVlbHdN1IFvQM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/O8w7lrykD1TJA7k1z_B6o4Mepls=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"version\":0,\"size\":67023,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Alice Juruna, em fotografia de 2015, salta para mergulhar no rio Xingu.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:28:57Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lilo Clareto\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":601,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:28:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FFFVNGGBZGYA2B4P64IVDKUIRE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YwjmIU8NpdhbCh1fbFTBkNRbfHQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gf8c_bHGDzNq6M8tujdKJtcHT84=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TYWG9qUYn54WmSjyQOmAp4ozl1U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TYWG9qUYn54WmSjyQOmAp4ozl1U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TYWG9qUYn54WmSjyQOmAp4ozl1U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AI826j2N9whFsLSAKnsDANF5w5Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"version\":3,\"size\":16563},\"created_date\":\"2019-07-15T19:28:59Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2TEGCR23B7DINAIMLYXABD43WU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Impactados por Belo Monte, amea\u00e7ados por Belo Sun, os ind\u00edgenas da Volta Grande do Xingu acordam a cada dia com o temor de que a cat\u00e1strofe final chegar\u00e1 no pr\u00f3ximo segundo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"gOMM5MsGJ7Kejghhx2Us-IgyzA0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GT8qZ2swsJXCVx8Ydyves34r6EA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"MXPMBZOONH4L2GHYUFINJBFP2E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/E3631Ij2Na8dnlQHY85cjmBPQt0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MXPMBZOONH4L2GHYUFINJBFP2E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MXPMBZOONH4L2GHYUFINJBFP2E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/E3631Ij2Na8dnlQHY85cjmBPQt0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MXPMBZOONH4L2GHYUFINJBFP2E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/E3631Ij2Na8dnlQHY85cjmBPQt0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MXPMBZOONH4L2GHYUFINJBFP2E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DAlLnPWJ5eNGIG91s2c7LCidCmY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MXPMBZOONH4L2GHYUFINJBFP2E.jpg\",\"version\":0,\"size\":101126},\"created_date\":\"2019-07-15T19:28:58Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:28:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MXPMBZOONH4L2GHYUFINJBFP2E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Impactados por Belo Monte, amea\u00e7ados por Belo Sun, os ind\u00edgenas da Volta Grande do Xingu acordam a cada dia com o temor de que a cat\u00e1strofe final chegar\u00e1 no pr\u00f3ximo segundo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5OewZUyCghb_g0UQ8WwndcepTI8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ittW6wBunuHHcMNITmvQoghnd_4=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-04-03T21:41:24Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"elianebrum\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Eliane Brum \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/01f62060-1cfb-457f-b4b7-c2ad15b19a88.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gq7_86ncQElp_Pv3UjC7FGzYR_0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"UnX_ay5xBgo5ceKl8T0ytO1GEj8=/62x45/\"}},\"slug\":\"eliane_brum_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"elianebrum\",\"byline\":\"Eliane Brum\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/01f62060-1cfb-457f-b4b7-c2ad15b19a88.png\",\"slug\":\"eliane_brum_a\",\"firstName\":\"Eliane\",\"lastName\":\"Brum \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/eliane_brum/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135730\",\"epauth\":\"elianebrum\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-06-03T19:56:47.074Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-03T21:41:24Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/03/opinion/1491235482_452762.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":29309,\"word_count\":5049,\"paragraph_count\":59,\"keywords\":[\"fim\",\"mundo\",\"alice juruna\",\"ter\",\"peppa pig\",\"impactar\",\"belo monte\",\"amea\u00e7ar\",\"belo sun\",\"ind\u00edgena\",\"volta grande de o xingu\",\"acordar\",\"dia\",\"temor\",\"cat\u00e1strofe\",\"final\",\"chegar\",\"pr\u00f3ximo\",\"segundo\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/03/opinion/1491235482_452762.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-03T19:10:26.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-03T21:41:24.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-03T21:41:24Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/03/opinion/1491235482_452762.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-05-02T16:25:51Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"elianebrum\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Eliane Brum \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/01f62060-1cfb-457f-b4b7-c2ad15b19a88.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"28S_iUOFyyPcygICEQlFDC9sMWQ=/768x0/\",\"medium\":\"w9wi9shmQqDP-uPJAdsiUUE9jCw=/1000x0/\",\"large\":\"kkEwDr1W8fU7Pdoiq55MU3WsqgE=/1500x0/\",\"4:3\":\"f7O5MdR7ASPk00sUixsEil8f-hc=/600x450/\",\"3:4\":\"b8dDEiz6jO25HlNHGKvTfVqy8vU=/450x600/\"}},\"slug\":\"eliane_brum_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"elianebrum\",\"byline\":\"Eliane Brum\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/01f62060-1cfb-457f-b4b7-c2ad15b19a88.png\",\"slug\":\"eliane_brum_a\",\"firstName\":\"Eliane\",\"lastName\":\"Brum \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/eliane_brum/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135730\",\"epauth\":\"elianebrum\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-06-03T19:56:47.074Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-05-02T16:25:51Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Opini\u00e3o\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":15668,\"word_count\":2416,\"paragraph_count\":34,\"keywords\":[\"apodrecer\",\"\u00edndio\",\"descobrir\",\"brasil de o governo\",\"9 %\",\"aprova\u00e7\u00e3o\",\"temer\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\",\"pep_created_date\":\"2017-05-01T19:43:52.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-05-02T16:25:51.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-05-02T16:25:51Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/01/opinion/1493666728_748294.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/opiniao\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/opiniao\"},\"expires\":1598161353665,\"lastModified\":1598161053665},\"{\\\"id\\\":\\\"/opiniao\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161353665,\"lastModified\":1598161053665}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161359028,\"lastModified\":1598161059028},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\\\"}\":{\"data\":[\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\",\"/opiniao/2020-08-19/que-interesse-tem-os-pobres-do-brasil-em-distinguir-entre-bolsonaro-e-lula.html\",\"/opiniao/2020-04-13/como-o-coronavirus-vai-mudar-nossas-vidas-dez-tendencias-para-o-mundo-pos-pandemia.html\",\"/brasil/2019/09/13/opinion/1568332061_508519.html\",\"/opiniao/2020-08-08/negacionismo-de-bolsonaro-diante-da-pandemia-tem-metodo-e-pode-garantir-sua-sobrevivencia-politica.html\",\"/opiniao/2020-08-15/na-fila-da-caixa-ninguem-le-a-revista-piaui.html\",\"/opiniao/2020-08-17/uma-menina-de-dez-anos-aborta-e-e-nosso-dever-nos-unir-a-dor-dela.html\",\"/brasil/2018/03/09/opinion/1520595082_950922.html\",\"/brasil/2018/02/02/opinion/1517569615_996884.html\",\"/brasil/2018/03/02/opinion/1520022044_686960.html\",\"/brasil/2020-08-07/a-marcha-dos-mortos.html\",\"/brasil/2017/10/09/opinion/1507561856_745482.html\",\"/brasil/2018/02/13/opinion/1518542796_896864.html\"],\"expires\":1598163932625,\"lastModified\":1598160332625},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}