{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_08_09_politica_1565303964_172748.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Novo texto aprovado na CCJ n\u00e3o permite que pens\u00e3o por morte seja menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. PEC paralela, que incorpora Estados e Munic\u00edpios \u00e0s mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias, tamb\u00e9m \u00e9 aprovada\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Brasil, Presta\u00e7\u00f5es, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Seguran\u00e7a Social, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica trabalhista, Trabalho, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-09-05T02:39:54Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-09-05T02:59:41Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-05T02:39:54Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Novo texto aprovado na CCJ n\u00e3o permite que pens\u00e3o por morte seja menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. PEC paralela, que incorpora Estados e Munic\u00edpios \u00e0s mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias, tamb\u00e9m \u00e9 aprovada\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/czFG8xtq3ETyhBC3k6RD7B5b4lM=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSUJEEBVRP5LM7UURAIJDOXQHY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-09-05T02:59:41Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/2tm0WoECd3FseliB60pPgYJUWN0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/2tm0WoECd3FseliB60pPgYJUWN0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"height\":980,\"width\":599},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\",\"datePublished\":\"2019-09-05T02:39:54Z\",\"dateModified\":\"2019-09-05T02:59:41Z\",\"description\":\"Novo texto aprovado na CCJ n\u00e3o permite que pens\u00e3o por morte seja menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. PEC paralela, que incorpora Estados e Munic\u00edpios \u00e0s mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias, tamb\u00e9m \u00e9 aprovada\",\"articleBody\":\"A\u00a0reforma da Previd\u00eancia chegou nesta quarta-feira \u00e0 ultima etapa de seu p\u00e9riplo no Congresso. A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) do Senado aprovou por 18 votos a 7, o relat\u00f3rio do senador tucano Tasso Jereissati sobre a mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias. O texto, que foi desidratado das principais controv\u00e9rsias para evitar eventual nova an\u00e1lise na C\u00e2mara, segue agora para o teste final no plen\u00e1rio do Senado, onde precisa ser votado em dois turnos, com 49 votos em cada, ou 3/5 dos senadores. A expectativa do presidente do Senado, Davi Alcolumbre, \u00e9 de que todo o processo seja conclu\u00eddo at\u00e9 o dia 10 de outubro. Se sair tudo como previsto, a espinha dorsal da reforma depender\u00e1, ap\u00f3s esse passo, apenas da san\u00e7\u00e3o do Planalto. Dos oito destaques, como s\u00e3o conhecidas as sugest\u00f5es de altera\u00e7\u00f5es, apresentados pelos senadores, apenas um foi aprovado nesta quarta-feira: a emenda que determina que a pens\u00e3o por morte n\u00e3o possa ser inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo que atualmente \u00e9 de 998 reais. A mudan\u00e7a, que toca em um dos temas mais sens\u00edveis durante a tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, j\u00e1 constava no relat\u00f3rio de Jereissati.\u00a0 A aprova\u00e7\u00e3o do texto-base na CCJ s\u00f3 veio ap\u00f3s os parlamentares fecharem um acordo de aprovar tamb\u00e9m a tramita\u00e7\u00e3o de uma nova PEC para discutir outras mudan\u00e7as na pr\u00f3pria reforma da Previd\u00eancia. Essa foi a sa\u00edda encontrada para incorporar altera\u00e7\u00f5es sem, no entanto, for\u00e7ar o retorno do texto principal a uma segunda vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, o que atrasaria a conclus\u00e3o da reforma. A principal altera\u00e7\u00e3o desta segunda proposta, que vem sendo chamada de PEC paralela, \u00e9 a inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios nas regras que est\u00e3o sendo estabelecidas para a Uni\u00e3o, ainda que o texto tenha acabado abrigando outros pontos de diverg\u00eancia retirados da PEC principal. A PEC Paralela tamb\u00e9m foi aprovada, nesta quarta-feira, e ser\u00e1 enviada para o plen\u00e1rio do Senado e, em seguida, ter\u00e1 que passar pela C\u00e2mara dos Deputados. Para garantir a aprova\u00e7\u00e3o do texto principal, o relator teve, no entanto, que fazer novas concess\u00f5es e desidratar a proposta original, fazendo com que o impacto fiscal da reforma voltasse a cair. Sem contar\u00a0 com a PEC paralela, as mudan\u00e7as devem gerar um impacto de 870 bilh\u00f5es de reais em dez anos. O Governo estimava uma economia de 1 trilh\u00e3o de reais em uma d\u00e9cada antes da proposta ser desidratada. Confira os principais pontos da principal emenda da reforma que chega ao plen\u00e1rio do Senado: A idade m\u00ednima para as mulheres se aposentarem ser\u00e1 de 62 anos. J\u00e1 o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o no regime geral ficou em 15 anos, e n\u00e3o 20, como previa o texto inicial do Governo Bolsonaro. A partir desse tempo, elas passam a ter direito a 60% do benef\u00edcio e, a cada ano a mais de contribui\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel receber 2% a mais do valor. Por essa regra, elas ter\u00e3o direito de receber 100% do benef\u00edcio quando atingirem 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o. A idade m\u00ednima para os homens se aposentarem ser\u00e1 de 65 anos e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 20 anos (15 anos para homens que j\u00e1 est\u00e3o no mercado de trabalho) A cada ano a mais na ativa, ser\u00e1 poss\u00edvel somar 2% a mais no benef\u00edcio. Mas, diferentemente das mulheres, para conseguiram o valor integral do benef\u00edcio, os homens precisar\u00e3o contribuir por 40 anos. As idades m\u00ednimas de aposentadoria ser\u00e3o de 65 anos para homem e 62 anos para as mulheres, assim como no regime geral. Os funcion\u00e1rios precisar\u00e3o, no entanto, ter 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o (ambos os sexos). Ser\u00e1 poss\u00edvel a cobran\u00e7a de al\u00edquotas extraordin\u00e1rias de servidores p\u00fablicos. A medida estava na proposta inicial do Governo de Jair Bolsonaro, foi retirada e depois reinserida no texto. Ela valer\u00e1, no entanto, apenas para servidores da Uni\u00e3o, j\u00e1 que os funcion\u00e1rios municipais e estaduais ficaram fora da proposta (mas est\u00e3o na PEC Paralela, que s\u00f3 agora come\u00e7a a tramitar). Todas as contribui\u00e7\u00f5es feitas ao sistema com base no sal\u00e1rio entrar\u00e3o no c\u00e1lculo, sem descartar as menores (relativas aos menores sal\u00e1rios). Atualmente, s\u00f3 as 80% maiores contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas. Tanto para trabalhadores da iniciativa privada como para servidores p\u00fablicos, ser\u00e1 calculado 60% da m\u00e9dia salarial e ir\u00e1 aumentando 2% a cada ano a mais de contribui\u00e7\u00e3o. A idade m\u00ednima para aposentadoria ficou mantida em 60 anos para homens e 55 para mulheres. E o tempo de contribui\u00e7\u00e3o fica em 15 anos para ambos os sexos. No setor privado, a idade m\u00ednima ser\u00e1 de 60 anos para homens e 57 para mulheres, com tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 25 anos. Para os professores ligados \u00e0 Uni\u00e3o, as exig\u00eancias s\u00e3o as mesmas, mas com pelo 10 anos de servi\u00e7o p\u00fablico e 5 anos no cargo. Hoje no setor p\u00fablico n\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima, s\u00f3 a exig\u00eancia de tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 30 anos pra homens e 25 para mulheres. No setor p\u00fablico a regra vigente \u00e9 de uma idade m\u00ednima de 55 anos para homens e 50 para mulheres. Com forte lobby no Congresso, a categoria conseguiu regras de transi\u00e7\u00e3o mais brandas: ped\u00e1gio, idade m\u00ednima e sistema de pontos. A categoria foi outra favorecida com regras mais brandas. Depois de forte press\u00e3o e negocia\u00e7\u00f5es, a idade m\u00ednima exigida para aposentadoria de policiais federais, civis do Distrito Federal e agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos federais foi diminu\u00edda para os que aceitem cumprir a regra de ped\u00e1gio de 100% de contribui\u00e7\u00e3o que faltar para se aposentarem. Isso significa que se faltarem 3 anos, por exemplo, essa categoria teria que contribuir seis. Se cumprirem esse ped\u00e1gio, a idade m\u00ednima para mulheres ser\u00e1 de 52 anos e para homens de 53 anos. Caso contr\u00e1rio, a idade exigida continua a ser de 55 anos para ambos sexos. Pelas regras de hoje, n\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima, mas os agentes precisam de 20 anos de carreira e 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o (homens) e 15 anos de carreira e 25 de contribui\u00e7\u00e3o (mulheres). A pens\u00e3o continuar\u00e1 integral em caso de morte no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o ou em raz\u00e3o dela. O valor da pens\u00e3o de morte, que hoje \u00e9 integral, passar\u00e1 a ser de 60% do benef\u00edcio mais 10% por dependente. Se o dependente for inv\u00e1lido ou tiver grave defici\u00eancia mental, a pens\u00e3o ser\u00e1 de 100%. Tanto para servidores quanto para trabalhadores da iniciativa privada, a pens\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo. A regra do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) foi mantida. Hoje, o benef\u00edcio \u00e9 um pagamento assistencial de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para idosos a partir dos 65 anos ou para deficientes f\u00edsicos que tenham renda inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo. O abono salarial passar\u00e1 a ser pago para quem recebe at\u00e9 1.364,43 reais (cerca de 1,4 sal\u00e1rio m\u00ednimo). Atualmente, trabalhadores que recebem at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos t\u00eam direito a receber um abono anual equivalente ao sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente (em 2019 \u00e9 998 reais Ser\u00e3o cinco possibilidades para os segurados do INSS e duas para servidores p\u00fablicos. Cada trabalhador poder\u00e1 escolher a regra que for mais vantajosa.\",\"keywords\":[\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Brasil\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Trabalho\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/m5qV5qocLcFHc1c9RWf1RKXdkc0=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\",\"productID\":\"4KPIAS7TWSV5YZCKRQTD3UCQEU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6klacgvkwx2caubq-f-0136f28a4-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"579beb2\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":56396,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598162179\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==ceUEEjM0VF3jTOIXLD0/AodFqqBmojh1OhAto0qrfmBxwsWLJOWkmh8yAQe5+r/3cfhJL5By1A/EpcK4yuXK45YI0mb/xiRwdyCWRTACxycx8J59iMN9rsOa/dkX1uBrE2M7x+FXzdMm3iBhEwEghY7YudLWNBUr5yzNqemSXxbF5Chnc+Q1W8B1ndb5YO/WGngH144Ie0UkIOq9jCvH/91uabep/NFMKr0dTMBM5WjSIlUWJ3S7IIpa/STF+6CdqlCCLS5SFYuDQOtE5LsgQxrxtuWxpIxrOcj54vlq5z7mPO1K2/BIq0kSbRL1tS2al07MmjzFZV+nZfalYbCLqSCmrNxmoZp1EEG77ddjI7gGS6aEyVD0uhnuMB0FQ94TpDwfzNBEoayzyBdj+kC1TTayzpzqsDdi/eh36+4/dNg=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\"><span>Reforma da Previd\u00eancia</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Novo texto aprovado na CCJ n\u00e3o permite que pens\u00e3o por morte seja menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. PEC paralela, que incorpora Estados e Munic\u00edpios \u00e0s mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias, tamb\u00e9m \u00e9 aprovada</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Os%20principais%20pontos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20que%20vai%20%C3%A0s%20vota%C3%A7%C3%B5es%20finais%20no%20Senado\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" data-param-text=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Os%20principais%20pontos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20que%20vai%20%C3%A0s%20vota%C3%A7%C3%B5es%20finais%20no%20Senado&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" data-param-text=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Os%20principais%20pontos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20que%20vai%20%C3%A0s%20vota%C3%A7%C3%B5es%20finais%20no%20Senado&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" data-param-text=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Os%20principais%20pontos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20que%20vai%20%C3%A0s%20vota%C3%A7%C3%B5es%20finais%20no%20Senado&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FLELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\" data-param-description=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" data-param-text=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Os%20principais%20pontos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20que%20vai%20%C3%A0s%20vota%C3%A7%C3%B5es%20finais%20no%20Senado&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\">Helo\u00edsa Mendon\u00e7a</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/helomendonca\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-09-05/\">05 sep 2019 - 02:59 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/2tm0WoECd3FseliB60pPgYJUWN0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\" alt=\"\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Ag\u00eancia Brasil</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Os inaposent\u00e1veis: o limbo da Previd\u00eancia brasileira</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Aposentar-se aos 53 e solteiras que herdam pens\u00f5es... Os abismos da Previd\u00eancia brasileira</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/29/economia/1564427998_332628.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Vi\u00favas pobres, um alvo fr\u00e1gil da reforma da Previd\u00eancia</a></li></ul></section><p class=\"\">A\u00a0<strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\">reforma da Previd\u00eancia</a></strong> chegou nesta quarta-feira \u00e0 ultima etapa de seu p\u00e9riplo no Congresso. A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) do Senado aprovou por 18 votos a 7, o relat\u00f3rio do senador tucano Tasso Jereissati sobre a mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias. O texto, que foi desidratado das principais controv\u00e9rsias para evitar eventual nova an\u00e1lise na C\u00e2mara, segue agora para o teste final no plen\u00e1rio do Senado, onde precisa ser votado em dois turnos, com 49 votos em cada, ou 3/5 dos senadores. A expectativa do presidente do Senado, Davi Alcolumbre, \u00e9 de que todo o processo seja conclu\u00eddo at\u00e9 o dia 10 de outubro. Se sair tudo como previsto, a espinha dorsal da reforma depender\u00e1, ap\u00f3s esse passo, apenas da san\u00e7\u00e3o do Planalto.</p><p class=\"\">Dos oito destaques, como s\u00e3o conhecidas as sugest\u00f5es de altera\u00e7\u00f5es, apresentados pelos senadores, apenas um foi aprovado nesta quarta-feira: a emenda que determina que a<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html\"> pens\u00e3o por morte n\u00e3o possa ser inferior a um sal\u00e1rio</a> m\u00ednimo que atualmente \u00e9 de 998 reais. A mudan\u00e7a, que toca em um dos temas mais sens\u00edveis durante a tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, j\u00e1 constava no relat\u00f3rio de Jereissati.\u00a0</p><p class=\"\">A aprova\u00e7\u00e3o do texto-base na CCJ s\u00f3 veio ap\u00f3s os parlamentares fecharem um acordo de aprovar tamb\u00e9m a tramita\u00e7\u00e3o de uma nova PEC para discutir outras mudan\u00e7as na pr\u00f3pria reforma da Previd\u00eancia. Essa foi a sa\u00edda encontrada para incorporar altera\u00e7\u00f5es sem, no entanto, for\u00e7ar o retorno do texto principal a uma segunda vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, o que atrasaria a conclus\u00e3o da reforma. A principal altera\u00e7\u00e3o desta segunda proposta, que vem sendo chamada de PEC paralela, \u00e9 a inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios nas regras que est\u00e3o sendo estabelecidas para a Uni\u00e3o, ainda que o texto tenha acabado abrigando outros pontos de diverg\u00eancia retirados da PEC principal. A PEC Paralela tamb\u00e9m foi aprovada, nesta quarta-feira, e ser\u00e1 enviada para o plen\u00e1rio do Senado e, em seguida, ter\u00e1 que passar pela C\u00e2mara dos Deputados.</p><p class=\"\">Para garantir a aprova\u00e7\u00e3o do texto principal, o relator teve, no entanto, que fazer novas concess\u00f5es e desidratar a proposta original, fazendo com que o impacto fiscal da reforma voltasse a cair. Sem contar\u00a0 com a PEC paralela, as mudan\u00e7as devem gerar um impacto de 870 bilh\u00f5es de reais em dez anos. O Governo estimava uma economia de 1 trilh\u00e3o de reais em uma d\u00e9cada antes da proposta ser desidratada.</p><p class=\"\">Confira os principais pontos da principal emenda da reforma que chega ao plen\u00e1rio do Senado:</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Mulheres no Regime Geral (n\u00e3o servidores p\u00fablicos)</h3><p class=\"\">A <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\">idade m\u00ednima para as mulheres se aposentarem ser\u00e1 de 62 anos</a>. J\u00e1 o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o no regime geral ficou em 15 anos, e n\u00e3o 20, como previa o texto inicial do Governo Bolsonaro. A partir desse tempo, elas passam a ter direito a 60% do benef\u00edcio e, a cada ano a mais de contribui\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel receber 2% a mais do valor. Por essa regra, elas ter\u00e3o direito de receber 100% do benef\u00edcio quando atingirem 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Homens no Regime Geral</h3><p class=\"\">A idade m\u00ednima para os homens se aposentarem ser\u00e1 de 65 anos e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 20 anos (15 anos para homens que j\u00e1 est\u00e3o no mercado de trabalho) A cada ano a mais na ativa, ser\u00e1 poss\u00edvel somar 2% a mais no benef\u00edcio. Mas, diferentemente das mulheres, para conseguiram o valor integral do benef\u00edcio, os homens precisar\u00e3o contribuir por 40 anos.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Servidores</h3><p class=\"\">As idades m\u00ednimas de aposentadoria ser\u00e3o de 65 anos para homem e 62 anos para as mulheres, assim como no regime geral. Os funcion\u00e1rios precisar\u00e3o, no entanto, ter 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o (ambos os sexos). Ser\u00e1 poss\u00edvel a cobran\u00e7a de al\u00edquotas extraordin\u00e1rias de servidores p\u00fablicos. A medida estava na proposta inicial do Governo de Jair Bolsonaro, foi retirada e depois reinserida no texto. Ela valer\u00e1, no entanto, apenas para servidores da Uni\u00e3o, j\u00e1 que os funcion\u00e1rios municipais e estaduais ficaram fora da proposta (mas est\u00e3o na PEC Paralela, que s\u00f3 agora come\u00e7a a tramitar).</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Valor do benef\u00edcio de aposentadoria</h3><p class=\"\">Todas as contribui\u00e7\u00f5es feitas ao sistema com base no sal\u00e1rio entrar\u00e3o no c\u00e1lculo, sem descartar as menores (relativas aos menores sal\u00e1rios). Atualmente, s\u00f3 as 80% maiores contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas. Tanto para trabalhadores da iniciativa privada como para servidores p\u00fablicos, ser\u00e1 calculado 60% da m\u00e9dia salarial e ir\u00e1 aumentando 2% a cada ano a mais de contribui\u00e7\u00e3o.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Aposentadoria rural</h3><p class=\"\">A idade m\u00ednima para aposentadoria ficou mantida em 60 anos para homens e 55 para mulheres. E o tempo de contribui\u00e7\u00e3o fica em 15 anos para ambos os sexos.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Professores</h3><p class=\"\">No setor privado, a idade m\u00ednima ser\u00e1 de 60 anos para homens e 57 para mulheres, com tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 25 anos. Para os professores ligados \u00e0 Uni\u00e3o, as exig\u00eancias s\u00e3o as mesmas, mas com pelo 10 anos de servi\u00e7o p\u00fablico e 5 anos no cargo. Hoje no setor p\u00fablico n\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima, s\u00f3 a exig\u00eancia de tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 30 anos pra homens e 25 para mulheres. No setor p\u00fablico a regra vigente \u00e9 de uma idade m\u00ednima de 55 anos para homens e 50 para mulheres. Com forte lobby no Congresso, a categoria conseguiu regras de transi\u00e7\u00e3o mais brandas: ped\u00e1gio, idade m\u00ednima e sistema de pontos.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Policiais</h3><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/13/actualidad/1562975192_887174.html\">A categoria foi outra favorecida com regras mais brandas</a>. Depois de forte press\u00e3o e negocia\u00e7\u00f5es, a idade m\u00ednima exigida para aposentadoria de policiais federais, civis do Distrito Federal e agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos federais foi diminu\u00edda para os que aceitem cumprir a regra de ped\u00e1gio de 100% de contribui\u00e7\u00e3o que faltar para se aposentarem. Isso significa que se faltarem 3 anos, por exemplo, essa categoria teria que contribuir seis. Se cumprirem esse ped\u00e1gio, a idade m\u00ednima para mulheres ser\u00e1 de 52 anos e para homens de 53 anos. Caso contr\u00e1rio, a idade exigida continua a ser de 55 anos para ambos sexos. Pelas regras de hoje, n\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima, mas os agentes precisam de 20 anos de carreira e 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o (homens) e 15 anos de carreira e 25 de contribui\u00e7\u00e3o (mulheres). A pens\u00e3o continuar\u00e1 integral em caso de morte no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o ou em raz\u00e3o dela.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Pens\u00e3o por morte</h3><p class=\"\">O valor da pens\u00e3o de morte, que hoje \u00e9 integral, passar\u00e1 a ser de 60% do benef\u00edcio mais 10% por dependente. Se o dependente for inv\u00e1lido ou tiver grave defici\u00eancia mental, a pens\u00e3o ser\u00e1 de 100%. Tanto para servidores quanto para trabalhadores da iniciativa privada,<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/29/economia/1564427998_332628.html\"> a pens\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo</a>.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">BPC</h3><p class=\"\">A regra do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) foi mantida. Hoje, o benef\u00edcio \u00e9 um pagamento assistencial de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para idosos a partir dos 65 anos ou para deficientes f\u00edsicos que tenham renda inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Abono salarial</h3><p class=\"\">O abono salarial passar\u00e1 a ser pago para quem recebe at\u00e9 1.364,43 reais (cerca de 1,4 sal\u00e1rio m\u00ednimo). Atualmente, trabalhadores que recebem at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos t\u00eam direito a receber um abono anual equivalente ao sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente (em 2019 \u00e9 998 reais</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Regras de Transi\u00e7\u00e3o</h3><p class=\"\">Ser\u00e3o cinco possibilidades para os segurados do INSS e duas para servidores p\u00fablicos. Cada trabalhador poder\u00e1 escolher a regra que for mais vantajosa.</p><ul class=\"a_b_l | list\"><li><span><strong>Segurados do INSS -RGPS</strong>:</span></li></ul><ol class=\"a_b_l | list\"><li><span><em>Sistema de pontos</em>: a regra \u00e9 semelhante \u00e0 atual, estabelecida na f\u00f3rmula 86/96: o trabalhador dever\u00e1 alcan\u00e7ar uma pontua\u00e7\u00e3o que resulta da soma de sua idade somada ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o. A f\u00f3rmula tem esse nome porque hoje, para homens, essa pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 de 96 pontos, e, para mulheres, de 86 pontos, respeitando o m\u00ednimo de 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e 30 para mulheres. A transi\u00e7\u00e3o prev\u00ea um aumento de 1 ponto a cada ano, chegando aos 105 pontos para homens em 2028, e aos 100 pontos para mulheres em 2033.</span></li><li><span><em>Tempo de contribui\u00e7\u00e3o com idade m\u00ednima</em>: estipula, desde j\u00e1, a exig\u00eancia de uma idade m\u00ednima para aposentadoria. Come\u00e7a com 56/61 (mulheres/homens), em 2019, e aumenta seis meses a cada ano, at\u00e9 chegar aos 62/65, em 2031. \u00c9 preciso ter completado o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 30/35 anos</span></li><li><span><em>Regra para quem est\u00e1 a dois anos de se aposentar</em>: este grupo pode pedir a aposentadoria nas regras atuais, mas precisa pagar ped\u00e1gio de 50% sobre o tempo que falta para completar essa exig\u00eancia. Quem estiver a um ano dos 30/35 de contribui\u00e7\u00e3o, por exemplo, precisar\u00e1 ficar outros seis meses al\u00e9m do um ano que falta, mas n\u00e3o precisa cumprir idade m\u00ednima. Incide o fator previdenci\u00e1rio, um c\u00e1lculo que leva em conta a expectativa de sobrevida do segurado medida pelo IBGE. Quanto maior a expectativa, que vem aumentando a cada ano, maior a redu\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio.</span></li><li><span><em>Regra de transi\u00e7\u00e3o por idade</em>: atualmente, a aposentadoria por idade \u00e9 aos 65 anos (homens) e 60 anos (mulheres), com no m\u00ednimo 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. No caso das mulheres, a idade m\u00ednima come\u00e7a aos 60 anos e sobe seis meses por ano at\u00e9 chegar aos 62 anos.</span></li></ol><ul class=\"a_b_l | list\"><li><span><strong>Servidores p\u00fablicos</strong></span></li></ul><ol class=\"a_b_l | list\"><li><span><em>Sistema de pontos</em>: para os servidores p\u00fablicos, a transi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por meio de uma pontua\u00e7\u00e3o que soma o tempo de contribui\u00e7\u00e3o com a idade m\u00ednima, come\u00e7ando em 86 pontos para mulheres e 96 pontos para homens. A nova regra prev\u00ea aumento de 1 ponto por ano, ao longo de 14 anos para mulheres e de nove anos para homens. O per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o termina quando a pontua\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar 100 pontos para as mulheres, em 2033, e 105 para homens em 2028.</span></li><li><span><em>Ped\u00e1gio de 100% para idade m\u00ednima</em>: Haver\u00e1 um per\u00edodo extra de 100% do tempo que falta para alcan\u00e7ar o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, 35 anos homem e 30 mulheres. \u00c9 preciso tamb\u00e9m completar a idade m\u00ednima.</span></li></ol></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Os%20principais%20pontos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20que%20vai%20%C3%A0s%20vota%C3%A7%C3%B5es%20finais%20no%20Senado\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" data-param-text=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Os%20principais%20pontos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20que%20vai%20%C3%A0s%20vota%C3%A7%C3%B5es%20finais%20no%20Senado&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" data-param-text=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Os%20principais%20pontos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20que%20vai%20%C3%A0s%20vota%C3%A7%C3%B5es%20finais%20no%20Senado&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" data-param-text=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Os%20principais%20pontos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20que%20vai%20%C3%A0s%20vota%C3%A7%C3%B5es%20finais%20no%20Senado&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FLELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\" data-param-description=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" data-param-text=\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Os%20principais%20pontos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20que%20vai%20%C3%A0s%20vota%C3%A7%C3%B5es%20finais%20no%20Senado&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F09%2Fpolitica%2F1565303964_172748.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma da Previd\u00eancia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/07/politica/1565192974_532316.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma da Previd\u00eancia agora est\u00e1 nas m\u00e3os do Senado</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma da Previd\u00eancia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162180509;Fusion.globalContent={\"_id\":\"4KPIAS7TWSV5YZCKRQTD3UCQEU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"PQ2JLIH4EVHILCIGT2Y2HR6ZZE\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html\",\"content\":\"Os inaposent\u00e1veis: o limbo da Previd\u00eancia brasileira\",\"image\":{\"_id\":\"W2QUVCKQFYHKMUUKV3TLV3ZWPM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/uMmH2PcdAfll1MWEll1uqVUQaz0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W2QUVCKQFYHKMUUKV3TLV3ZWPM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/W2QUVCKQFYHKMUUKV3TLV3ZWPM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/uMmH2PcdAfll1MWEll1uqVUQaz0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W2QUVCKQFYHKMUUKV3TLV3ZWPM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uMmH2PcdAfll1MWEll1uqVUQaz0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W2QUVCKQFYHKMUUKV3TLV3ZWPM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GVDWAkfhKMOJofdMP0MHQ5LPmsg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/W2QUVCKQFYHKMUUKV3TLV3ZWPM.jpg\",\"version\":1,\"size\":4263,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-09-05T02:15:20Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/W2QUVCKQFYHKMUUKV3TLV3ZWPM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"cCF-_FMGWGHjlQRjR8sMXnov6j8=/768x0/\",\"medium\":\"QixjGS8UkZAkJ7ROA7bLY7Tn09c=/1000x0/\",\"large\":\"PwcdUW595x931lUtO2jwlk5ujJ0=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"LOEPRiwr2p2kiS1CSoqYtqm5q-Q=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"lttZFDZZLdJC8rLGCCKcv7W2GMY=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"PWMVc4LmbBJ4V66IVse3txcbFu8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"6JqWcBlmFJmncOOEQ-vqeUhkcrI=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"_DBGQhZFcd9SWATDzfZ4KbCEUgs=/311x214/\",\"3:4\":\"MzSOcocvuxDMFHe82peMjm8sxZQ=/450x600/\",\"4:3\":\"6_FaK20AmJALGm8Tb2esXDkq_Ao=/600x450/\",\"photoText\":\"z44wXtUaidDtatUdnpFj2aQa6_0=/300x300/\",\"1_column\":\"51XxmHEWQ_LxlypQyBozuz0MXSw=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"Xy1-VjX3Pb_AeR_-XJgRTlNAWQM=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"L0PO2ltQBkCKjlhuH-N0wtfRiJQ=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"zNNzTylwJxmks4ohw-ekCVO0cC8=/62x62/\",\"2_column\":\"rU98PwicdvapWwU6oV3O42YCxRY=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"hUooi6EiizDeyx2L8k-UkR-V2cI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"3noaW82GfJRGr5P0JMIir7oG4jo=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"HEPD7SQ6TUjWUhPCSXgaWVIRru0=/145x145/\",\"3_column\":\"2AOUur947oPMAAJfrCXuOJIk0YI=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"MyosRBDyOLic_Jw1fm2DhPUge2s=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"O7s51g1TGCqyRpBFkgizACv9hB8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"yBBoGaDLldWweU1-ZBYPQZF0uyg=/228x228/\",\"4_column\":\"2muf_O7QufKWoFyFoSkTv8nybiQ=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"HEmsV_9XpbX4JHkweuyZe4_A9i4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"U-UdzC2IJnHdubSNSlrER93adWs=/311x311/\",\"5_column\":\"qJXltehKO2cAf9AsBh5KdYwhXFM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"VG91PXxjp0ura-HcEbOkcc9eInA=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"o293RQRFZ1FTnfX6JyNgbFVHA24=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"j_FciYHzt53kXKOCXzEbfuz5pnM=/394x394/\",\"6_column\":\"gMk72o9jNr5tcwI1vy3XABZIevQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"NIAcS1jlqymMPYaXZWVPsAlC4mU=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"bxv94ORN2kLAT2TRppAKQ9ovLHQ=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"tFs5BuElTgn7Nb9DoHk80IKvols=/477x477/\",\"7_column\":\"pTedHA7ewqL9SUkv9c3wIVno7z4=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"8htmWYd_dFnSjcmoohiElJjR-lA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"SW5ZsvUAQDKv91ZSc8rvYLBhXWo=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"exIp0ROTflYyzQjdMGsIBIdebYQ=/560x560/\",\"8_column\":\"GCJcYTxIxT8CisymYqvIrMUYBgg=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"V6dzMNZCBUadovBageE1MRCHI_w=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"wAfZHn1t6DExOlEw2cp6eevMWqI=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"49I3ftDwdD_JCRZyRV-ZFxRAAgI=/643x643/\",\"9_column\":\"wzT1QW0N2d1WtAi-0qSh5u7jorU=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ofvXIAnNT7462l8Wu_yHaw0RzNE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"OWvD96Rdi8CfCf7C_M3GbVoG3pc=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"qd89LoqvT8j_RN7glhg7BEHzIjc=/726x726/\",\"10_column\":\"Pw3Q2fq_vneaQsIAx07HEfFPPvE=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"oDcq8W6flcDm1F11lIrXDsJwS1M=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"WpZuwjkSpa6Ow8nHKfkdpaVAPlQ=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"2xZGgrXvb0etDH-SLjoWAtuv8bs=/809x809/\",\"11_column\":\"nwfp_TsEZmYZdIUccBZWPRhlBug=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"v5hWfyR4pVTosLJ5ZBZCVAnRGdI=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"vBRfkY75WrL4jSEvxoK-GEGqGAE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"_KYwKi3ADrVGg2bKwYMEVvHfL-s=/892x892/\",\"12_column\":\"q0UjDgcqkUpAMHR4fTT36CeitHE=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Bv9SjR3K44VFBaJtIYTaUqQI8No=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"2KvSlYf4CNuHdH7teVUtQsYsqxs=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"yb_PtSNlL0ABq3N9_r4xP0SN0Es=/975x975/\"}},\"_id\":\"B2IZ3GIBTNGV3DAZPO4I33GBNU\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/26/economia/1553629605_589314.html\",\"content\":\"Aposentar-se aos 53 e solteiras que herdam pens\u00f5es... Os abismos da Previd\u00eancia brasileira\",\"image\":{\"_id\":\"QVDCFHU7JAMKAF472NWU2EYQYA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/dAV3FuskkTkB39wGAgGIuXLzy30=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QVDCFHU7JAMKAF472NWU2EYQYA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QVDCFHU7JAMKAF472NWU2EYQYA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/dAV3FuskkTkB39wGAgGIuXLzy30=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QVDCFHU7JAMKAF472NWU2EYQYA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dAV3FuskkTkB39wGAgGIuXLzy30=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QVDCFHU7JAMKAF472NWU2EYQYA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qBoONl58XqMjVRgBzxFfFsVUuok=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QVDCFHU7JAMKAF472NWU2EYQYA.jpg\",\"version\":1,\"size\":2697,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-09-05T02:15:20Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QVDCFHU7JAMKAF472NWU2EYQYA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"2TLFJf1r_Una85YFtOZ_9jERAos=/768x0/\",\"medium\":\"VJaCPYrS3bI4z4jMuYa3H1Hdu3E=/1000x0/\",\"large\":\"2ZKbfAb8iUkr0B5w1YKRqynsZmM=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"o7b7WeKtng_vFwDJkp7I06m8IBQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"BK5-JPB-qxUhUYDKGiCQ4Jxu8ec=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"a9edMm6aHQp2qVeyW0WtyWVw_2k=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"Az-szhLAVO278hbYsusO7Xp7szk=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Wd1gdEHFq7KVLs_8un0iZ5rFhHg=/311x214/\",\"3:4\":\"q36JmHXI9tr4T1s6MBPlq4nwT3o=/450x600/\",\"4:3\":\"z1Wo6I_4GaTEHOsecThlEQaAkG8=/600x450/\",\"photoText\":\"23rxtUECCSIHqFnoL30rJEPTSt8=/300x300/\",\"1_column\":\"DOIBt25NM8SJ0hz1F373fjx_e2M=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"dwhexVR9hNqFPD_rd32M8_WzDO8=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Ocacz6a3qsnPHsXI0bcl1WLxrzU=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"_EJuFYvX9KBWzouaVfmHlAKOQqQ=/62x62/\",\"2_column\":\"uf45NqD9Iv0qskfXs1lqx9iowAI=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"wvOzbnBnXsMz56dvLU9tXDQ_hr8=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"E4YwQ6Wrhj6BJ2KvLJvoIRMRpvs=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"ZXFI5FcRWyHAE9H6Hkn3s1i7RDk=/145x145/\",\"3_column\":\"QwNeejxZBdwUGnv4V9FfOuadmhg=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"sOqEPd9j1lBSYi8_vH-k4ixXWXs=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"JprwuJpTJ0-uY2ziM5KZSQijXac=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"w1zJv84mGfWPnA5XwESu277czdA=/228x228/\",\"4_column\":\"qxKyPtxKv0NaQJtKMiiE130Iars=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"rwuQ7gIrk4kmtx9wCimQp8XBvxk=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"d0mzzJpsGHQ8WUmixc5YqqPw44o=/311x311/\",\"5_column\":\"m3a9VXdXYG1v4v2aROGjaRZmH68=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"dLpUFhsoOffYhsBlhkBALIk8zLU=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"XS7gv2WruJyC4dmakVMg9jOg49c=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"JlPVMjgSN-qAC12fsMO-boLHiKs=/394x394/\",\"6_column\":\"hY45fjmub7iKlNPiRSn6PYntKtQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"O0AgLy5AwtpMgBXaZlMguNnE2gg=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"A6hy0NlsrnzftcdEZ1-_45DdcPs=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"AVu6bnQCZLz-oVVZjPFnUWyms7M=/477x477/\",\"7_column\":\"tBP-8pvoI8vsVJLZiK2Iz7K9E6k=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"8kk48AKWTop98U9ql4-zbkcvh30=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"zCzfhrosthUGEfxwXgo_HDpKsds=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"W4cwUesQRtHU5y4ByhrT6YLVIUQ=/560x560/\",\"8_column\":\"ztwgEQgsgFvJP55khbSL7RAwZwk=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"AaoiarAdywggWAr8TRZvSWVwSDE=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"lN_ykfCfKK_2zuWy1az1HV4el-8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Y8nhiMqKiWpmzDpSK_QQTx92YaQ=/643x643/\",\"9_column\":\"fTtgsPj99-ftv62EAJnR5nnhzKU=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"wy4_ZkF-wJV2oynFD7oKyEbJFVY=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"EdRzwYGTUF0hI9jqDTGINdnzWBY=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"zLIIY-HwAElNKeqsqDQY4XbKZmE=/726x726/\",\"10_column\":\"3V6UHFydgiQ-vuxYbBu6i0rojVo=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"6Rqc4RWxbb2g7SZ4uLW6DTFd2aQ=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"9z1q2-QvV5zRsr25DTKvDQB4P0o=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"MHG-iDlmMbXA0wLbA0TX9MehMT8=/809x809/\",\"11_column\":\"cOtim3EGvimeZp_EfAWFyhMBBis=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"dNHxniuiis67sJIoI9KrQddOEtE=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"sOntSgVjfQZO2OnwGQmhsAHBYJE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"a1837rRRMTIHBAmopJ4Bdp_oz3s=/892x892/\",\"12_column\":\"VG7we0tHaua3fxU94As1jxX_T7s=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"ZOce6Gqhg5wqG5fBsnZLWFLkypA=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"i6BIxTY7QhFiDOgOP3vLsoiiQSQ=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"d7WpNdvan77Vf5fbJvzHlf613AI=/975x975/\"}},\"_id\":\"6Q37DUPXGBHZNI44DJAHPWW24E\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/29/economia/1564427998_332628.html\",\"content\":\"Vi\u00favas pobres, um alvo fr\u00e1gil da reforma da Previd\u00eancia\",\"image\":{\"_id\":\"GLFMULFKFJXTRTU2W2YQBWGWVU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/weOnpmg_guse8Wdh4hyGk0HThA8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GLFMULFKFJXTRTU2W2YQBWGWVU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GLFMULFKFJXTRTU2W2YQBWGWVU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/weOnpmg_guse8Wdh4hyGk0HThA8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GLFMULFKFJXTRTU2W2YQBWGWVU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/weOnpmg_guse8Wdh4hyGk0HThA8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GLFMULFKFJXTRTU2W2YQBWGWVU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0VSpCe_LYhW8auJqszdiu1vkmAk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GLFMULFKFJXTRTU2W2YQBWGWVU.jpg\",\"version\":1,\"size\":3799,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-09-05T02:15:20Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GLFMULFKFJXTRTU2W2YQBWGWVU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"r40acugYX-61Q9FZsQ_V-F_nRhc=/768x0/\",\"medium\":\"X6RHvm2EF5yvjOejrgt2TsEEkqs=/1000x0/\",\"large\":\"mqg_VpXWAzSbJYjhTDoziKjMDmU=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"ufU6uG4GMN4RkfKgNh7Nez6Jl5Q=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"WB2rEP7QBTsuLMsEuQkCr5vdcLU=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"or8Jw8H7yt3fppQeWXaSmntjrEM=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"VHoVaQ8GHFpNIa9WEd54uyFH090=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"tQQfIf_kbNHbdMlFfCbR-0uM_P4=/311x214/\",\"3:4\":\"3vGHp60vhKWCkn4SuL-Qmy_XHrc=/450x600/\",\"4:3\":\"liR8wS7vatdz-g4MHxi1dlilFh0=/600x450/\",\"photoText\":\"dCz1wkGs-QTv6zzWy04QaWYcRyQ=/300x300/\",\"1_column\":\"l-0OdzdQcyu1f8IUkLoS7TiQTRY=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"MRtprLeLazVuKGTJ-Vrnfmfdecw=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"rAO5p3b2WtyAIhJ4cErJVH2f59U=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"KAde_T4yx6q7KCH3QI0uUuyiIOc=/62x62/\",\"2_column\":\"0PEe8e35EVhu8aZs0Ll9_SkzZ_Y=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"MxL3fss5kVYSyarEfblALJmp0CI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"9HujRnjCd6bxsm5DTrq8Il6QNlg=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"ptszabyws6n3scG_5B1-T7bTzSI=/145x145/\",\"3_column\":\"JV6Sprgp3JpGAjRPoWw-pct-6Co=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"YJExpMstteiUYRg8a9TNtHTOR0o=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"0BHdg5DTJEGQwnA0cDZ4_OdfqM8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"ygoIbgrAIpb1b6cc-GI4P0m-BhE=/228x228/\",\"4_column\":\"UD5KB9A-D-Jeq0D9B3Ky0TbUdNI=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"EUB-QCXstOG0NiKqBZNpIwE09No=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"NL1p1M4T_hAlcEXqDuPYgmfEeCE=/311x311/\",\"5_column\":\"5rFKk-uo8VKSNPR6RX4BXQwuAT4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"udTYwTteYD36DSMmgStkpFERu4U=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"ABaGCRf83-7EwkT12aXeEWvKsss=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"SPRABKQKi-Bl0KAs9rK2oeWNZkc=/394x394/\",\"6_column\":\"_qc5pVsuftgWiHmeCMEFAj6X39Y=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"uv-9DP56rwdEVo6hsYea1zJBy7M=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"1D80UenBPyzq5J593_9ySXfpVVw=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Hcsi4bxAuTmyP5sGMJgIyxf4RyQ=/477x477/\",\"7_column\":\"z_3kRU5MBVH0_FSwryMSaHx1nRM=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"yD5FFxcYM1C0jESZJbKMGbcmLc4=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"50frRp71i32hjB5n2_UbfNxtwTY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"n7k5w749iJy0A-xYsoFklA5NZM8=/560x560/\",\"8_column\":\"TbojGOBsW3OEfy-mlicugijhfa8=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"_pERKoGI8YVYZn9Us7f_Gdiw8Vk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"_tGFKPZw-NCUPQ6oXtbGv2WnTGg=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"EQDWlXebqqOL_N4mIqTXE-OHfBA=/643x643/\",\"9_column\":\"NCEqmxId7zrSiP-zBywm4QVluLw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"qLuG7-Kgy_Fl4nCqplOnJWfX51I=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ejHBv0ruA1wLwZ4kGswK0A2fZuQ=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"XPCY26oHsQEYXFV-o_BTiOdCTo8=/726x726/\",\"10_column\":\"tYLm5yPU08ivFAJY3z99bk8Hac0=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"GoBDKT6-FgPutY4L6v9lOGyi4mI=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"wbehUUXHCdHCJycMUzSwuTSHyX4=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"lbn6QeBFxPJA1S4T67-J2xWDtdY=/809x809/\",\"11_column\":\"gTaJbdIFnzQtlVMqIKG7wf8aE9Q=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"j84cK4Gcg0horyAgfWLK6t2m-rQ=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"0cC3A0OIgI-1G-rluJbgcp1EN0s=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"nZSVCWh9NahtWPtzsQvUEnNHmmU=/892x892/\",\"12_column\":\"bX049pQgksm4UbJqcrMFKW969w8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"lwS42r-IRg2ZC4HzCZJ09hU7iJg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"TgFRbjMmDuWP2M-bqn61vtjBr-Q=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"XzDsHkzKlGku7G8G6M1dP5aZLFo=/975x975/\"}},\"_id\":\"OV2BV3OUKZEE7GREKMENTVVEHU\"}]},{\"_id\":\"AIO4I5XTBFDYDOHBDB5ANRH6IA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A\u00a0<strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\\\">reforma da Previd\u00eancia</a></strong> chegou nesta quarta-feira \u00e0 ultima etapa de seu p\u00e9riplo no Congresso. A Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ) do Senado aprovou por 18 votos a 7, o relat\u00f3rio do senador tucano Tasso Jereissati sobre a mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias. O texto, que foi desidratado das principais controv\u00e9rsias para evitar eventual nova an\u00e1lise na C\u00e2mara, segue agora para o teste final no plen\u00e1rio do Senado, onde precisa ser votado em dois turnos, com 49 votos em cada, ou 3/5 dos senadores. A expectativa do presidente do Senado, Davi Alcolumbre, \u00e9 de que todo o processo seja conclu\u00eddo at\u00e9 o dia 10 de outubro. Se sair tudo como previsto, a espinha dorsal da reforma depender\u00e1, ap\u00f3s esse passo, apenas da san\u00e7\u00e3o do Planalto.\"},{\"_id\":\"J36MA7GMIZGXFOW3A6LKIFJWZ4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Dos oito destaques, como s\u00e3o conhecidas as sugest\u00f5es de altera\u00e7\u00f5es, apresentados pelos senadores, apenas um foi aprovado nesta quarta-feira: a emenda que determina que a<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html\\\"> pens\u00e3o por morte n\u00e3o possa ser inferior a um sal\u00e1rio</a> m\u00ednimo que atualmente \u00e9 de 998 reais. A mudan\u00e7a, que toca em um dos temas mais sens\u00edveis durante a tramita\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara, j\u00e1 constava no relat\u00f3rio de Jereissati.\u00a0\"},{\"_id\":\"EI3MYHGYAVG4JHEDJC3JJTDZBU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A aprova\u00e7\u00e3o do texto-base na CCJ s\u00f3 veio ap\u00f3s os parlamentares fecharem um acordo de aprovar tamb\u00e9m a tramita\u00e7\u00e3o de uma nova PEC para discutir outras mudan\u00e7as na pr\u00f3pria reforma da Previd\u00eancia. Essa foi a sa\u00edda encontrada para incorporar altera\u00e7\u00f5es sem, no entanto, for\u00e7ar o retorno do texto principal a uma segunda vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados, o que atrasaria a conclus\u00e3o da reforma. A principal altera\u00e7\u00e3o desta segunda proposta, que vem sendo chamada de PEC paralela, \u00e9 a inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios nas regras que est\u00e3o sendo estabelecidas para a Uni\u00e3o, ainda que o texto tenha acabado abrigando outros pontos de diverg\u00eancia retirados da PEC principal. A PEC Paralela tamb\u00e9m foi aprovada, nesta quarta-feira, e ser\u00e1 enviada para o plen\u00e1rio do Senado e, em seguida, ter\u00e1 que passar pela C\u00e2mara dos Deputados.\"},{\"_id\":\"ZZ3WKJCZJJHAHGS2LOSLKAJNAI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para garantir a aprova\u00e7\u00e3o do texto principal, o relator teve, no entanto, que fazer novas concess\u00f5es e desidratar a proposta original, fazendo com que o impacto fiscal da reforma voltasse a cair. Sem contar\u00a0 com a PEC paralela, as mudan\u00e7as devem gerar um impacto de 870 bilh\u00f5es de reais em dez anos. O Governo estimava uma economia de 1 trilh\u00e3o de reais em uma d\u00e9cada antes da proposta ser desidratada.\"},{\"_id\":\"UQWELH6UPRB3LMLZK5VH4KPNDA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Confira os principais pontos da principal emenda da reforma que chega ao plen\u00e1rio do Senado:\"},{\"_id\":\"UH2TSX5Q5VDMZHODTDLBOBO3PA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mulheres no Regime Geral (n\u00e3o servidores p\u00fablicos)\"},{\"_id\":\"4OERELE2ONEXHHB2OTCQKDRE24\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\\\">idade m\u00ednima para as mulheres se aposentarem ser\u00e1 de 62 anos</a>. J\u00e1 o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o no regime geral ficou em 15 anos, e n\u00e3o 20, como previa o texto inicial do Governo Bolsonaro. A partir desse tempo, elas passam a ter direito a 60% do benef\u00edcio e, a cada ano a mais de contribui\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 poss\u00edvel receber 2% a mais do valor. Por essa regra, elas ter\u00e3o direito de receber 100% do benef\u00edcio quando atingirem 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"WZAXFFCRBRATVMY47AYJVDUVJE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Homens no Regime Geral\"},{\"_id\":\"ZYRXL7LDMZB7VCJO4SFDMWLL5A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A idade m\u00ednima para os homens se aposentarem ser\u00e1 de 65 anos e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de 20 anos (15 anos para homens que j\u00e1 est\u00e3o no mercado de trabalho) A cada ano a mais na ativa, ser\u00e1 poss\u00edvel somar 2% a mais no benef\u00edcio. Mas, diferentemente das mulheres, para conseguiram o valor integral do benef\u00edcio, os homens precisar\u00e3o contribuir por 40 anos.\"},{\"_id\":\"6XMAUEGOBBDEXKPUWEYPDU6QLM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Servidores\"},{\"_id\":\"HKWDZ7NQMZEUBA6M2TRJ3354ZU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As idades m\u00ednimas de aposentadoria ser\u00e3o de 65 anos para homem e 62 anos para as mulheres, assim como no regime geral. Os funcion\u00e1rios precisar\u00e3o, no entanto, ter 25 anos de contribui\u00e7\u00e3o (ambos os sexos). Ser\u00e1 poss\u00edvel a cobran\u00e7a de al\u00edquotas extraordin\u00e1rias de servidores p\u00fablicos. A medida estava na proposta inicial do Governo de Jair Bolsonaro, foi retirada e depois reinserida no texto. Ela valer\u00e1, no entanto, apenas para servidores da Uni\u00e3o, j\u00e1 que os funcion\u00e1rios municipais e estaduais ficaram fora da proposta (mas est\u00e3o na PEC Paralela, que s\u00f3 agora come\u00e7a a tramitar).\"},{\"_id\":\"TMYVRUZ4UJAOBK6SFC3XRJW77U\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Valor do benef\u00edcio de aposentadoria\"},{\"_id\":\"DO2C4B2IBRAR3D767VKB2X77FE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Todas as contribui\u00e7\u00f5es feitas ao sistema com base no sal\u00e1rio entrar\u00e3o no c\u00e1lculo, sem descartar as menores (relativas aos menores sal\u00e1rios). Atualmente, s\u00f3 as 80% maiores contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas. Tanto para trabalhadores da iniciativa privada como para servidores p\u00fablicos, ser\u00e1 calculado 60% da m\u00e9dia salarial e ir\u00e1 aumentando 2% a cada ano a mais de contribui\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"T4MSBOPH5JEYLL2ISHTB6H4NL4\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Aposentadoria rural\"},{\"_id\":\"FWVPKKLXKBBV5KCKPP5X7H3SUI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A idade m\u00ednima para aposentadoria ficou mantida em 60 anos para homens e 55 para mulheres. E o tempo de contribui\u00e7\u00e3o fica em 15 anos para ambos os sexos.\"},{\"_id\":\"PITK3EOIN5E7NBHM3W5E7XM7JA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Professores\"},{\"_id\":\"ZS3AN23FPVEMXDAKM2WHSUJ5JE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No setor privado, a idade m\u00ednima ser\u00e1 de 60 anos para homens e 57 para mulheres, com tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 25 anos. Para os professores ligados \u00e0 Uni\u00e3o, as exig\u00eancias s\u00e3o as mesmas, mas com pelo 10 anos de servi\u00e7o p\u00fablico e 5 anos no cargo. Hoje no setor p\u00fablico n\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima, s\u00f3 a exig\u00eancia de tempo de contribui\u00e7\u00e3o de 30 anos pra homens e 25 para mulheres. No setor p\u00fablico a regra vigente \u00e9 de uma idade m\u00ednima de 55 anos para homens e 50 para mulheres. Com forte lobby no Congresso, a categoria conseguiu regras de transi\u00e7\u00e3o mais brandas: ped\u00e1gio, idade m\u00ednima e sistema de pontos.\"},{\"_id\":\"UYY7V33X7NAKZEVPKO2UHHG43M\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Policiais\"},{\"_id\":\"IA6RNRL6QJEEJNRRN7YJS2TNYU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/13/actualidad/1562975192_887174.html\\\">A categoria foi outra favorecida com regras mais brandas</a>. Depois de forte press\u00e3o e negocia\u00e7\u00f5es, a idade m\u00ednima exigida para aposentadoria de policiais federais, civis do Distrito Federal e agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos federais foi diminu\u00edda para os que aceitem cumprir a regra de ped\u00e1gio de 100% de contribui\u00e7\u00e3o que faltar para se aposentarem. Isso significa que se faltarem 3 anos, por exemplo, essa categoria teria que contribuir seis. Se cumprirem esse ped\u00e1gio, a idade m\u00ednima para mulheres ser\u00e1 de 52 anos e para homens de 53 anos. Caso contr\u00e1rio, a idade exigida continua a ser de 55 anos para ambos sexos. Pelas regras de hoje, n\u00e3o h\u00e1 idade m\u00ednima, mas os agentes precisam de 20 anos de carreira e 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o (homens) e 15 anos de carreira e 25 de contribui\u00e7\u00e3o (mulheres). A pens\u00e3o continuar\u00e1 integral em caso de morte no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o ou em raz\u00e3o dela.\"},{\"_id\":\"EPTJ7IZMZNFVTHI6YNJYSN5UGI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Pens\u00e3o por morte\"},{\"_id\":\"V4DY7LU2QJBPFJW56RC67364WQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O valor da pens\u00e3o de morte, que hoje \u00e9 integral, passar\u00e1 a ser de 60% do benef\u00edcio mais 10% por dependente. Se o dependente for inv\u00e1lido ou tiver grave defici\u00eancia mental, a pens\u00e3o ser\u00e1 de 100%. Tanto para servidores quanto para trabalhadores da iniciativa privada,<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/29/economia/1564427998_332628.html\\\"> a pens\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a um sal\u00e1rio m\u00ednimo</a>.\"},{\"_id\":\"OZUUNSIIDFD23AOV3TEGHOMJ3A\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"BPC\"},{\"_id\":\"DIKX5SHXMRDONDUWK32MJGJSII\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A regra do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) foi mantida. Hoje, o benef\u00edcio \u00e9 um pagamento assistencial de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para idosos a partir dos 65 anos ou para deficientes f\u00edsicos que tenham renda inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo.\"},{\"_id\":\"GSKQPUBGCFBZPMPBZQMKQAADOM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Abono salarial\"},{\"_id\":\"STDFLT7FVBBA5EMIPLC252SSS4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O abono salarial passar\u00e1 a ser pago para quem recebe at\u00e9 1.364,43 reais (cerca de 1,4 sal\u00e1rio m\u00ednimo). Atualmente, trabalhadores que recebem at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos t\u00eam direito a receber um abono anual equivalente ao sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente (em 2019 \u00e9 998 reais\"},{\"_id\":\"HOXQ6CYEBFEB5BN3VR2XZG2R7E\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Regras de Transi\u00e7\u00e3o\"},{\"_id\":\"MWHJ5N2IYFBQXOC57ZCRUGBMVA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ser\u00e3o cinco possibilidades para os segurados do INSS e duas para servidores p\u00fablicos. Cada trabalhador poder\u00e1 escolher a regra que for mais vantajosa.\"},{\"_id\":\"IQAQTGESHVAPVGQBYWYLZKHQWI\",\"type\":\"list\",\"list_type\":\"unordered\",\"subtype\":\"en_contenido\",\"alignment\":\"center\",\"items\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Segurados do INSS -RGPS</strong>:\",\"_id\":\"X7N7FLJRNZEZ5FXV6KBOM7EPDA\"}]},{\"_id\":\"PPU6S56FB5HTFNFM556CLQSHEA\",\"type\":\"list\",\"list_type\":\"ordered\",\"subtype\":\"en_contenido\",\"alignment\":\"center\",\"items\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"<em>Sistema de pontos</em>: a regra \u00e9 semelhante \u00e0 atual, estabelecida na f\u00f3rmula 86/96: o trabalhador dever\u00e1 alcan\u00e7ar uma pontua\u00e7\u00e3o que resulta da soma de sua idade somada ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o. A f\u00f3rmula tem esse nome porque hoje, para homens, essa pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 de 96 pontos, e, para mulheres, de 86 pontos, respeitando o m\u00ednimo de 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e 30 para mulheres. A transi\u00e7\u00e3o prev\u00ea um aumento de 1 ponto a cada ano, chegando aos 105 pontos para homens em 2028, e aos 100 pontos para mulheres em 2033.\",\"_id\":\"TVW3BTOTPRAGPDV3VAVUFRYCRM\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<em>Tempo de contribui\u00e7\u00e3o com idade m\u00ednima</em>: estipula, desde j\u00e1, a exig\u00eancia de uma idade m\u00ednima para aposentadoria. Come\u00e7a com 56/61 (mulheres/homens), em 2019, e aumenta seis meses a cada ano, at\u00e9 chegar aos 62/65, em 2031. \u00c9 preciso ter completado o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 30/35 anos\",\"_id\":\"YJXSMV7JUZG3TDDZJ4XHLM4OYA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<em>Regra para quem est\u00e1 a dois anos de se aposentar</em>: este grupo pode pedir a aposentadoria nas regras atuais, mas precisa pagar ped\u00e1gio de 50% sobre o tempo que falta para completar essa exig\u00eancia. Quem estiver a um ano dos 30/35 de contribui\u00e7\u00e3o, por exemplo, precisar\u00e1 ficar outros seis meses al\u00e9m do um ano que falta, mas n\u00e3o precisa cumprir idade m\u00ednima. Incide o fator previdenci\u00e1rio, um c\u00e1lculo que leva em conta a expectativa de sobrevida do segurado medida pelo IBGE. Quanto maior a expectativa, que vem aumentando a cada ano, maior a redu\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio.\",\"_id\":\"NANOLCDJSNC6VDPXGEIEVEWRYU\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<em>Regra de transi\u00e7\u00e3o por idade</em>: atualmente, a aposentadoria por idade \u00e9 aos 65 anos (homens) e 60 anos (mulheres), com no m\u00ednimo 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o. No caso das mulheres, a idade m\u00ednima come\u00e7a aos 60 anos e sobe seis meses por ano at\u00e9 chegar aos 62 anos.\",\"_id\":\"5ASDXTDN3NHHJHIZ22HMZ5PN44\"}]},{\"_id\":\"GWKDYDO23JCMDEULHD3HYXE7PQ\",\"type\":\"list\",\"list_type\":\"unordered\",\"subtype\":\"en_contenido\",\"alignment\":\"center\",\"items\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Servidores p\u00fablicos</strong>\",\"_id\":\"3FZBJPSGEVF5LPHLUZAG5ZVQQM\"}]},{\"_id\":\"GADEAWOMVZHGLN54A7VK34AN5U\",\"type\":\"list\",\"list_type\":\"ordered\",\"subtype\":\"en_contenido\",\"alignment\":\"center\",\"items\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"<em>Sistema de pontos</em>: para os servidores p\u00fablicos, a transi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por meio de uma pontua\u00e7\u00e3o que soma o tempo de contribui\u00e7\u00e3o com a idade m\u00ednima, come\u00e7ando em 86 pontos para mulheres e 96 pontos para homens. A nova regra prev\u00ea aumento de 1 ponto por ano, ao longo de 14 anos para mulheres e de nove anos para homens. O per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o termina quando a pontua\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar 100 pontos para as mulheres, em 2033, e 105 para homens em 2028.\",\"_id\":\"VFILENIH5VBVNICFAEN5J7XJEA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<em>Ped\u00e1gio de 100% para idade m\u00ednima</em>: Haver\u00e1 um per\u00edodo extra de 100% do tempo que falta para alcan\u00e7ar o tempo de contribui\u00e7\u00e3o, 35 anos homem e 30 mulheres. \u00c9 preciso tamb\u00e9m completar a idade m\u00ednima.\",\"_id\":\"YNLBFAR4MZAV7ME3BZDRUOYVKE\"}]}],\"created_date\":\"2019-09-05T02:15:19.759Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"N2DG5SUJR5HEDANKLXAFWSTXN4\",\"parent_id\":\"HTO6O3537JGP3O4X4RZVRDFXWI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:01:22.078Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1567649713-fb13437654269bcccc6a079e71dcb47f\",\"close_date\":\"2019-08-23T22:39:24.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Novo texto aprovado na CCJ n\u00e3o permite que pens\u00e3o por morte seja menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. PEC paralela, que incorpora Estados e Munic\u00edpios \u00e0s mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias, tamb\u00e9m \u00e9 aprovada\"},\"description\":{\"basic\":\"Novo texto aprovado na CCJ n\u00e3o permite que pens\u00e3o por morte seja menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. PEC paralela, que incorpora Estados e Munic\u00edpios \u00e0s mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias, tamb\u00e9m \u00e9 aprovada\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ziNuOT9Rppj4ApTeYoQs4iSKnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ziNuOT9Rppj4ApTeYoQs4iSKnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ziNuOT9Rppj4ApTeYoQs4iSKnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1Kvie5muef6NNadUt6Cj2uwcgWo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"version\":1,\"size\":68617,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"created_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"2tm0WoECd3FseliB60pPgYJUWN0=/768x0/\",\"medium\":\"NvEXdT0tgkNRoT7d3lydjt8ke38=/1000x0/\",\"large\":\"m5qV5qocLcFHc1c9RWf1RKXdkc0=/1500x0/\",\"4:3\":\"XosW1gcQuoKIAt_MZ9KwS89wGVM=/600x450/\",\"3:4\":\"jsjOyGitPShWEfKR8escb_uYTsU=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ziNuOT9Rppj4ApTeYoQs4iSKnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ziNuOT9Rppj4ApTeYoQs4iSKnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ziNuOT9Rppj4ApTeYoQs4iSKnOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1Kvie5muef6NNadUt6Cj2uwcgWo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"version\":1,\"size\":68617,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"created_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LELFV267YB4VAQPS4VBFD4BXVA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"2tm0WoECd3FseliB60pPgYJUWN0=/768x0/\",\"medium\":\"NvEXdT0tgkNRoT7d3lydjt8ke38=/1000x0/\",\"large\":\"m5qV5qocLcFHc1c9RWf1RKXdkc0=/1500x0/\",\"4:3\":\"XosW1gcQuoKIAt_MZ9KwS89wGVM=/600x450/\",\"3:4\":\"jsjOyGitPShWEfKR8escb_uYTsU=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"J4VACI5XVLXGXTEKRQENNPP44Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/GbGXBCjVeXEnXE9MQNPfkX3U0b8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4VACI5XVLXGXTEKRQENNPP44Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J4VACI5XVLXGXTEKRQENNPP44Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/GbGXBCjVeXEnXE9MQNPfkX3U0b8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4VACI5XVLXGXTEKRQENNPP44Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GbGXBCjVeXEnXE9MQNPfkX3U0b8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4VACI5XVLXGXTEKRQENNPP44Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TsWf9KQvFUZyNfhfKyJb7qIrDtY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4VACI5XVLXGXTEKRQENNPP44Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":20965},\"created_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J4VACI5XVLXGXTEKRQENNPP44Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Novo texto aprovado em comiss\u00e3o veta pens\u00e3o por morte menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Acordo coloca diverg\u00eancias em PEC paralela, que incorpora Estados e Munic\u00edpios \u00e0s mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias\",\"resized_urls\":{\"small\":\"4jtRnhqFESk_kExKDVKQM_IDmNI=/768x0/\",\"medium\":\"BI9uNB1hXzvAsedDQFTdb8FhDE4=/1000x0/\",\"large\":\"cVK05HsFvNTPQEhc9BuhfzAVyGw=/1500x0/\",\"4:3\":\"66QWjuaM1BdmW22QcbvCV8BLRDY=/600x450/\",\"3:4\":\"OPOMHe1TJYLCOfXbngoxh2-jC2Y=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"PSUJEEBVRP5LM7UURAIJDOXQHY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/16XgUIHOheepunNfGy__Bi25yHs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PSUJEEBVRP5LM7UURAIJDOXQHY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSUJEEBVRP5LM7UURAIJDOXQHY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/16XgUIHOheepunNfGy__Bi25yHs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PSUJEEBVRP5LM7UURAIJDOXQHY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/16XgUIHOheepunNfGy__Bi25yHs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PSUJEEBVRP5LM7UURAIJDOXQHY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UnjU9oDZvsxbWRWZla7afqrKmjU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PSUJEEBVRP5LM7UURAIJDOXQHY.jpg\",\"version\":1,\"size\":102026},\"created_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-09-05T02:15:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSUJEEBVRP5LM7UURAIJDOXQHY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Novo texto aprovado em comiss\u00e3o veta pens\u00e3o por morte menor que um sal\u00e1rio m\u00ednimo. Acordo coloca diverg\u00eancias em PEC paralela, que incorpora Estados e Munic\u00edpios \u00e0s mudan\u00e7as previdenci\u00e1rias\",\"resized_urls\":{\"small\":\"-9h-0EBzUwACPNj-JtfpxVFc_vk=/768x0/\",\"medium\":\"czFG8xtq3ETyhBC3k6RD7B5b4lM=/1000x0/\",\"large\":\"Ra1lY69ErVt4vu1aG8pGL5oF2Uw=/1500x0/\",\"4:3\":\"gEtkyIyOPtIfU7F9wJiJkCotftE=/600x450/\",\"3:4\":\"T2sXVCJWbZm5BSf9hXMURMDPtKA=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"4ZJEONTAVM3IYAERXWTYGZ65SQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-08-08T01:25:15.615Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"TP7XYQO3RZHMXKB62Q7XRHREPM\",\"parent_id\":\"YY2TF2TNVZC7BKCP4TEFTBOKHQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:03:07.440Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/08/07/politica/1565192974_532316.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma da Previd\u00eancia agora est\u00e1 nas m\u00e3os do Senado\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1565227509-77681fed9232e29988323b0685cf870d\",\"close_date\":\"2019-08-22T15:49:34.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s texto-base ser aprovado com facilidade pelos deputados, quarta-feira foi dedicada a votar destaques. Oposi\u00e7\u00e3o fracassou na tentativa de retirar pontos\"},\"description\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s texto-base ser aprovado com facilidade pelos deputados, quarta-feira foi dedicada a votar destaques. Oposi\u00e7\u00e3o fracassou na tentativa de retirar pontos\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/DjXNmubFijO0tRox--N4qoHTdio=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/DjXNmubFijO0tRox--N4qoHTdio=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DjXNmubFijO0tRox--N4qoHTdio=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_2Mb59clc-4HFPPprQDTzzoCRsc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"version\":1,\"size\":94174,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o dos destaques da reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara.\",\"created_date\":\"2019-08-08T01:25:16Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Pablo Valadares/C\u00e2mara dos Deputados\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":583,\"last_updated_date\":\"2019-08-08T01:25:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"efvQC3uEZx2eh5YEiQHxedOQtQ8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"eEW2BQvGTYABG7uTgv_05osGmt4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/DjXNmubFijO0tRox--N4qoHTdio=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/DjXNmubFijO0tRox--N4qoHTdio=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DjXNmubFijO0tRox--N4qoHTdio=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_2Mb59clc-4HFPPprQDTzzoCRsc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"version\":1,\"size\":94174,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o dos destaques da reforma da Previd\u00eancia na C\u00e2mara.\",\"created_date\":\"2019-08-08T01:25:16Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Pablo Valadares/C\u00e2mara dos Deputados\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":583,\"last_updated_date\":\"2019-08-08T01:25:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4645JU5XQCUAGDNLNXSTS4YJ7I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"efvQC3uEZx2eh5YEiQHxedOQtQ8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"eEW2BQvGTYABG7uTgv_05osGmt4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"WSC7RCGRSACOJVAFTSCTL3Y6JE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/1c5ioyEBdLp3qFtoV-xvrHtB2h4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WSC7RCGRSACOJVAFTSCTL3Y6JE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WSC7RCGRSACOJVAFTSCTL3Y6JE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/1c5ioyEBdLp3qFtoV-xvrHtB2h4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WSC7RCGRSACOJVAFTSCTL3Y6JE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1c5ioyEBdLp3qFtoV-xvrHtB2h4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WSC7RCGRSACOJVAFTSCTL3Y6JE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5g99SkW_igXLeQKSrIYBHqyQ7Zo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WSC7RCGRSACOJVAFTSCTL3Y6JE.jpg\",\"version\":1,\"size\":27561},\"created_date\":\"2019-08-08T01:25:17Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-08-08T01:25:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WSC7RCGRSACOJVAFTSCTL3Y6JE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ap\u00f3s texto-base ser aprovado com facilidade pelos deputados, quarta-feira foi dedicada a votar destaques. Oposi\u00e7\u00e3o fracassou na tentativa de retirar pontos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Z0PMJxJfOhGjmo7GvyyBgcfgItE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ASds3lB9sc92iJ7hKZ3YPwU4keQ=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"2MIJCECQRNIQMX4BUNEESMGOTI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZLGIxZnfT2wOhGzeL-eAa86kHQk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2MIJCECQRNIQMX4BUNEESMGOTI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2MIJCECQRNIQMX4BUNEESMGOTI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZLGIxZnfT2wOhGzeL-eAa86kHQk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2MIJCECQRNIQMX4BUNEESMGOTI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZLGIxZnfT2wOhGzeL-eAa86kHQk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2MIJCECQRNIQMX4BUNEESMGOTI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/etwZMVYv5Q_2Cvw2g-k8nQVX9i8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2MIJCECQRNIQMX4BUNEESMGOTI.jpg\",\"version\":1,\"size\":140055},\"created_date\":\"2019-08-08T01:25:16Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-08-08T01:25:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2MIJCECQRNIQMX4BUNEESMGOTI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ap\u00f3s texto-base ser aprovado com facilidade pelos deputados, quarta-feira foi dedicada a votar destaques. Oposi\u00e7\u00e3o fracassou na tentativa de retirar pontos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"60HpMGgwpWgRIzFEMfQ62uppWQk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"1ny0Bw_jtqPwbDZptb0JLRVpHqw=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-08-08T02:53:17Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-08-08T01:30:24Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/08/07/politica/1565192974_532316.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5125,\"word_count\":843,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"reforma de a previd\u00eancia\",\"estar\",\"m\u00e3o\",\"senado\",\"texto-base\",\"ser\",\"aprovar\",\"facilidade\",\"deputado\",\"quarta-feira\",\"dedicar\",\"votar\",\"destaque\",\"oposi\u00e7\u00e3o\",\"fracassar\",\"tentativa\",\"retirar\",\"ponto\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/08/07/politica/1565192974_532316.html\",\"pep_created_date\":\"2019-08-07T15:49:34.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-08-08T23:39:21.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-08-08T02:53:17Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/08/07/politica/1565192974_532316.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"YEDX3D3BMNGCVGCXPUEZN75NLE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:41:41.554Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"IWB2HYETPJCSRM2R2HSCMQNCPQ\",\"parent_id\":\"TTQXW7CM3RCGVHC65IVANP3LVE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"afonsobenites\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:06:18.984Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1559342793-b7b955f62e3c10b7ea8786b1f8a21a8c\",\"close_date\":\"2019-05-28T19:33:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\"},\"description\":{\"basic\":\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"irgf-impuesto-riqueza-grandes-fortunas-a\",\"slug\":\"irgf-impuesto-riqueza-grandes-fortunas-a\",\"text\":\"IRGF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"133247\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/irgf_impuesto_riqueza_grandes_fortunas/a/\",\"normalized_name\":\"irgf_impuesto_riqueza_grandes_fortunas_a\"}},{\"_id\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"slug\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"text\":\"Paulo Guedes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194038\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_roberto_nunes_guedes_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"impuestos-a\",\"slug\":\"impuestos-a\",\"text\":\"Impostos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"39362\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/impuestos/a/\",\"normalized_name\":\"impuestos_a\"}},{\"_id\":\"pobreza-a\",\"slug\":\"pobreza-a\",\"text\":\"Pobreza\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65896\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pobreza/a/\",\"normalized_name\":\"pobreza_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tributos-a\",\"slug\":\"tributos-a\",\"text\":\"Tributos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76733\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tributos/a/\",\"normalized_name\":\"tributos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"finanzas-publicas-a\",\"slug\":\"finanzas-publicas-a\",\"text\":\"Finan\u00e7as p\u00fablicas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32547\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/finanzas_publicas/a/\",\"normalized_name\":\"finanzas_publicas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"finanzas-a\",\"slug\":\"finanzas-a\",\"text\":\"Finan\u00e7as\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32541\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/finanzas/a/\",\"normalized_name\":\"finanzas_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YPNW6H3xYLkr5pw7Wg_M6-iHHP0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"version\":0,\"size\":83756,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Idoso em pra\u00e7a de Nova Petr\u00f3polis, no Rio Grande do Sul.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"T\u00e2nia Meinerz\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"d7g4ambjsb4t8L3REFx8p3F9v3c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2jLkangf7Q9mco26DId4mqEaatw=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Uj7k-8fK60OaNKbp8sl9hDw3Fr4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YPNW6H3xYLkr5pw7Wg_M6-iHHP0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"version\":0,\"size\":83756,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Idoso em pra\u00e7a de Nova Petr\u00f3polis, no Rio Grande do Sul.\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"T\u00e2nia Meinerz\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MHVRCUIFDPFL6HE5HP6Z76B7JE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"d7g4ambjsb4t8L3REFx8p3F9v3c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2jLkangf7Q9mco26DId4mqEaatw=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JkuLvZJCk09tZ_TzSmlpMSq1Md0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JkuLvZJCk09tZ_TzSmlpMSq1Md0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JkuLvZJCk09tZ_TzSmlpMSq1Md0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oHWdTytDcpVRPQvi7THN1rNw93U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":23539},\"created_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:24:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XZF6XDGUMZHSSW2FUSXEITRNTQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Bq77HZFH72jU-X-9hAJ66gC8G4I=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Tb1ZrtSaqBdhzEezx1NCGlOv-9g=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nEpFf191ukCsxFblyWwm5AkqUc4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nEpFf191ukCsxFblyWwm5AkqUc4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nEpFf191ukCsxFblyWwm5AkqUc4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cxWTh31WW0LM_hDb4C-Tw6q9O0w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":124007},\"created_date\":\"2019-07-15T16:25:00Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T16:25:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U3KIINVVSMJUCTARYYK6HIFW4Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"A resposta \u00e9 um pouco mais complexa que o Fla-Flu entre apoiadores e opositores do projeto enviado pelo Governo Bolsonaro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"3Fb5MFfC6rED7JbIbMRmREFB6CQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"JY3CWYfYaA39KKnbsmtyRN3KG8I=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-06-03T19:22:15Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-06-03T20:08:40Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":15493,\"word_count\":2559,\"paragraph_count\":39,\"keywords\":[\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"pesar\",\"pobre\",\"rico\",\"resposta\",\"ser\",\"complexa\",\"complexo\",\"fla-flu\",\"apoiadores\",\"opositor\",\"projeto\",\"enviar\",\"governo bolsonaro\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"pep_created_date\":\"2019-05-13T19:33:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-06-04T00:22:26.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-06-03T20:08:40Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-09-05T02:59:41Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9Kxn8mz4rQ9K4dc1ecVVPtgDWks=/768x0/\",\"medium\":\"5PNnuNl7J7X3wHOAm59booY-FjQ=/1000x0/\",\"large\":\"VYppjFqgVSpmfN8Ltp3-DlwYidw=/1500x0/\",\"4:3\":\"MisVGqjSOIo3xde2ZZwb8FnUjRA=/600x450/\",\"3:4\":\"1NsThXEkQu9W-Aq4dZUbM8L3mnA=/450x600/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-09-05T02:39:54Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9355,\"word_count\":1595,\"paragraph_count\":35,\"keywords\":[\"principal\",\"ponto\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"ir\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"final\",\"senado\",\"novo\",\"texto\",\"aprovar\",\"ccj\",\"permitir\",\"pens\u00e3o\",\"morte\",\"ser\",\"menor\",\"sal\u00e1rio m\u00ednimo\",\"pec\",\"paralela\",\"paralelo\",\"incorporar\",\"estados\",\"munic\u00edpios\",\"mudan\u00e7a\",\"previdenci\u00e1rias\",\"previdenci\u00e1rias\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\",\"pep_created_date\":\"2019-08-08T22:39:24.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-09-05T13:41:06.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-09-05T02:59:41Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162200726,\"lastModified\":1598162080726}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}