{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_05_30_economia_1559249875_744795.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d | Economia | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"R. O., Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Ministro defende pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo frente a queda do PIB e afirma que &quot;economia n\u00e3o respondeu porque nada foi feito ainda&quot;, vinculando a retomada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das reformas\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia, Paulo Guedes, Jair Bolsonaro, PIB, Presidente Brasil, Indicadores econ\u00f4micos, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Presid\u00eancia Brasil, Brasil, Presta\u00e7\u00f5es, Governo Brasil, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Seguran\u00e7a Social, Governo, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica trabalhista, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Trabalho, Economia, Pol\u00edtica, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-05-30T22:23:40Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-05-30T22:23:40Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-30T22:23:40Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Ministro defende pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo frente a queda do PIB e afirma que &quot;economia n\u00e3o respondeu porque nada foi feito ainda&quot;, vinculando a retomada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das reformas\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/J7CDrfa6vn_Y00ZczOZCiUhkLns=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OKKVH354BUIRL5EZYJKUDSGPPU.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-05-30T22:23:40Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"R. O.\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Paulo Guedes\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PIB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Indicadores econ\u00f4micos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Economia\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/economia\",\"name\":\"Economia\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/iBqogZdRUeE0Opdys8ezB5t5FR0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/iBqogZdRUeE0Opdys8ezB5t5FR0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"height\":980,\"width\":654},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\",\"datePublished\":\"2019-05-30T22:23:40Z\",\"dateModified\":\"2019-05-30T22:23:40Z\",\"description\":\"Ministro defende pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo frente a queda do PIB e afirma que \u00abeconomia n\u00e3o respondeu porque nada foi feito ainda\u00bb, vinculando a retomada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das reformas\",\"articleBody\":\"O ministro da economia, Paulo Guedes, defendeu a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro frente a retra\u00e7\u00e3o de 0,2% no Produto Interno Bruto (PIB) no primeiro trimestre, em rela\u00e7\u00e3o ao quarto trimestre de 2018, divulgado nesta quinta-feira pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). \u201cN\u00e3o foi nenhuma novidade. Sempre dissemos que a economia brasileira est\u00e1 estagnada\u201d, afirmou em conversa com jornalistas, pouco ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos dados. Para ele, foi modelo intervencionista de governos anteriores que derrubou a taxa de crescimento do Brasil. \u201cNossa m\u00e9dia de crescimento \u00e9 0,6% nos \u00faltimos oito anos. A economia est\u00e1 parada \u00e0 espera das reformas.\u201d Sem mencionar o fantasma da recess\u00e3o \u2014o pa\u00eds j\u00e1 havia fechado o \u00faltimo trimestre de 2018 com um crescimento de 0,1% em compara\u00e7\u00e3o com o trimestre anterior, valor que ainda pode ser revisto para baixo\u2014, Guedes afirma que est\u00e1 confiante que o segundo trimestre \u201cj\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo\u201d, se as reformas propostas pelo Governo conseguirem caminhar. \u201cO presidente foi eleito com duas campanhas: acabar com a criminalidade e roubalheira e colocar o pa\u00eds no caminho do crescimento. O presidente passou 10, 15 dias num hospital em janeiro e o Congresso s\u00f3 chegou em fevereiro. Temos incompletos quatro meses e mandamos as duas principais reformas \u2013 a do Moro, contra a criminalidade, e a reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 a mais importante. As propostas est\u00e3o l\u00e1.\u201d O ministro defende que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que deveria estar crescendo 3%, 3,5% ao ano. \u201cTodo mundo pensou que a economia j\u00e1 fosse crescer 2%, 3% neste primeiro ano, exatamente pela pot\u00eancia da plataforma liberal\u201d, afirma. Segundo ele, essa plataforma tem como base a redu\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de impostos, juros mais baixos e energia barata aumentando a competi\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o e no refino de petr\u00f3leo e g\u00e1s. Mas dependem das reformas. \u201cE como t\u00e1 demorando, as previs\u00f5es [econ\u00f4micas] foram revistas para baixo\u201d, lembra. O mais recente boletim Focus, uma publica\u00e7\u00e3o semanal elaborada pelo Banco Central com base nas perspectivas das institui\u00e7\u00f5es financeiras, reduziu pela 13\u00aa vez consecutiva a estimativa de alta do PIB de 2019, para 1,23%. Para 2020, a proje\u00e7\u00e3o ainda se mant\u00e9m, com alta de 2,50%, em linha com os sonhos mais otimistas de Guedes. \u201cCom a reforma da Previd\u00eancia teremos um horizonte fiscal de 15, 20 anos de estabilidade e os investimentos privados ser\u00e3o retomados\u201d, afirma Guedes, em rela\u00e7\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o de 1,7% nos investimentos de empresas no primeiro trimestre, que incluem compras de maquin\u00e1rios e projetos de expans\u00e3o, em compara\u00e7\u00e3o com o quarto trimestre de 2018. \u201cA forma\u00e7\u00e3o bruta de capital fixo n\u00e3o est\u00e1 em queda nos \u00faltimo tr\u00eas meses, est\u00e1 em queda nos \u00faltimos 15 anos porque o Brasil est\u00e1 sem o horizonte fiscal\u201d, afirma. Quando contestado sobre outras a\u00e7\u00f5es que o Governo poderia fazer para tentar estimular a economia, al\u00e9m de colocar toda a aposta nas reformas estruturais, Guedes \u00e9 enf\u00e1tico: \u201cA economia n\u00e3o est\u00e1 respondendo, porque nada foi feito ainda\u201d. Ele defende que medidas paliativas apenas levam o pa\u00eds a \u201cvoos de galinha\u201d. \u201cUma libera\u00e7\u00e3ozinha aqui, baixar artificialmente os juros para reativar a economia...foi assim que o \u00faltimo Governo caiu, com irresponsabilidade fiscal e juro baixo. N\u00e3o vamos fazer nem truques nem m\u00e1gicas, vamos fazer as reformas s\u00e9rias.\u201d Mesmo assim, Guedes garante que o Governo n\u00e3o est\u00e1 parado \u00e0 espera das reformas. \u201cFizemos mais coisas: a MP da liberdade econ\u00f4mica, estamos simplificando e desburocratizando. Estamos a semanas de anunciar o maior acordo da hist\u00f3ria recente do pa\u00eds, o Brasil pode entrar no mercado comum europeu. Conseguimos o apoio do Governo americano para entrar na OCDE. Estamos fechando um acordo com os argentinos, que o pa\u00eds negocia h\u00e1 mais de dez anos. Tiramos a cess\u00e3o onerosa [da Petrobras], que estava h\u00e1 cinco anos parada, junto com o ministro Bento Albuquerque, de Minas e Energia, e vamos para os leil\u00f5es no final desse ano\u201d. Para ele, uma vez aprovada a reforma da Previd\u00eancia, o horizonte de investimentos vai \u201cclarear\u201d. \u201cA elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro significa que o Brasil n\u00e3o vai virar a Venezuela, mas n\u00e3o garantiu ainda que o Brasil n\u00e3o vire a Argentina\u201d, alerta. Guedes afirma que o Governo de Cristina Kirchner quebrou a economia do pa\u00eds vizinho. \u201cMacri entrou e n\u00e3o fez as reformas com a profundidade necess\u00e1ria, por isso a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 acima de 30%, uma situa\u00e7\u00e3o fiscal dram\u00e1tica.\u201d\",\"keywords\":[\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Paulo Guedes\",\"Jair Bolsonaro\",\"PIB\",\"Presidente Brasil\",\"Indicadores econ\u00f4micos\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Brasil\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Governo Brasil\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Governo\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Trabalho\",\"Economia\",\"Pol\u00edtica\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"R. O.\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane-oliveira/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Economia\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cm0EGyWrF4u4SjgtvqTOiaZ5XQA=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\",\"productID\":\"LGFNSL332RC6ZFDRHE4WFBAY3A:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6rtacgvjgx2cauwq-f-69e7ea0c7-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":9,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"2818892\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":24040,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598162221\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==o2WrjzBvrF+NBV5eEhzXYUVY57gYWcSXewM3H/mMN0Aui8G198EvW97EMgCV2NKDF49iDKwq+xVRwfveff1Ep8BYlGRNUWPsMAiR7Pbc7Qoo3foXMwNqwMfxjTuq8b5/pBEADr/NM7O5YQqHmpYKqNGAKugFZlPlZBy1vW4Q2nDrIgUh577P88lt6+9QmZpE+ecHAHfsheHa3E1spEwABMGukFnSQcTcoJKTOLKHIMhuGQlYLWEZAFfL5Zh8O8iCVB2zfOZB+vSQ5NZeYzODlLpJmYS/oKSphtAkGbUIvmcbyZ7ASQ2THC58/W+RWObTJUUVmaFvWfs7qhRBuOBicx/bE0f2ZtvTkmDXm8y0L4/nCeoAXRCHX0ioI9o3JJSp2QwXFN4kxJOC1PBGvxjf73h3xY/fUc9SV77bwDuAqJQ=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__economia\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/economia/\">Economia</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/economia/\">Economia</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/pib\"><span>PIB</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Ministro defende pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo frente a queda do PIB e afirma que \"economia n\u00e3o respondeu porque nada foi feito ainda\", vinculando a retomada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das reformas</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Paulo%20Guedes%3A%20%E2%80%9CO%20crescimento%20j%C3%A1%20deve%20come%C3%A7ar%20a%20ser%20positivo%20no%20segundo%20trimestre%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" data-param-text=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Paulo%20Guedes%3A%20%E2%80%9CO%20crescimento%20j%C3%A1%20deve%20come%C3%A7ar%20a%20ser%20positivo%20no%20segundo%20trimestre%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" data-param-text=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Paulo%20Guedes%3A%20%E2%80%9CO%20crescimento%20j%C3%A1%20deve%20come%C3%A7ar%20a%20ser%20positivo%20no%20segundo%20trimestre%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" data-param-text=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Paulo%20Guedes%3A%20%E2%80%9CO%20crescimento%20j%C3%A1%20deve%20come%C3%A7ar%20a%20ser%20positivo%20no%20segundo%20trimestre%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FO2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\" data-param-description=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" data-param-text=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Paulo%20Guedes%3A%20%E2%80%9CO%20crescimento%20j%C3%A1%20deve%20come%C3%A7ar%20a%20ser%20positivo%20no%20segundo%20trimestre%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane-oliveira/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de R. O.\">R. O.</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/reoliv\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-05-30/\">30 may 2019 - 22:23 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/iBqogZdRUeE0Opdys8ezB5t5FR0=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\" alt=\"Paulo Guedes, ministro da economia.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Paulo Guedes, ministro da economia.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">ADRIANO MACHADO / REUTERS</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">O ministro da economia, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes\" target=\"_blank\">Paulo Guedes</a>, defendeu a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro frente a <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/politica/1559214818_076249.html\" target=\"_blank\">retra\u00e7\u00e3o de 0,2% no Produto Interno Bruto</a> (PIB) no primeiro trimestre, em rela\u00e7\u00e3o ao quarto trimestre de 2018, divulgado nesta quinta-feira pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). \u201cN\u00e3o foi nenhuma novidade. Sempre dissemos que a economia brasileira est\u00e1 estagnada\u201d, afirmou em conversa com jornalistas, pouco ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos dados. Para ele, foi modelo intervencionista de governos anteriores que derrubou a taxa de crescimento do Brasil. \u201cNossa m\u00e9dia de crescimento \u00e9 0,6% nos \u00faltimos oito anos. A economia est\u00e1 parada \u00e0 espera das reformas.\u201d</p><p class=\"\">Sem mencionar o fantasma da recess\u00e3o \u2014o pa\u00eds j\u00e1 havia fechado o \u00faltimo trimestre de 2018 <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/28/economia/1551354385_508188.html\" target=\"_blank\">com um crescimento de 0,1% em compara\u00e7\u00e3o com o trimestre anterior</a>, valor que ainda pode ser revisto para baixo\u2014, Guedes afirma que est\u00e1 confiante que o segundo trimestre \u201cj\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo\u201d, se as reformas propostas pelo Governo conseguirem caminhar. \u201cO presidente foi eleito com duas campanhas: acabar com a criminalidade e roubalheira e colocar o pa\u00eds no caminho do crescimento. O presidente passou 10, 15 dias num hospital em janeiro e o Congresso s\u00f3 chegou em fevereiro. Temos incompletos quatro meses e mandamos as duas principais reformas \u2013 <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550619251_555945.html\" target=\"_blank\">a do Moro, contra a criminalidade</a>, e a reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 a mais importante. As propostas est\u00e3o l\u00e1.\u201d</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/politica/1559214818_076249.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>PIB cai 0,2% no primeiro trimestre e pa\u00eds flerta com recess\u00e3o t\u00e9cnica</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/23/economia/1558624603_216267.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201cA chance de o Brasil entrar em recess\u00e3o t\u00e9cnica beira os 70%\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/28/politica/1559060165_818042.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Ap\u00f3s atos criticarem Congresso e STF, Bolsonaro costura pacto entre os Poderes</a></li></ul></section><p class=\"\">O ministro defende que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que deveria estar crescendo 3%, 3,5% ao ano. \u201cTodo mundo pensou que a economia j\u00e1 fosse crescer 2%, 3% neste primeiro ano, exatamente pela pot\u00eancia da plataforma liberal\u201d, afirma. Segundo ele, essa plataforma tem como base a redu\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de impostos, juros mais baixos e energia barata aumentando a competi\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o e no refino de petr\u00f3leo e g\u00e1s. Mas dependem das reformas. \u201cE como t\u00e1 demorando, as previs\u00f5es [econ\u00f4micas] foram revistas para baixo\u201d, lembra.</p><p class=\"\">O mais recente boletim Focus, uma publica\u00e7\u00e3o semanal elaborada pelo <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/banco_central\" target=\"_blank\">Banco Central</a> com base nas perspectivas das institui\u00e7\u00f5es financeiras, reduziu pela 13\u00aa vez consecutiva a estimativa de alta do PIB de 2019, para 1,23%. Para 2020, a proje\u00e7\u00e3o ainda se mant\u00e9m, com alta de 2,50%, em linha com os sonhos mais otimistas de Guedes.</p><p class=\"\">\u201cCom a reforma da Previd\u00eancia teremos um horizonte fiscal de 15, 20 anos de estabilidade e os investimentos privados ser\u00e3o retomados\u201d, afirma Guedes, em rela\u00e7\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o de 1,7% nos investimentos de empresas no primeiro trimestre, que incluem compras de maquin\u00e1rios e projetos de expans\u00e3o, em compara\u00e7\u00e3o com o quarto trimestre de 2018. \u201cA forma\u00e7\u00e3o bruta de capital fixo n\u00e3o est\u00e1 em queda nos \u00faltimo tr\u00eas meses, est\u00e1 em queda nos \u00faltimos 15 anos porque o Brasil est\u00e1 sem o horizonte fiscal\u201d, afirma.</p><p class=\"\">Quando contestado sobre outras a\u00e7\u00f5es que o Governo poderia fazer para tentar estimular a economia, al\u00e9m de colocar toda a aposta nas reformas estruturais, Guedes \u00e9 enf\u00e1tico: \u201cA economia n\u00e3o est\u00e1 respondendo, porque nada foi feito ainda\u201d. Ele defende que medidas paliativas apenas levam o pa\u00eds a \u201cvoos de galinha\u201d. \u201cUma <em>libera\u00e7\u00e3ozinha</em> aqui, baixar artificialmente os juros para reativar a economia...foi assim que o \u00faltimo Governo caiu, com irresponsabilidade fiscal e juro baixo. N\u00e3o vamos fazer nem truques nem m\u00e1gicas, vamos fazer as reformas s\u00e9rias.\u201d</p><p class=\"\">Mesmo assim, Guedes garante que o Governo n\u00e3o est\u00e1 parado \u00e0 espera das reformas. \u201cFizemos mais coisas: a MP da liberdade econ\u00f4mica, estamos simplificando e desburocratizando. Estamos a semanas de anunciar o maior acordo da hist\u00f3ria recente do pa\u00eds, o Brasil pode entrar no mercado comum europeu. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/19/politica/1553031485_648194.html\" target=\"_blank\">Conseguimos o apoio do Governo americano para entrar na OCDE</a>. Estamos fechando um acordo com os argentinos, que o pa\u00eds negocia h\u00e1 mais de dez anos. Tiramos a cess\u00e3o onerosa [da Petrobras], que estava h\u00e1 cinco anos parada, junto com o ministro Bento Albuquerque, de Minas e Energia, e vamos para os leil\u00f5es no final desse ano\u201d.</p><p class=\"\">Para ele, uma vez aprovada a reforma da Previd\u00eancia, o horizonte de investimentos vai \u201cclarear\u201d. \u201cA elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro significa que o Brasil n\u00e3o vai virar a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/venezuela\" target=\"_blank\">Venezuela</a>, mas n\u00e3o garantiu ainda que o Brasil n\u00e3o vire a Argentina\u201d, alerta. Guedes afirma que o Governo de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/cristina_fernandez_de_kirchner\" target=\"_blank\">Cristina Kirchner </a>quebrou a economia do pa\u00eds vizinho. \u201c<a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/mauricio_macri\" target=\"_blank\">Macri</a> entrou e n\u00e3o fez as reformas com a profundidade necess\u00e1ria, por isso a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 acima de 30%, uma situa\u00e7\u00e3o fiscal dram\u00e1tica.\u201d</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Paulo%20Guedes%3A%20%E2%80%9CO%20crescimento%20j%C3%A1%20deve%20come%C3%A7ar%20a%20ser%20positivo%20no%20segundo%20trimestre%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" data-param-text=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Paulo%20Guedes%3A%20%E2%80%9CO%20crescimento%20j%C3%A1%20deve%20come%C3%A7ar%20a%20ser%20positivo%20no%20segundo%20trimestre%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" data-param-text=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Paulo%20Guedes%3A%20%E2%80%9CO%20crescimento%20j%C3%A1%20deve%20come%C3%A7ar%20a%20ser%20positivo%20no%20segundo%20trimestre%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" data-param-text=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Paulo%20Guedes%3A%20%E2%80%9CO%20crescimento%20j%C3%A1%20deve%20come%C3%A7ar%20a%20ser%20positivo%20no%20segundo%20trimestre%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FO2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\" data-param-description=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" data-param-text=\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Paulo%20Guedes%3A%20%E2%80%9CO%20crescimento%20j%C3%A1%20deve%20come%C3%A7ar%20a%20ser%20positivo%20no%20segundo%20trimestre%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F05%2F30%2Feconomia%2F1559249875_744795.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558728044_580166.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Com ru\u00eddos na base, Bolsonaro jura \u201ccasamento\u201d com Guedes por Previd\u00eancia</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/03/politica/1554328445_166119.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Um solit\u00e1rio Paulo Guedes esgrima com a oposi\u00e7\u00e3o pela reforma da Previd\u00eancia</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Economia</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162222363;Fusion.globalContent={\"_id\":\"LGFNSL332RC6ZFDRHE4WFBAY3A\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"QSYCXQICOBBGHESONA3L4JUD5Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ministro da economia, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes\\\" target=\\\"_blank\\\">Paulo Guedes</a>, defendeu a pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo Bolsonaro frente a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/politica/1559214818_076249.html\\\" target=\\\"_blank\\\">retra\u00e7\u00e3o de 0,2% no Produto Interno Bruto</a> (PIB) no primeiro trimestre, em rela\u00e7\u00e3o ao quarto trimestre de 2018, divulgado nesta quinta-feira pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). \u201cN\u00e3o foi nenhuma novidade. Sempre dissemos que a economia brasileira est\u00e1 estagnada\u201d, afirmou em conversa com jornalistas, pouco ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos dados. Para ele, foi modelo intervencionista de governos anteriores que derrubou a taxa de crescimento do Brasil. \u201cNossa m\u00e9dia de crescimento \u00e9 0,6% nos \u00faltimos oito anos. A economia est\u00e1 parada \u00e0 espera das reformas.\u201d\"},{\"_id\":\"AEP6VIKTUFB4TNQMZ7ZTGJ7SH4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sem mencionar o fantasma da recess\u00e3o \u2014o pa\u00eds j\u00e1 havia fechado o \u00faltimo trimestre de 2018 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/28/economia/1551354385_508188.html\\\" target=\\\"_blank\\\">com um crescimento de 0,1% em compara\u00e7\u00e3o com o trimestre anterior</a>, valor que ainda pode ser revisto para baixo\u2014, Guedes afirma que est\u00e1 confiante que o segundo trimestre \u201cj\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo\u201d, se as reformas propostas pelo Governo conseguirem caminhar. \u201cO presidente foi eleito com duas campanhas: acabar com a criminalidade e roubalheira e colocar o pa\u00eds no caminho do crescimento. O presidente passou 10, 15 dias num hospital em janeiro e o Congresso s\u00f3 chegou em fevereiro. Temos incompletos quatro meses e mandamos as duas principais reformas \u2013 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/02/20/politica/1550619251_555945.html\\\" target=\\\"_blank\\\">a do Moro, contra a criminalidade</a>, e a reforma da Previd\u00eancia, que \u00e9 a mais importante. As propostas est\u00e3o l\u00e1.\u201d\"},{\"_id\":\"FP24LE5QIJFTZEWXTWD44NRUM4\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/30/politica/1559214818_076249.html\",\"content\":\"PIB cai 0,2% no primeiro trimestre e pa\u00eds flerta com recess\u00e3o t\u00e9cnica\",\"image\":{\"_id\":\"GKWCUCMAQM22VLJABB3W2I6V7E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/awOpcdzDzE8Ym8l0ppXdK3w3m2Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GKWCUCMAQM22VLJABB3W2I6V7E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GKWCUCMAQM22VLJABB3W2I6V7E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/awOpcdzDzE8Ym8l0ppXdK3w3m2Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GKWCUCMAQM22VLJABB3W2I6V7E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/awOpcdzDzE8Ym8l0ppXdK3w3m2Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GKWCUCMAQM22VLJABB3W2I6V7E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IYpHR4UT3leKcKJvN66hjCJ8VBw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GKWCUCMAQM22VLJABB3W2I6V7E.jpg\",\"version\":0,\"size\":4752,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:38Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-12T13:55:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GKWCUCMAQM22VLJABB3W2I6V7E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"0fJtKCByjx1jjntv6r63mpDfKj4=/768x0/\",\"medium\":\"vjW5GYhNsQvIi9PLD-sjPUe4Zj4=/1000x0/\",\"large\":\"nsabdhjYSzeUjB7VY-bYmuNAbNk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"-RVRatExK46aCgxo51ILJ8KiDKw=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"WHFxMARzOd313dS2QWN7SEoHxgQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"GyEluv5nKV17cjMAgs5LVRjwj7w=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"c_YruNaNuwboC6cT3lyWEa43U8Y=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"xfscLeIUBe8tXz2pUZq27OV1Zpk=/311x214/\",\"3:4\":\"8I6Te2JmD77bJJKoBx9vGEZRfTE=/450x600/\",\"4:3\":\"__Rah1iOAZ1M-iBz0RI4oK9s5CY=/600x450/\",\"photoText\":\"INo-v-xMswokX2F7AaY-W1Ic-a0=/300x300/\",\"1_column\":\"QkGiCXLGm3zB7iX-2xWLDI9T2JU=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"uIVmqOb3EGyeqmv4HqEmno-RJE0=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"PQClfTW8K8gkpR9NeS06uQgBUdw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"So0Op3B7Pp-JR2uyutSoWdsjQc0=/62x62/\",\"2_column\":\"b26O62M4ygKOMvGyrkjTFHrGQTM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"MJVNcX1e06dnP1Z3VpnQlWvDDMw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"UtuD81b4Dj-LDERHm-exgzV8j2Y=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"tOmRCBGRjIFoI_nCmgFm89cbetk=/145x145/\",\"3_column\":\"8n11ZvskT5pZIBPYa9WsQkdXn4E=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"B_myPCLeHwFtbecjusvtH6CpEbc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"55CTsxtdQbVJqOWVxMnmISF8pz0=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"ypyYS3uDr43ddpn5dodt3GF6afk=/228x228/\",\"4_column\":\"D159eyxPBldylkAx79W2Ap4TntI=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"4t1aTiBmT2lxbHdMu5ewqwUEhVs=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"iESmrClqXsPM43EtX2v5l8rhvWM=/311x311/\",\"5_column\":\"wtQpr96Pxgg2ZIY4QOQXPqBOLoo=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"rEv4JhxS7WwZpUbzrbJiaqU2Bd8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"tmYM7KoyKq-uzEgr1kFZaQf0tMw=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"zZeVF2JF-UBYZqg5TNtHVU90IA0=/394x394/\",\"6_column\":\"3qAsAmLjEN2EfouDGTFZ9aRiUUo=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"m2Dgo19IKSFjqNGoCcvNqRub3bw=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"HFxdvH54kyViFTxVW7GS2_5GbZc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"EkKIG22yILXnlW_yb-17th6AH90=/477x477/\",\"7_column\":\"e-R7Qmx0yEbZnbWnk9CPAa503Cg=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"579FtEzG9EKxP0-J4JrQeA-3Feo=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"D7x_yEiJmq_Vs3fkS2h3QzJ0Oa0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"Sx_TOyQ1FiE2W9xRI9qFK4ztB-Q=/560x560/\",\"8_column\":\"dN5EvfecOBivP_ljLGFh8-PgDdI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"6cmJyP05aMyCV7fTiLRblCPxh6A=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"OhZ-qxTtiVhSLeAC0BzdDtCqb2E=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"0ixXZ3mwoVlUf5Y9WRL3EIr84Ms=/643x643/\",\"9_column\":\"4HgFmhNyKnPBvZND3U4Frvt0bIc=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ogUL4-ChUzki4FZ8aydWItEaJPA=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"bhsWZUmTZa2hqdhrEjxVktRuH2Q=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"Ce2s59hQefit_z6qV_JLbYRimIM=/726x726/\",\"10_column\":\"M0nYStPlQdIrCQqeliIdtNPGi10=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"dv46EYfa9BzZg8aiInMI-1E1FQ0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"L9-USUI3f5KpR1-YHVsmhTzelMY=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"awiez-gzxYRNHLS6QTPslUkpnm8=/809x809/\",\"11_column\":\"IZ4WnoKh4Uk-6gPcFWq-RpNkfgY=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"JZ72Q5-ivLBSynoQDz6bqqJewdw=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"GJUZUJd88IeUppxXxNjUE1txc9M=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"v0-2vuUiJbK7GhOZktzVFbUVPZ0=/892x892/\",\"12_column\":\"Tm3l2ybcgcxHtjVrMR3OSpm-gJQ=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"3nCSwR06TrAFU6wq25AcKXs0Ab4=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"sNg8-dXQHOAoM1ur_VDJZCBaBPU=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"kxdO7UImdP9WVgAQM-6wbSwobvA=/975x975/\"}},\"_id\":\"GHPF3YQQOJDBXNDVVFMMKHK6I4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/23/economia/1558624603_216267.html\",\"content\":\"\u201cA chance de o Brasil entrar em recess\u00e3o t\u00e9cnica beira os 70%\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"DW2S2UNA2P5ATPIUYA5YO7TKBU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/P3EGHU6hvyJSDO24Dc1VSBkYCfM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DW2S2UNA2P5ATPIUYA5YO7TKBU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DW2S2UNA2P5ATPIUYA5YO7TKBU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/P3EGHU6hvyJSDO24Dc1VSBkYCfM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DW2S2UNA2P5ATPIUYA5YO7TKBU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/P3EGHU6hvyJSDO24Dc1VSBkYCfM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DW2S2UNA2P5ATPIUYA5YO7TKBU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2DnNMbrZl6gc_byxsTatVnDoMw8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DW2S2UNA2P5ATPIUYA5YO7TKBU.jpg\",\"version\":0,\"size\":2516,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:39Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-12T13:55:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DW2S2UNA2P5ATPIUYA5YO7TKBU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"NGJxSRdJKSJ031g55_tH1jf81cQ=/768x0/\",\"medium\":\"1ZyzzBwP22K1LQlEbrtOTyhtDlQ=/1000x0/\",\"large\":\"zxsq619hgIOOHMbJ27z-GX-34Hc=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"BfHNAD7mfXyllJm-v61QMR_lh8A=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"IRAdfygDbDN2yIppsHsoeMmiq-c=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"E_D95aD-tdXGCraIlHPbM9niHYg=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"6ZFCO31wn7ojNxQpbHRiY938GBQ=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"06TEY9fT8RTHEF4-jSUo-yKFKME=/311x214/\",\"3:4\":\"bYchhrTbIkkWctxU3-WwNl3eCog=/450x600/\",\"4:3\":\"JcbSsIX-2jsAlf4_oAp6b8uxFiE=/600x450/\",\"photoText\":\"O59fSq3FLCzNL3m0nwhd6R_TitI=/300x300/\",\"1_column\":\"sC_2q9wlw884kZGq40IAyS2bYQg=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"6fZ5RXGYWBVlttQiETAYzSgKXig=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"l6l8MiIW8J-A7Tjv9QTIj8_h_UQ=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"9UdbKpauhv_HzLWjqeh-FgvbhL4=/62x62/\",\"2_column\":\"OWNphi-3BAdAcq0ur00J-OsA47I=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"uzjKK7F0Xee3NsxSGhybbn3DCYU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"UMrjC_RUyT1DwLkVpwxJZESAw58=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"mEqdepm3cDqnVEmTZN74tf1_m1Y=/145x145/\",\"3_column\":\"6APvh932bIve30tL39WlGjusPEs=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"uW-x_D8NV90_66BE_MJie9YP2mY=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Bwp2JmRuIRe4dpboxpR3mpVSxIw=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"TVuP50szwY1aV_D4Im-jHSwrH9M=/228x228/\",\"4_column\":\"eLelndaybinMJR9Cm2tZ5SY-w6Q=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"NVrG33bnTBnywj7N9ADuNNIYugg=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"EkKklg3U_FCBlNB3Lct-OCP91WM=/311x311/\",\"5_column\":\"BE7RLA1YPzhWIMbLr4o96LXAvF8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"AHt5bnOmrLx9SRKWSyzEYUTpQeg=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"4cX2f4EwZRlXhfkYGuEGPKvcG7g=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"CO4U2N8_hp696wxz9cdBs5KDvX8=/394x394/\",\"6_column\":\"dSXA-e9EwCFlhLLwmoNC8tQULOw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"0R4dra8pI8ECD_Wd9CUe1oXbORs=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"wY4bDErge8gTpbLjHFuvzh9KtZ4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"UHrA5CohMTqk_KUP4zDTtiExsks=/477x477/\",\"7_column\":\"vWFJ6ti8qvQQoi5h9bOY3EPFRfw=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"Gt0z-li2YgNJbsOxRBrT4pwoORw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"uPAp23nFhd7yPgykdxASA3iGcHE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"uvZoMgz7jcocyvMa1bJ5eUR3kB8=/560x560/\",\"8_column\":\"_jBrpQcfRjmwtC1du-bIsIiqZ-I=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"1WoUO5QKkCeyuG1EGmF6D1RuRNs=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"r6i-LA8qVIvE6bhgM4ghH1LrHiI=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"hxyboggVXNH8IbLtxIRVmyXhHUQ=/643x643/\",\"9_column\":\"fR-Jf7c2OFWTXUwE_VHUZgrQ8yQ=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"LkqmwIxdlpUnnOcrbry7tDXordk=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"fg518lN6thEm4QMAm_2n8iWwR3c=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"MwuVxzkP5zrLsd4R9zlyN08Hycs=/726x726/\",\"10_column\":\"02yOHJO-9Vz15l0BZXqTo-RChpc=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"MbvodTkHqtcEslcU3BHWGIIVo34=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"qWlyS0Pq4fqf-SkUmvB_LZYjbjw=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"fYda23wAKhEToDKemyTmTd-lx8Y=/809x809/\",\"11_column\":\"TylImcfS0e2S4ju3rldbsC1Ce6I=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"0nG-XfyLjsTSP0CPKEzvuBwfPrY=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"O5LUv7ihpnGfGov3vNlru69ny98=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"v0fVmrNBve6LNkbCJ7SBv0kKR6U=/892x892/\",\"12_column\":\"-JtO3EjUMaD2obVL_UP3QX01fkQ=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"WedYSl5tizJLNXslxFK2ZsoKLIc=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"FFuaTC2wR2THo7UVauaTJCC26IA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"A0qUkooTyGXE0_l7iJsgphgfsNE=/975x975/\"}},\"_id\":\"2Q7FYUG6ZFGT3GSALM6FTDGVAY\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/28/politica/1559060165_818042.html\",\"content\":\"Ap\u00f3s atos criticarem Congresso e STF, Bolsonaro costura pacto entre os Poderes\",\"image\":{\"_id\":\"55EYOFJFEPDD6X2KUIZWABRF7E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/j_IYn3xjZYfq7befMOLoC2lIil4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/55EYOFJFEPDD6X2KUIZWABRF7E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/55EYOFJFEPDD6X2KUIZWABRF7E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/j_IYn3xjZYfq7befMOLoC2lIil4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/55EYOFJFEPDD6X2KUIZWABRF7E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/j_IYn3xjZYfq7befMOLoC2lIil4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/55EYOFJFEPDD6X2KUIZWABRF7E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/U24iEXkrDZ7yAnCttvaBz0FPew8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/55EYOFJFEPDD6X2KUIZWABRF7E.jpg\",\"version\":0,\"size\":4387,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:38Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-12T13:55:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/55EYOFJFEPDD6X2KUIZWABRF7E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"HR-L7GVi9sigQoKcoC1WVMMj5Xc=/768x0/\",\"medium\":\"R3dpyobGRS-Ip9_b3V9KSTRCFv8=/1000x0/\",\"large\":\"H3-mZZ1YAe0KtwhlDhqCYj2U5SY=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"aI4O4jywgs6-rLOWZX3gGEPlee0=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"EIdQwLgm0SaILC4zPr3w2JCx1ps=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"87haEvwuM4oMsObe80QpxR3B4Rc=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"m0Wrq5wV2gffxMsLOfTaTCX3qI0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"v1JpWOMaFavpyIYSheK_JydQlfw=/311x214/\",\"3:4\":\"6LVjXa0X3JJMUW9b7kngx1B9mFc=/450x600/\",\"4:3\":\"KsWBBi9oRJrN98dRhUO_3jbDyqk=/600x450/\",\"photoText\":\"jQzednsqFVdDUstOAOe75V-mhsw=/300x300/\",\"1_column\":\"Ja12nXsSQu6Z33JmQgQRNTQqoFY=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"FTqljMZKKUEtyp3ZAw6ITvtsiB0=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"I0vR9xMY5R_l7Ie2Jm0gEZyflwE=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"XhK2eIBLl7pSfumw9p-264PxQc4=/62x62/\",\"2_column\":\"WX5lX0oj27PLbUlS2CcGABPcXAI=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"DpTbpm1HZsywvo5Xn_2eyeEdVJM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"4hSjfayaTFsJfNWZxtyJIFufp-Q=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"oOwOp5-F7_GKpupBsj9ZK1ervC8=/145x145/\",\"3_column\":\"t0dTFkknx7cHMt4GELS3uMdC--c=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"Gxq3FIzvNqBMjje74HlsVEhYTew=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"0ZPhBloD2QCkxv1Ra5nzMWyjvlM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"NmOb3_Zv7Hh1PJiWMBWeqhOkWk8=/228x228/\",\"4_column\":\"eppy4RSKTtBMag9lj4trQ25CPYM=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"yQ6ssIPXy-vOURdGri_JUWdkwxI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"mj2PI0zbgGIKhhvJMf3uQtt81Vw=/311x311/\",\"5_column\":\"bgxx5YTV91E84nz7Ayjj2X5odJU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Fk3MclA1fRWe4rUWqQ8dYRQgq1s=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"BipzhDCw-spTMh8a8jkznX-pFCc=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"43TGUUmHWKxfkbgfi-nowZuBdXQ=/394x394/\",\"6_column\":\"LPEDJZqeLTLBsZKXVYAsCoByVyQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"bhHLr_FvJvbZrC4aDpJmiMujpc8=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"uEVbm_Mk5rhE9peGOWAQmpgDcTk=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"IaFe065sTxz0tUwqjXvrjamLrgg=/477x477/\",\"7_column\":\"1liQh3VQfCZb_puJymKBJAMVIeU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"qwf7RR3l9s-NUwlL-hRsgyQ6DKE=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"glq4AxH6ZWI-itFqBX78PVLHE8E=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"zWwEsopyjBujxWk7Q3FKFwFU2VM=/560x560/\",\"8_column\":\"QtgW9VAbVpklAVyFuN_v5YAOHUY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"DJN1y0QeKKssk8Wx5BwhY_v5OEs=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"rZPPuSX5vyl61LN92BCamrnpxMw=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Lf9kO87gsQCcncBAfHdCij0s3bM=/643x643/\",\"9_column\":\"UoRZM2rW0JW1GbFE82kLNdq7CTA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"800y6XMxVktXN-OYMt4ZYUW74s4=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"dNNMsyqBXpIig0QmFt4jf4--sMg=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"E9u4jD4ZNVy3wlykI4yYV4S_6L0=/726x726/\",\"10_column\":\"3oVTKYjsbOYwbwYXhuEjbruwV1E=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"kQ4ZwUYWHRQTc8W5taRIy0LWSy4=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"FvI9Dhz4GsWJhiA_UfWfNpPH2Kw=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"lRy01vfNRVkT75tYKQefPFX_2q8=/809x809/\",\"11_column\":\"K5XolbECLFMKG_NoGB5SP7LWudM=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"0oZucF4mSweUQEK2NLI48lqUgYM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"qAgSeH0WI0It_h_2FjwSpCk5Kko=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"_6Wa_ifkH05rRNkFZ74Uca9cdGo=/892x892/\",\"12_column\":\"lQGvBypWp50jtTPM3inhh8SkvpU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"ZsK_Y-VQJ30qJnisOXxEwWN_1Jo=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"ZCcB38Pf7dTIH5b_zGDgwbie5NU=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"mjLEKEDjXTtbvVq-5il-tFUfPkM=/975x975/\"}},\"_id\":\"HX2N36CLJFBOTPDAP7IVMOVRSM\"}]},{\"_id\":\"EGWLPAGUGNAFXJEGEPS34TB2PY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ministro defende que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que deveria estar crescendo 3%, 3,5% ao ano. \u201cTodo mundo pensou que a economia j\u00e1 fosse crescer 2%, 3% neste primeiro ano, exatamente pela pot\u00eancia da plataforma liberal\u201d, afirma. Segundo ele, essa plataforma tem como base a redu\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o de impostos, juros mais baixos e energia barata aumentando a competi\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o e no refino de petr\u00f3leo e g\u00e1s. Mas dependem das reformas. \u201cE como t\u00e1 demorando, as previs\u00f5es [econ\u00f4micas] foram revistas para baixo\u201d, lembra.\"},{\"_id\":\"6F4NVI4X6BBYHEZ6GPP235CP4I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O mais recente boletim Focus, uma publica\u00e7\u00e3o semanal elaborada pelo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/banco_central\\\" target=\\\"_blank\\\">Banco Central</a> com base nas perspectivas das institui\u00e7\u00f5es financeiras, reduziu pela 13\u00aa vez consecutiva a estimativa de alta do PIB de 2019, para 1,23%. Para 2020, a proje\u00e7\u00e3o ainda se mant\u00e9m, com alta de 2,50%, em linha com os sonhos mais otimistas de Guedes.\"},{\"_id\":\"7WDX7KXI7ZBRTALNZAP4MSV24M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cCom a reforma da Previd\u00eancia teremos um horizonte fiscal de 15, 20 anos de estabilidade e os investimentos privados ser\u00e3o retomados\u201d, afirma Guedes, em rela\u00e7\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o de 1,7% nos investimentos de empresas no primeiro trimestre, que incluem compras de maquin\u00e1rios e projetos de expans\u00e3o, em compara\u00e7\u00e3o com o quarto trimestre de 2018. \u201cA forma\u00e7\u00e3o bruta de capital fixo n\u00e3o est\u00e1 em queda nos \u00faltimo tr\u00eas meses, est\u00e1 em queda nos \u00faltimos 15 anos porque o Brasil est\u00e1 sem o horizonte fiscal\u201d, afirma.\"},{\"_id\":\"22LOHR26EJHBPEBSGXESUUXA3A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quando contestado sobre outras a\u00e7\u00f5es que o Governo poderia fazer para tentar estimular a economia, al\u00e9m de colocar toda a aposta nas reformas estruturais, Guedes \u00e9 enf\u00e1tico: \u201cA economia n\u00e3o est\u00e1 respondendo, porque nada foi feito ainda\u201d. Ele defende que medidas paliativas apenas levam o pa\u00eds a \u201cvoos de galinha\u201d. \u201cUma <em>libera\u00e7\u00e3ozinha</em> aqui, baixar artificialmente os juros para reativar a economia...foi assim que o \u00faltimo Governo caiu, com irresponsabilidade fiscal e juro baixo. N\u00e3o vamos fazer nem truques nem m\u00e1gicas, vamos fazer as reformas s\u00e9rias.\u201d\"},{\"_id\":\"O2BMX7CJW5CWLN3MJ6RFR6KHOY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mesmo assim, Guedes garante que o Governo n\u00e3o est\u00e1 parado \u00e0 espera das reformas. \u201cFizemos mais coisas: a MP da liberdade econ\u00f4mica, estamos simplificando e desburocratizando. Estamos a semanas de anunciar o maior acordo da hist\u00f3ria recente do pa\u00eds, o Brasil pode entrar no mercado comum europeu. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/19/politica/1553031485_648194.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Conseguimos o apoio do Governo americano para entrar na OCDE</a>. Estamos fechando um acordo com os argentinos, que o pa\u00eds negocia h\u00e1 mais de dez anos. Tiramos a cess\u00e3o onerosa [da Petrobras], que estava h\u00e1 cinco anos parada, junto com o ministro Bento Albuquerque, de Minas e Energia, e vamos para os leil\u00f5es no final desse ano\u201d.\"},{\"_id\":\"EHITFHA7ONGOZFONGXLONBZLWU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para ele, uma vez aprovada a reforma da Previd\u00eancia, o horizonte de investimentos vai \u201cclarear\u201d. \u201cA elei\u00e7\u00e3o de Bolsonaro significa que o Brasil n\u00e3o vai virar a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/venezuela\\\" target=\\\"_blank\\\">Venezuela</a>, mas n\u00e3o garantiu ainda que o Brasil n\u00e3o vire a Argentina\u201d, alerta. Guedes afirma que o Governo de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/cristina_fernandez_de_kirchner\\\" target=\\\"_blank\\\">Cristina Kirchner </a>quebrou a economia do pa\u00eds vizinho. \u201c<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/mauricio_macri\\\" target=\\\"_blank\\\">Macri</a> entrou e n\u00e3o fez as reformas com a profundidade necess\u00e1ria, por isso a infla\u00e7\u00e3o est\u00e1 acima de 30%, uma situa\u00e7\u00e3o fiscal dram\u00e1tica.\u201d\"}],\"created_date\":\"2019-06-06T17:41:24.063Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ASHEVME4GRB4VOZ5XUS3JGNM7U\",\"parent_id\":\"Y3DSR7PNTVCL3HZHTPJKYDEOAE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinarossi\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:11:12.980Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Paulo Guedes: \u201cO crescimento j\u00e1 deve come\u00e7ar a ser positivo no segundo trimestre\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1559254252-4449e7fbcb23d36ae98a243e448820bd\",\"close_date\":\"2019-06-14T20:57:55.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ministro defende pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo frente a queda do PIB e afirma que \\\"economia n\u00e3o respondeu porque nada foi feito ainda\\\", vinculando a retomada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das reformas\"},\"description\":{\"basic\":\"Ministro defende pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo frente a queda do PIB e afirma que \\\"economia n\u00e3o respondeu porque nada foi feito ainda\\\", vinculando a retomada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das reformas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"PIB\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pib\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"slug\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"text\":\"Paulo Guedes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194038\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_roberto_nunes_guedes_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"pib-a\",\"slug\":\"pib-a\",\"text\":\"PIB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65334\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pib/a/\",\"normalized_name\":\"pib_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"indicadores-economicos-a\",\"slug\":\"indicadores-economicos-a\",\"text\":\"Indicadores econ\u00f4micos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"39529\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/indicadores_economicos/a/\",\"normalized_name\":\"indicadores_economicos_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wvlnqEygsrRqdScFO9AkiX0hkcs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wvlnqEygsrRqdScFO9AkiX0hkcs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wvlnqEygsrRqdScFO9AkiX0hkcs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UXNvT-OKkb4Bs9RuiLBE7F_gr20=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"version\":2,\"size\":61773,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Paulo Guedes, ministro da economia.\",\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:03:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"iBqogZdRUeE0Opdys8ezB5t5FR0=/768x0/\",\"medium\":\"FvzQt6aBjQ7_1ieXlfADtFQY7cU=/1000x0/\",\"large\":\"cm0EGyWrF4u4SjgtvqTOiaZ5XQA=/1500x0/\",\"4:3\":\"AVdyNcSYJA34gzaCEOuMotBpWfk=/600x450/\",\"3:4\":\"TaUM6rGj3Z3PIQAdbpQb3HM2DDY=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wvlnqEygsrRqdScFO9AkiX0hkcs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wvlnqEygsrRqdScFO9AkiX0hkcs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wvlnqEygsrRqdScFO9AkiX0hkcs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UXNvT-OKkb4Bs9RuiLBE7F_gr20=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"version\":2,\"size\":61773,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Paulo Guedes, ministro da economia.\",\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:03:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O2JSOANE76I3BW27DPBSTHHO4Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"iBqogZdRUeE0Opdys8ezB5t5FR0=/768x0/\",\"medium\":\"FvzQt6aBjQ7_1ieXlfADtFQY7cU=/1000x0/\",\"large\":\"cm0EGyWrF4u4SjgtvqTOiaZ5XQA=/1500x0/\",\"4:3\":\"AVdyNcSYJA34gzaCEOuMotBpWfk=/600x450/\",\"3:4\":\"TaUM6rGj3Z3PIQAdbpQb3HM2DDY=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"LA6VKSQS577N2R4FCNPUUI7DRI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/F4eqpneyt-KJNgnHOWNXPxPgZFk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LA6VKSQS577N2R4FCNPUUI7DRI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LA6VKSQS577N2R4FCNPUUI7DRI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/F4eqpneyt-KJNgnHOWNXPxPgZFk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LA6VKSQS577N2R4FCNPUUI7DRI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/F4eqpneyt-KJNgnHOWNXPxPgZFk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LA6VKSQS577N2R4FCNPUUI7DRI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vqqGs-PMs51a6ZVJELXymsdmh7k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LA6VKSQS577N2R4FCNPUUI7DRI.jpg\",\"version\":0,\"size\":16852},\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:40Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-12T13:55:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LA6VKSQS577N2R4FCNPUUI7DRI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ministro defende pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo frente a queda do PIB e afirma que  economia n\u00e3o respondeu porque nada foi feito ainda , vinculando a retomada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das reformas\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ww_kn5JMYtE62o7ZD7LjlqeOuyY=/768x0/\",\"medium\":\"FAMHbNowjI5qDkWl9BX83YM4bc0=/1000x0/\",\"large\":\"2jn2qNSqFEHE4azQ2TQazyJOWds=/1500x0/\",\"4:3\":\"PI1tFu5fdm2r4mvZvCVkBi0SSk4=/600x450/\",\"3:4\":\"7ZPlKaHC3rEg8fM8qzKtT0VxOxM=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"OKKVH354BUIRL5EZYJKUDSGPPU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/29u0wl3Q87q9yhGSYmFe58ioXHs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OKKVH354BUIRL5EZYJKUDSGPPU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OKKVH354BUIRL5EZYJKUDSGPPU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/29u0wl3Q87q9yhGSYmFe58ioXHs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OKKVH354BUIRL5EZYJKUDSGPPU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/29u0wl3Q87q9yhGSYmFe58ioXHs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OKKVH354BUIRL5EZYJKUDSGPPU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/67NHeOx4daHomqaxaifmUyLMMoc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OKKVH354BUIRL5EZYJKUDSGPPU.jpg\",\"version\":0,\"size\":86651},\"created_date\":\"2019-06-12T13:55:40Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-12T13:55:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OKKVH354BUIRL5EZYJKUDSGPPU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ministro defende pol\u00edtica econ\u00f4mica do Governo frente a queda do PIB e afirma que  economia n\u00e3o respondeu porque nada foi feito ainda , vinculando a retomada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das reformas\",\"resized_urls\":{\"small\":\"tLc3GdfhKDzxu4zGTWXsbtXh9gI=/768x0/\",\"medium\":\"J7CDrfa6vn_Y00ZczOZCiUhkLns=/1000x0/\",\"large\":\"j4PzhiiHZkmZ7h3lvRnU6tRBquM=/1500x0/\",\"4:3\":\"uF1qnYBv_0dT9tqjW_03-hL3ZhY=/600x450/\",\"3:4\":\"NzQnvuFl0NQmva3xQdD7zhO9Fx0=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"2RDMYMCFBZFHTOJURFMPIIKXW4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:05:54.234Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"NXZ2J6VNQVHTHPEPX22NTCQOGQ\",\"parent_id\":\"5WHPIQA6YVDXZKWR37NSG5KWYE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"xwx_bba23f5deb7b258f\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:10:55.476Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558728044_580166.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Com ru\u00eddos na base, Bolsonaro jura \u201ccasamento\u201d com Guedes por Previd\u00eancia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1558739624-4ea9e537cad417faf6bcf8d69926d070\",\"close_date\":\"2019-06-08T20:00:44.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Em visita ao Nordeste, presidente afirma que, sem mudan\u00e7as, Brasil entrar\u00e1 em \\\"caos econ\u00f4mico\\\" e n\u00e3o precisar\u00e1 mais de ministro da Economia\"},\"description\":{\"basic\":\"Em visita ao Nordeste, presidente afirma que, sem mudan\u00e7as, Brasil entrar\u00e1 em \\\"caos econ\u00f4mico\\\" e n\u00e3o precisar\u00e1 mais de ministro da Economia\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"slug\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"text\":\"Paulo Guedes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194038\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_roberto_nunes_guedes_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/gXwvu_UznrHqXIzrFIzGHRttBhg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/gXwvu_UznrHqXIzrFIzGHRttBhg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gXwvu_UznrHqXIzrFIzGHRttBhg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NYZBpyXHChbUr8vtIhS34Pf9h3E=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"version\":0,\"size\":120754,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Bolsonaro, em visita ao Instituto Ricardo Brennand, no Recife nesta sexta-feira. \\r \\r \",\"created_date\":\"2019-07-02T18:37:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcos Corr\u00eaa/PR\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":570,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:37:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"wVEFTHfrdaKbOJUnzM22DlwHxAY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"llLL9ncxK0fkY-yo362GRY6PQHQ=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/gXwvu_UznrHqXIzrFIzGHRttBhg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/gXwvu_UznrHqXIzrFIzGHRttBhg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gXwvu_UznrHqXIzrFIzGHRttBhg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NYZBpyXHChbUr8vtIhS34Pf9h3E=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"version\":0,\"size\":120754,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Bolsonaro, em visita ao Instituto Ricardo Brennand, no Recife nesta sexta-feira. \\r \\r \",\"created_date\":\"2019-07-02T18:37:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marcos Corr\u00eaa/PR\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":570,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:37:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SCKWBEFSOOLV6FBKQA3IXIZAPE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"wVEFTHfrdaKbOJUnzM22DlwHxAY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"llLL9ncxK0fkY-yo362GRY6PQHQ=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"YMUR4EBC25SWWWSG2XCJXU5IZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/073GUgrOjnuXJZ-b2e2cLzBq1OY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YMUR4EBC25SWWWSG2XCJXU5IZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YMUR4EBC25SWWWSG2XCJXU5IZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/073GUgrOjnuXJZ-b2e2cLzBq1OY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YMUR4EBC25SWWWSG2XCJXU5IZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/073GUgrOjnuXJZ-b2e2cLzBq1OY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YMUR4EBC25SWWWSG2XCJXU5IZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BLdQC91dSVz2XP5hTiVagspoXPo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YMUR4EBC25SWWWSG2XCJXU5IZU.jpg\",\"version\":0,\"size\":33439},\"created_date\":\"2019-07-02T18:37:46Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:37:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YMUR4EBC25SWWWSG2XCJXU5IZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Em visita ao Nordeste, presidente afirma que, sem mudan\u00e7as nas aposentadorias, Brasil entrar\u00e1 em  caos econ\u00f4mico  e n\u00e3o precisar\u00e1 mais de comando da Economia. Entrevista de ministro alimenta mal-estar com Congresso\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"SVvqJafrz42jBjI2OXW-MkbB2M4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"sYg3PRZW0TpPgqcS30EVnks0qG8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"CUDW3QPGKODVBJR52VSWW35C7A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ldgB-NsjLFtu-1vJr6_PWQJp2wE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CUDW3QPGKODVBJR52VSWW35C7A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CUDW3QPGKODVBJR52VSWW35C7A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ldgB-NsjLFtu-1vJr6_PWQJp2wE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CUDW3QPGKODVBJR52VSWW35C7A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ldgB-NsjLFtu-1vJr6_PWQJp2wE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CUDW3QPGKODVBJR52VSWW35C7A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/K4eULQTa_lSoCT4AuCYaNhrBn-I=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CUDW3QPGKODVBJR52VSWW35C7A.jpg\",\"version\":0,\"size\":177978},\"created_date\":\"2019-07-02T18:37:46Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:37:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CUDW3QPGKODVBJR52VSWW35C7A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Em visita ao Nordeste, presidente afirma que, sem mudan\u00e7as nas aposentadorias, Brasil entrar\u00e1 em  caos econ\u00f4mico  e n\u00e3o precisar\u00e1 mais de comando da Economia. Entrevista de ministro alimenta mal-estar com Congresso\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"yiS5xJLsQeKHPgk8b5VWbo2alhM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LNHQEQZ4738x-1ZOITDLHTPwWeA=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-05-25T00:45:52Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-05-25T00:45:52Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558728044_580166.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6450,\"word_count\":1050,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"ru\u00eddo\",\"base\",\"bolsonaro\",\"jurar\",\"casamento\",\"guedes por previd\u00eancia\",\"visita\",\"nordeste\",\"presidente\",\"afirmar\",\"mudan\u00e7a\",\"brasil\",\"entrar\",\"caos\",\"econ\u00f4mico\",\"precisar\",\"ministro\",\"economia\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558728044_580166.html\",\"pep_created_date\":\"2019-05-24T20:00:44.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-05-26T17:55:26.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-05-25T00:45:52Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558728044_580166.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"PJMOXB5PWNFYJHZYQBGPHYHDDQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:10:53.834Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"UNHRR6TSK5BQBE2R5DJCW7DIWA\",\"parent_id\":\"GHKHDBNMRJBORA3FMT7JT3YPUI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:11:20.637Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/04/03/politica/1554328445_166119.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Um solit\u00e1rio Paulo Guedes esgrima com a oposi\u00e7\u00e3o pela reforma da Previd\u00eancia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1554342598-da5cbf34f7db55368f89358b053364d6\",\"close_date\":\"2019-04-18T21:54:05.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Chamado de \u2018tchutchuca\u2019 pelo petista Zeca Dirceu, ministro da Economia cai na provoca\u00e7\u00e3o e sess\u00e3o da CCJ acaba com bate boca depois de quase sete horas de discuss\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Chamado de \u2018tchutchuca\u2019 pelo petista Zeca Dirceu, ministro da Economia cai na provoca\u00e7\u00e3o e sess\u00e3o da CCJ acaba com bate boca depois de quase sete horas de discuss\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"slug\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"text\":\"Paulo Guedes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194038\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_roberto_nunes_guedes_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JHgJxorxMJvEDmM680jBJ3udzng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JHgJxorxMJvEDmM680jBJ3udzng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JHgJxorxMJvEDmM680jBJ3udzng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fGXydhFM3nXRJLhb37ogrcM-ECo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"version\":0,\"size\":64042,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O ministro Paulo Guedes na CCJ da C\u00e2mara.\",\"created_date\":\"2019-07-02T18:47:31Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:47:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"EVmNuc4YK-ducjj0qM4pEQ7hiJk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"I_G_ran48BMr3nd1Qge3DgvuZ1c=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JHgJxorxMJvEDmM680jBJ3udzng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JHgJxorxMJvEDmM680jBJ3udzng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JHgJxorxMJvEDmM680jBJ3udzng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fGXydhFM3nXRJLhb37ogrcM-ECo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"version\":0,\"size\":64042,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O ministro Paulo Guedes na CCJ da C\u00e2mara.\",\"created_date\":\"2019-07-02T18:47:31Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:47:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YVESB5OE2NQ536VS6KXZOSAWIE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"EVmNuc4YK-ducjj0qM4pEQ7hiJk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"I_G_ran48BMr3nd1Qge3DgvuZ1c=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"3ESEQBEH3GG7KR5N5UCHNIV3FU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/IwedKXhD2vlVcYsKP2W7c5fTeS8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ESEQBEH3GG7KR5N5UCHNIV3FU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3ESEQBEH3GG7KR5N5UCHNIV3FU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/IwedKXhD2vlVcYsKP2W7c5fTeS8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ESEQBEH3GG7KR5N5UCHNIV3FU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IwedKXhD2vlVcYsKP2W7c5fTeS8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ESEQBEH3GG7KR5N5UCHNIV3FU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ch55u5wqwnSgnaq-R_nQrDhQ5Eo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3ESEQBEH3GG7KR5N5UCHNIV3FU.jpg\",\"version\":0,\"size\":18175},\"created_date\":\"2019-07-02T18:47:31Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:47:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3ESEQBEH3GG7KR5N5UCHNIV3FU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Chamado de \u2018tchutchuca\u2019 pelo petista Zeca Dirceu, ministro da Economia cai na provoca\u00e7\u00e3o e sess\u00e3o da CCJ acaba com bate boca depois de quase sete horas de discuss\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"_MbntXB6Yp_nLFKZ3cA--1Hskz0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-kTAWoXWW-6RQBrPloLXoZS2EMU=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"OYX3GS5XR3GUUYOY2LR6BJOEKE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/9ppPb8MkOP6nDqwogJ_ppLoxCdU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYX3GS5XR3GUUYOY2LR6BJOEKE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OYX3GS5XR3GUUYOY2LR6BJOEKE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/9ppPb8MkOP6nDqwogJ_ppLoxCdU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYX3GS5XR3GUUYOY2LR6BJOEKE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9ppPb8MkOP6nDqwogJ_ppLoxCdU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYX3GS5XR3GUUYOY2LR6BJOEKE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4Z9YLrE3PKCBb-Z8iCjaLc0VPX0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYX3GS5XR3GUUYOY2LR6BJOEKE.jpg\",\"version\":0,\"size\":89450},\"created_date\":\"2019-07-02T18:47:31Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T18:47:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OYX3GS5XR3GUUYOY2LR6BJOEKE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Chamado de \u2018tchutchuca\u2019 pelo petista Zeca Dirceu, ministro da Economia cai na provoca\u00e7\u00e3o e sess\u00e3o da CCJ acaba com bate boca depois de quase sete horas de discuss\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"lMHAjsCxN4HDNusRe5VUAOBGBQQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LA-9ifXmPYUNxzPRmJb7C3Yh6RU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-04-04T01:53:50Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-04-04T01:53:50Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/04/03/politica/1554328445_166119.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6313,\"word_count\":1044,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"solit\u00e1rio\",\"paulo guedes\",\"esgrima\",\"oposi\u00e7\u00e3o\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"chamar\",\"tchutchuca\",\"petista\",\"zeca dirceu\",\"ministro\",\"economia\",\"cair\",\"provoca\u00e7\u00e3o\",\"sess\u00e3o\",\"ccj\",\"acabar\",\"bate\",\"bocar\",\"sete\",\"hora\",\"discuss\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/04/03/politica/1554328445_166119.html\",\"pep_created_date\":\"2019-04-03T21:54:05.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-05-09T16:01:18.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-04-04T01:53:50Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/04/03/politica/1554328445_166119.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-05-30T22:23:40Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"R. O.\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"2InbRbVvJh6wD-Mn8_krljYh2rg=/768x0/\",\"medium\":\"CeHWqdsyoAdhKHiIIpxKySPahic=/1000x0/\",\"large\":\"0TTz5WVrwFXr2fNyVLU_hhaXaKQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"afEfnQmmpfAJOm5OmLRzxd1zanQ=/600x450/\",\"3:4\":\"cRnjs5GEbto4ILpB0JgThpN5F9c=/450x600/\"}},\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"byline\":\"Regiane Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"firstName\":\"Regiane\",\"lastName\":\"Oliveira \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane_oliveira/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"165310\",\"epauth\":\"xwx_5771f57a5970e582\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:11.332Z\"}},\"byline\":\"R. O.\"},{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-05-30T22:23:40Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Economia\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4415,\"word_count\":716,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"paulo guedes o\",\"crescimento\",\"dever\",\"come\u00e7ar\",\"ser\",\"positivo\",\"segundo\",\"trimestre\",\"ministro\",\"defender\",\"pol\u00edtica\",\"econ\u00f4mica\",\"econ\u00f4mica\",\"governo\",\"queda\",\"pib\",\"afirmar\",\"economia\",\"responder\",\"fazer\",\"vincular\",\"retomada\",\"aprova\u00e7\u00e3o\",\"reforma\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\",\"pep_created_date\":\"2019-05-30T20:57:55.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-06-01T13:51:41.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-05-30T22:23:40Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/05/30/economia/1559249875_744795.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/economia\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/economia\"},\"expires\":1598162324006,\"lastModified\":1598162024006},\"{\\\"id\\\":\\\"/economia\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162324006,\"lastModified\":1598162024006}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162321226,\"lastModified\":1598162201226}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\\\"}\":{\"data\":[\"/economia/2020-08-06/eua-suspendem-recomendacao-global-de-nao-viajar-para-o-exterior-mas-mantem-restricao-ao-brasil.html\",\"/economia/2020-08-20/apple-dobra-de-valor-em-plena-pandemia-e-supera-valor-do-pib-do-brasil.html\",\"/economia/2020-08-17/sem-credito-para-atravessar-a-pandemia-sao-paulo-passa-o-ponto.html\",\"/brasil/2015/11/23/economia/1448297574_015838.html\",\"/brasil/2018/03/26/economia/1522092483_657737.html\",\"/brasil/2017/11/29/economia/1511971499_225840.html\",\"/economia/2020-06-30/economia-argentina-encolhe-26-no-primeiro-mes-da-quarentena.html\",\"/economia/2020-08-04/argentina-anuncia-acordo-com-credores-para-reestruturacao-da-divida-externa.html\",\"/economia/2020-08-18/o-desafio-economico-de-sobreviver-a-pandemia-na-america-latina.html\",\"/economia/2020-04-13/como-sera-a-economia-apos-o-coronavirus.html\",\"/economia/2020-07-31/queda-historica-dos-pibs-de-eua-e-alemanha-prenunciam-tamanho-do-tombo-da-economia-brasileira.html\",\"/economia/2020-07-31/america-latina-vivera-a-recessao-mais-abrupta-da-historia.html\",\"/brasil/2018/03/16/economia/1521229056_606414.html\",\"/brasil/2016/07/12/economia/1468348330_549197.html\"],\"expires\":1598163431500,\"lastModified\":1598159831500},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}