{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_09_politica_1523288070_346855.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula, o humano | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"E.B.\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Compreender as contradi\u00e7\u00f5es do ex-presidente e do PT no poder \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Opini\u00e3o, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Usina Hidrel\u00e9trica Belo Monte, Crises pol\u00edticas, Caso Petrobras, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Dilma Rousseff, PT, Subornos, Financiamento ilegal, Lavagem dinheiro, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Conflitos pol\u00edticos, Pol\u00edcia, Corrup\u00e7\u00e3o, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Empresas, Delitos, Pol\u00edtica, Economia\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-10T22:26:14Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-09T13:41:57Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-10T22:26:14Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula, o humano\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Compreender as contradi\u00e7\u00f5es do ex-presidente e do PT no poder \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_Xn4SEs9IcCfV4EaNmPn_hwilvk=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P4LF6AOSVZEWT27YADCVUAWOCQ.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-09T13:41:57Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"E.B.\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opini\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Usina Hidrel\u00e9trica Belo Monte\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflitos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula, o humano | Coluna\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/-ax2UpivSkutyGlr2tvhbNAHlQw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/-ax2UpivSkutyGlr2tvhbNAHlQw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"height\":980,\"width\":550},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula, o humano\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\",\"datePublished\":\"2018-04-10T22:26:14Z\",\"dateModified\":\"2018-04-09T13:41:57Z\",\"description\":\"Compreender as contradi\u00e7\u00f5es do ex-presidente e do PT no poder \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito\",\"articleBody\":\"\u201cEu n\u00e3o sou mais um ser humano. Eu sou uma ideia.\u201d A frase do discurso de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva antes da pris\u00e3o, no palanque do Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Bernardo do Campo, j\u00e1 se tornou c\u00e9lebre, como estava programado. Mas o s\u00edmbolo deste momento para a hist\u00f3ria n\u00e3o foi o discurso, e sim a imagem feita de cima, em que aquele que acabara de se lan\u00e7ar n\u00e3o como candidato, mas como lenda, parece se transubstanciar na multid\u00e3o: \u201cEsse pa\u00eds tem milh\u00f5es e milh\u00f5es de Lulas\u201d. O problema daqueles que querem ser mitos em vida \u00e9 a pr\u00f3pria vida. A vida atrapalha o mito. A vida lembra o mito, dia ap\u00f3s dia, que ele \u00e9 humano. Demasiado humano. E isso \u00e9 perigoso para um mito. Consciente desse risco, Get\u00falio Vargas (1882-1954) se suicidou tendo o cuidado de deixar uma carta-testamento impec\u00e1vel para a hist\u00f3ria, num \u00faltimo lance de genialidade pol\u00edtica. O \u201cPai dos Pobres\u201d do Brasil do s\u00e9culo 20 sabia que a vida atrapalhava a lenda. Lula acredita que pode ser mito em vida, o corpo preso na cela da Pol\u00edcia Federal da Rep\u00fablica de Curitiba, como uma morte simb\u00f3lica, enquanto o mito atravessa o corpo da multid\u00e3o. Foi nesse sentido os melhores esfor\u00e7os de Lula desde que a pris\u00e3o se tornou uma possibilidade cada vez mais certa e mais pr\u00f3xima. As frases foram muitas nas \u00faltimas semanas, a mais messi\u00e2nica esta aqui: \u201cEles est\u00e3o lidando com um ser humano diferente, porque eu n\u00e3o sou eu, eu sou a encarna\u00e7\u00e3o de um pedacinho de c\u00e9lula de cada um de voc\u00eas\u201d. O fato de que aquela que j\u00e1 se tornou a imagem hist\u00f3rica do momento ter sido a foto feita de cima n\u00e3o \u00e9 um dado qualquer. De cima h\u00e1 mito. De baixo, nos interiores da multid\u00e3o, h\u00e1 realidades e sentimentos mais humanos. Mas a foto j\u00e1 marca um ponto, mostrando que de pol\u00edtica Lula entende bem mais do que S\u00e9rgio Moro, que apostava na foto de Lula preso, vencido pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. E ter\u00e1 que lidar com a foto de um mito nos bra\u00e7os do povo. N\u00e3o \u00e9 um peso qualquer para um homem t\u00e3o vaidoso quanto Moro, que tamb\u00e9m aspira a um lugar bonito na hist\u00f3ria. E ningu\u00e9m quer o lugar de um Carlos Lacerda. A hist\u00f3ria, por\u00e9m, \u00e9 um ponto de interroga\u00e7\u00e3o, porque o passado \u00e9 constru\u00eddo no futuro. E nada parece mais incerto do que o futuro no Brasil. A mem\u00f3ria de Lula ainda est\u00e1 em disputa. O futuro \u00e9 imprevisto tamb\u00e9m na forma como a mem\u00f3ria ser\u00e1 constru\u00edda no mundo que vir\u00e1. Ainda n\u00e3o somos capazes de compreender como a internet repercute e muda o que chamamos de mem\u00f3ria. O futuro do Lula hist\u00f3rico n\u00e3o ser\u00e1 determinado pelos livros de hist\u00f3ria escritos por acad\u00eamicos ou biografias feitas por jornalistas \u2013 ou pelo menos n\u00e3o s\u00f3 por eles \u2013 como aconteceu com Vargas e outros \u00edcones da trajet\u00f3ria do Brasil. E isso j\u00e1 \u00e9 um dado novo deste momento. S\u00f3 saberemos mais adiante se um m\u00e1rtir de esquerda na cadeia tem a for\u00e7a que teve no futuro do passado, quando a internet n\u00e3o estava posta na constru\u00e7\u00e3o das narrativas. Lula est\u00e1 preso, n\u00e3o morto. Lula ainda est\u00e1 no jogo do presente. 1) O dia mais triste 7 de Abril de 2018 \u00e9 talvez o dia mais triste da hist\u00f3ria recente. Para Lula, o humano, e para todos os brasileiros. Qualquer pessoa que n\u00e3o teve seus neur\u00f4nios infectados pelo \u00f3dio \u2013 e uma das caracter\u00edsticas do \u00f3dio \u00e9 ser burro \u2013 \u00e9 capaz de perceber a gravidade representada por um pol\u00edtico que encarnava o projeto de pelo menos duas gera\u00e7\u00f5es de brasileiros, um projeto que de forma nenhuma pertencia apenas a ele, ser acusado de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. E ser preso por isso sem provas convincentes no momento em que est\u00e1 em primeiro lugar nas pesquisas para a elei\u00e7\u00e3o de 2018. Qualquer brasileiro s\u00e9rio \u00e9 capaz de perceber o abismo que isso representa para o Brasil. A dureza desse momento n\u00e3o para Lula, mas para o que chamamos \u201cn\u00f3s\u201d, o que de fato n\u00e3o existe, ou s\u00f3 existe em alguns momentos de s\u00edntese. As panelas batendo com f\u00faria nas janelas dos bairros \u201cnobres\u201d de S\u00e3o Paulo \u00e9 o som da nossa vergonha como pa\u00eds. A de que as pessoas que tiveram o privil\u00e9gio de estudar, num Brasil t\u00e3o desigual, sejam incapazes de compreender a gravidade do momento hist\u00f3rico. Esse \u00f3dio mascarado de alegria \u00e9 o rosto contorcido de uma distor\u00e7\u00e3o. Esse \u00f3dio mascarado de alegria \u00e9 obsceno. Mas estas s\u00e3o as pessoas do alto, as pessoas que podem olhar e interferir no mundo sem sair da janelinha. O fato de que batam panelas nos edif\u00edcios, em vez de irem \u00e0s ruas lutar pelo Estado de Direito, num pa\u00eds tomado pelo Cotidiano de Exce\u00e7\u00e3o, \u00e9 a express\u00e3o do fracasso do projeto de concilia\u00e7\u00e3o que Lula representou na pr\u00e1tica, embora n\u00e3o tenha sido este o projeto que muitos que o elegeram acreditavam. Perdemos muito no 7 de abril de 2018. Perdemos bem mais do que de 7 x 1. A forma como correu o processo de Lula, muito mais r\u00e1pido do que a maioria, instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. O julgamento do habeas corpus de Lula pelo Supremo Tribunal Federal, votando um caso particular em vez de decidir sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. A clara cis\u00e3o do STF durante o julgamento instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. A rapidez com que S\u00e9rgio Moro decretou a pris\u00e3o instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. As institui\u00e7\u00f5es fracassaram. N\u00e3o para os interesses privados de alguns, mas para o que deveriam representar para o conjunto dos brasileiros, o que deveriam ser para al\u00e9m do \u201csentimento social\u201d. O STF, afogado em vaidades e convertido em palanque, se apequenou (um pouco mais). A maldi\u00e7\u00e3o do protagonismo sem forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, uma das mazelas dos dias atuais que atinge tamb\u00e9m ju\u00edzes e procuradores, encolheu ainda mais a sensa\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a. E tudo o que o Brasil n\u00e3o precisava neste momento t\u00e3o delicado era de mais d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. 2) Um \u201creply\u201d ao general A interven\u00e7\u00e3o do general Eduardo Villas B\u00f4as, comandante do Ex\u00e9rcito Brasileiro, na v\u00e9spera do julgamento do habeas corpus no Supremo, foi uma afronta \u00e0 democracia. Mas como o governo que a\u00ed est\u00e1 j\u00e1 \u00e9 uma afronta \u00e0 democracia em sua pr\u00f3pria exist\u00eancia, o general n\u00e3o recebeu nenhuma puni\u00e7\u00e3o. Como o governo que a\u00ed est\u00e1 \u00e9 resultado de um impeachment sem fundamento legal, da deposi\u00e7\u00e3o de uma presidente ruim, mas legitimamente eleita, o general continua na ativa, ativ\u00edssimo. Como o governo \u00e9 encabe\u00e7ado por um presidente, Michel Temer (PMDB), atolado em den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, rodeado por um minist\u00e9rio que em parte \u00e9 uma quadrilha, outros militares j\u00e1 proclamaram amea\u00e7as \u00e0 democracia e nada aconteceu com eles. Entre todas as transforma\u00e7\u00f5es trazidas pelas redes sociais, ningu\u00e9m imaginou que agora o Brasil seria assombrado tamb\u00e9m por \u201cgenerais de Twitter\u201d. Ao se manifestar pelo Twitter na v\u00e9spera do julgamento de um ex-presidente pela Suprema Corte, o general afirmou: \u201cAsseguro \u00e0 Na\u00e7\u00e3o que o Ex\u00e9rcito Brasileiro julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 paz social e \u00e0 Democracia, bem como se mant\u00e9m atento \u00e0s suas miss\u00f5es institucionais\u201d. Sim, general, brasileiros como eu reivindicam h\u00e1 d\u00e9cadas que os militares e os agentes civis que assassinaram, sequestraram e torturaram milhares de pessoas no Brasil, inclusive crian\u00e7as, a servi\u00e7o do Estado e durante uma ditadura que durou 21 anos sejam investigados, denunciados, julgados e responsabilizados. Eu e muitos repudiamos a impunidade dos assassinos, sequestradores e torturadores do regime de exce\u00e7\u00e3o que se instalou quando os militares colocaram seus tanques nas ruas, apoiados por parte da sociedade civil. Tenho escrito neste espa\u00e7o que parte da corros\u00e3o da atual democracia se deve ao fato de que o Brasil n\u00e3o fez mem\u00f3ria sobre a ditadura. E s\u00f3 se faz mem\u00f3ria com responsabiliza\u00e7\u00e3o. Com assassinos, sequestradores e torturadores de farda ou \u00e0 paisana circulando livremente pelas ruas, o pa\u00eds entende que a vida humana vale muito pouco. E este \u00e9 um dado hist\u00f3rico do Brasil, pa\u00eds fundado sobre os corpos de ind\u00edgenas e de negros, que a impunidade dos criminosos do regime acentuou, com as consequ\u00eancias que a\u00ed est\u00e3o. Assim, j\u00e1 passou h\u00e1 muito da hora de acabar com a impunidade dos agentes do Estado que assassinaram, torturaram e sequestraram. Mas, em vez disso, o senhor, general, que acabou de repudiar a impunidade no Twitter, pediu uma esp\u00e9cie de anistia pr\u00e9via aos militares que hoje participam da interven\u00e7\u00e3o federal no Rio de Janeiro, para que n\u00e3o sejam responsabilizados quando matarem civis: \u201cOs militares precisam ter garantia para n\u00e3o enfrentar daqui a 30 anos uma nova Comiss\u00e3o da Verdade pelo que vamos enfrentar no Rio durante a interven\u00e7\u00e3o\u201d. Assim, general, nosso conceito de \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d \u00e9 diferente. Cidad\u00e3o de bem n\u00e3o mata, n\u00e3o tortura e n\u00e3o sequestra. E cidad\u00e3o de bem n\u00e3o defende a impunidade de assassinos, torturadores e sequestradores, tenham eles fardas ou n\u00e3o, estejam a servi\u00e7o do Estado ou n\u00e3o. E cidad\u00e3os de bem n\u00e3o botam uma baioneta no pesco\u00e7o do Supremo Tribunal Federal. O senhor \u00e9 um funcion\u00e1rio p\u00fablico, pago pelo povo brasileiro, e a Constitui\u00e7\u00e3o afirma que sua interven\u00e7\u00e3o foi indevida. 3) O quanto perdemos todos Se a vida que segue pode atrapalhar Lula no seu prop\u00f3sito de virar lenda, o mito que Lula quer se tornar atrapalha a vida dos brasileiros. Lula controlou a iconografia da sua pris\u00e3o. Ao faz\u00ea-lo, as contradi\u00e7\u00f5es do Lula humano foram apagadas pelo Lula mito. Seus oponentes podem ter conseguido impedi-lo de ser candidato nas elei\u00e7\u00f5es de 2018, pleito em que ele lidera nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto. Mas n\u00e3o conseguiram fazer com que isso soasse como justi\u00e7a para uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o, acentuando a crise do pa\u00eds e interditando ainda mais a possibilidade de debater, com a seriedade necess\u00e1ria, o m\u00faltiplo e contradit\u00f3rio legado de Lula. \u00c9 claro que h\u00e1 uma parcela que bate panelas e veste a camiseta da sele\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 muitos que n\u00e3o. E mesmo cr\u00edticos aos governos de Lula e de Dilma Rousseff sentiram-se enojados pela forma como o processo foi conduzido pelas institui\u00e7\u00f5es. Sem compreender as contradi\u00e7\u00f5es de Lula no poder (e de Dilma Rousseff, sua escolhida, logo em seguida), torna-se dif\u00edcil construir um novo projeto de esquerda capaz de aglutinar uma parte do Brasil. E mesmo a direita, pelo menos a s\u00e9ria, deveria desejar que existisse um novo projeto de esquerda, porque para a democracia esse di\u00e1logo \u00e9 essencial. O Brasil governado por Lula teve aumento real de sal\u00e1rio m\u00ednimo, teve redu\u00e7\u00e3o significativa da mis\u00e9ria, teve amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 universidade, teve melhorias importantes no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), teve cotas raciais (uma a\u00e7\u00e3o afirmativa ainda t\u00edmida, mas essencial), teve garantia de cr\u00e9dito para os mais pobres. Isso n\u00e3o \u00e9 pouco. N\u00e3o \u00e9 mesmo. E se far\u00e1 sentir no Brasil por muitas d\u00e9cadas. As principais vozes de resist\u00eancia das periferias urbanas hoje nasceram dessa experi\u00eancia e desse acesso a mundos at\u00e9 ent\u00e3o barrados. A realidade de um oper\u00e1rio ocupando o poder pelo voto num pa\u00eds como o Brasil teve um impacto na vida dos brasileiros que n\u00e3o h\u00e1 como dimensionar com exatid\u00e3o, porque em grande parte subjetivo, mas que \u00e9 uma enormidade. E isso Lula fez \u2013 e ningu\u00e9m pode tirar dele. Mas o Brasil governado por Lula, principalmente ap\u00f3s o segundo mandato, e levado adiante por Dilma Rousseff, sua escolhida, aliou-se ao que havia de pior nas oligarquias brasileiras, de Jos\u00e9 Sarney aos ruralistas, enfraqueceu os movimentos sociais, capitulou diante de quest\u00f5es como a descriminaliza\u00e7\u00e3o do aborto e a legaliza\u00e7\u00e3o das drogas, avan\u00e7ou pouco (no caso de Dilma quase nada, e \u00e0s vezes retrocedeu) na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e na demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas e unidades de conserva\u00e7\u00e3o, acentuou o aumento da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria em condi\u00e7\u00f5es torturantes, ao manter a pol\u00edtica falida de \u201cguerra \u00e0s drogas\u201d, criminalizou manifestantes e manifesta\u00e7\u00f5es e, por fim, fez as grandes hidrel\u00e9tricas na Amaz\u00f4nia \u2013 Santo Antonio e Jirau, no rio Madeira, e Belo Monte, no Xingu, desencadeando processos de graves viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos e agravando o desmatamento da floresta e a contamina\u00e7\u00e3o dos grandes rios amaz\u00f4nicos. E, importante: em seu projeto de concilia\u00e7\u00e3o, Lula n\u00e3o tocou na renda dos mais ricos. A vis\u00e3o de Lula para a Amaz\u00f4nia mostrou-se muito semelhante \u00e0 da ditadura civil-militar (1964-1985). \u00c9 uma vis\u00e3o colonizadora e exploradora. E provocou uma grande destrui\u00e7\u00e3o, ainda em curso, dos povos da floresta, os humanos e os n\u00e3o humanos. Lula \u00e9 um homem plantado no s\u00e9culo 20 e parece s\u00f3 conseguir enxergar o mundo em termos de capital-trabalho. Revelou-se incapaz de compreender outras formas de viver que n\u00e3o fossem as mediadas pelo emprego, nem outro conceito de felicidade que n\u00e3o fosse ter churrasco no fim de semana, cerveja na geladeira e um carro na garagem. Como homem do ABC Paulista, muito mais do que menino do semi\u00e1rido nordestino, at\u00e9 nos \u00faltimos discursos ele defendia os carros nas ruas em vez de transporte p\u00fablico coletivo e de qualidade. Seu governo e especialmente o de Dilma Rousseff calaram as vozes da floresta e os modos de viver da floresta, silenciando o que havia de mais original nos Brasis. Lula foi avisado disso, mas nunca foi capaz de escutar \u2013 ou nunca lhe foi conveniente escutar. H\u00e1 v\u00e1rios Lulas. E h\u00e1 inclusive o l\u00edder absoluto do partido que se corrompeu no poder como outros partidos que o antecederam. O que n\u00e3o \u00e9 de forma alguma um dado qualquer, porque o PT foi apoiado por pelo menos duas gera\u00e7\u00f5es de brasileiros por ter se comprometido a levar \u00e9tica \u00e0 pol\u00edtica. Lula elegeu-se dizendo que sabia que n\u00e3o podia errar. E errou. E muito. Com o Direito sem Justi\u00e7a que marcou a sua pris\u00e3o, as contradi\u00e7\u00f5es s\u00e3o apagadas no esfor\u00e7o do mito. E as contradi\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem e n\u00e3o podem ser apagadas. N\u00e3o por uma quest\u00e3o de vingan\u00e7a, como tanto querem alguns oportunistas, mas porque \u00e9 urgente recriar um projeto para o pa\u00eds. E n\u00e3o se cria um projeto sem acolher todas as complexidades de uma experi\u00eancia t\u00e3o importante quanto foi a do PT no poder. No caso de Lula, o Brasil est\u00e1 submetido aos afetos. Quem odeia Lula, como encarna\u00e7\u00e3o de todos os males, s\u00f3 enxerga uma parte. E quem ama Lula, tamb\u00e9m como ato desesperado para n\u00e3o se ver diante das ru\u00ednas de um projeto t\u00e3o caro, se mostra incapaz de ver a outra parte. \u00c9 chocante ler an\u00e1lises da esquerda que acham poss\u00edvel escrever sobre o momento negando a corrup\u00e7\u00e3o evidente do PT no poder. E ignorando o que Belo Monte causou na vida justamente dos mais desamparados. Assim como \u00e9 chocante ver Lula demonizado por gente que se beneficiou enormemente com o seu governo, um governo que n\u00e3o deixou apenas os pobres menos pobres, mas os ricos mais ricos. Com a sensa\u00e7\u00e3o de que a pris\u00e3o foi uma injusti\u00e7a, a cis\u00e3o entre os Lulas continua. E se torna cada vez mais dif\u00edcil juntar todas as partes do quebra-cabe\u00e7a dessa experi\u00eancia de poder, inclusive e especialmente suas contradi\u00e7\u00f5es. Sem contar que, para parte da esquerda, tanto a que se sentiu muito tra\u00edda quanto a que come\u00e7ava tardiamente a se sentir constrangida, a cria\u00e7\u00e3o de um m\u00e1rtir pode ser o melhor acontecimento. Assim, as perguntas dif\u00edceis, que s\u00e3o as mais importantes, ficam adiadas para talvez nunca mais. Tanto as que cada um deve fazer a si mesmo, como exerc\u00edcio interno, quanto as que devem ser feitas e debatidas em p\u00fablico, na express\u00e3o coletiva. Esse constante adiamento das perguntas dif\u00edceis \u00e9 mais uma trag\u00e9dia num pa\u00eds que vive aos espasmos desde 2013. Sem as perguntas dif\u00edceis, o Brasil continuar\u00e1 girando em falso. Pode ser bom para o mito Lula, assim como para outros candidatos a mito e seus egos gigantescos, mas \u00e9 ruim para o Brasil e para os brasileiros.\u00a0 4) O que eu desejaria para Lula e o Brasil Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se, primeiro, os agentes do Estado que assassinaram, sequestraram e torturaram durante a ditadura civil-militar fossem julgados e punidos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos aqueles que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo genoc\u00eddio cotidiano dos jovens negros nas periferias urbanas, policiais e n\u00e3o policiais, fossem julgados e punidos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se os assassinos de Marielle Franco e Anderson Gomes fossem denunciados, julgados e punidos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os mandantes e pistoleiros que executaram ambientalistas, defensores de direitos humanos, pequenos agricultores, ind\u00edgenas, ribeirinhos e quilombolas na Amaz\u00f4nia fossem investigados, denunciados, julgados e punidos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os presos sem condena\u00e7\u00e3o no sistema penitenci\u00e1rio fossem libertados e o Estado pagasse indeniza\u00e7\u00e3o pelo per\u00edodo que ficaram encarcerados sem julgamento. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todas as mulheres presas por aborto fossem libertadas. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se ningu\u00e9m mais fosse preso por portar quantidades pequenas de drogas nas favelas e periferias e as a\u00e7\u00f5es se concentrassem em quem realmente lucra com o mercado ilegal de drogas e de armas. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os corruptos, de todos os partidos, a come\u00e7ar pelos que est\u00e3o hoje no Executivo e no Congresso, fossem julgados e presos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os corruptos da iniciativa privada fossem julgados e presos, assim como aqueles empres\u00e1rios que colaboraram com o assassinato, a tortura e o sequestro de pessoas na ditadura-civil militar. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se a ministra Rosa Weber fosse criticada por ter suspendido por liminar, quatro dias antes do Natal, os efeitos expansivos da proibi\u00e7\u00e3o do amianto no Brasil. A justificativa da ministra era de que seria necess\u00e1rio esperar o prazo para os advogados apresentarem embargos de declara\u00e7\u00e3o contra o entendimento do plen\u00e1rio, que estendeu a proibi\u00e7\u00e3o da fibra cancer\u00edgena para todo o Brasil. Ela, que tanto defende a decis\u00e3o do colegiado, tomou uma decis\u00e3o monocr\u00e1tica. Enquanto isso, o amianto, que tem matado milhares de brasileiros h\u00e1 d\u00e9cadas e \u00e9 proibido na Europa e em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo, segue sendo produzido e comercializado nos estados em que n\u00e3o \u00e9 proibido: a maioria. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se os brasileiros cobrassem de Lula e de Dilma Rousseff por que raz\u00e3o nunca levaram adiante o banimento do amianto, que matou e adoeceu \u2013 e segue matando e adoecendo at\u00e9 hoje \u2013 trabalhadores pobres da ind\u00fastria, trabalhadores cuja vida pelo menos Lula deveria conhecer. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se Lula e Dilma Rousseff fossem responsabilizados pela viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos e n\u00e3o humanos na floresta amaz\u00f4nica, e especialmente na constru\u00e7\u00e3o de Belo Monte. E eu acreditaria ainda mais em justi\u00e7a no Brasil se os brasileiros se importassem com isso. Eu desejaria que Lula fosse candidato a presidente e que fosse derrotado nas urnas pelo que fez no Xingu e em outros rios amaz\u00f4nicos. Pela For\u00e7a Nacional enviada pela sua escolhida, Dilma Rousseff, para reprimir oper\u00e1rios em greve no canteiro de obras de Belo Monte. Pela For\u00e7a Nacional impedindo o direito de manifesta\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas e ribeirinhos no canteiro de obras de Belo Monte. Pelos ribeirinhos e pequenos agricultores e pobres urbanos que assinaram com o dedo pap\u00e9is que n\u00e3o eram capazes de ler para que Belo Monte pudesse ser constru\u00edda sem \u201centraves\u201d humanos. Pelo etnoc\u00eddio ind\u00edgena na regi\u00e3o do Xingu causado por Belo Monte. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se Lula fosse derrotado por ter materializado Belo Monte no Xingu e, com isso, ter produzido pobres na periferia de Altamira. Se isso acontecesse, uma derrota pelo voto em nome dos direitos humanos e dos direitos dos povos da floresta, o Brasil avan\u00e7aria. Mas isso n\u00e3o acontece no Brasil atual. Ainda assim eu desejaria que Lula fosse candidato e disputasse a elei\u00e7\u00e3o no processo democr\u00e1tico. E possivelmente ele venceria, pela simples raz\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 leg\u00edtima, de que a maioria come\u00e7a a concluir que a vida estava melhor no seu governo. E os brasileiros s\u00e3o sobreviventes \u2013 e muito pragm\u00e1ticos. Mas eu desejaria tamb\u00e9m que Lula fosse candidato e fosse eleito para que as pessoas tivessem que lidar com o fato de que pouco se importam com a corrup\u00e7\u00e3o desde que sua vida esteja razo\u00e1vel. Mas principalmente eu desejaria que Lula fosse candidato para que as pessoas sejam obrigadas a lidar com o fato de terem votado e talvez eleito o presidente que tornou Belo Monte poss\u00edvel. E assim tivessem que lidar com a sua hipocrisia cheia de verbos e de boas inten\u00e7\u00f5es, protegidas pela dist\u00e2ncia dos que morrem de v\u00e1rias maneiras no Xingu e nas Amaz\u00f4nias. E tivessem que lidar com o fato de que sua preocupa\u00e7\u00e3o com os direitos humanos \u00e9 seletiva. Mas o Direito sem Justi\u00e7a interditou o processo dos desejos.\u00a0 5) A volta do humano A m\u00edstica que antecedeu a pris\u00e3o \u2013 missa + discurso \u2013 foi cuidadosamente planejada para que Lula voltasse a ser o Lula que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9. O Lula que liderou as greves do ABC Paulista, fundou o PT e fez as Caravanas da Cidadania. A linguagem, os gestos, o conte\u00fado. Mas o que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 n\u00e3o pode voltar a ser. H\u00e1, entre um Lula e o outro, pelo menos oito anos de poder direto, como presidente, mais os cinco anos e meio de Dilma Rousseff, sem contar a Carta ao Povo Brasileiro, na elei\u00e7\u00e3o de 2002. O discurso soava, como tem soado h\u00e1 algum tempo, uma imita\u00e7\u00e3o do Lula jovem feita pelo Lula velho. Mas num mundo j\u00e1 diferente. Como algumas bobagens sobre as mulheres que se tornaram constrangedoras, os habituais jogos para a torcida e uma esp\u00e9cie de convers\u00e3o em Jesus. Esse Lula era, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9. O que n\u00e3o impede que esse discurso ainda mova \u2013 e comova \u2013 muita gente que gostaria que ele ainda fosse o que j\u00e1 n\u00e3o pode ser. Neste sentido, o de Lula foi um discurso mais de apagamentos, o que \u00e9 fundamental para quem pretendia sair dali como mito, do que de constru\u00e7\u00f5es. Por isso tamb\u00e9m a foto se tornou muito mais importante. O domingo passou com v\u00e1rias mensagens de WhatsApp: \u201cEssa foto \u00e9 a foto oficial que Lula enviou e pede que seja a mais disseminada por todos. Eles ter\u00e3o a foto que tanto querem, Lula preso ter\u00e1 o povo\u201d. N\u00e3o h\u00e1 como afirmar se foi \u201cLula que enviou\u201d, mas \u00e9 poss\u00edvel afirmar que ele sempre foi um bom bi\u00f3grafo de si mesmo. N\u00e3o deixa de ser fascinante essa constru\u00e7\u00e3o de mitologia em vida. Para efeitos imediatos, o ato mais importante do discurso foi o gesto de lan\u00e7ar, simbolicamente, Guilherme Boulos (PSOL) e Manuela D\u00c1vila (PCdoB) como seus herdeiros, pregando a uni\u00e3o das esquerdas neste momento limite. Ambos s\u00e3o pr\u00e9-candidatos \u00e0 presid\u00eancia nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Boulos representa uma das for\u00e7as mais potentes deste momento, os movimentos de sem-teto nas cidades, que de certo modo ocupam o lugar que foi do MST na trajet\u00f3ria de Lula. Manuela carrega a pot\u00eancia dos novos feminismos, mostrando na viv\u00eancia da pol\u00edtica tamb\u00e9m uma experi\u00eancia diversa de maternidade. S\u00e3o as duas figuras mais interessantes da nova pol\u00edtica. O gesto marca tamb\u00e9m o abismo do PT. Em grande parte por causa da onipresen\u00e7a de Lula, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m no pr\u00f3prio partido com for\u00e7a suficiente para representar o futuro e liderar uma alian\u00e7a de esquerda. Lula n\u00e3o fez seu Lula dentro do PT. Nem permitiu que fizessem. Mas o gesto foi bonito \u2013 e se h\u00e1 uma cena com grandeza neste momento, \u00e9 a de Guilherme Boulos e Manuela D\u2019\u00c1vila juntos. Ainda falta se mostrarem capazes de compor de fato com a floresta e os outros modos de viver dos Brasis. Compreender o homem que Lula \u00e9, assim como a experi\u00eancia do PT no poder, \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito. Sem acolher as contradi\u00e7\u00f5es, o Brasil seguir\u00e1 com \u201cum enorme passado pela frente\u201d, apesar de tudo o que representou a chegada de um oper\u00e1rio ao poder. \u00a0\",\"keywords\":[\"Opini\u00e3o\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Usina Hidrel\u00e9trica Belo Monte\",\"Crises pol\u00edticas\",\"Caso Petrobras\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Dilma Rousseff\",\"PT\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Lavagem dinheiro\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Conflitos pol\u00edticos\",\"Pol\u00edcia\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Empresas\",\"Delitos\",\"Pol\u00edtica\",\"Economia\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"E.B.\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/eliane-brum/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/VuJMn3Ochnjt6d3BG-9eoXyYBag=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula, o humano\",\"productID\":\"RSIWGIO4QRCZRFBXN2QFMQHDLI:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article-opinion/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6qci633t4x2camtq-f-199ccedd6-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":2,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"12917192\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":17176,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161703\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==YbTYBu5YybsX0u9YQwJzAFkgJ4NysEQOPhRIj8dPDd4YjooE8FHlYKwOv1ErZZdJWNgZN9zcc9B5Rr4LXJVZHt2Z5bYVRzHDAszjztTDz5+zE/alaYEabXZdU7xCknovHQm6hUDScUcou6QkP4t2sdG1nnCs86iMWSdERwzVmXKfLajmkcMYuibc+wdaLmeUWE8fK5VL9cQibq3lj9lfRDz8hImKEIzz3oJn4QWVSb1FwTgfUlJL28CJHOwzLKKQHLYvV0xyGRiOVcCV/zNoBqjJUqwDkhW3ZfkLORWsi/TJQ/PmUtQAPnHM6McWDnRnQLk1TD7xJXxLzJiifSUo4x+En09sGxQholSCUJUkz99oHzNavbvYdMXIFDycMlx+1E/sDP4skWPx4LGEu7OL69GiWPTR/S4VBz3wmaMZTw4=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__columna t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg opinion | flex container_column align_items_center text_align_center padding_h_xxl\" id=\"article_header\"><div class=\"info-wrapper | flex container_row\"><span class=\"kicker |  uppercase \"><span>Coluna</span></span><span class=\"popup | relative\n        padding_left margin_left border border_left border_gray_alt\n        \"><div class=\"outer-circle | undefined pointer border_round relative\"><div class=\"inner-circle | background_white border_round absolute\"></div><div class=\"inner-circle content | flex justify_center align_items_center absolute font_secondary\">i</div></div></span></div><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark italic\">Lula, o humano</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark normal\">Compreender as contradi\u00e7\u00f5es do ex-presidente e do PT no poder \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/-ax2UpivSkutyGlr2tvhbNAHlQw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\" alt=\"Lula entre apoiadores ap\u00f3s o discurso que fez em S\u00e3o Bernardo do Campo no dia em que se entregou \u00e0 PF\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Lula entre apoiadores ap\u00f3s o discurso que fez em S\u00e3o Bernardo do Campo no dia em que se entregou \u00e0 PF</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">FRANCISCO PRONER / REUTERS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%2C%20o%20humano\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula, o humano\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" data-param-text=\"Lula, o humano\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%2C%20o%20humano&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula, o humano\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" data-param-text=\"Lula, o humano via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%2C%20o%20humano&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula, o humano\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" data-param-text=\"Lula, o humano\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%2C%20o%20humano&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FNXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\" data-param-description=\"Lula, o humano\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" data-param-text=\"Lula, o humano\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%2C%20o%20humano&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/eliane-brum/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de E.B.\">E.B.</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"> <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-09/\">09 abr 2018 - 13:41 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/opinion/1523379689_775390.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula, o inconcili\u00e1vel</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522080125_945009.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Como enfrentar o sangue dos dias</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/02/26/opinion/1519658924_002382.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Esquerda, direita e o embargo da mem\u00f3ria</a></li></ul></section><p class=\"\">\u201cEu n\u00e3o sou mais um ser humano. Eu sou uma ideia.\u201d A frase do discurso de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> antes da pris\u00e3o, no palanque do Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Bernardo do Campo, j\u00e1 se tornou c\u00e9lebre, como estava programado. Mas o s\u00edmbolo deste momento para a hist\u00f3ria n\u00e3o foi o discurso, e sim a imagem feita de cima, em que aquele que acabara de se lan\u00e7ar n\u00e3o como candidato, mas como lenda, parece se transubstanciar na multid\u00e3o: \u201cEsse pa\u00eds tem milh\u00f5es e milh\u00f5es de Lulas\u201d.</p><p class=\"\">O problema daqueles que querem ser mitos em vida \u00e9 a pr\u00f3pria vida. A vida atrapalha o mito.</p><p class=\"\">A vida lembra o mito, dia ap\u00f3s dia, que ele \u00e9 humano. Demasiado humano. E isso \u00e9 perigoso para um mito. Consciente desse risco, <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\" target=\"_blank\">Get\u00falio Vargas (1882-1954)</a> se suicidou tendo o cuidado de deixar uma carta-testamento impec\u00e1vel para a hist\u00f3ria, num \u00faltimo lance de genialidade pol\u00edtica. O \u201cPai dos Pobres\u201d do Brasil do s\u00e9culo 20 sabia que a vida atrapalhava a lenda.</p><p class=\"\">Lula acredita que pode ser mito em vida, o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\">corpo preso na cela da Pol\u00edcia Federal</a> da Rep\u00fablica de Curitiba, como uma morte simb\u00f3lica, enquanto o mito atravessa o corpo da multid\u00e3o. Foi nesse sentido os melhores esfor\u00e7os de Lula desde que a pris\u00e3o se tornou uma possibilidade cada vez mais certa e mais pr\u00f3xima. As frases foram muitas nas \u00faltimas semanas, a mais messi\u00e2nica esta aqui: \u201cEles est\u00e3o lidando com um ser humano diferente, porque eu n\u00e3o sou eu, eu sou a encarna\u00e7\u00e3o de um pedacinho de c\u00e9lula de cada um de voc\u00eas\u201d.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>Que a foto hist\u00f3rica tenha sido feita de cima n\u00e3o \u00e9 um dado qualquer: de cima, h\u00e1 mito; embaixo, no contato dos corpos, h\u00e1 realidades e sentimentos mais humanos</div></blockquote><p class=\"\">O fato de que aquela que j\u00e1 se tornou a imagem hist\u00f3rica do momento ter sido a foto feita de cima n\u00e3o \u00e9 um dado qualquer. De cima h\u00e1 mito. De baixo, nos interiores da multid\u00e3o, h\u00e1 realidades e sentimentos mais humanos. Mas a foto j\u00e1 marca um ponto, mostrando que de pol\u00edtica Lula entende bem mais do que <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\">S\u00e9rgio Moro</a>, que apostava na foto de Lula preso, vencido pela <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. E ter\u00e1 que lidar com a foto de um mito nos bra\u00e7os do povo. N\u00e3o \u00e9 um peso qualquer para um homem t\u00e3o vaidoso quanto Moro, que tamb\u00e9m aspira a um lugar bonito na hist\u00f3ria. E ningu\u00e9m quer o lugar de um Carlos Lacerda.</p><p class=\"\">A hist\u00f3ria, por\u00e9m, \u00e9 um ponto de interroga\u00e7\u00e3o, porque o passado \u00e9 constru\u00eddo no futuro. E nada parece mais incerto do que o futuro no Brasil. A mem\u00f3ria de Lula ainda est\u00e1 em disputa.</p><p class=\"\">O futuro \u00e9 imprevisto tamb\u00e9m na forma como a mem\u00f3ria ser\u00e1 constru\u00edda no mundo que vir\u00e1. Ainda n\u00e3o somos capazes de compreender como a internet repercute e muda o que chamamos de mem\u00f3ria. O futuro do Lula hist\u00f3rico n\u00e3o ser\u00e1 determinado pelos livros de hist\u00f3ria escritos por acad\u00eamicos ou biografias feitas por jornalistas \u2013 ou pelo menos n\u00e3o s\u00f3 por eles \u2013 como aconteceu com Vargas e outros \u00edcones da trajet\u00f3ria do Brasil. E isso j\u00e1 \u00e9 um dado novo deste momento. S\u00f3 saberemos mais adiante se um m\u00e1rtir de esquerda na cadeia tem a for\u00e7a que teve no futuro do passado, quando a internet n\u00e3o estava posta na constru\u00e7\u00e3o das narrativas.</p><p class=\"\">Lula est\u00e1 preso, n\u00e3o morto. Lula ainda est\u00e1 no jogo do presente.</p><p class=\"\"><strong>1) O dia mais triste</strong></p><p class=\"\">7 de Abril de 2018 \u00e9 talvez o dia mais triste da hist\u00f3ria recente. Para Lula, o humano, e para todos os brasileiros. Qualquer pessoa que <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/18/actualidad/1511039404_742600.html\">n\u00e3o teve seus neur\u00f4nios infectados pelo \u00f3dio</a> \u2013 e uma das caracter\u00edsticas do \u00f3dio \u00e9 ser burro \u2013 \u00e9 capaz de perceber a gravidade representada por um pol\u00edtico que encarnava o projeto de pelo menos duas gera\u00e7\u00f5es de brasileiros, um projeto que de forma nenhuma pertencia apenas a ele, ser acusado de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. E ser preso por isso sem provas convincentes no momento em que est\u00e1 em <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\">primeiro lugar nas pesquisas para a elei\u00e7\u00e3o de 2018.</a></p><p class=\"\">Qualquer brasileiro s\u00e9rio \u00e9 capaz de perceber o abismo que isso representa para o Brasil. A dureza desse momento n\u00e3o para Lula, mas para o que chamamos \u201cn\u00f3s\u201d, o que de fato n\u00e3o existe, ou s\u00f3 existe em alguns momentos de s\u00edntese.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>As panelas batendo com f\u00faria nas janelas dos bairros \u201cnobres\u201d \u00e9 o som da nossa vergonha como pa\u00eds: o \u00f3dio mascarado de alegria \u00e9 obsceno</div></blockquote><p class=\"\">As panelas batendo com f\u00faria nas janelas dos bairros \u201cnobres\u201d de S\u00e3o Paulo \u00e9 o som da nossa vergonha como pa\u00eds. A de que as pessoas que tiveram o privil\u00e9gio de estudar, num Brasil t\u00e3o desigual, sejam incapazes de compreender a gravidade do momento hist\u00f3rico. Esse \u00f3dio mascarado de alegria \u00e9 o rosto contorcido de uma distor\u00e7\u00e3o. Esse \u00f3dio mascarado de alegria \u00e9 obsceno.</p><p class=\"\">Mas estas s\u00e3o as pessoas do alto, as pessoas que podem olhar e interferir no mundo sem sair da janelinha. O fato de que batam panelas nos edif\u00edcios, em vez de irem \u00e0s ruas lutar pelo Estado de Direito, num pa\u00eds tomado pelo <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/29/opinion/1496068623_644264.html\">Cotidiano de Exce\u00e7\u00e3o</a>, \u00e9 a express\u00e3o do fracasso do projeto de concilia\u00e7\u00e3o que Lula representou na pr\u00e1tica, embora n\u00e3o tenha sido este o projeto que muitos que o elegeram acreditavam.</p><p class=\"\">Perdemos muito no 7 de abril de 2018. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/deportes/1522087108_718963.html\">Perdemos bem mais do que de 7 x 1</a>. A forma como correu o processo de Lula, muito mais r\u00e1pido do que a maioria, instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. O <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\">julgamento do habeas corpus de Lula pelo Supremo Tribunal Federal</a>, votando um caso particular em vez de decidir sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. A clara cis\u00e3o do STF durante o julgamento instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. A rapidez com que S\u00e9rgio Moro decretou a pris\u00e3o instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a.</p><p class=\"\">As institui\u00e7\u00f5es fracassaram. N\u00e3o para os interesses privados de alguns, mas para o que deveriam representar para o conjunto dos brasileiros, o que deveriam ser para al\u00e9m do \u201csentimento social\u201d. O STF, afogado em vaidades e convertido em palanque, se apequenou (um pouco mais). A maldi\u00e7\u00e3o do protagonismo sem forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, uma das mazelas dos dias atuais que atinge tamb\u00e9m ju\u00edzes e procuradores, encolheu ainda mais a sensa\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a. E tudo o que o Brasil n\u00e3o precisava neste momento t\u00e3o delicado era de mais d\u00favidas sobre a justi\u00e7a.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>As institui\u00e7\u00f5es fracassaram. E o Supremo, afogado em vaidades e convertido em palanque, se apequenou<b> </b></div></blockquote><p class=\"\"><strong>2) Um \u201creply\u201d ao general</strong></p><p class=\"\">A <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522697550_276313.html\">interven\u00e7\u00e3o do general Eduardo Villas B\u00f4as, comandante do Ex\u00e9rcito Brasileiro</a>, na v\u00e9spera do julgamento do habeas corpus no Supremo, foi uma afronta \u00e0 democracia. Mas como o governo que a\u00ed est\u00e1 j\u00e1 \u00e9 uma afronta \u00e0 democracia em sua pr\u00f3pria exist\u00eancia, o general n\u00e3o recebeu nenhuma puni\u00e7\u00e3o. Como o governo que a\u00ed est\u00e1 \u00e9 resultado de um impeachment sem fundamento legal, da deposi\u00e7\u00e3o de uma presidente ruim, mas legitimamente eleita, o general continua na ativa, ativ\u00edssimo. Como o governo \u00e9 encabe\u00e7ado por um presidente, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\">Michel Temer (PMDB)</a>, atolado em den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, rodeado por um minist\u00e9rio que em parte \u00e9 uma quadrilha, outros militares j\u00e1 proclamaram amea\u00e7as \u00e0 democracia e nada aconteceu com eles. Entre todas as transforma\u00e7\u00f5es trazidas pelas redes sociais, ningu\u00e9m imaginou que agora o Brasil seria assombrado tamb\u00e9m por \u201cgenerais de Twitter\u201d.</p><p class=\"\">Ao se manifestar pelo Twitter na v\u00e9spera do julgamento de um ex-presidente pela Suprema Corte, o general afirmou: \u201cAsseguro \u00e0 Na\u00e7\u00e3o que o Ex\u00e9rcito Brasileiro julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 paz social e \u00e0 Democracia, bem como se mant\u00e9m atento \u00e0s suas miss\u00f5es institucionais\u201d.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>Sim, general, n\u00f3s repudiamos a impunidade dos assassinos, sequestradores e torturadores da ditadura civil-militar: j\u00e1 passou da hora de julgar os criminosos a servi\u00e7o do Estado<b></b></div></blockquote><p class=\"\">Sim, general, brasileiros como eu reivindicam h\u00e1 d\u00e9cadas que os militares e os agentes civis que assassinaram, sequestraram e torturaram milhares de pessoas no Brasil, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/12/08/opinion/1418042130_286849.html\">inclusive crian\u00e7as</a>, a servi\u00e7o do Estado e durante uma ditadura que durou 21 anos sejam investigados, denunciados, julgados e responsabilizados. Eu e muitos repudiamos a impunidade dos assassinos, sequestradores e torturadores do regime de exce\u00e7\u00e3o que se instalou quando os militares colocaram seus tanques nas ruas, apoiados por parte da sociedade civil.</p><p class=\"\">Tenho escrito neste espa\u00e7o que parte da corros\u00e3o da atual democracia se deve ao fato de que o Brasil n\u00e3o fez <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/26/opinion/1498488947_331660.html\">mem\u00f3ria sobre a ditadura</a>. E s\u00f3 se faz mem\u00f3ria com responsabiliza\u00e7\u00e3o. Com assassinos, sequestradores e torturadores de farda ou \u00e0 paisana circulando livremente pelas ruas, o pa\u00eds entende que a vida humana vale muito pouco. E este \u00e9 um dado hist\u00f3rico do Brasil, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/06/20/opinion/1466431465_758346.html\">pa\u00eds fundado sobre os corpos de ind\u00edgenas e de negros</a>, que a impunidade dos criminosos do regime acentuou, com as consequ\u00eancias que a\u00ed est\u00e3o.</p><p class=\"\">Assim, j\u00e1 passou h\u00e1 muito da hora de acabar com a impunidade dos agentes do Estado que assassinaram, torturaram e sequestraram. Mas, em vez disso, o senhor, general, que acabou de repudiar a impunidade no Twitter, pediu uma esp\u00e9cie de anistia pr\u00e9via aos militares que hoje participam da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/intervencion_federal/a/\">interven\u00e7\u00e3o federal no Rio de Janeiro</a>, para que n\u00e3o sejam responsabilizados quando matarem civis: \u201cOs militares precisam ter garantia para n\u00e3o enfrentar daqui a 30 anos uma nova Comiss\u00e3o da Verdade pelo que vamos enfrentar no Rio durante a interven\u00e7\u00e3o\u201d.</p><p class=\"\">Assim, general, nosso conceito de \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d \u00e9 diferente. Cidad\u00e3o de bem n\u00e3o mata, n\u00e3o tortura e n\u00e3o sequestra. E cidad\u00e3o de bem n\u00e3o defende a impunidade de assassinos, torturadores e sequestradores, tenham eles fardas ou n\u00e3o, estejam a servi\u00e7o do Estado ou n\u00e3o. E cidad\u00e3os de bem n\u00e3o botam uma baioneta no pesco\u00e7o do Supremo Tribunal Federal.</p><p class=\"\">O senhor \u00e9 um funcion\u00e1rio p\u00fablico, pago pelo povo brasileiro, e a Constitui\u00e7\u00e3o afirma que sua interven\u00e7\u00e3o foi indevida.</p><p class=\"\"><strong>3) O quanto perdemos todos</strong></p><p class=\"\">Se a vida que segue pode atrapalhar Lula no seu prop\u00f3sito de virar lenda, o mito que Lula quer se tornar atrapalha a vida dos brasileiros.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>Com o controle da iconografia da sua pris\u00e3o, as contradi\u00e7\u00f5es do Lula humano foram apagadas pelo Lula mito<b></b></div></blockquote><p class=\"\">Lula controlou a iconografia da sua pris\u00e3o. Ao faz\u00ea-lo, as contradi\u00e7\u00f5es do Lula humano foram apagadas pelo Lula mito. Seus oponentes podem ter conseguido impedi-lo de ser candidato nas <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\">elei\u00e7\u00f5es de 2018</a>, pleito em que ele lidera nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto. Mas n\u00e3o conseguiram fazer com que isso soasse como justi\u00e7a para uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o, acentuando a crise do pa\u00eds e interditando ainda mais a possibilidade de debater, com a seriedade necess\u00e1ria, o m\u00faltiplo e contradit\u00f3rio legado de Lula.</p><p class=\"\">\u00c9 claro que h\u00e1 uma parcela que bate panelas e veste a camiseta da sele\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 muitos que n\u00e3o. E mesmo cr\u00edticos aos governos de Lula e de Dilma Rousseff sentiram-se enojados pela forma como o processo foi conduzido pelas institui\u00e7\u00f5es.</p><p class=\"\">Sem compreender as contradi\u00e7\u00f5es de Lula no poder (e de Dilma Rousseff, sua escolhida, logo em seguida), torna-se dif\u00edcil construir um novo projeto de esquerda capaz de aglutinar uma parte do Brasil. E mesmo a direita, pelo menos a s\u00e9ria, deveria desejar que existisse um novo projeto de esquerda, porque para a democracia esse di\u00e1logo \u00e9 essencial.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>As principais vozes de resist\u00eancia das periferias urbanas hoje nasceram da amplia\u00e7\u00e3o do acesso a mundos at\u00e9 ent\u00e3o barrados, garantido pelos governos do PT<b></b></div></blockquote><p class=\"\">O Brasil governado por Lula teve aumento real de sal\u00e1rio m\u00ednimo, teve redu\u00e7\u00e3o significativa da mis\u00e9ria, teve amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 universidade, teve melhorias importantes no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), teve cotas raciais (uma a\u00e7\u00e3o afirmativa ainda t\u00edmida, mas essencial), teve garantia de cr\u00e9dito para os mais pobres. Isso n\u00e3o \u00e9 pouco. N\u00e3o \u00e9 mesmo. E se far\u00e1 sentir no Brasil por muitas d\u00e9cadas. As principais vozes de resist\u00eancia das periferias urbanas hoje nasceram dessa experi\u00eancia e desse acesso a mundos at\u00e9 ent\u00e3o barrados.</p><p class=\"\">A realidade de um oper\u00e1rio ocupando o poder pelo voto num pa\u00eds como o Brasil teve um impacto na vida dos brasileiros que n\u00e3o h\u00e1 como dimensionar com exatid\u00e3o, porque em grande parte subjetivo, mas que \u00e9 uma enormidade. E isso Lula fez \u2013 e ningu\u00e9m pode tirar dele.</p><p class=\"\">Mas o Brasil governado por Lula, principalmente ap\u00f3s o segundo mandato, e levado adiante por <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a\">Dilma Rousseff</a>, sua escolhida, aliou-se ao que havia de pior nas oligarquias brasileiras, de Jos\u00e9 Sarney aos ruralistas, enfraqueceu os movimentos sociais, capitulou diante de quest\u00f5es como a descriminaliza\u00e7\u00e3o do aborto e a legaliza\u00e7\u00e3o das drogas, avan\u00e7ou pouco (no caso de Dilma quase nada, e \u00e0s vezes retrocedeu) na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e na demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas e unidades de conserva\u00e7\u00e3o, acentuou o aumento da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria em condi\u00e7\u00f5es torturantes, ao manter a pol\u00edtica falida de \u201cguerra \u00e0s drogas\u201d, criminalizou manifestantes e manifesta\u00e7\u00f5es e, por fim, fez as grandes hidrel\u00e9tricas na Amaz\u00f4nia \u2013 Santo Antonio e Jirau, no rio Madeira, e <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/represa_belo_monte/a\">Belo Monte</a>, no Xingu, desencadeando processos de graves viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos e agravando o desmatamento da floresta e a contamina\u00e7\u00e3o dos grandes rios amaz\u00f4nicos.</p><p class=\"\">E, importante: em seu projeto de concilia\u00e7\u00e3o, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/19/economia/1463677506_618660.html\">Lula n\u00e3o tocou na renda dos mais ricos</a>.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>Lula revelou-se incapaz de compreender outras formas de viver e de se relacionar com a natureza que n\u00e3o fossem as mediadas pela din\u00e2mica capital-trabalho</div></blockquote><p class=\"\">A vis\u00e3o de Lula para a Amaz\u00f4nia mostrou-se muito semelhante \u00e0 da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura/a\">ditadura civil-militar</a> (1964-1985). <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/03/31/opinion/1396269693_200037.html\">\u00c9 uma vis\u00e3o colonizadora e exploradora</a>. E provocou uma grande destrui\u00e7\u00e3o, ainda em curso, dos povos da floresta, os humanos e os n\u00e3o humanos.</p><p class=\"\">Lula \u00e9 um homem plantado no s\u00e9culo 20 e parece <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/09/01/opinion/1409578464_024733.html\">s\u00f3 conseguir enxergar o mundo em termos de capital-trabalho</a>. Revelou-se incapaz de compreender outras formas de viver que n\u00e3o fossem as mediadas pelo emprego, nem outro conceito de felicidade que n\u00e3o fosse ter churrasco no fim de semana, cerveja na geladeira e um carro na garagem.</p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/08/politica/1473371770_546134.html\">Como homem do ABC Paulista</a>, muito mais do que menino do semi\u00e1rido nordestino, at\u00e9 nos \u00faltimos discursos ele defendia os carros nas ruas em vez de transporte p\u00fablico coletivo e de qualidade. Seu governo e especialmente o de Dilma Rousseff calaram as vozes da floresta e os modos de viver da floresta, silenciando o que havia de mais original nos Brasis. Lula foi avisado disso, mas nunca foi capaz de escutar \u2013 ou nunca lhe foi conveniente escutar.</p><p class=\"\">H\u00e1 v\u00e1rios Lulas. E h\u00e1 inclusive o l\u00edder absoluto do partido que se corrompeu no poder como outros partidos que o antecederam. O que n\u00e3o \u00e9 de forma alguma um dado qualquer, porque o PT foi apoiado por pelo menos duas gera\u00e7\u00f5es de brasileiros por ter se comprometido a levar \u00e9tica \u00e0 pol\u00edtica. Lula elegeu-se dizendo que sabia que n\u00e3o podia errar. E errou. E muito.</p><p class=\"\">Com o Direito sem Justi\u00e7a que marcou a sua pris\u00e3o, as contradi\u00e7\u00f5es s\u00e3o apagadas no esfor\u00e7o do mito. E as contradi\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem e n\u00e3o podem ser apagadas. N\u00e3o por uma quest\u00e3o de vingan\u00e7a, como tanto querem alguns oportunistas, mas porque \u00e9 urgente recriar um projeto para o pa\u00eds. E n\u00e3o se cria um projeto sem acolher todas as complexidades de uma experi\u00eancia t\u00e3o importante quanto foi a do PT no poder.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>Com a sensa\u00e7\u00e3o de que a pris\u00e3o foi uma injusti\u00e7a, a cis\u00e3o entre os Lulas continua. E as perguntas dif\u00edceis s\u00e3o adiadas mais uma vez<b></b></div></blockquote><p class=\"\">No caso de Lula, o Brasil est\u00e1 submetido aos afetos. Quem odeia Lula, como encarna\u00e7\u00e3o de todos os males, s\u00f3 enxerga uma parte. E quem ama Lula, tamb\u00e9m como ato desesperado para n\u00e3o se ver diante das ru\u00ednas de um projeto t\u00e3o caro, se mostra incapaz de ver a outra parte. \u00c9 chocante ler an\u00e1lises da esquerda que acham poss\u00edvel escrever sobre o momento <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/03/16/opinion/1426515080_777708.html\">negando a corrup\u00e7\u00e3o evidente do PT no poder</a>. E ignorando o que Belo Monte causou na vida justamente dos mais desamparados. Assim como \u00e9 chocante ver Lula demonizado por gente que se beneficiou enormemente com o seu governo, um governo que n\u00e3o deixou apenas os pobres menos pobres, mas os ricos mais ricos.</p><p class=\"\">Com a sensa\u00e7\u00e3o de que a pris\u00e3o foi uma injusti\u00e7a, a cis\u00e3o entre os Lulas continua. E se torna cada vez mais dif\u00edcil juntar todas as partes do quebra-cabe\u00e7a dessa experi\u00eancia de poder, inclusive e especialmente suas contradi\u00e7\u00f5es. Sem contar que, para parte da esquerda, tanto a que se sentiu muito tra\u00edda quanto a que come\u00e7ava tardiamente a se sentir constrangida, a cria\u00e7\u00e3o de um m\u00e1rtir pode ser o melhor acontecimento. Assim, as perguntas dif\u00edceis, que s\u00e3o as mais importantes, ficam adiadas para talvez nunca mais. Tanto as que cada um deve fazer a si mesmo, como exerc\u00edcio interno, quanto as que devem ser feitas e debatidas em p\u00fablico, na express\u00e3o coletiva.</p><p class=\"\">Esse constante adiamento das perguntas dif\u00edceis \u00e9 mais uma trag\u00e9dia <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/06/13/politica/1434152520_547352.html\">num pa\u00eds que vive aos espasmos desde 2013</a>. Sem as perguntas dif\u00edceis, o Brasil continuar\u00e1 girando em falso. Pode ser bom para o mito Lula, assim como para outros candidatos a mito e seus egos gigantescos, mas \u00e9 ruim para o Brasil e para os brasileiros.\u00a0</p><p class=\"\"><strong>4) O que eu desejaria para Lula e o Brasil</strong></p><p class=\"\">Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se, primeiro, os agentes do Estado que assassinaram, sequestraram e torturaram durante a ditadura civil-militar <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/30/politica/1522425504_069103.html\">fossem julgados e punidos</a>. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos aqueles que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo genoc\u00eddio cotidiano dos jovens negros nas periferias urbanas, policiais e n\u00e3o policiais, fossem julgados e punidos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se os assassinos de <a href=\"https://elpais.com/elpais/2018/03/20/opinion/1521563964_872691.html\">Marielle Franco</a> e Anderson Gomes fossem denunciados, julgados e punidos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os mandantes e pistoleiros que executaram ambientalistas, defensores de direitos humanos, pequenos agricultores, ind\u00edgenas, ribeirinhos e quilombolas na Amaz\u00f4nia fossem investigados, denunciados, julgados e punidos.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os presos sem condena\u00e7\u00e3o no sistema penitenci\u00e1rio fossem libertados</div></blockquote><p class=\"\">Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517410163_964093.html\">os presos sem condena\u00e7\u00e3o no sistema penitenci\u00e1rio</a> fossem libertados e o Estado pagasse indeniza\u00e7\u00e3o pelo per\u00edodo que ficaram encarcerados sem julgamento. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todas as mulheres presas por aborto fossem libertadas. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se ningu\u00e9m mais fosse preso por portar quantidades pequenas de drogas nas favelas e periferias e as a\u00e7\u00f5es se concentrassem em quem realmente lucra com o mercado ilegal de drogas e de armas.</p><p class=\"\">Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os corruptos, de todos os partidos, a come\u00e7ar pelos que est\u00e3o hoje no Executivo e no Congresso, fossem julgados e presos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os corruptos da iniciativa privada fossem julgados e presos, assim como aqueles empres\u00e1rios que colaboraram com o assassinato, a tortura e o sequestro de pessoas na ditadura-civil militar.</p><p class=\"\">Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se a ministra Rosa Weber fosse criticada por ter suspendido por liminar, quatro dias antes do Natal, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/07/opinion/1502117913_051142.html\">os efeitos expansivos da proibi\u00e7\u00e3o do amianto no Brasil.</a> A justificativa da ministra era de que seria necess\u00e1rio esperar o prazo para os advogados apresentarem embargos de declara\u00e7\u00e3o contra o entendimento do plen\u00e1rio, que estendeu a proibi\u00e7\u00e3o da fibra cancer\u00edgena para todo o Brasil. Ela, que tanto defende a decis\u00e3o do colegiado, tomou uma decis\u00e3o monocr\u00e1tica. Enquanto isso, o amianto, que tem matado milhares de brasileiros h\u00e1 d\u00e9cadas e \u00e9 proibido na Europa e em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo, segue sendo produzido e comercializado nos estados em que n\u00e3o \u00e9 proibido: a maioria.</p><p class=\"\">Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se os brasileiros cobrassem de Lula e de Dilma Rousseff por que raz\u00e3o nunca levaram adiante o banimento do amianto, que matou e adoeceu \u2013 e segue matando e adoecendo at\u00e9 hoje \u2013 trabalhadores pobres da ind\u00fastria, trabalhadores cuja vida pelo menos Lula deveria conhecer.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se Lula e Dilma fossem responsabilizados por constru\u00edrem Belo Monte violando direitos humanos e n\u00e3o humanos<b></b></div></blockquote><p class=\"\">Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se Lula e Dilma Rousseff fossem responsabilizados pela viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos e n\u00e3o humanos na floresta amaz\u00f4nica, e especialmente na<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/07/06/opinion/1436195768_857181.html\"> constru\u00e7\u00e3o de Belo Monte</a>. E eu acreditaria ainda mais em justi\u00e7a no Brasil se os brasileiros se importassem com isso.</p><p class=\"\">Eu desejaria que Lula fosse candidato a presidente e que fosse derrotado nas urnas pelo que fez no Xingu e em outros rios amaz\u00f4nicos. Pela For\u00e7a Nacional enviada <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/09/opinion/1462804348_582272.html\">pela sua escolhida, Dilma Rousseff,</a> para reprimir oper\u00e1rios em greve no canteiro de obras de Belo Monte. Pela For\u00e7a Nacional impedindo o direito de manifesta\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas e ribeirinhos no canteiro de obras de Belo Monte. Pelos ribeirinhos e pequenos agricultores e pobres urbanos <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/18/opinion/1468850872_994522.html\">que assinaram com o dedo </a>pap\u00e9is que n\u00e3o eram capazes de ler para que Belo Monte pudesse ser constru\u00edda sem \u201centraves\u201d humanos. Pelo <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/12/01/opinion/1417437633_930086.html\">etnoc\u00eddio ind\u00edgena</a> na regi\u00e3o do Xingu causado por Belo Monte. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se Lula fosse derrotado por ter materializado Belo Monte no Xingu e, com isso, <a href=\"https://www.uol/noticias/especiais/vidas-barradas-de-belo-monte.htm\">ter produzido pobres na periferia de Altamira</a>.</p><p class=\"\">Se isso acontecesse, uma derrota pelo voto em nome dos direitos humanos e dos direitos dos povos da floresta, o Brasil avan\u00e7aria. Mas isso n\u00e3o acontece no Brasil atual.</p><p class=\"\">Ainda assim eu desejaria que Lula fosse candidato e disputasse a elei\u00e7\u00e3o no processo democr\u00e1tico. E possivelmente ele venceria, pela simples raz\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 leg\u00edtima, de que a maioria come\u00e7a a concluir que a vida estava melhor no seu governo. E os brasileiros s\u00e3o sobreviventes \u2013 e muito pragm\u00e1ticos.</p><p class=\"\">Mas eu desejaria tamb\u00e9m que <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\">Lula fosse candidato</a> e fosse eleito para que as pessoas tivessem que lidar com o fato de que pouco se importam com a corrup\u00e7\u00e3o desde que sua vida esteja razo\u00e1vel. Mas principalmente eu desejaria que Lula fosse candidato para que as pessoas sejam obrigadas a lidar com o fato de terem votado e talvez eleito o presidente que tornou Belo Monte poss\u00edvel. E assim tivessem que lidar com a sua hipocrisia cheia de verbos e de boas inten\u00e7\u00f5es, protegidas pela dist\u00e2ncia dos que morrem de v\u00e1rias maneiras no Xingu e nas Amaz\u00f4nias. E tivessem que lidar com o fato de que <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/11/opinion/1460390361_909016.html\">sua preocupa\u00e7\u00e3o com os direitos humanos \u00e9 seletiva</a>.</p><p class=\"\">Mas o Direito sem Justi\u00e7a interditou o processo dos desejos.\u00a0</p><p class=\"\"><strong>5) A volta do humano</strong></p><p class=\"\">A m\u00edstica que antecedeu a pris\u00e3o \u2013 missa + discurso \u2013 foi cuidadosamente planejada para que Lula voltasse a ser o Lula que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9. O Lula que liderou as greves do ABC Paulista, fundou o PT e fez as Caravanas da Cidadania. A linguagem, os gestos, o conte\u00fado. Mas o que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 n\u00e3o pode voltar a ser.</p><p class=\"\">H\u00e1, entre um Lula e o outro, pelo menos oito anos de poder direto, como presidente, mais os cinco anos e meio de Dilma Rousseff, sem contar a Carta ao Povo Brasileiro, na elei\u00e7\u00e3o de 2002. O discurso soava, como tem soado h\u00e1 algum tempo, uma imita\u00e7\u00e3o do Lula jovem feita pelo Lula velho.</p><p class=\"\">Mas num mundo j\u00e1 diferente. Como algumas bobagens sobre as mulheres que se tornaram constrangedoras, os habituais jogos para a torcida e uma esp\u00e9cie de convers\u00e3o em Jesus. Esse Lula era, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9. O que n\u00e3o impede que esse discurso ainda mova \u2013 e comova \u2013 muita gente que gostaria que ele ainda fosse o que j\u00e1 n\u00e3o pode ser.</p><p class=\"\">Neste sentido, o de Lula foi um discurso mais de apagamentos, o que \u00e9 fundamental para quem pretendia sair dali como mito, do que de constru\u00e7\u00f5es. Por isso tamb\u00e9m a foto se tornou muito mais importante. O domingo passou com v\u00e1rias mensagens de <em>WhatsApp</em>: \u201cEssa foto \u00e9 a foto oficial que Lula enviou e pede que seja a mais disseminada por todos. Eles ter\u00e3o a foto que tanto querem, Lula preso ter\u00e1 o povo\u201d. N\u00e3o h\u00e1 como afirmar se foi \u201cLula que enviou\u201d, mas \u00e9 poss\u00edvel afirmar que ele sempre foi um bom bi\u00f3grafo de si mesmo. N\u00e3o deixa de ser fascinante essa constru\u00e7\u00e3o de mitologia em vida.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>O ato mais importante do discurso foi Lula ter lan\u00e7ado Guilherme Boulos (PSOL) e Manuela D'\u00c1vila (PCdoB) como seus herdeiros, pregando a uni\u00e3o das esquerdas</div></blockquote><p class=\"\">Para efeitos imediatos, o ato mais importante do discurso foi o gesto de lan\u00e7ar, simbolicamente, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a\">Guilherme Boulos</a> (PSOL) e <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/manuela_pinto_vieira_davila/a\">Manuela D'\u00c1vila</a> (PCdoB) como seus herdeiros, pregando a uni\u00e3o das esquerdas neste momento limite. Ambos s\u00e3o pr\u00e9-candidatos \u00e0 presid\u00eancia nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Boulos representa uma das for\u00e7as mais potentes deste momento, os movimentos de sem-teto nas cidades, que de certo modo ocupam o lugar que foi do MST na trajet\u00f3ria de Lula. Manuela carrega a pot\u00eancia dos novos feminismos, mostrando na viv\u00eancia da pol\u00edtica tamb\u00e9m uma experi\u00eancia diversa de maternidade. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/12/13/politica/1513188701_030936.html\">S\u00e3o as duas figuras mais interessantes da nova pol\u00edtica</a>.</p><p class=\"\">O gesto marca tamb\u00e9m o abismo do PT. Em grande parte por causa da onipresen\u00e7a de Lula, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m no pr\u00f3prio partido com for\u00e7a suficiente para representar o futuro e liderar uma alian\u00e7a de esquerda. Lula n\u00e3o fez seu Lula dentro do PT. Nem permitiu que fizessem.</p><p class=\"\">Mas o gesto foi bonito \u2013 e se h\u00e1 uma cena com grandeza neste momento, \u00e9 a de Guilherme Boulos e Manuela D\u2019\u00c1vila juntos. Ainda falta se mostrarem capazes de compor de fato com a floresta e os outros modos de viver dos Brasis.</p><p class=\"\">Compreender o homem que Lula \u00e9, assim como a experi\u00eancia do PT no poder, \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito. Sem acolher as contradi\u00e7\u00f5es, o Brasil seguir\u00e1 com \u201cum enorme passado pela frente\u201d, apesar de tudo o que representou a chegada de um oper\u00e1rio ao poder.</p><div class=\"raw_html\"><div><p class=\"nota_pie\"><strong>Eliane Brum</strong> \u00e9 escritora, rep\u00f3rter e documentarista. Autora dos livros de n\u00e3o fic\u00e7\u00e3o <em>Coluna Prestes - o Avesso da Lenda, A Vida Que Ningu\u00e9m v\u00ea, O Olho da Rua, A Menina Quebrada, Meus Desacontecimentos,</em> e do romance <em>Uma Duas</em>. Site: <strong>desacontecimentos.com</strong> Email: <strong>elianebrum.coluna@gmail.com</strong> Twitter: <strong>@brumelianebrum/ Facebook: </strong><span style=\"text-decoration: underline;\">@brumelianebrum</span></p></div></div><p class=\"\">\u00a0</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%2C%20o%20humano\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula, o humano\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" data-param-text=\"Lula, o humano\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%2C%20o%20humano&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula, o humano\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" data-param-text=\"Lula, o humano via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%2C%20o%20humano&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula, o humano\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" data-param-text=\"Lula, o humano\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%2C%20o%20humano&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FNXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\" data-param-description=\"Lula, o humano\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" data-param-text=\"Lula, o humano\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%2C%20o%20humano&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F09%2Fpolitica%2F1523288070_346855.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A Pris\u00e3o de Lula</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Marcos Nobre: \u201cCom o campo progressista fragmentado, a centro-direita leva de lavada durante anos\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula: \u201cEu n\u00e3o sou um ser humano, sou uma ideia. E n\u00e3o adianta tentar acabar com as ideias\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161704133;Fusion.globalContent={\"_id\":\"RSIWGIO4QRCZRFBXN2QFMQHDLI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"TF7K4Z6NOZD5ZLPS6SAFH5JD2A\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/opinion/1523379689_775390.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Lula, o inconcili\u00e1vel\",\"image\":{\"_id\":\"KPAO6ZGKSGAB4VYGIAG3JW2CJU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/AeA581qNoxZYC0fK_za4ZRfvQWQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KPAO6ZGKSGAB4VYGIAG3JW2CJU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KPAO6ZGKSGAB4VYGIAG3JW2CJU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/AeA581qNoxZYC0fK_za4ZRfvQWQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KPAO6ZGKSGAB4VYGIAG3JW2CJU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AeA581qNoxZYC0fK_za4ZRfvQWQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KPAO6ZGKSGAB4VYGIAG3JW2CJU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iRypBnEgRAO48uu5MbqpdSPnFpI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KPAO6ZGKSGAB4VYGIAG3JW2CJU.jpg\",\"version\":0,\"size\":2921,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:51Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KPAO6ZGKSGAB4VYGIAG3JW2CJU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"FiDi7XtheNc1h9QahAPQpa7RY7o=/768x0/\",\"medium\":\"qSS8FabocwAtQh-2xysbRUJnIjA=/1000x0/\",\"large\":\"MlMbak9FVzVnfk1r7wRTHi_09Tg=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"e_CbYy9TDXv8nQbDUm3b77052GM=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"qyVqm9BhCRU5w3rheDq_Q_iSizY=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"5cR2rFksgUuZvE0a7BEz5LpPN3k=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"oK2d_5mBd-q2FRWq6JZ9Q1_L_V0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"0r1ggh6LHgnAOtDVsIkI388aldk=/311x214/\",\"3:4\":\"-OWLcHN--WDl75M54lt5ZNJBJPQ=/450x600/\",\"4:3\":\"O-jMcZB8gzCfJUaVX7OksvLVOPk=/600x450/\",\"photoText\":\"jHWfreH3OlvTndoRNfpyOKvYgEs=/300x300/\",\"1_column\":\"1egWJV5ijORZiZx8z2IZiJE447s=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"hRz5OeXBp7i_UNk6tt5LTSDeSxg=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"VkovhYopIvgVqL6XoJf4ELGbhN4=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ClrumThWOzIR6tw-TEDgIbwsYbM=/62x62/\",\"2_column\":\"CpmkSiNMTvZcntfeVGUC8Ar9UeQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"dB-SQOsJsysf1WLHCCDTDmVRHj4=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"y7p54Fo0WarGYZsf6bJTDTDgrmM=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"poA2xB4a0ZySRfI6HMGQoGdKkWw=/145x145/\",\"3_column\":\"vKPz-nX0BpEiSj6RaZaZvH1GcyY=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"fHgR0rpsHMawSeHIcF0Kr5WdiBU=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"c1GDAXnXd678HEA_7EXnENzWaSw=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"DdRXpJUgQoE0w-PVR1a5Vuijy5w=/228x228/\",\"4_column\":\"HeSUw9I13P66IdX_rd0Z-BZp9lo=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"AbGapRG0mY12SicRylB1dVKf6gw=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"ei4uB_dL_b7vX8fsO-BAsK_1tps=/311x311/\",\"5_column\":\"WvsQs7fWCzrl0D1V9JcIlHn5lHM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"BH8fYx10Z2Ac7GqncDVhrTu8d_I=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"WNCCW08Scii4ialkSC9nmuPgzWs=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"2TD-b-3VHlT9Qew8uhu8chGTDmw=/394x394/\",\"6_column\":\"00CGQmSThBz99T4tH2F16O2WxFk=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"wSOGvMP73wlfIrqcFop4mKelw4E=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"NasQRsAzKzIDkJ5v32AGafS3GHg=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"1de3zzcQTJIOMBs5IC6K_Q5neRg=/477x477/\",\"7_column\":\"SHeQdKblLV977mgABRnkmTBlXLM=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"nnQ9NdnPaojm-NNdwUbrFYWX4DI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"deIAlpgcL0-7YUrQSwOvDr85XfY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"n9i_52EVWXKIhyeajxM2UWe-L0k=/560x560/\",\"8_column\":\"-6VB-BwgbxfEolt76ZdgaC-gXWY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Xp0Dcu13uw495C6-qWZu3wVHy4o=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"r9m0yTbTztr_hjQnY2QPpBcc-0g=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"_d1I8P6ef-2bew2ORvFAlfqxsW4=/643x643/\",\"9_column\":\"V9CMohJ_tpEmeqIhwnzV6nKiWfY=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"DOJEJtaxpABcPU-4HzpCpTfXbFw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"FmuRsIu-gjTGkI76T49VCwEFim0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"WrsGdSFCB4gwOIEq0VPt_OvVWno=/726x726/\",\"10_column\":\"Q4KNGsQJ_6RdkalRYr_SaJ4Yjxw=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"xJD-hmFhKMmOflxDoKVxkpPKq68=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"NV82EGW3VApLj1IgiBmHZB3PeIY=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"ibbR8nQ4s-DT_FiJit96rN27R9A=/809x809/\",\"11_column\":\"iuOmgLm1w4Ti4mdo1WN_yxRoe58=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"KM1ZFQVToUtIfY5wRMFr2CP-I0E=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"cS1moKE8uBdJJphr2KazW7SGH34=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"54wTsAI0O3yjUKecZD-wpnWcbYw=/892x892/\",\"12_column\":\"pUaH4kpB36z_gtbHXTLuEKEnpUA=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"KPA8cxekTjR_euU12YBN5XXenyU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"A9mga8vQPZ7lGb6s9ZkSBucJV1c=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"6iD7DZtCm1e-JKjlpv5Td6UgTgo=/975x975/\"}},\"_id\":\"J4FIDRHLPFHZBFT5XUGXOU4FYM\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522080125_945009.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Como enfrentar o sangue dos dias\",\"image\":{\"_id\":\"T5VIW2DXK53OMOKGERKKHI6KYI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/opVuXhic3dRkIh-nN11uyk1b2Ww=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T5VIW2DXK53OMOKGERKKHI6KYI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T5VIW2DXK53OMOKGERKKHI6KYI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/opVuXhic3dRkIh-nN11uyk1b2Ww=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T5VIW2DXK53OMOKGERKKHI6KYI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/opVuXhic3dRkIh-nN11uyk1b2Ww=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T5VIW2DXK53OMOKGERKKHI6KYI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bFGDMxN25Y40EXm39gOS_o9fdw4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T5VIW2DXK53OMOKGERKKHI6KYI.jpg\",\"version\":0,\"size\":3902,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:52Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T5VIW2DXK53OMOKGERKKHI6KYI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"KhMnPLIZHNEM2hOh25sMyl_emws=/768x0/\",\"medium\":\"1ZO7h_PqpCGeLD1VHqqMq7bKtvU=/1000x0/\",\"large\":\"ib0-FQXVHA-tWq7_Q2NEflJ3OvY=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"0rvtGtw-9h78693FnhuLlqskKMk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"4fT6xxsEyH8GywTeJYsV9FFf63o=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"e0ee3Mo4ncAfHm10vz6iQTcRuZc=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"OUe20RTZVBbrTA6Rlloxx7Nmb80=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"sq3d3Xk27UdMoqJN4Luq7_ATQ9c=/311x214/\",\"3:4\":\"gp0hJAWSFPO1x3DY2UqDfF2g32I=/450x600/\",\"4:3\":\"Q68IQfh9uawp_zvb8PlgN5Y2tQw=/600x450/\",\"photoText\":\"8I5QzQrHMDR-9vn4iWiuGlR0ZEg=/300x300/\",\"1_column\":\"zjo7rOXjQFLKhOJbmxsMVqs9JkA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"Y_aqPSGQ2VFRBLFB8EMl92zt0r8=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"H0v2oEVYI914isOiBuAbURyHdcU=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"SDTHbhyE15hhMPmGaI2DPpwar0U=/62x62/\",\"2_column\":\"SbuNbXmn4Cs2ToQVwPasgeQWrZQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"vXWL37U8XlksvwuMfZOQXBmOfzo=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"Q6NVkkE9Pok7jMfblFXn9_1fOns=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"cUWFcyIWV9CeHSlr3p7gIO6PKvM=/145x145/\",\"3_column\":\"QCroL83AXbAk4pm16J22aWMq4T4=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"ZvKTNe0taNsC2hfKOY7gHZJ6ZMU=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"HnwKSjdjXuMHlm2p3OwjESs3w2E=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"zjV1mKazWN_jGDO8pPw7yACpVvg=/228x228/\",\"4_column\":\"RqdOGT9I1bFm2s0eaZmbk2Y4LY0=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"e5-HIoNIK0X8WP1b0Jf8uT5vB1A=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"_bN32z0EMXk99Cbg7rVC-m-vGeI=/311x311/\",\"5_column\":\"gJHP83QPypWNzncNUoVk91TEGeo=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"2yAu1TZfyjuCU9SRrNyWdTgzkmI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"7HTPra8g_pRwyvcRweOoOOY_ieU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"TyTu4anwLH1fxidYcKIbH7NV2_c=/394x394/\",\"6_column\":\"OUSkVLBt7rusNKsR0GDtNzH7rGc=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"JZU1Bg4V3JIJy1gDlwMTYeD_Ijc=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"zWcFt8o8FmRUdnhPaBeTw8T6DBQ=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"hpCP_k1gFDlL6P8k5DxpBjJe1l8=/477x477/\",\"7_column\":\"X0SJdmwnpOe9wXS0PytgflKGwnE=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"RsK0dI-xsEIQfs1qufkYoPKTcOA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"8jl7qo2pLeAZyqY8lGszGJ5LGqk=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ku9mkbmFhOkG7haHnONzwK4obKU=/560x560/\",\"8_column\":\"MSt_GXf_nm6dvj3Ss9rAFUnAn4g=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"6uIe1fQumdfySCWXV5Jd_34BZfc=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"p41PoECS4ykkQ8bJFmbXdmJHrQk=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"DK1MkSwWVW75xJ12oppSCBSRfC4=/643x643/\",\"9_column\":\"lrGmni4JJOoBWhLJcQYsADL0J8A=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"l7DWZbXhCbfYWLfXseywBp4DXqU=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"9pwz4iDnqgNQ6_e_u24BsOjTvOM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"RCIxfPdFPEUpbsOA_7cmpYRaIss=/726x726/\",\"10_column\":\"81bcDir3p_LosZfOUW0AHy9SfLg=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"4Vl_mXrqGnhOq15P4jz86WySGog=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"PUumsL2MlONWIh3Ihso4EAfCesA=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"xFySCPKXRcs97rnn-2Bfr2L5Tgc=/809x809/\",\"11_column\":\"L33qNxFf8wdGyMQAIWpQG2OyhNw=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"F4rlEd0F5YNwpNw9ECuydWA-Cmo=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"1Zt0R8tDbdyeQvsFieWj2pYUGIE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"-IxScYff2RpqDBgb8m2JQ-MXWtw=/892x892/\",\"12_column\":\"igQvw9l73zshJc2ClsetxZbqcWM=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"WJyESgw2F4i_iVNjNhkXyQleXN4=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"MMPYgxtFh9Y9nU4-03HkXIWFDm4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"bftjA3bz2l4Gk85yF4QByhqVaXU=/975x975/\"}},\"_id\":\"R3CWD5KTUJHAVBAKWKRLIDMVYI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/02/26/opinion/1519658924_002382.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Esquerda, direita e o embargo da mem\u00f3ria\",\"image\":{\"_id\":\"QIUZ4THV3C4A6FJLMXPUJPKTEI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NWXa_32e-5uZDK19BZTYQjeVr3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QIUZ4THV3C4A6FJLMXPUJPKTEI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QIUZ4THV3C4A6FJLMXPUJPKTEI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NWXa_32e-5uZDK19BZTYQjeVr3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QIUZ4THV3C4A6FJLMXPUJPKTEI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NWXa_32e-5uZDK19BZTYQjeVr3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QIUZ4THV3C4A6FJLMXPUJPKTEI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CRnaqEn1k-EvU5tGy2HdFXealr0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QIUZ4THV3C4A6FJLMXPUJPKTEI.jpg\",\"version\":0,\"size\":3009,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:51Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QIUZ4THV3C4A6FJLMXPUJPKTEI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"04jJtayWbwV1DEEPQ_x-NiT1PDs=/768x0/\",\"medium\":\"O9Qe3oGQkPj0PY3B3fph18ti1zA=/1000x0/\",\"large\":\"sbZ3iptYvJuCucSu-r1Uw9wjXpo=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"s5X2ozxdZZLn4SaoZYUmnaELDuM=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"EWN5Vuw_LZqmNwwxB9LmZTvEneU=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"8vjkZdfc6m7AZ-BgbkXCi5kcil0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"hWtxFLYjdLRI3KhNfUvbp4dYyMI=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Kwb_86qhrn0ZpqsEk8LgcwtIB4k=/311x214/\",\"3:4\":\"Yu5MU5PdZ9w0d0pNZ8ZyHo2EN00=/450x600/\",\"4:3\":\"BfMjdCf5-dfyloq9J-Gs52mhvwk=/600x450/\",\"photoText\":\"f_cPkm83KqIpF9DaLHjUEuxUJFo=/300x300/\",\"1_column\":\"JosITTlh0JOdHCE4NaCHDRYY4HA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"_uof6c-NviGZ_V1ptSuKutvd4OQ=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"7vD32fZnXjiXu0W6refCkS6kNUI=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"Q64rvVDKZyjS3mL1OaHZMg_w3-k=/62x62/\",\"2_column\":\"h1DTC13ziRkH6MON1b6shJZWkVU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"tbQRwqOpmFIEscWmeAYEjUX74Zw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"LrTWdYTFZWC47sPPsnarZNH8prs=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"3kmXv1h1-7xOtrWxMJFYomCLaQ0=/145x145/\",\"3_column\":\"hZyxnhJjEXnLuaemp9boz5KdMic=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"NwwbWocH1ePn93RaLVZ7HAviVAg=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"NIP3eoxZeF_TsYJaGgMU6EpPjB4=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"DhD9fZvjmhZG0zZs5TxJ5HGqmgM=/228x228/\",\"4_column\":\"VwDRETN0OKs1WtxLzGIqA7LTKJE=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"j5i3Sncmh5jbg0rGX4osAF8XZ7k=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"26eoQACutlJoNPYBhn2pca_8xmw=/311x311/\",\"5_column\":\"GODZHoW0Pb10na8-t5MLBOQSP_8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"ydfRhnePLJPsepqCaokEjZYcCFk=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"XFFeZXgH3wT71giStkHwiGI0aP0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"LyfkMJy9XZbUXmzKcKcBkbBTldk=/394x394/\",\"6_column\":\"P-GdP3m7HKHUjq86CtECUmHt2ro=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"rmnxS5VXCQsrLqXxbLN5kQipudE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"4YxHqwre1n_0gvrFHk3IvhHDdQQ=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"8OGluGc3NLSJnmnVjN8T8BftsFg=/477x477/\",\"7_column\":\"TmcDubzn5YwyApfl81kivTlcTUI=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"oNyC3dibZ6zwBIej4_2nyGeZvoI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"zYKSAYE1hpeI0TCzMpNNbNUPFEA=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"K0uMutvky_inHHtOGAm6yz56b8A=/560x560/\",\"8_column\":\"uXafT9YnC36B5NHHrC3k1vVBFAs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"czfAMZ0jv2xjfjnDyrtQLuqTTpU=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"DsWmIXR5839gomQvDSx23l3T-Tc=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"8wtKid9n1ln1B_mT8gAm6QGtx3k=/643x643/\",\"9_column\":\"13WbkYthZW8V42o-7P1aDsMSvy4=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"-3AIib3n_CLKztnE8TBhlaOxYWw=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"gurB0pq5zSY2LxXGkEI6bEPdWlA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"ZkdDTOdo_O1pMHHNdVZnFdMgTbY=/726x726/\",\"10_column\":\"iWoDuKEeOUqQ7SNKWoi9eReZ6ZI=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"J9Ufv2RXR9qycxmNRUHLJqAvxJI=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"C_QzL_Mhxs9FCOX2ssmCWCcCMtM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"3jK5Sp23K2V56FJkOoyl_ciinGo=/809x809/\",\"11_column\":\"qxvsAkOtXnv9WX-DPcgMh2M_GY8=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"A9re44UCHwiNl1vGZaj2NoP-54s=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"XOPK-zNlZ_neOopk7jv29LCbxkk=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"pyJtHq9YmA3zfJoXFRGIta4nXZI=/892x892/\",\"12_column\":\"pw8HnYnHbdCft_VsxSAy-BjtfIc=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"_u9X77SEF44sLncekpffZ61wPaE=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"wuWS-38QKfAgLvl9yYaRiBYhwR8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"OLqZ3Y-QKMwVlN6D9YHSvRUtPl4=/975x975/\"}},\"_id\":\"GD2EMXMNQRGNZORQD3D24SUL4Q\"}]},{\"_id\":\"DQV7YHVANFBPJPSYIBSDLRHRQE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cEu n\u00e3o sou mais um ser humano. Eu sou uma ideia.\u201d A frase do discurso de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> antes da pris\u00e3o, no palanque do Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Bernardo do Campo, j\u00e1 se tornou c\u00e9lebre, como estava programado. Mas o s\u00edmbolo deste momento para a hist\u00f3ria n\u00e3o foi o discurso, e sim a imagem feita de cima, em que aquele que acabara de se lan\u00e7ar n\u00e3o como candidato, mas como lenda, parece se transubstanciar na multid\u00e3o: \u201cEsse pa\u00eds tem milh\u00f5es e milh\u00f5es de Lulas\u201d.\"},{\"_id\":\"BJ3ZZWWOPVBJFI75LZXSL6UYWE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O problema daqueles que querem ser mitos em vida \u00e9 a pr\u00f3pria vida. A vida atrapalha o mito.\"},{\"_id\":\"7CWFQPMIGRERVK73RV4DBZ2THM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A vida lembra o mito, dia ap\u00f3s dia, que ele \u00e9 humano. Demasiado humano. E isso \u00e9 perigoso para um mito. Consciente desse risco, <a href=\\\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Get%C3%BAlio_Vargas\\\" target=\\\"_blank\\\">Get\u00falio Vargas (1882-1954)</a> se suicidou tendo o cuidado de deixar uma carta-testamento impec\u00e1vel para a hist\u00f3ria, num \u00faltimo lance de genialidade pol\u00edtica. O \u201cPai dos Pobres\u201d do Brasil do s\u00e9culo 20 sabia que a vida atrapalhava a lenda.\"},{\"_id\":\"ZBERT5WCDFFC7F5IIQ7DU6KNLI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lula acredita que pode ser mito em vida, o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\\\">corpo preso na cela da Pol\u00edcia Federal</a> da Rep\u00fablica de Curitiba, como uma morte simb\u00f3lica, enquanto o mito atravessa o corpo da multid\u00e3o. Foi nesse sentido os melhores esfor\u00e7os de Lula desde que a pris\u00e3o se tornou uma possibilidade cada vez mais certa e mais pr\u00f3xima. As frases foram muitas nas \u00faltimas semanas, a mais messi\u00e2nica esta aqui: \u201cEles est\u00e3o lidando com um ser humano diferente, porque eu n\u00e3o sou eu, eu sou a encarna\u00e7\u00e3o de um pedacinho de c\u00e9lula de cada um de voc\u00eas\u201d.\"},{\"_id\":\"A3GVJ7B4V5ASHMJDYL2XHVBFJY\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Que a foto hist\u00f3rica tenha sido feita de cima n\u00e3o \u00e9 um dado qualquer: de cima, h\u00e1 mito; embaixo, no contato dos corpos, h\u00e1 realidades e sentimentos mais humanos\",\"_id\":\"PMC3LUXXVFHC3ADAXXVEXWONUY\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"V6VFK5BRW5C73IRCIN64CWWMLQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O fato de que aquela que j\u00e1 se tornou a imagem hist\u00f3rica do momento ter sido a foto feita de cima n\u00e3o \u00e9 um dado qualquer. De cima h\u00e1 mito. De baixo, nos interiores da multid\u00e3o, h\u00e1 realidades e sentimentos mais humanos. Mas a foto j\u00e1 marca um ponto, mostrando que de pol\u00edtica Lula entende bem mais do que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\">S\u00e9rgio Moro</a>, que apostava na foto de Lula preso, vencido pela <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. E ter\u00e1 que lidar com a foto de um mito nos bra\u00e7os do povo. N\u00e3o \u00e9 um peso qualquer para um homem t\u00e3o vaidoso quanto Moro, que tamb\u00e9m aspira a um lugar bonito na hist\u00f3ria. E ningu\u00e9m quer o lugar de um Carlos Lacerda.\"},{\"_id\":\"NX2GRMWL5RDZLKNKYZYIK2F3QI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A hist\u00f3ria, por\u00e9m, \u00e9 um ponto de interroga\u00e7\u00e3o, porque o passado \u00e9 constru\u00eddo no futuro. E nada parece mais incerto do que o futuro no Brasil. A mem\u00f3ria de Lula ainda est\u00e1 em disputa.\"},{\"_id\":\"4Y3IWV44ONA23FU5BD6ODBA7LY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O futuro \u00e9 imprevisto tamb\u00e9m na forma como a mem\u00f3ria ser\u00e1 constru\u00edda no mundo que vir\u00e1. Ainda n\u00e3o somos capazes de compreender como a internet repercute e muda o que chamamos de mem\u00f3ria. O futuro do Lula hist\u00f3rico n\u00e3o ser\u00e1 determinado pelos livros de hist\u00f3ria escritos por acad\u00eamicos ou biografias feitas por jornalistas \u2013 ou pelo menos n\u00e3o s\u00f3 por eles \u2013 como aconteceu com Vargas e outros \u00edcones da trajet\u00f3ria do Brasil. E isso j\u00e1 \u00e9 um dado novo deste momento. S\u00f3 saberemos mais adiante se um m\u00e1rtir de esquerda na cadeia tem a for\u00e7a que teve no futuro do passado, quando a internet n\u00e3o estava posta na constru\u00e7\u00e3o das narrativas.\"},{\"_id\":\"GN4A6EYF6RBWTOZ3RX7DQ5RKQU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lula est\u00e1 preso, n\u00e3o morto. Lula ainda est\u00e1 no jogo do presente.\"},{\"_id\":\"2KHSASUDVZFWVHZWHVG5TWOF2Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>1) O dia mais triste</strong>\"},{\"_id\":\"7JQ4ZDAVEBHNBPTAN653GVXACY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"7 de Abril de 2018 \u00e9 talvez o dia mais triste da hist\u00f3ria recente. Para Lula, o humano, e para todos os brasileiros. Qualquer pessoa que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/18/actualidad/1511039404_742600.html\\\">n\u00e3o teve seus neur\u00f4nios infectados pelo \u00f3dio</a> \u2013 e uma das caracter\u00edsticas do \u00f3dio \u00e9 ser burro \u2013 \u00e9 capaz de perceber a gravidade representada por um pol\u00edtico que encarnava o projeto de pelo menos duas gera\u00e7\u00f5es de brasileiros, um projeto que de forma nenhuma pertencia apenas a ele, ser acusado de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. E ser preso por isso sem provas convincentes no momento em que est\u00e1 em <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\\\">primeiro lugar nas pesquisas para a elei\u00e7\u00e3o de 2018.</a>\"},{\"_id\":\"A7FXSLFUBZC3PJY3TQNDFUQPU4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Qualquer brasileiro s\u00e9rio \u00e9 capaz de perceber o abismo que isso representa para o Brasil. A dureza desse momento n\u00e3o para Lula, mas para o que chamamos \u201cn\u00f3s\u201d, o que de fato n\u00e3o existe, ou s\u00f3 existe em alguns momentos de s\u00edntese.\"},{\"_id\":\"ZNOQCF7H6NHHRAHWHKWM737H54\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"As panelas batendo com f\u00faria nas janelas dos bairros \u201cnobres\u201d \u00e9 o som da nossa vergonha como pa\u00eds: o \u00f3dio mascarado de alegria \u00e9 obsceno\",\"_id\":\"DY7NLNX6RVG55HGMVWQR5XERPI\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"N72IOY4FCZASHNEOY6GYPVOYXQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As panelas batendo com f\u00faria nas janelas dos bairros \u201cnobres\u201d de S\u00e3o Paulo \u00e9 o som da nossa vergonha como pa\u00eds. A de que as pessoas que tiveram o privil\u00e9gio de estudar, num Brasil t\u00e3o desigual, sejam incapazes de compreender a gravidade do momento hist\u00f3rico. Esse \u00f3dio mascarado de alegria \u00e9 o rosto contorcido de uma distor\u00e7\u00e3o. Esse \u00f3dio mascarado de alegria \u00e9 obsceno.\"},{\"_id\":\"MOXFEAAGRFAORCKTNFQG4V6UI4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas estas s\u00e3o as pessoas do alto, as pessoas que podem olhar e interferir no mundo sem sair da janelinha. O fato de que batam panelas nos edif\u00edcios, em vez de irem \u00e0s ruas lutar pelo Estado de Direito, num pa\u00eds tomado pelo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/29/opinion/1496068623_644264.html\\\">Cotidiano de Exce\u00e7\u00e3o</a>, \u00e9 a express\u00e3o do fracasso do projeto de concilia\u00e7\u00e3o que Lula representou na pr\u00e1tica, embora n\u00e3o tenha sido este o projeto que muitos que o elegeram acreditavam.\"},{\"_id\":\"4NC2B5EQVZAILMM7UJV3KWF5QM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Perdemos muito no 7 de abril de 2018. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/deportes/1522087108_718963.html\\\">Perdemos bem mais do que de 7 x 1</a>. A forma como correu o processo de Lula, muito mais r\u00e1pido do que a maioria, instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. O <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\\\">julgamento do habeas corpus de Lula pelo Supremo Tribunal Federal</a>, votando um caso particular em vez de decidir sobre a pris\u00e3o ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. A clara cis\u00e3o do STF durante o julgamento instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a. A rapidez com que S\u00e9rgio Moro decretou a pris\u00e3o instalou d\u00favidas sobre a justi\u00e7a.\"},{\"_id\":\"QBZWSTWGGZCM5DBCA7LJOZG37U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As institui\u00e7\u00f5es fracassaram. N\u00e3o para os interesses privados de alguns, mas para o que deveriam representar para o conjunto dos brasileiros, o que deveriam ser para al\u00e9m do \u201csentimento social\u201d. O STF, afogado em vaidades e convertido em palanque, se apequenou (um pouco mais). A maldi\u00e7\u00e3o do protagonismo sem forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, uma das mazelas dos dias atuais que atinge tamb\u00e9m ju\u00edzes e procuradores, encolheu ainda mais a sensa\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a. E tudo o que o Brasil n\u00e3o precisava neste momento t\u00e3o delicado era de mais d\u00favidas sobre a justi\u00e7a.\"},{\"_id\":\"3HWVWWRPSNBDJCJO46LVUWJV2A\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"As institui\u00e7\u00f5es fracassaram. E o Supremo, afogado em vaidades e convertido em palanque, se apequenou<b> </b>\",\"_id\":\"UEHDHBAKVRHPDMT6B4DYYDUANY\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"DX6I3CFHWJD3LFNWVID6K3ZGTY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>2) Um \u201creply\u201d ao general</strong>\"},{\"_id\":\"XIQC2QWNWZGIVD66XUJGMAF4C4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522697550_276313.html\\\">interven\u00e7\u00e3o do general Eduardo Villas B\u00f4as, comandante do Ex\u00e9rcito Brasileiro</a>, na v\u00e9spera do julgamento do habeas corpus no Supremo, foi uma afronta \u00e0 democracia. Mas como o governo que a\u00ed est\u00e1 j\u00e1 \u00e9 uma afronta \u00e0 democracia em sua pr\u00f3pria exist\u00eancia, o general n\u00e3o recebeu nenhuma puni\u00e7\u00e3o. Como o governo que a\u00ed est\u00e1 \u00e9 resultado de um impeachment sem fundamento legal, da deposi\u00e7\u00e3o de uma presidente ruim, mas legitimamente eleita, o general continua na ativa, ativ\u00edssimo. Como o governo \u00e9 encabe\u00e7ado por um presidente, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Michel Temer (PMDB)</a>, atolado em den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, rodeado por um minist\u00e9rio que em parte \u00e9 uma quadrilha, outros militares j\u00e1 proclamaram amea\u00e7as \u00e0 democracia e nada aconteceu com eles. Entre todas as transforma\u00e7\u00f5es trazidas pelas redes sociais, ningu\u00e9m imaginou que agora o Brasil seria assombrado tamb\u00e9m por \u201cgenerais de Twitter\u201d.\"},{\"_id\":\"R3R4TPHMQNEH7HI3XQA77LXZ3I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ao se manifestar pelo Twitter na v\u00e9spera do julgamento de um ex-presidente pela Suprema Corte, o general afirmou: \u201cAsseguro \u00e0 Na\u00e7\u00e3o que o Ex\u00e9rcito Brasileiro julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 paz social e \u00e0 Democracia, bem como se mant\u00e9m atento \u00e0s suas miss\u00f5es institucionais\u201d.\"},{\"_id\":\"2ED3U3JTGVHU5MUNNOZZ4RJFWQ\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Sim, general, n\u00f3s repudiamos a impunidade dos assassinos, sequestradores e torturadores da ditadura civil-militar: j\u00e1 passou da hora de julgar os criminosos a servi\u00e7o do Estado<b></b>\",\"_id\":\"PWVSY2FIO5GLFORWACZKTMPL74\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"M76JPX7YVZBLZF7QP7BB2DEFNI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sim, general, brasileiros como eu reivindicam h\u00e1 d\u00e9cadas que os militares e os agentes civis que assassinaram, sequestraram e torturaram milhares de pessoas no Brasil, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/12/08/opinion/1418042130_286849.html\\\">inclusive crian\u00e7as</a>, a servi\u00e7o do Estado e durante uma ditadura que durou 21 anos sejam investigados, denunciados, julgados e responsabilizados. Eu e muitos repudiamos a impunidade dos assassinos, sequestradores e torturadores do regime de exce\u00e7\u00e3o que se instalou quando os militares colocaram seus tanques nas ruas, apoiados por parte da sociedade civil.\"},{\"_id\":\"BAD7CA7VSJGXZIAQT2TYSFXA7M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Tenho escrito neste espa\u00e7o que parte da corros\u00e3o da atual democracia se deve ao fato de que o Brasil n\u00e3o fez <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/06/26/opinion/1498488947_331660.html\\\">mem\u00f3ria sobre a ditadura</a>. E s\u00f3 se faz mem\u00f3ria com responsabiliza\u00e7\u00e3o. Com assassinos, sequestradores e torturadores de farda ou \u00e0 paisana circulando livremente pelas ruas, o pa\u00eds entende que a vida humana vale muito pouco. E este \u00e9 um dado hist\u00f3rico do Brasil, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/06/20/opinion/1466431465_758346.html\\\">pa\u00eds fundado sobre os corpos de ind\u00edgenas e de negros</a>, que a impunidade dos criminosos do regime acentuou, com as consequ\u00eancias que a\u00ed est\u00e3o.\"},{\"_id\":\"HTIBTDKL3NHHBPFHA2424NX6GE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Assim, j\u00e1 passou h\u00e1 muito da hora de acabar com a impunidade dos agentes do Estado que assassinaram, torturaram e sequestraram. Mas, em vez disso, o senhor, general, que acabou de repudiar a impunidade no Twitter, pediu uma esp\u00e9cie de anistia pr\u00e9via aos militares que hoje participam da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/intervencion_federal/a/\\\">interven\u00e7\u00e3o federal no Rio de Janeiro</a>, para que n\u00e3o sejam responsabilizados quando matarem civis: \u201cOs militares precisam ter garantia para n\u00e3o enfrentar daqui a 30 anos uma nova Comiss\u00e3o da Verdade pelo que vamos enfrentar no Rio durante a interven\u00e7\u00e3o\u201d.\"},{\"_id\":\"TE6WRJ4JGNHVXG6F3YUJJX42PE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Assim, general, nosso conceito de \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d \u00e9 diferente. Cidad\u00e3o de bem n\u00e3o mata, n\u00e3o tortura e n\u00e3o sequestra. E cidad\u00e3o de bem n\u00e3o defende a impunidade de assassinos, torturadores e sequestradores, tenham eles fardas ou n\u00e3o, estejam a servi\u00e7o do Estado ou n\u00e3o. E cidad\u00e3os de bem n\u00e3o botam uma baioneta no pesco\u00e7o do Supremo Tribunal Federal.\"},{\"_id\":\"5LB7APRVNNAGBMLFGIGLI2KM4I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O senhor \u00e9 um funcion\u00e1rio p\u00fablico, pago pelo povo brasileiro, e a Constitui\u00e7\u00e3o afirma que sua interven\u00e7\u00e3o foi indevida.\"},{\"_id\":\"7CLHAXYH4VCRTH5BCOIJIXONBM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>3) O quanto perdemos todos</strong>\"},{\"_id\":\"MH6G4K34KRC6JL35HFBCTBLYHA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se a vida que segue pode atrapalhar Lula no seu prop\u00f3sito de virar lenda, o mito que Lula quer se tornar atrapalha a vida dos brasileiros.\"},{\"_id\":\"N4AUYNAG45CK7MIBSUJMW4P3SE\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Com o controle da iconografia da sua pris\u00e3o, as contradi\u00e7\u00f5es do Lula humano foram apagadas pelo Lula mito<b></b>\",\"_id\":\"4F2JXF4PEJBUDKJOWGBHGEDLJU\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"X3N2QDADKVGHRL7LVNETWODRAA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lula controlou a iconografia da sua pris\u00e3o. Ao faz\u00ea-lo, as contradi\u00e7\u00f5es do Lula humano foram apagadas pelo Lula mito. Seus oponentes podem ter conseguido impedi-lo de ser candidato nas <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\\\">elei\u00e7\u00f5es de 2018</a>, pleito em que ele lidera nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto. Mas n\u00e3o conseguiram fazer com que isso soasse como justi\u00e7a para uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o, acentuando a crise do pa\u00eds e interditando ainda mais a possibilidade de debater, com a seriedade necess\u00e1ria, o m\u00faltiplo e contradit\u00f3rio legado de Lula.\"},{\"_id\":\"YERPPN5PYNBYNBR7ERY5XC3HJI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c9 claro que h\u00e1 uma parcela que bate panelas e veste a camiseta da sele\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 muitos que n\u00e3o. E mesmo cr\u00edticos aos governos de Lula e de Dilma Rousseff sentiram-se enojados pela forma como o processo foi conduzido pelas institui\u00e7\u00f5es.\"},{\"_id\":\"DXZUQCV7UFEBXOQYMVFDZZS7IE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sem compreender as contradi\u00e7\u00f5es de Lula no poder (e de Dilma Rousseff, sua escolhida, logo em seguida), torna-se dif\u00edcil construir um novo projeto de esquerda capaz de aglutinar uma parte do Brasil. E mesmo a direita, pelo menos a s\u00e9ria, deveria desejar que existisse um novo projeto de esquerda, porque para a democracia esse di\u00e1logo \u00e9 essencial.\"},{\"_id\":\"DTQZ4U5MDBDQNJQA6Q27HGMGMM\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"As principais vozes de resist\u00eancia das periferias urbanas hoje nasceram da amplia\u00e7\u00e3o do acesso a mundos at\u00e9 ent\u00e3o barrados, garantido pelos governos do PT<b></b>\",\"_id\":\"R6W3ISGY5VGMJHL7DV6U5UPUHE\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"T6SZMGJVOFD33HFPAUGQJFZZCE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Brasil governado por Lula teve aumento real de sal\u00e1rio m\u00ednimo, teve redu\u00e7\u00e3o significativa da mis\u00e9ria, teve amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 universidade, teve melhorias importantes no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), teve cotas raciais (uma a\u00e7\u00e3o afirmativa ainda t\u00edmida, mas essencial), teve garantia de cr\u00e9dito para os mais pobres. Isso n\u00e3o \u00e9 pouco. N\u00e3o \u00e9 mesmo. E se far\u00e1 sentir no Brasil por muitas d\u00e9cadas. As principais vozes de resist\u00eancia das periferias urbanas hoje nasceram dessa experi\u00eancia e desse acesso a mundos at\u00e9 ent\u00e3o barrados.\"},{\"_id\":\"2NI6XYTFUJEKFFGOZ6X3N3SCEI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A realidade de um oper\u00e1rio ocupando o poder pelo voto num pa\u00eds como o Brasil teve um impacto na vida dos brasileiros que n\u00e3o h\u00e1 como dimensionar com exatid\u00e3o, porque em grande parte subjetivo, mas que \u00e9 uma enormidade. E isso Lula fez \u2013 e ningu\u00e9m pode tirar dele.\"},{\"_id\":\"OG343PXL4BHKVPI6Z55EEKNR54\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas o Brasil governado por Lula, principalmente ap\u00f3s o segundo mandato, e levado adiante por <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a\\\">Dilma Rousseff</a>, sua escolhida, aliou-se ao que havia de pior nas oligarquias brasileiras, de Jos\u00e9 Sarney aos ruralistas, enfraqueceu os movimentos sociais, capitulou diante de quest\u00f5es como a descriminaliza\u00e7\u00e3o do aborto e a legaliza\u00e7\u00e3o das drogas, avan\u00e7ou pouco (no caso de Dilma quase nada, e \u00e0s vezes retrocedeu) na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria e na demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas e unidades de conserva\u00e7\u00e3o, acentuou o aumento da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria em condi\u00e7\u00f5es torturantes, ao manter a pol\u00edtica falida de \u201cguerra \u00e0s drogas\u201d, criminalizou manifestantes e manifesta\u00e7\u00f5es e, por fim, fez as grandes hidrel\u00e9tricas na Amaz\u00f4nia \u2013 Santo Antonio e Jirau, no rio Madeira, e <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/represa_belo_monte/a\\\">Belo Monte</a>, no Xingu, desencadeando processos de graves viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos e agravando o desmatamento da floresta e a contamina\u00e7\u00e3o dos grandes rios amaz\u00f4nicos.\"},{\"_id\":\"6ZEX5JMKIBH5VJN6HK2EOPMXIY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"E, importante: em seu projeto de concilia\u00e7\u00e3o, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/19/economia/1463677506_618660.html\\\">Lula n\u00e3o tocou na renda dos mais ricos</a>.\"},{\"_id\":\"57CCTVJAB5DMHKO7CUENXXYB5A\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Lula revelou-se incapaz de compreender outras formas de viver e de se relacionar com a natureza que n\u00e3o fossem as mediadas pela din\u00e2mica capital-trabalho\",\"_id\":\"4SN4NL3SLJH6NJMXJ7HYIHDVLM\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"KU6CIIK3TBATTHUJ655YL64UIE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A vis\u00e3o de Lula para a Amaz\u00f4nia mostrou-se muito semelhante \u00e0 da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/dictadura/a\\\">ditadura civil-militar</a> (1964-1985). <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/03/31/opinion/1396269693_200037.html\\\">\u00c9 uma vis\u00e3o colonizadora e exploradora</a>. E provocou uma grande destrui\u00e7\u00e3o, ainda em curso, dos povos da floresta, os humanos e os n\u00e3o humanos.\"},{\"_id\":\"SAJTCSD6EFH2ZDZN2P5I2OK3SI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lula \u00e9 um homem plantado no s\u00e9culo 20 e parece <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/09/01/opinion/1409578464_024733.html\\\">s\u00f3 conseguir enxergar o mundo em termos de capital-trabalho</a>. Revelou-se incapaz de compreender outras formas de viver que n\u00e3o fossem as mediadas pelo emprego, nem outro conceito de felicidade que n\u00e3o fosse ter churrasco no fim de semana, cerveja na geladeira e um carro na garagem.\"},{\"_id\":\"6IT7KJXKQJH6VKFKPQ7RAPXYRQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/08/politica/1473371770_546134.html\\\">Como homem do ABC Paulista</a>, muito mais do que menino do semi\u00e1rido nordestino, at\u00e9 nos \u00faltimos discursos ele defendia os carros nas ruas em vez de transporte p\u00fablico coletivo e de qualidade. Seu governo e especialmente o de Dilma Rousseff calaram as vozes da floresta e os modos de viver da floresta, silenciando o que havia de mais original nos Brasis. Lula foi avisado disso, mas nunca foi capaz de escutar \u2013 ou nunca lhe foi conveniente escutar.\"},{\"_id\":\"WM7WARX5Y5H3TF7QYBC6FLSA6Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"H\u00e1 v\u00e1rios Lulas. E h\u00e1 inclusive o l\u00edder absoluto do partido que se corrompeu no poder como outros partidos que o antecederam. O que n\u00e3o \u00e9 de forma alguma um dado qualquer, porque o PT foi apoiado por pelo menos duas gera\u00e7\u00f5es de brasileiros por ter se comprometido a levar \u00e9tica \u00e0 pol\u00edtica. Lula elegeu-se dizendo que sabia que n\u00e3o podia errar. E errou. E muito.\"},{\"_id\":\"CBVZ355R45DHTEA4SIT3YFZRSE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com o Direito sem Justi\u00e7a que marcou a sua pris\u00e3o, as contradi\u00e7\u00f5es s\u00e3o apagadas no esfor\u00e7o do mito. E as contradi\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem e n\u00e3o podem ser apagadas. N\u00e3o por uma quest\u00e3o de vingan\u00e7a, como tanto querem alguns oportunistas, mas porque \u00e9 urgente recriar um projeto para o pa\u00eds. E n\u00e3o se cria um projeto sem acolher todas as complexidades de uma experi\u00eancia t\u00e3o importante quanto foi a do PT no poder.\"},{\"_id\":\"YWWL2ETTLBFAHG7MSJ5PPUGWYM\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Com a sensa\u00e7\u00e3o de que a pris\u00e3o foi uma injusti\u00e7a, a cis\u00e3o entre os Lulas continua. E as perguntas dif\u00edceis s\u00e3o adiadas mais uma vez<b></b>\",\"_id\":\"AVSCZXN3ANAVLKWAD6Y5LCP2FA\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"DAFGRDPL7RCSZIU57HBSXBVXOM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No caso de Lula, o Brasil est\u00e1 submetido aos afetos. Quem odeia Lula, como encarna\u00e7\u00e3o de todos os males, s\u00f3 enxerga uma parte. E quem ama Lula, tamb\u00e9m como ato desesperado para n\u00e3o se ver diante das ru\u00ednas de um projeto t\u00e3o caro, se mostra incapaz de ver a outra parte. \u00c9 chocante ler an\u00e1lises da esquerda que acham poss\u00edvel escrever sobre o momento <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/03/16/opinion/1426515080_777708.html\\\">negando a corrup\u00e7\u00e3o evidente do PT no poder</a>. E ignorando o que Belo Monte causou na vida justamente dos mais desamparados. Assim como \u00e9 chocante ver Lula demonizado por gente que se beneficiou enormemente com o seu governo, um governo que n\u00e3o deixou apenas os pobres menos pobres, mas os ricos mais ricos.\"},{\"_id\":\"O2A6OBAXU5E67HWWHDEXQZT2TE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com a sensa\u00e7\u00e3o de que a pris\u00e3o foi uma injusti\u00e7a, a cis\u00e3o entre os Lulas continua. E se torna cada vez mais dif\u00edcil juntar todas as partes do quebra-cabe\u00e7a dessa experi\u00eancia de poder, inclusive e especialmente suas contradi\u00e7\u00f5es. Sem contar que, para parte da esquerda, tanto a que se sentiu muito tra\u00edda quanto a que come\u00e7ava tardiamente a se sentir constrangida, a cria\u00e7\u00e3o de um m\u00e1rtir pode ser o melhor acontecimento. Assim, as perguntas dif\u00edceis, que s\u00e3o as mais importantes, ficam adiadas para talvez nunca mais. Tanto as que cada um deve fazer a si mesmo, como exerc\u00edcio interno, quanto as que devem ser feitas e debatidas em p\u00fablico, na express\u00e3o coletiva.\"},{\"_id\":\"LPJRPJ2Y2RAH7AB6D3NTJFZPK4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Esse constante adiamento das perguntas dif\u00edceis \u00e9 mais uma trag\u00e9dia <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/06/13/politica/1434152520_547352.html\\\">num pa\u00eds que vive aos espasmos desde 2013</a>. Sem as perguntas dif\u00edceis, o Brasil continuar\u00e1 girando em falso. Pode ser bom para o mito Lula, assim como para outros candidatos a mito e seus egos gigantescos, mas \u00e9 ruim para o Brasil e para os brasileiros.\u00a0\"},{\"_id\":\"3X2HQSBRXBFGFHEODVH6BY6TMM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"subladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>4) O que eu desejaria para Lula e o Brasil</strong>\"},{\"_id\":\"NRGQN7SUFZA4VEQD6GUYU7DNIQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se, primeiro, os agentes do Estado que assassinaram, sequestraram e torturaram durante a ditadura civil-militar <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/30/politica/1522425504_069103.html\\\">fossem julgados e punidos</a>. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos aqueles que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo genoc\u00eddio cotidiano dos jovens negros nas periferias urbanas, policiais e n\u00e3o policiais, fossem julgados e punidos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se os assassinos de <a href=\\\"https://elpais.com/elpais/2018/03/20/opinion/1521563964_872691.html\\\">Marielle Franco</a> e Anderson Gomes fossem denunciados, julgados e punidos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os mandantes e pistoleiros que executaram ambientalistas, defensores de direitos humanos, pequenos agricultores, ind\u00edgenas, ribeirinhos e quilombolas na Amaz\u00f4nia fossem investigados, denunciados, julgados e punidos.\"},{\"_id\":\"HDHR2ZNRKNBHLHPWLWX5VRCMBE\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os presos sem condena\u00e7\u00e3o no sistema penitenci\u00e1rio fossem libertados\",\"_id\":\"EPDOAMK3GRFG5HEHIVZQJMTRUU\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"GNSQMSG5DJCSVBYRCH7ECT6UYM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517410163_964093.html\\\">os presos sem condena\u00e7\u00e3o no sistema penitenci\u00e1rio</a> fossem libertados e o Estado pagasse indeniza\u00e7\u00e3o pelo per\u00edodo que ficaram encarcerados sem julgamento. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todas as mulheres presas por aborto fossem libertadas. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se ningu\u00e9m mais fosse preso por portar quantidades pequenas de drogas nas favelas e periferias e as a\u00e7\u00f5es se concentrassem em quem realmente lucra com o mercado ilegal de drogas e de armas.\"},{\"_id\":\"V3IQD7ESVJHFDIPBYS24Z7G5ZA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os corruptos, de todos os partidos, a come\u00e7ar pelos que est\u00e3o hoje no Executivo e no Congresso, fossem julgados e presos. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se todos os corruptos da iniciativa privada fossem julgados e presos, assim como aqueles empres\u00e1rios que colaboraram com o assassinato, a tortura e o sequestro de pessoas na ditadura-civil militar.\"},{\"_id\":\"JQ2KYQI2DBFJFPOPKMYGMRHICM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se a ministra Rosa Weber fosse criticada por ter suspendido por liminar, quatro dias antes do Natal, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/07/opinion/1502117913_051142.html\\\">os efeitos expansivos da proibi\u00e7\u00e3o do amianto no Brasil.</a> A justificativa da ministra era de que seria necess\u00e1rio esperar o prazo para os advogados apresentarem embargos de declara\u00e7\u00e3o contra o entendimento do plen\u00e1rio, que estendeu a proibi\u00e7\u00e3o da fibra cancer\u00edgena para todo o Brasil. Ela, que tanto defende a decis\u00e3o do colegiado, tomou uma decis\u00e3o monocr\u00e1tica. Enquanto isso, o amianto, que tem matado milhares de brasileiros h\u00e1 d\u00e9cadas e \u00e9 proibido na Europa e em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo, segue sendo produzido e comercializado nos estados em que n\u00e3o \u00e9 proibido: a maioria.\"},{\"_id\":\"VXVQAY6EJNGBNG5IOOHFCLNTA4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se os brasileiros cobrassem de Lula e de Dilma Rousseff por que raz\u00e3o nunca levaram adiante o banimento do amianto, que matou e adoeceu \u2013 e segue matando e adoecendo at\u00e9 hoje \u2013 trabalhadores pobres da ind\u00fastria, trabalhadores cuja vida pelo menos Lula deveria conhecer.\"},{\"_id\":\"JQG67IW2VVB3ZB7GZSC7ZSGHDI\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se Lula e Dilma fossem responsabilizados por constru\u00edrem Belo Monte violando direitos humanos e n\u00e3o humanos<b></b>\",\"_id\":\"EC4XZYCAUVA6XC6ILV3XIBPT3I\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"CAYCEROC7BBVJHRZARNEG4GLIY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se Lula e Dilma Rousseff fossem responsabilizados pela viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos e n\u00e3o humanos na floresta amaz\u00f4nica, e especialmente na<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/07/06/opinion/1436195768_857181.html\\\"> constru\u00e7\u00e3o de Belo Monte</a>. E eu acreditaria ainda mais em justi\u00e7a no Brasil se os brasileiros se importassem com isso.\"},{\"_id\":\"NA2R6PTILZB4JNJU4JMKJQXLHM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Eu desejaria que Lula fosse candidato a presidente e que fosse derrotado nas urnas pelo que fez no Xingu e em outros rios amaz\u00f4nicos. Pela For\u00e7a Nacional enviada <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/09/opinion/1462804348_582272.html\\\">pela sua escolhida, Dilma Rousseff,</a> para reprimir oper\u00e1rios em greve no canteiro de obras de Belo Monte. Pela For\u00e7a Nacional impedindo o direito de manifesta\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas e ribeirinhos no canteiro de obras de Belo Monte. Pelos ribeirinhos e pequenos agricultores e pobres urbanos <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/18/opinion/1468850872_994522.html\\\">que assinaram com o dedo </a>pap\u00e9is que n\u00e3o eram capazes de ler para que Belo Monte pudesse ser constru\u00edda sem \u201centraves\u201d humanos. Pelo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/12/01/opinion/1417437633_930086.html\\\">etnoc\u00eddio ind\u00edgena</a> na regi\u00e3o do Xingu causado por Belo Monte. Eu acreditaria em justi\u00e7a no Brasil se Lula fosse derrotado por ter materializado Belo Monte no Xingu e, com isso, <a href=\\\"https://www.uol/noticias/especiais/vidas-barradas-de-belo-monte.htm\\\">ter produzido pobres na periferia de Altamira</a>.\"},{\"_id\":\"OZFLKPQXVND4JPGSO3HRAW4YBM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se isso acontecesse, uma derrota pelo voto em nome dos direitos humanos e dos direitos dos povos da floresta, o Brasil avan\u00e7aria. Mas isso n\u00e3o acontece no Brasil atual.\"},{\"_id\":\"KGURLVSW3BDVDB33C4MO7JSMX4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda assim eu desejaria que Lula fosse candidato e disputasse a elei\u00e7\u00e3o no processo democr\u00e1tico. E possivelmente ele venceria, pela simples raz\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 leg\u00edtima, de que a maioria come\u00e7a a concluir que a vida estava melhor no seu governo. E os brasileiros s\u00e3o sobreviventes \u2013 e muito pragm\u00e1ticos.\"},{\"_id\":\"UAUYYMOWZFEQLC6OXGKJAJBEJY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas eu desejaria tamb\u00e9m que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522086274_176444.html\\\">Lula fosse candidato</a> e fosse eleito para que as pessoas tivessem que lidar com o fato de que pouco se importam com a corrup\u00e7\u00e3o desde que sua vida esteja razo\u00e1vel. Mas principalmente eu desejaria que Lula fosse candidato para que as pessoas sejam obrigadas a lidar com o fato de terem votado e talvez eleito o presidente que tornou Belo Monte poss\u00edvel. E assim tivessem que lidar com a sua hipocrisia cheia de verbos e de boas inten\u00e7\u00f5es, protegidas pela dist\u00e2ncia dos que morrem de v\u00e1rias maneiras no Xingu e nas Amaz\u00f4nias. E tivessem que lidar com o fato de que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/11/opinion/1460390361_909016.html\\\">sua preocupa\u00e7\u00e3o com os direitos humanos \u00e9 seletiva</a>.\"},{\"_id\":\"SPXJZIQBARF7LHP5ZL26UM6AVI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas o Direito sem Justi\u00e7a interditou o processo dos desejos.\u00a0\"},{\"_id\":\"3ZLO4EIR5FFWXOB6O6ESNSDL6E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"subladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>5) A volta do humano</strong>\"},{\"_id\":\"3V25SJQAJVF6JLK5LKW5XAK6JY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A m\u00edstica que antecedeu a pris\u00e3o \u2013 missa + discurso \u2013 foi cuidadosamente planejada para que Lula voltasse a ser o Lula que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9. O Lula que liderou as greves do ABC Paulista, fundou o PT e fez as Caravanas da Cidadania. A linguagem, os gestos, o conte\u00fado. Mas o que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 n\u00e3o pode voltar a ser.\"},{\"_id\":\"HWEPUNUBCVBFPI2UBYEWVZXB5U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"H\u00e1, entre um Lula e o outro, pelo menos oito anos de poder direto, como presidente, mais os cinco anos e meio de Dilma Rousseff, sem contar a Carta ao Povo Brasileiro, na elei\u00e7\u00e3o de 2002. O discurso soava, como tem soado h\u00e1 algum tempo, uma imita\u00e7\u00e3o do Lula jovem feita pelo Lula velho.\"},{\"_id\":\"FKRQSGJA2NHDJK4KLBUTMURZFE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas num mundo j\u00e1 diferente. Como algumas bobagens sobre as mulheres que se tornaram constrangedoras, os habituais jogos para a torcida e uma esp\u00e9cie de convers\u00e3o em Jesus. Esse Lula era, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9. O que n\u00e3o impede que esse discurso ainda mova \u2013 e comova \u2013 muita gente que gostaria que ele ainda fosse o que j\u00e1 n\u00e3o pode ser.\"},{\"_id\":\"Z5UC23QTTBAD3DE2YMUQPOJHXY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Neste sentido, o de Lula foi um discurso mais de apagamentos, o que \u00e9 fundamental para quem pretendia sair dali como mito, do que de constru\u00e7\u00f5es. Por isso tamb\u00e9m a foto se tornou muito mais importante. O domingo passou com v\u00e1rias mensagens de <em>WhatsApp</em>: \u201cEssa foto \u00e9 a foto oficial que Lula enviou e pede que seja a mais disseminada por todos. Eles ter\u00e3o a foto que tanto querem, Lula preso ter\u00e1 o povo\u201d. N\u00e3o h\u00e1 como afirmar se foi \u201cLula que enviou\u201d, mas \u00e9 poss\u00edvel afirmar que ele sempre foi um bom bi\u00f3grafo de si mesmo. N\u00e3o deixa de ser fascinante essa constru\u00e7\u00e3o de mitologia em vida.\"},{\"_id\":\"CPPSKF6DERBDHBFLELWL3CW5N4\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"O ato mais importante do discurso foi Lula ter lan\u00e7ado Guilherme Boulos (PSOL) e Manuela D'\u00c1vila (PCdoB) como seus herdeiros, pregando a uni\u00e3o das esquerdas\",\"_id\":\"5YHUTHFXDRFM7CLMGCO6EGW4PY\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"CWRIPPFLQVBO7EPT6BP5WPTV4I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para efeitos imediatos, o ato mais importante do discurso foi o gesto de lan\u00e7ar, simbolicamente, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a\\\">Guilherme Boulos</a> (PSOL) e <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/manuela_pinto_vieira_davila/a\\\">Manuela D'\u00c1vila</a> (PCdoB) como seus herdeiros, pregando a uni\u00e3o das esquerdas neste momento limite. Ambos s\u00e3o pr\u00e9-candidatos \u00e0 presid\u00eancia nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Boulos representa uma das for\u00e7as mais potentes deste momento, os movimentos de sem-teto nas cidades, que de certo modo ocupam o lugar que foi do MST na trajet\u00f3ria de Lula. Manuela carrega a pot\u00eancia dos novos feminismos, mostrando na viv\u00eancia da pol\u00edtica tamb\u00e9m uma experi\u00eancia diversa de maternidade. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/12/13/politica/1513188701_030936.html\\\">S\u00e3o as duas figuras mais interessantes da nova pol\u00edtica</a>.\"},{\"_id\":\"6LRAAIMM5BFB3EA5FBWXPZGK6U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O gesto marca tamb\u00e9m o abismo do PT. Em grande parte por causa da onipresen\u00e7a de Lula, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m no pr\u00f3prio partido com for\u00e7a suficiente para representar o futuro e liderar uma alian\u00e7a de esquerda. Lula n\u00e3o fez seu Lula dentro do PT. Nem permitiu que fizessem.\"},{\"_id\":\"4SCFIDNV5RANBN45WJ6DXE3EY4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas o gesto foi bonito \u2013 e se h\u00e1 uma cena com grandeza neste momento, \u00e9 a de Guilherme Boulos e Manuela D\u2019\u00c1vila juntos. Ainda falta se mostrarem capazes de compor de fato com a floresta e os outros modos de viver dos Brasis.\"},{\"_id\":\"K52YGGEN4VH37MZ226DSAHRPYA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Compreender o homem que Lula \u00e9, assim como a experi\u00eancia do PT no poder, \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito. Sem acolher as contradi\u00e7\u00f5es, o Brasil seguir\u00e1 com \u201cum enorme passado pela frente\u201d, apesar de tudo o que representou a chegada de um oper\u00e1rio ao poder.\"},{\"_id\":\"EGCZJGVW6RBWPK4PGIUF5GGC2A\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p class=\\\"nota_pie\\\"><strong>Eliane Brum</strong> \u00e9 escritora, rep\u00f3rter e documentarista. Autora dos livros de n\u00e3o fic\u00e7\u00e3o <em>Coluna Prestes - o Avesso da Lenda, A Vida Que Ningu\u00e9m v\u00ea, O Olho da Rua, A Menina Quebrada, Meus Desacontecimentos,</em> e do romance <em>Uma Duas</em>. Site: <strong>desacontecimentos.com</strong> Email: <strong>elianebrum.coluna@gmail.com</strong> Twitter: <strong>@brumelianebrum/ Facebook: </strong><span style=\\\"text-decoration: underline;\\\">@brumelianebrum</span></p>\"},{\"_id\":\"KT5BO4DJV5EDLKO4OPZ47L6SI4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00a0\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:41.266Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"DFN2AKG65NDQVJSYTDBUSMF5EQ\",\"parent_id\":\"UK2CVNHZK5E57GLWOQO3SXQIGA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:27.987Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula, o humano\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Compreender as contradi\u00e7\u00f5es do ex-presidente e do PT no poder \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito\"},\"description\":{\"basic\":\"Compreender as contradi\u00e7\u00f5es do ex-presidente e do PT no poder \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"represa-belo-monte-a\",\"slug\":\"represa-belo-monte-a\",\"text\":\"Usina Hidrel\u00e9trica Belo Monte\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"154227\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/represa_belo_monte/a/\",\"normalized_name\":\"represa_belo_monte_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jz4_HH-5gTkk9DPtpEE2IuNXr5Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jz4_HH-5gTkk9DPtpEE2IuNXr5Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jz4_HH-5gTkk9DPtpEE2IuNXr5Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0aVbTOK3hOOq5iyuf5Gy0uVAa9w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"version\":0,\"size\":123670,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula entre apoiadores ap\u00f3s o discurso que fez em S\u00e3o Bernardo do Campo no dia em que se entregou \u00e0 PF\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:51Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"FRANCISCO PRONER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"-ax2UpivSkutyGlr2tvhbNAHlQw=/768x0/\",\"medium\":\"dUTi0YL47xvYfMfUc5v4J17C6AM=/1000x0/\",\"large\":\"VuJMn3Ochnjt6d3BG-9eoXyYBag=/1500x0/\",\"4:3\":\"kd9bRyDfUSGMlhqcr8UtyYvuFcY=/600x450/\",\"3:4\":\"ARssL9txxjWKjZ7wYKEy7dw0Qto=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jz4_HH-5gTkk9DPtpEE2IuNXr5Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jz4_HH-5gTkk9DPtpEE2IuNXr5Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jz4_HH-5gTkk9DPtpEE2IuNXr5Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0aVbTOK3hOOq5iyuf5Gy0uVAa9w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"version\":0,\"size\":123670,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula entre apoiadores ap\u00f3s o discurso que fez em S\u00e3o Bernardo do Campo no dia em que se entregou \u00e0 PF\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:51Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"FRANCISCO PRONER\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXLUIHGD2SRAXSDJII5IXDM2F4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"-ax2UpivSkutyGlr2tvhbNAHlQw=/768x0/\",\"medium\":\"dUTi0YL47xvYfMfUc5v4J17C6AM=/1000x0/\",\"large\":\"VuJMn3Ochnjt6d3BG-9eoXyYBag=/1500x0/\",\"4:3\":\"kd9bRyDfUSGMlhqcr8UtyYvuFcY=/600x450/\",\"3:4\":\"ARssL9txxjWKjZ7wYKEy7dw0Qto=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"K2FE5YBNX6QCVLPBGMYUGF7AUQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/I1XvL5WwlXdF5m-8pnK7gwD-AF4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K2FE5YBNX6QCVLPBGMYUGF7AUQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/K2FE5YBNX6QCVLPBGMYUGF7AUQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/I1XvL5WwlXdF5m-8pnK7gwD-AF4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K2FE5YBNX6QCVLPBGMYUGF7AUQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/I1XvL5WwlXdF5m-8pnK7gwD-AF4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K2FE5YBNX6QCVLPBGMYUGF7AUQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gma0ZgBjV_HqCSi2Yl6nseNix3w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/K2FE5YBNX6QCVLPBGMYUGF7AUQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":30937},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:51Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/K2FE5YBNX6QCVLPBGMYUGF7AUQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Compreender as contradi\u00e7\u00f5es do ex-presidente e do PT no poder \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito\",\"resized_urls\":{\"small\":\"s-v4_RidMgNo-Z0WffIwJmR-6Lo=/768x0/\",\"medium\":\"_-SKGTQ7UlhbuTEubLylNEhEQkw=/1000x0/\",\"large\":\"CIi6v67SUPK6pX7uyoIFEK78SRo=/1500x0/\",\"4:3\":\"DITDdgiaseLh7-MrmOex4HOYHKM=/600x450/\",\"3:4\":\"a932ogs15Rcwp7bKEbYkitsAad0=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"P4LF6AOSVZEWT27YADCVUAWOCQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5Nj6vl_-pdA-Bs4zr_iWIW5Vuss=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P4LF6AOSVZEWT27YADCVUAWOCQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P4LF6AOSVZEWT27YADCVUAWOCQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5Nj6vl_-pdA-Bs4zr_iWIW5Vuss=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P4LF6AOSVZEWT27YADCVUAWOCQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5Nj6vl_-pdA-Bs4zr_iWIW5Vuss=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P4LF6AOSVZEWT27YADCVUAWOCQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SLdonMfWyHm2q3MuVGxotXT4dvA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P4LF6AOSVZEWT27YADCVUAWOCQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":170140},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:54Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P4LF6AOSVZEWT27YADCVUAWOCQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Compreender as contradi\u00e7\u00f5es do ex-presidente e do PT no poder \u00e9 mais importante e urgente para o pa\u00eds do que construir um mito\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ueDRUbNMvQuNG5Ui-Z4t3vlSuD8=/768x0/\",\"medium\":\"_Xn4SEs9IcCfV4EaNmPn_hwilvk=/1000x0/\",\"large\":\"JbBbnqrhnsXyois7YHMyBhJaOqU=/1500x0/\",\"4:3\":\"2sjB-UAjzH61pdkyaY3H8xdBUJY=/600x450/\",\"3:4\":\"8VeqA9EoXdSPB-LmsXgJtRL46AQ=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"LKFJSUMV4ZGYFFWCGTJ332EDCQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:13.748Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"G5VRTLEAINGG3PMFG7RDT2VLYY\",\"parent_id\":\"VJP57FNTC5BHTFAPT53DUBHXX4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:30.803Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Marcos Nobre: \u201cCom o campo progressista fragmentado, a centro-direita leva de lavada durante anos\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Fil\u00f3sofo diz que Moro optou por base de apoio anti-petista e acabou com a neutralidade da Lava Jato.\\nEle classifica Temer e C\u00e1rmen L\u00facia como pessoas \\\"irrelevantes\\\" que querem ser importantes\"},\"description\":{\"basic\":\"Fil\u00f3sofo diz que Moro optou por base de apoio anti-petista e acabou com a neutralidade da Lava Jato.\\nEle classifica Temer e C\u00e1rmen L\u00facia como pessoas \\\"irrelevantes\\\" que querem ser importantes\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"sindicatos-a\",\"slug\":\"sindicatos-a\",\"text\":\"Sindicatos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73345\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sindicatos/a/\",\"normalized_name\":\"sindicatos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"regimen-penitenciario-a\",\"slug\":\"regimen-penitenciario-a\",\"text\":\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68353\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/regimen_penitenciario/a/\",\"normalized_name\":\"regimen_penitenciario_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"caso-marielle-franco-a\",\"slug\":\"caso-marielle-franco-a\",\"text\":\"Caso Marielle Franco\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a/\",\"normalized_name\":\"caso_marielle_franco_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_OO6eZOpdUfu_O0HWvMPDZ94qUI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"version\":0,\"size\":42989,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Marcos Nobre, fil\u00f3sofo e professor da Unicamp.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:01Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RAFAEL RONCATO\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"tavvVqX7BUbV4cZKYKqH0oEeB0c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Bm9_yesPI2UfJiITKCok7Qax7Bg=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YamnyNhKreBpltog7E6_9lhWxsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_OO6eZOpdUfu_O0HWvMPDZ94qUI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"version\":0,\"size\":42989,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Marcos Nobre, fil\u00f3sofo e professor da Unicamp.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:01Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RAFAEL RONCATO\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OMMFV7UIZHFXUX6YSPZXSDNBLM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"tavvVqX7BUbV4cZKYKqH0oEeB0c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Bm9_yesPI2UfJiITKCok7Qax7Bg=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CHuoqkh008QKOvxkhWLjYXT-DxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CHuoqkh008QKOvxkhWLjYXT-DxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CHuoqkh008QKOvxkhWLjYXT-DxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YHS2zfor4w27QzP7jlXo7qHasQU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"version\":0,\"size\":14508},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:05Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ULWXIBIZ5A2HSCD52OA4BVTO2M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Fil\u00f3sofo diz que Moro optou por base de apoio anti-petista e acabou com a neutralidade da Lava Jato. Ele classifica Temer e C\u00e1rmen L\u00facia como pessoas  irrelevantes  que querem ser importantes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"JaYnUfmzkMlOFBuottm-YbVPIWU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"v8wYTwjdpINFl_qyLwGKhYbsGLE=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Sk_GLQwJoz9xB2oC-8dpvOVJIws=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Sk_GLQwJoz9xB2oC-8dpvOVJIws=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Sk_GLQwJoz9xB2oC-8dpvOVJIws=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aZFqb9ZUNO9WWZwBeVwDMxrbejE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"version\":0,\"size\":69206},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:07Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACS36EHQAB3C4YZT6APHYIE3QU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Fil\u00f3sofo diz que Moro optou por base de apoio anti-petista e acabou com a neutralidade da Lava Jato. Ele classifica Temer e C\u00e1rmen L\u00facia como pessoas  irrelevantes  que querem ser importantes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"1gx7hpzZ6hrU8wiYMMF04pnZMyw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Y8WG_PdGhePrKqA5PONJtA-nFr4=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Os recentes acontecimentos no Brasil, como a execu\u00e7\u00e3o da vereadora <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a/\\\">Marielle Franco</a> e a pris\u00e3o do ex-presidente <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></strong>, vem literalmente tirando o sono do cientista pol\u00edtico e fil\u00f3sofo Marcos Nobre. Professor da UNICAMP e pesquisador do Centro Brasileiro de An\u00e1lise e Planejamento (CEBRAP), ele diz que \\\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523127625_584461.html\\\">o pa\u00eds vive um momento muito triste</a>\\\" por causa de atores \\\"irrelevantes politicamente que v\u00eam buscando relev\u00e2ncia pol\u00edtica\\\". Neste grupo ele coloca o presidente <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Michel Temer</a>, o comandante do Ex\u00e9rcito Eduardo Villas B\u00f4as e a ministra do Supremo C\u00e1rmen L\u00facia. Ao colocar o habeas corpus do ex-presidente em pauta e ignorar a quest\u00e3o sobre a possibilidade ou n\u00e3o da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, \\\"ela imp\u00f4s sua posi\u00e7\u00e3o ao tribunal inteiro e acabou gerando uma fratura\\\", explica em entrevista ao EL PA\u00cdS na \u00faltima sexta-feira, antes da pris\u00e3o do ex-presidente. \\\"\u00c9 uma pena que, num momento t\u00e3o grave, ela n\u00e3o tenha nenhuma condi\u00e7\u00e3o de ser presidente do STF\\\", opina ele. Explica tamb\u00e9m que o mecanismo processual inaugurado pela <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> gerou \\\"um efeito colateral brutal\\\" ao atingir as for\u00e7as pol\u00edticas de maneira desigual. E que Sergio Moro, ao liberar as grava\u00e7\u00f5es de Lula, em mar\u00e7o de 2016, optou por uma base de apoio anti-petista, acabando com a neutralidade pol\u00edtica da opera\u00e7\u00e3o.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-04-09T23:04:53Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gcmu6Bz8Qc9DsOziDRQGBp2A7ds=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g2ivZ_dywiPSMLe5o30hqf-AqlY=/62x45/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-09T23:04:53Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":21372,\"word_count\":3646,\"paragraph_count\":45,\"keywords\":[\"marcos nobre com\",\"campo\",\"progressista\",\"fragmentar\",\"centro-direita\",\"levar\",\"lavada\",\"ano\",\"fil\u00f3sofo\",\"dizer\",\"moro\",\"optar\",\"base\",\"apoio\",\"anti-petista\",\"acabar\",\"neutralidade\",\"lava jato\",\"classificar\",\"temer\",\"c\u00e1rmen l\u00facia\",\"pessoa\",\"irrelevante\",\"querer\",\"ser\",\"importante\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-08T17:54:25.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-09T23:04:53.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-09T23:04:53Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523210065_818206.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"42M6B2GRJ3SJAEX2KTQH2CTJ3E\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-06T17:31:32.306Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZAKFLHPPSBBGNMD2PVZFCTRRZU\",\"parent_id\":\"A7P5T7QKLFHNZMHTNXTRQRFABA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:58.432Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula: \u201cEu n\u00e3o sou um ser humano, sou uma ideia. E n\u00e3o adianta tentar acabar com as ideias\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente se despede com ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o.\\n\u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d, discursou, antes de ser preso\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente se despede com ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o.\\n\u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d, discursou, antes de ser preso\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"slug\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"text\":\"Guilherme Boulos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171204\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\",\"normalized_name\":\"guilherme_castro_boulos_a\"}},{\"_id\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"slug\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"text\":\"Manuela d\u2019\u00c1vila\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171205\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manuela_pinto_vieira_davila/a/\",\"normalized_name\":\"manuela_pinto_vieira_davila_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"4F27XHSOAH7JUB2WADHTEPPUG4\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":56200}],\"caption\":\"O ex-presidente Lula a sua sa\u00edda do sindicato.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula entrega-se \u00e0 policial para entrar em pris\u00e3o\",\"still\":{\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/internacional/imagenes/2018/04/08/actualidad/1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":90717,\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jOY_jVlZL95gMk6vIYPwkM-qY8E=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Crehv7IVWIZUdiyk-_XvTWFOc7w=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"internacional\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"actualidad\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180408032311\",\"source\":{\"externalId\":\"403522\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"S.MOREIRA\"},\"image_arc_id\":\"VFOUIMC6VRZKGSNLWE27KL2E5I\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-internacional-imagenes-2018-04-08-actualidad-1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"4F27XHSOAH7JUB2WADHTEPPUG4\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/8/20180408032311_1523150845_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":56200}],\"caption\":\"O ex-presidente Lula a sua sa\u00edda do sindicato.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula entrega-se \u00e0 policial para entrar em pris\u00e3o\",\"still\":{\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/internacional/imagenes/2018/04/08/actualidad/1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":90717,\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jOY_jVlZL95gMk6vIYPwkM-qY8E=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Crehv7IVWIZUdiyk-_XvTWFOc7w=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSite\":\"internacional\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"actualidad\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"20180408032311\",\"source\":{\"externalId\":\"403522\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"S.MOREIRA\"},\"image_arc_id\":\"VFOUIMC6VRZKGSNLWE27KL2E5I\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-internacional-imagenes-2018-04-08-actualidad-1523145272_467301_1523151251_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"body\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eDoaqhsHJraWfsJ7wsigiVgTnMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eDoaqhsHJraWfsJ7wsigiVgTnMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eDoaqhsHJraWfsJ7wsigiVgTnMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qtEOOW06SEPbF3Ii4ssKUiYzTiw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"version\":0,\"size\":20636},\"created_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6CGO2JLINELX72F6QBRWIWJXPU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Lula se despede com dur\u00edssimos ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o  \u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"RzpF7Y22xWMBx4xjlMThMhyw5pA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"6dcDhFnINbmIDxbuQxqgsK3s_38=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vahYCEL32OaAJeVP5T_HVWRxPO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vahYCEL32OaAJeVP5T_HVWRxPO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vahYCEL32OaAJeVP5T_HVWRxPO4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-IrxVggVXyACEp3I4hwT6CbupCQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"version\":0,\"size\":108267},\"created_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:19:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MYYTZB5K5PXKMO22MVSMTHH6P4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Lula se despede com dur\u00edssimos ataques contra ju\u00edzes, promotores e meios de comunica\u00e7\u00e3o  \u201cVou provar que foram eles que cometeram crime\u201d\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"i1QQMHEoKnpqpd9-SKeY-_vahgU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"HvxuIytu53eGCPuYRrk9ktV-FV4=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-08T06:07:49Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"X.H\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"byline\":\"Xos\u00e9 Hermida\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/xose_hermida/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"193\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:58:01.965Z\"}},\"byline\":\"X.H\"},{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"R.O\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"H18-qttZSCl0fllnqeDsSclme4g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MYl9Ze9Su_ARl0kLbpbki7u2LCw=/62x45/\"}},\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"byline\":\"Regiane Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"firstName\":\"Regiane\",\"lastName\":\"Oliveira \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane_oliveira/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"165310\",\"epauth\":\"xwx_5771f57a5970e582\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:11.332Z\"}},\"byline\":\"R.O\"},{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"M.R\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}},\"byline\":\"M.R\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-08T06:07:49Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6146,\"word_count\":1023,\"paragraph_count\":16,\"clones\":[\"5677919200346112\",\"5119727936471040\"],\"keywords\":[\"lula eu\",\"ser\",\"ser humano\",\"ideia\",\"adiantar\",\"tentar\",\"acabar\",\"ex-presidente\",\"despedir\",\"ataque\",\"juiz\",\"promotor\",\"meio\",\"comunica\u00e7\u00e3o\",\"ir\",\"provar\",\"cometer\",\"crime\",\"discursar\",\"preso\"],\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-07T23:54:32.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-08T06:07:49.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-08T06:07:49Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-09T13:41:57Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"elianebrum\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"E.B.\",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/01f62060-1cfb-457f-b4b7-c2ad15b19a88.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"28S_iUOFyyPcygICEQlFDC9sMWQ=/768x0/\",\"medium\":\"w9wi9shmQqDP-uPJAdsiUUE9jCw=/1000x0/\",\"large\":\"kkEwDr1W8fU7Pdoiq55MU3WsqgE=/1500x0/\",\"4:3\":\"f7O5MdR7ASPk00sUixsEil8f-hc=/600x450/\",\"3:4\":\"b8dDEiz6jO25HlNHGKvTfVqy8vU=/450x600/\"}},\"slug\":\"eliane_brum_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"elianebrum\",\"byline\":\"Eliane Brum\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/01f62060-1cfb-457f-b4b7-c2ad15b19a88.png\",\"slug\":\"eliane_brum_a\",\"firstName\":\"Eliane\",\"lastName\":\"Brum \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/eliane_brum/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135730\",\"epauth\":\"elianebrum\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-06-03T19:56:47.074Z\"}},\"byline\":\"E.B.\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-10T22:26:14Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":25267,\"word_count\":4290,\"paragraph_count\":74,\"keywords\":[\"lula\",\"humano\",\"compreender\",\"contradi\u00e7\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"pt\",\"poder\",\"ser\",\"importante\",\"urgente\",\"pa\u00eds\",\"construir\",\"mito\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-09T15:34:30.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-10T22:26:14.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-10T22:26:14Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/09/politica/1523288070_346855.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}