{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_10_24_politica_1571935645_993613.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula: No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Voto sinaliza que Corte pode, por placar final de 6 a 5, reverter posi\u00e7\u00e3o atual e beneficiar petista em sess\u00e3o a ser retomada em novembro. Expectativa agora \u00e9 a respeito de proposta intermedi\u00e1ria a ser feita por Toffoli\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Brasil, Poder judicial, Pol\u00edcia, Investiga\u00e7\u00e3o judicial, Corrup\u00e7\u00e3o, Centros penitenci\u00e1rios, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica, Processo judicial, STF, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Rosa Weber, Caso Lava Jato, Dias Toffoli, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Tribunais, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Pris\u00f5es\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-10-24T17:14:47Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-08T01:28:20.000Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-24T17:14:47Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Voto sinaliza que Corte pode, por placar final de 6 a 5, reverter posi\u00e7\u00e3o atual e beneficiar petista em sess\u00e3o a ser retomada em novembro. Expectativa agora \u00e9 a respeito de proposta intermedi\u00e1ria a ser feita por Toffoli\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/RD622L9eckveq5N_JeXANNF_Y_k=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PTGOMINRNCRWTZANZZ6JJJILYQ.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-11-08T01:28:20.000Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Centros penitenci\u00e1rios\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Processo judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rosa Weber\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dias Toffoli\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pris\u00f5es\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Dbzi6iUTAxS93GFlZjhbsohWPGg=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Dbzi6iUTAxS93GFlZjhbsohWPGg=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"height\":980,\"width\":600},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\",\"datePublished\":\"2019-10-24T17:14:47Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T01:28:20.000Z\",\"description\":\"Voto sinaliza que Corte pode, por placar final de 6 a 5, reverter posi\u00e7\u00e3o atual e beneficiar petista em sess\u00e3o a ser retomada em novembro. Expectativa agora \u00e9 a respeito de proposta intermedi\u00e1ria a ser feita por Toffoli\",\"articleBody\":\"O voto considerado chave no principal julgamento do ano no Supremo Tribunal Federal, o da ministra Rosa Weber nesta quinta-feira, sinaliza que provavelmente a Corte reverter\u00e1 seu entendimento e decidir\u00e1 que o cumprimento da pena por um r\u00e9u s\u00f3 deve se dar ap\u00f3s o fim de todos os recursos serem julgados. Atualmente, o STF autoriza a possibilidade do cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segundo grau, que s\u00e3o os tribunais de Justi\u00e7as estaduais e os regionais federais. Foi a aplica\u00e7\u00e3o da regra que levou o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva \u00e0 cadeia em abril de 2018, cumprindo condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato e, por isso, o posicionamento da ministra animou as redes partid\u00e1rias do petista. O voto de Rosa Weber foi o cl\u00edmax da quarta sess\u00e3o sobre o tema no Supremo, que acabou novamente interrompida com a promessa de ser retomada at\u00e9 de 7 de novembro. O julgamento que analisa tr\u00eas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade acabou, nesta quinta, com o placar parcial de 4 a 3 a favor do cumprimento da pena ap\u00f3s uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria em segunda inst\u00e2ncia. Por\u00e9m, dos quatro magistrados que ainda faltam votar, tr\u00eas j\u00e1 demonstraram concordar com o tr\u00e2nsito em julgado (ou seja, quando acabam todas as possibilidades de recursos): Gilmar Mendes, Celso de Mello e Antonio Dias Toffoli. Apenas uma, C\u00e1rmen L\u00facia, julgou casos anteriores no sentido contr\u00e1rio. Ou seja, na informal bolsa de apostas do STF, a previs\u00e3o \u00e9 haja uma \u201cvirada\u201d no julgamento e acabe em 6 a 5, o que, em tese, beneficiaria Lula e quase 5.000 outros presos. Os trabalhos devem ser retomados no dia 6 ou 7 de novembro porque na pr\u00f3xima semana n\u00e3o h\u00e1 sess\u00f5es previstas porque \u00e9 o tempo dedicado a trabalho de gabinete. Apesar de faltar a minoria de votantes, a tend\u00eancia \u00e9 que as sess\u00f5es se alonguem. Isso porque, o presidente do STF, Antonio Dias Toffoli, deve apresentar uma esp\u00e9cie de voto m\u00e9dio para frear a soltura ilimitada de presos, entre eles o ex-presidente Lula. A tese de Toffoli, que j\u00e1 teria o apoio de Gilmar Mendes, \u00e9 a de que o cumprimento da pena poderia ocorrer ap\u00f3s o julgamento de recursos pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, que seria a terceira inst\u00e2ncia. Atingiria diretamente Lula, que no processo do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 j\u00e1 foi condenado nesse tribunal. Oficialmente, Toffoli n\u00e3o admite que apresentar\u00e1 essa sugest\u00e3o. Quando questionado por jornalistas sobre como se manifestar\u00e1, disse apenas que o voto do presidente \u00e9 distinto do dos demais membros da Corte e que far\u00e1 um voto de \u201crepresenta\u00e7\u00e3o do tribunal\u201d. A sess\u00e3o desta quarta-feira ficou marcada tamb\u00e9m pela empolga\u00e7\u00e3o dos advogados que atuam na causa em decorr\u00eancia do longo e detalhado voto de Rosa Weber no qual ela defendeu que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e que o artigo 283 do C\u00f3digo de Processo Penal \u00e9 constitucional. Ou seja, que s\u00f3 podem cumprir a pena os que forem condenados ap\u00f3s o julgamento de todos os recursos. \u201cGoste eu pessoalmente ou n\u00e3o, esta \u00e9 a escolha pol\u00edtico-civilizat\u00f3ria manifestada pelo poder constituinte, e n\u00e3o reconhec\u00ea-la importa, com a devida v\u00eania, reescrever a Constitui\u00e7\u00e3o para que ela espelhe o que gostar\u00edamos que dissesse, em vez de observarmos. O STF \u00e9 o guardi\u00e3o do texto constitucional, n\u00e3o o seu autor\u201d, disse a ministra. Rosa Weber era considerada um voto-chave porque seu posicionamento n\u00e3o estava claro at\u00e9 o momento. Na ocasi\u00e3o em que teve a chance de se manifestar sobre o tema, em 2016, ela n\u00e3o se votou. Depois, em 2018, quando julgou um habeas corpus de Lula, ela disse que estava apenas seguindo ao que fora definido em outros casos pelo plen\u00e1rio do Supremo. \u201cEstou sendo coerente\u201d, disse a ministra. Autor da ADC 44, em nome da Ordem dos Advogados do Brasil, Juliano Breda, elogiou o voto de Weber. \u201cO voto da ministra Rosa indica, sem d\u00favida nenhuma, que o resultado ser\u00e1 aquele pedido nas ADCs\u201d, afirmou Breda. \u201cHoje, se inscreveram as linhas da hist\u00f3ria, mas n\u00e3o se reescreveram a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d, avaliou o advogado criminalista Bruno Salles. Os outros ministros que votaram foram Luiz Fux e Ricardo Lewandowski. Fux entendeu que a mudan\u00e7a de entendimento do Tribunal resultar\u00e1 na soltura de criminosos condenados por delitos graves, como ped\u00f3filos, megatraficantes e l\u00edderes de fac\u00e7\u00f5es criminosas. Disse ainda que h\u00e1 um n\u00famero reduzido de revers\u00f5es de senten\u00e7as nas inst\u00e2ncias superiores. \u201cAp\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, a chance do r\u00e9u provar a sua inoc\u00eancia \u00e9 quase inexistente\u201d. Ele \u00e9 um dos quatro ministros que votaram a favor do cumprimento de pena ap\u00f3s senten\u00e7a de segundo grau. J\u00e1 Lewandowski foi sucinto em sua fala. Em cerca de 20 minutos declarou que o constituinte brasileiro de 1988 n\u00e3o admitiu a pris\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado. Reclamou ainda do ambiente pol\u00edtico do julgamento, que demorou mais de 500 dias para ser pautado por Toffoli. \u201cA nossa Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma mera folha de papel, que pode ser rasgada sempre que contraria as for\u00e7as pol\u00edticas do momento\u201d, disse Lewandowski. Sem julgamentos na pr\u00f3xima semana, o clima de suspense permanecer\u00e1 por mais alguns dias.\",\"keywords\":[\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Pol\u00edcia\",\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Centros penitenci\u00e1rios\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica\",\"Processo judicial\",\"STF\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Rosa Weber\",\"Caso Lava Jato\",\"Dias Toffoli\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Tribunais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Pris\u00f5es\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/LRJ21P4fubtnQhIzR8_70VS8kHE=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\",\"productID\":\"ZD7K2LYO7SVSMI4ZH54T6AD2ZI:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6nlacgvkwx2caqxq-f-07c13521f-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"579d9a7\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":53198,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161967\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==GqjmQH5UIrvYMDg1B6qiHbzYwXfWB8nuDqV2VN5rpwOp7vO2nvvTcu14UA6+ATihwz++PG9AMySOE0XnemUGdLc8PbGf69t11N2fKEQjPcY7F6NlIRNLLEs1q3emVFt/qA9X5SRCZARFlveFswxFYRTejkEOaGh2RYHrXafhzvZuWRSldhz5ucQqqBX6rHbO6I+0AJszz2QcG+TT9tB08lHyivYbWK14duHx4C/sevqN+ZJtrL9HnWNRNcSWwhLLFwqDw/ad8p5JjtXB30X2BuuZV7CXKzSQuM92GDvCl8SeJWvrmrtIR2gJ2eACzIMX4xzltR1nGJExRjC4u7v8GbRpyvpGArUjEP46zrujGqEsR7Vkp9dJKfPN6MND18LWoMLyRaivzisyk/eN/1VaxY9ATXOuLrzm2jrjNByNkdo=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\"><span>Supremo Tribunal Federal</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Voto sinaliza que Corte pode, por placar final de 6 a 5, reverter posi\u00e7\u00e3o atual e beneficiar petista em sess\u00e3o a ser retomada em novembro. Expectativa agora \u00e9 a respeito de proposta intermedi\u00e1ria a ser feita por Toffoli</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Dbzi6iUTAxS93GFlZjhbsohWPGg=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\" alt=\"Os ministros do Supremo Edson Fachin e Rosa Weber.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Os ministros do Supremo Edson Fachin e Rosa Weber.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Fellipe Sampaio (STF)</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=No%20STF%2C%20Rosa%20Weber%20vota%20contra%20pris%C3%A3o%20em%202%C2%AA%20inst%C3%A2ncia%20e%20anima%20partid%C3%A1rios%20de%20Lula\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" data-param-text=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=No%20STF%2C%20Rosa%20Weber%20vota%20contra%20pris%C3%A3o%20em%202%C2%AA%20inst%C3%A2ncia%20e%20anima%20partid%C3%A1rios%20de%20Lula&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" data-param-text=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=No%20STF%2C%20Rosa%20Weber%20vota%20contra%20pris%C3%A3o%20em%202%C2%AA%20inst%C3%A2ncia%20e%20anima%20partid%C3%A1rios%20de%20Lula&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" data-param-text=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=No%20STF%2C%20Rosa%20Weber%20vota%20contra%20pris%C3%A3o%20em%202%C2%AA%20inst%C3%A2ncia%20e%20anima%20partid%C3%A1rios%20de%20Lula&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FLZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\" data-param-description=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" data-param-text=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=No%20STF%2C%20Rosa%20Weber%20vota%20contra%20pris%C3%A3o%20em%202%C2%AA%20inst%C3%A2ncia%20e%20anima%20partid%C3%A1rios%20de%20Lula&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-11-08/\">08 nov 2019 - 01:28 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">O voto considerado chave no principal julgamento do ano no <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\">Supremo Tribunal Federal</a>, o da ministra Rosa Weber nesta quinta-feira, sinaliza que provavelmente a Corte reverter\u00e1 seu entendimento e decidir\u00e1 que o cumprimento da pena por um r\u00e9u s\u00f3 deve se dar ap\u00f3s o fim de todos os recursos serem julgados. Atualmente, o STF autoriza a possibilidade do cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segundo grau, que s\u00e3o os tribunais de Justi\u00e7as estaduais e os regionais federais. Foi a aplica\u00e7\u00e3o da regra que levou <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\">o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> \u00e0 cadeia em abril de 2018, cumprindo condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato e, por isso, o posicionamento da ministra animou as redes partid\u00e1rias do petista.</p><p class=\"\">O voto de Rosa Weber foi o cl\u00edmax da quarta sess\u00e3o sobre o tema no Supremo, que acabou novamente interrompida com a promessa de ser retomada at\u00e9 de 7 de novembro. O julgamento que analisa tr\u00eas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade acabou, nesta quinta, com o placar parcial de 4 a 3 a favor do cumprimento da pena ap\u00f3s uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria em segunda inst\u00e2ncia. Por\u00e9m, dos quatro magistrados que ainda faltam votar, tr\u00eas j\u00e1 demonstraram concordar com o tr\u00e2nsito em julgado (ou seja, quando acabam todas as possibilidades de recursos): Gilmar Mendes, Celso de Mello e Antonio Dias Toffoli. Apenas uma, C\u00e1rmen L\u00facia, julgou casos anteriores no sentido contr\u00e1rio. Ou seja, na informal bolsa de apostas do STF, a previs\u00e3o \u00e9 haja uma \u201cvirada\u201d no julgamento <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\">e acabe em 6 a 5, o que, em tese, beneficiaria Lula e quase 5.000 outros presos</a>.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">A proposta de Toffoli</h3><p class=\"\">Os trabalhos devem ser retomados no dia 6 ou 7 de novembro porque na pr\u00f3xima semana n\u00e3o h\u00e1 sess\u00f5es previstas porque \u00e9 o tempo dedicado a trabalho de gabinete. Apesar de faltar a minoria de votantes, a tend\u00eancia \u00e9 que as sess\u00f5es se alonguem. Isso porque, o presidente do STF, Antonio Dias Toffoli, deve apresentar uma esp\u00e9cie de voto m\u00e9dio para frear a soltura ilimitada de presos, entre eles o ex-presidente Lula. A tese de Toffoli, que j\u00e1 teria o apoio de Gilmar Mendes, \u00e9 a de que o cumprimento da pena poderia ocorrer ap\u00f3s o julgamento de recursos pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, que seria a terceira inst\u00e2ncia. Atingiria diretamente Lula, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/23/politica/1556032095_251503.html\">que no processo do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 j\u00e1 foi condenado nesse tribunal</a>. Oficialmente, Toffoli n\u00e3o admite que apresentar\u00e1 essa sugest\u00e3o. Quando questionado por jornalistas sobre como se manifestar\u00e1, disse apenas que o voto do presidente \u00e9 distinto do dos demais membros da Corte e que far\u00e1 um voto de \u201crepresenta\u00e7\u00e3o do tribunal\u201d.</p><p class=\"\">A sess\u00e3o desta quarta-feira ficou marcada tamb\u00e9m <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html\">pela empolga\u00e7\u00e3o dos advogados que atuam na causa</a> em decorr\u00eancia do longo e detalhado voto de Rosa Weber no qual ela defendeu que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e que o artigo 283 do C\u00f3digo de Processo Penal \u00e9 constitucional. Ou seja, que s\u00f3 podem cumprir a pena os que forem condenados ap\u00f3s o julgamento de todos os recursos. \u201cGoste eu pessoalmente ou n\u00e3o, esta \u00e9 a escolha pol\u00edtico-civilizat\u00f3ria manifestada pelo poder constituinte, e n\u00e3o reconhec\u00ea-la importa, com a devida v\u00eania, reescrever a Constitui\u00e7\u00e3o para que ela espelhe o que gostar\u00edamos que dissesse, em vez de observarmos. O STF \u00e9 o guardi\u00e3o do texto constitucional, n\u00e3o o seu autor\u201d, disse a ministra.</p><p class=\"\">Rosa Weber era considerada um voto-chave porque seu posicionamento n\u00e3o estava claro at\u00e9 o momento. Na ocasi\u00e3o em que teve a chance de se manifestar sobre o tema, em 2016, ela n\u00e3o se votou. Depois, em 2018, quando julgou um <em>habeas corpus</em> de Lula, ela disse que estava apenas <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/23/politica/1561300934_564924.html\">seguindo ao que fora definido em outros casos pelo plen\u00e1rio do Supremo</a>. \u201cEstou sendo coerente\u201d, disse a ministra.</p><p class=\"\">Autor da ADC 44, em nome da Ordem dos Advogados do Brasil, Juliano Breda, elogiou o voto de Weber. \u201cO voto da ministra Rosa indica, sem d\u00favida nenhuma, que o resultado ser\u00e1 aquele pedido nas ADCs\u201d, afirmou Breda. \u201cHoje, se inscreveram as linhas da hist\u00f3ria, mas n\u00e3o se reescreveram a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d, avaliou o advogado criminalista Bruno Salles.</p><p class=\"\">Os outros ministros que votaram foram Luiz Fux e Ricardo Lewandowski. Fux entendeu que a mudan\u00e7a de entendimento do Tribunal resultar\u00e1 na soltura de criminosos condenados por delitos graves, como ped\u00f3filos, megatraficantes e l\u00edderes de fac\u00e7\u00f5es criminosas. Disse ainda que h\u00e1 um n\u00famero reduzido de revers\u00f5es de senten\u00e7as nas inst\u00e2ncias superiores. \u201cAp\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, a chance do r\u00e9u provar a sua inoc\u00eancia \u00e9 quase inexistente\u201d. Ele \u00e9 um dos quatro ministros que votaram a favor do cumprimento de pena ap\u00f3s senten\u00e7a de segundo grau.</p><p class=\"\">J\u00e1 Lewandowski foi sucinto em sua fala. Em cerca de 20 minutos declarou que o constituinte brasileiro de 1988 n\u00e3o admitiu a pris\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado. Reclamou ainda do ambiente pol\u00edtico do julgamento, que demorou mais de 500 dias para ser pautado por Toffoli. \u201cA nossa Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma mera folha de papel, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/opinion/1460743784_396496.html\">que pode ser rasgada sempre que contraria as for\u00e7as pol\u00edticas do momento</a>\u201d, disse Lewandowski. Sem julgamentos na pr\u00f3xima semana, o clima de suspense permanecer\u00e1 por mais alguns dias.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Assim contamos a terceira sess\u00e3o do julgamento:</h3><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"LiveBlogPosting\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\",\"name\":\"ao vivo STF julga pris\u00e3o em segunda instancia\",\"headline\":\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\",\"description\":\"O STF come\u00e7a a votar nesta quinta-feira se um condenado em segunda inst\u00e2ncia deve ou n\u00e3o come\u00e7ar a cumprir pena em regime fechado. Na pr\u00e1tica, est\u00e1 nas m\u00e3os dos ministros do Supremo o destino de quase 5.000 detentos, dentre eles, o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Acompanhe ao vivo o julgamento do Supremo Tribunal Federal\",\"coverageStartTime\":\"2019-11-07T16:49:30.000Z\",\"coverageEndTime\":\"2029-09-15T16:49:30.000Z\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"},\"liveBlogUpdate\":[{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Relator da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no STF, Edson Fachin, que foi derrotado no julgamento de hoje disse qu\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573176500-2b2753891f8fbcbd73b1b444cf5c3b77\",\"datePublished\":\"2019-11-08T01:28:20.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T01:28:20.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Relator da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no STF, Edson Fachin, que foi derrotado no julgamento de hoje disse que o pa\u00eds deixou de ter um mecanismo relevante no combate aos crimes de colarinho branco. No entanto, afirma que os esfor\u00e7os no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o foram em v\u00e3o. \u201cN\u00e3o creio que seja suficiente apenas culpar apenas o sistema de processo penal pelas circunst\u00e2ncias que foram suscitadas nesse julgamento. Entendo que cada parte dessa engrenagem deve fazer o que lhe compete\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Ex-ministro da Justi\u00e7a de Dilma e que atuou como advogado do PCdoB no STF, Jos\u00e9 Eduardo Cardozo diz \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573176103-ce7418bcf7cf931a1709bdc5636bb0c1\",\"datePublished\":\"2019-11-08T01:21:43.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T01:21:43.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Ex-ministro da Justi\u00e7a de Dilma e que atuou como advogado do PCdoB no STF, Jos\u00e9 Eduardo Cardozo diz que a decis\u00e3o pode resultar na liberta\u00e7\u00e3o de Lula. \u201cN\u00e3o vejo nenhuma raz\u00e3o para o ex-presidente Lula continuar preso, assim como n\u00e3o vejo o de outras pessoas que n\u00e3o trazem risco \u00e0 coletividade que poderiam aguardar o julgamento solto\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Em uma entrevista coletiva que durou um minuto, o presidente do STF, Dias Toffoli diz que cada caso \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573175790-5f9b2b25c3b330993a27b259b6a152c3\",\"datePublished\":\"2019-11-08T01:16:30.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T01:16:30.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Em uma entrevista coletiva que durou um minuto, o presidente do STF, Dias Toffoli diz que cada caso ser\u00e1 analisado individualmente. Afirmou tamb\u00e9m que o Congresso tem total liberdade para alterar a legisla\u00e7\u00e3o.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Twitter de Lula lan\u00e7a #LulaLivreAmanh\u00e3\u00a0https://twitter.com/lulaoficial/status/1192604977711263746?s=\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573175786-ceacb78c36b66a7384ec825b6a1e2ce3\",\"datePublished\":\"2019-11-08T01:16:26.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T01:16:26.000Z\",\"articleBody\":\"<h2>Twitter de Lula lan\u00e7a #LulaLivreAmanh\u00e3</h2><p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/lulaoficial/status/1192604977711263746?s=12\\\">https://twitter.com/lulaoficial/status/1192604977711263746?s=12</a></p><h2>\u00a0</h2><p>\u00a0</p>\",\"alternateName\":\"marreirof\",\"author\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Fachin: \u201cN\u00e3o h\u00e1 em face dessa decis\u00e3o, nenhuma libera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de quem quer que esteja preso, p\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573175485-5cd45e35ba997a84d9e24f5cafe3dfd0\",\"datePublished\":\"2019-11-08T01:11:25.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T01:11:25.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Fachin: \u201cN\u00e3o h\u00e1 em face dessa decis\u00e3o, nenhuma libera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de quem quer que esteja preso, por condenado em confirma\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. A consequ\u00eancia que se tem \u00e9 que retira-se o fundamento que era priorit\u00e1rio e os ju\u00edzes decretar\u00e3o ou n\u00e3o as pris\u00f5es cautelares\\\".</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"For\u00e7a-tarefa da Lava Jato em Curitiba: \u00abDecis\u00e3o est\u00e1 em disson\u00e2ncia com o sentimento de rep\u00fadio \u00e0 im\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573175084-79661062462e1424b29429c463edcf31\",\"datePublished\":\"2019-11-08T01:04:44.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T01:04:44.000Z\",\"articleBody\":\"<b>For\u00e7a-tarefa da Lava Jato em Curitiba: \\\"Decis\u00e3o est\u00e1 em disson\u00e2ncia com o sentimento de rep\u00fadio \u00e0 impunidade\\\"</b> Leia a \u00edntegra da nota dos procuradores do caso pelo qual Lula est\u00e1 preso.<i> \\\"A decis\u00e3o do Supremo deve ser respeitada, mas como todo ato judicial pode ser objeto de debate e discuss\u00e3o. Para al\u00e9m dos s\u00f3lidos argumentos expostos pelos cinco ministros vencidos na tese, a decis\u00e3o de revers\u00e3o da possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia est\u00e1 em disson\u00e2ncia com o sentimento de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, prioridades do pa\u00eds. A exist\u00eancia de quatro inst\u00e2ncias de julgamento, peculiar ao Brasil, associada ao n\u00famero excessivo de recursos que chegam a superar uma centena em alguns casos criminais, resulta em demora e prescri\u00e7\u00e3o, acarretando impunidade. Reconhecendo que a decis\u00e3o impactar\u00e1 os resultados de seu trabalho, a for\u00e7a-tarefa expressa seu compromisso de seguir buscando justi\u00e7a nos casos em que atua.\\\"</i>\",\"alternateName\":\"marreirof\",\"author\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Defesa de Lula diz que pedir\u00e1 sua imediata soltura  Leia a \u00edntegra  O julgamento das ADCs conclu\u00eddo \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573174930-e5159ed0a6a381310d6888fa2755023f\",\"datePublished\":\"2019-11-08T01:02:10.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T01:02:10.000Z\",\"articleBody\":\"<b>Defesa de Lula diz que pedir\u00e1 sua imediata soltura </b> Leia a \u00edntegra <i> O julgamento das ADCs conclu\u00eddo hoje (07/11/19) pelo STF refor\u00e7a que o ex-presidente Lula est\u00e1 preso h\u00e1 579 dias injustamente e de forma incompat\u00edvel com a lei (CPP, art. 283) e com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica (CF/88, art. 5\u00ba, LVII), como sempre dissemos. Ap\u00f3s conversa com Lula nesta sexta-feira levaremos ao ju\u00edzo da execu\u00e7\u00e3o um pedido para que haja sua imediata soltura com base no resultado desse julgamento do STF, al\u00e9m de reiterarmos o pedido para que a Suprema Corte julgue os habeas corpus que objetivam a declara\u00e7\u00e3o da nulidade de todo o processo que o levou \u00e0 pris\u00e3o em virtude da suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro e dos procuradores da Lava Jato, dentre in\u00fameras outras ilegalidades. Lula n\u00e3o praticou qualquer ato il\u00edcito e \u00e9 v\u00edtima de \u201clawfare\u201d, que, no caso do ex-presidente, consiste no uso estrat\u00e9gico do Direito para fins de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Cristiano Zanin Martins/Valeska T. Martins </i>\",\"alternateName\":\"marreirof\",\"author\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Sess\u00e3o foi encerrada.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573173573-2bb18904f2ba0dd85b5a0380c7cb1210\",\"datePublished\":\"2019-11-08T00:39:33.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T00:39:33.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Sess\u00e3o foi encerrada.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Com o voto de Toffoli, manifestantes que apoiam o ex-presidente Lula soltam fogos na frente do Supre\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573173497-e8597d2b2d56b01124287d82dbe3cf52\",\"datePublished\":\"2019-11-08T00:38:17.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T00:38:17.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Com o voto de Toffoli, manifestantes que apoiam o ex-presidente Lula soltam fogos na frente do Supremo Tribunal Federal.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Com maioria formada contra a possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, ministros discutem a dime\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573173466-3d6d67ac6019ea13b8d86935939b66ae\",\"datePublished\":\"2019-11-08T00:37:46.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T00:37:46.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Com maioria formada contra a possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, ministros discutem a dimens\u00e3o da decis\u00e3o. Por exemplo, se os casos dos r\u00e9us que seriam beneficiados por ela t\u00eam de ser analisados um a um.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cVoto pela proced\u00eancia das ADCs, para assim como o fez o relator, declarar a compatibilidade da vont\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573173147-b0746c8d2b7c0f035e31b89572e10e59\",\"datePublished\":\"2019-11-08T00:32:27.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T00:32:27.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cVoto pela proced\u00eancia das ADCs, para assim como o fez o relator, declarar a compatibilidade da vontade expressa pelo parlamento brasileiro\u201d, afirma o ministro. Placar fica 6 a 5 contra a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Dias Toffoli sinaliza qual \u00e9 o seu entendimento: \u201cEstou a votar pela compatibilidade do artigo 283 d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573172989-39b4cac888e16f7f3307f79fdaac6f20\",\"datePublished\":\"2019-11-08T00:29:49.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T00:29:49.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Dias Toffoli sinaliza qual \u00e9 o seu entendimento: \u201cEstou a votar pela compatibilidade do artigo 283 do CPP. Ele n\u00e3o diz \u2018culpabilidade\u2019, ele diz \u2018pris\u00e3o\u2019\u201d. Portanto, deve votar com o relator, que entende que o tr\u00e2nsito em julgado deve prevalecer.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Presidente da Corte, Toffoli diz que o que est\u00e1 expresso no C\u00f3digo de Processo Penal \u201cn\u00e3o se confund\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573172572-c3b1b181448c950f05d22b71f3f8e330\",\"datePublished\":\"2019-11-08T00:22:52.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T00:22:52.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Presidente da Corte, Toffoli diz que o que est\u00e1 expresso no C\u00f3digo de Processo Penal \u201cn\u00e3o se confunde com a cl\u00e1usula p\u00e9trea da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cN\u00e3o \u00e9 a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que resolve esses problemas [de viol\u00eancia]\u201d, afirma Toffoli.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573171990-23ef9bc6a1f750e4d1cdb0ec38f2f40e\",\"datePublished\":\"2019-11-08T00:13:10.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T00:13:10.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cN\u00e3o \u00e9 a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que resolve esses problemas [de viol\u00eancia]\u201d, afirma Toffoli.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Afirma Toffoli: \u201cSe h\u00e1 o combate \u00e0 impunidade \u00e9 em raz\u00e3o desse STF, do parlamento que criou a lei e \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573168880-dd3141ed435f64335bc18afbd5125ae2\",\"datePublished\":\"2019-11-07T23:21:20.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T23:21:20.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Afirma Toffoli: \u201cSe h\u00e1 o combate \u00e0 impunidade \u00e9 em raz\u00e3o desse STF, do parlamento que criou a lei e de quem a sancionou. Essa \u00e9 uma pol\u00edtica de Estado, n\u00e3o de her\u00f3is ou candidatos a her\u00f3is. At\u00e9 porque as pessoas passam, as institui\u00e7\u00f5es ficam\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Toffoli cita o censo carcer\u00e1rio para mostrar que, entre mais de 800.000 detentos, a eventual revoga\u00e7\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573168778-eb1a03c31ba1995e37948f4c288b25e0\",\"datePublished\":\"2019-11-07T23:19:38.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T23:19:38.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Toffoli cita o censo carcer\u00e1rio para mostrar que, entre mais de 800.000 detentos, a eventual revoga\u00e7\u00e3o da possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia poder\u00e1 atingir 4.895 pessoas.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Dias Toffoli vota fazendo uma an\u00e1lise sobre as leis e projetos que precederam a elabora\u00e7\u00e3o do artigo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573167493-18e2646890e527cdd404110b20d7e706\",\"datePublished\":\"2019-11-07T22:58:13.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T22:58:13.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Dias Toffoli vota fazendo uma an\u00e1lise sobre as leis e projetos que precederam a elabora\u00e7\u00e3o do artigo 283 do CPP, cuja a constitucionalidade est\u00e1 sendo julgada.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A sess\u00e3o foi reiniciada. O ministo Ricardo Lewandovski pede desculpas pelas reclama\u00e7\u00f5es que fez ante\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573167070-19b8b99c13c2fea6a73432dff0d6be81\",\"datePublished\":\"2019-11-07T22:51:10.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T22:51:10.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A sess\u00e3o foi reiniciada. O ministo Ricardo Lewandovski pede desculpas pelas reclama\u00e7\u00f5es que fez antes da pausa e diz que n\u00e3o teve inten\u00e7\u00e3o de criticar Dias Toffoli.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Para acabar com a celeuma, Dias Toffoli decidiu decretar ponto facultativo no STF e suspendeu os pra\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573165165-2da1931592a307b0507fcdfd6dd6d3a3\",\"datePublished\":\"2019-11-07T22:19:25.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T22:19:25.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Para acabar com a celeuma, Dias Toffoli decidiu decretar ponto facultativo no STF e suspendeu os prazos processuais nos dias 13 e 14 de novembro. Logo depois, deu um intervalo de dez minutos.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Ricardo Lewandowski queixou-se e disse que o Poder Executivo estaria impondo condi\u00e7\u00f5es de \u201cfuncionam\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573165034-8488e0962b8f3f24f6dc9b57bbe0fd56\",\"datePublished\":\"2019-11-07T22:17:14.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T22:17:14.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Ricardo Lewandowski queixou-se e disse que o Poder Executivo estaria impondo condi\u00e7\u00f5es de \u201cfuncionamento do Judici\u00e1rio\u201d. \u201cQuero manifestar minha estranheza e a minha perplexidade\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Ministros pararam de julgar as tr\u00eas ADCs para discutir decis\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica de fechar\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573165026-1e0ffc467c827f2dd03f4d1545e0b59b\",\"datePublished\":\"2019-11-07T22:17:06.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T22:17:06.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Ministros pararam de julgar as tr\u00eas ADCs para discutir decis\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica de fechar toda a Esplanada dos Minist\u00e9rios para a realiza\u00e7\u00e3o da c\u00fapula do BRICS em 13 e 14 de novembro. A queixa \u00e9 que haver\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de acesso ao tribunal e a outros pr\u00e9dios p\u00fablicos.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello acompanha o relator. Placar est\u00e1 5 x 5.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573164679-154bdeb852ef786a50705e4dbcb25276\",\"datePublished\":\"2019-11-07T22:11:19.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T22:11:19.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Celso de Mello acompanha o relator. Placar est\u00e1 5 x 5.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Diz Celso de Mello: \u201cSomente sociedades autocr\u00e1ticas, que n\u00e3o reconhecem os direitos b\u00e1sicos de seus\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573164135-65e6e4404b6062d9b2519abfccc6b40b\",\"datePublished\":\"2019-11-07T22:02:15.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T22:02:15.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Diz Celso de Mello: \u201cSomente sociedades autocr\u00e1ticas, que n\u00e3o reconhecem os direitos b\u00e1sicos de seus cidad\u00e3os, repudiam e desprezam o direito fundamental de qualquer indiv\u00edduo de sempre ser considerado inocente at\u00e9 que ocorra o definitivo tr\u00e2nsito em julgado\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello afirmou que n\u00e3o leria todo o seu extenso voto. Est\u00e1 h\u00e1 mais de uma hora falando. E ci\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573162991-ab024e2671f32709932cf40124bcd32e\",\"datePublished\":\"2019-11-07T21:43:11.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T21:43:11.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Celso de Mello afirmou que n\u00e3o leria todo o seu extenso voto. Est\u00e1 h\u00e1 mais de uma hora falando. E citou dezenas de \\\"saudosos\\\" ex-ministros do STF, juristas e alguns de seus antigos colegas de Minist\u00e9rio P\u00fablico.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello diz que h\u00e1 30 anos julga assuntos relacionados ao tr\u00e2nsito em julgado da mesma forma,\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573159452-29d8d78d06d660a4cf3dd7634d48487f\",\"datePublished\":\"2019-11-07T20:44:12.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T20:44:12.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Celso de Mello diz que h\u00e1 30 anos julga assuntos relacionados ao tr\u00e2nsito em julgado da mesma forma, preservando o direito do r\u00e9u. \u201cTem sido constante e inalterada a minha posi\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal em torno do alcance e ao conte\u00fado da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia\u201d. O decano afirma que localizou ac\u00f3rd\u00e3os de sua autoria nos anos de 1989, 1996, 2000 e 2004. \u201cTodos proferidos em per\u00edodos nos quais nem mesmo existiam as opera\u00e7\u00f5es referentes ao mensal\u00e3o e \u00e0 Lava Jato\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Como esperado, o julgamento no STF caminha para um empate em 5 a 5. Confirmando esse placar, o presi\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573158712-4b907e15bbc3b5476d4a1d03620c7a94\",\"datePublished\":\"2019-11-07T20:31:52.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T20:31:52.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Como esperado, o julgamento no STF caminha para um empate em 5 a 5. Confirmando esse placar, o presidente da Corte, Dias Toffoli, dar\u00e1 o voto de minerva. O decano Celso de Mello segue lendo seu voto.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cEssa Corte Suprema n\u00e3o julga em fun\u00e7\u00e3o da qualidade das pessoas ou de sua condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edt\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573158545-2c6f89a6596ebb83e09570a70cf8a71e\",\"datePublished\":\"2019-11-07T20:29:05.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T20:29:05.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cEssa Corte Suprema n\u00e3o julga em fun\u00e7\u00e3o da qualidade das pessoas ou de sua condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social ou estamental ou funcional\u201d, afirma o decano Celso de Mello. E completa:\u201cEsse julgamento refere-se ao exame de direito fundamental que traduz relevant\u00edssima conquista hist\u00f3rica da cidadania em face do Estado. Sempre combatido, esse direito fundamental, por regimes desp\u00f3ticos.\u201d</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Diz Celso de Mello: \u201cEssa corte suprema n\u00e3o julga em fun\u00e7\u00e3o da qualidade das pessoas ou de sua condi\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573158479-446a98d390756fa71727ecf7cce11129\",\"datePublished\":\"2019-11-07T20:27:59.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T20:27:59.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Diz Celso de Mello: \u201cEssa corte suprema n\u00e3o julga em fun\u00e7\u00e3o da qualidade das pessoas ou de sua condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social ou estamental ou funcional\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Diz Celso de Mello: \u201cNenhum juiz desse tribunal discorda da necessidade imperiosa de combater e repe\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573157179-03cfb8808fec347e7a93bc09c06bbd28\",\"datePublished\":\"2019-11-07T20:06:19.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T20:06:19.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Diz Celso de Mello: \u201cNenhum juiz desse tribunal discorda da necessidade imperiosa de combater e repelir com vigor todas as modalidades de crimes praticadas por agentes p\u00fablicos ou por delinquentes empresariais\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O decano j\u00e1 d\u00e1 o tom de seu voto. E diz que o atual julgamento \u201cenvolve o direito fundamental de pre\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573156773-105ac6e5cb352b7a71a47afae3e2429b\",\"datePublished\":\"2019-11-07T19:59:33.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T19:59:33.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O decano j\u00e1 d\u00e1 o tom de seu voto. E diz que o atual julgamento \u201cenvolve o direito fundamental de presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"STF retorna do intervalo. O ministro Celso de Mello l\u00ea o seu voto.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573156629-fffcee493ff68a03ec64f13152b6a71b\",\"datePublished\":\"2019-11-07T19:57:09.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T19:57:09.000Z\",\"articleBody\":\"<p>STF retorna do intervalo. O ministro Celso de Mello l\u00ea o seu voto.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Toffoli d\u00e1 intervalo de 30 minutos. O pr\u00f3ximo a votar \u00e9 o decano Celso de Mello.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573153907-7427bfe2b387717043ee15e93994ac41\",\"datePublished\":\"2019-11-07T19:11:47.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T19:11:47.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Toffoli d\u00e1 intervalo de 30 minutos. O pr\u00f3ximo a votar \u00e9 o decano Celso de Mello.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Gilmar Mendes acompanha o relator e entende que o tr\u00e2nsito em julgado deve ser preservado. Placar fi\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573153762-0ecaf798a1403389c07c5b061d4fdee8\",\"datePublished\":\"2019-11-07T19:09:22.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T19:09:22.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Gilmar Mendes acompanha o relator e entende que o tr\u00e2nsito em julgado deve ser preservado. Placar fica em 5 a 4 a favor da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Faltam dois ministros votarem: Celso de Mello e Dias Toffoli.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Gilmar n\u00e3o concordou na totalidade com a fala de Toffoli. \u201c[A Lava Jato] s\u00f3 o fez a partir da possib\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573153685-2ece038394667ddf661ffb658a209859\",\"datePublished\":\"2019-11-07T19:08:05.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T19:08:05.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Gilmar n\u00e3o concordou na totalidade com a fala de Toffoli. \u201c[A Lava Jato] s\u00f3 o fez a partir da possibilidade de o tribunal decidisse a quest\u00e3o da segunda inst\u00e2ncia. Foi um tipo de benevol\u00eancia compuls\u00f3ria, compulsiva.\u201d</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Dias Toffoli quer lavar as m\u00e3os em eventual liberta\u00e7\u00e3o de Lula. Diz que a for\u00e7a-tarefa da Lava Jato \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573153507-605025973996ed2f1c907072aa0447f4\",\"datePublished\":\"2019-11-07T19:05:07.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T19:05:07.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Dias Toffoli quer lavar as m\u00e3os em eventual liberta\u00e7\u00e3o de Lula. Diz que a for\u00e7a-tarefa da Lava Jato pediu progress\u00e3o de regime da pena do ex-presidente \u201cN\u00e3o \u00e9 esse Supremo Tribunal Federal que estar\u00e1 decidindo eventual... A pr\u00f3pria for\u00e7a-tarefa de Curitiba j\u00e1 requereu \u00e0 ju\u00edza local a progress\u00e3o\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cO caso Lula, de fato, mostrou como o sistema funciona mal. E eu n\u00e3o estou falando do Intercept, ain\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573153153-c84b84316e34481731cc1b7dfd187037\",\"datePublished\":\"2019-11-07T18:59:13.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T18:59:13.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cO caso Lula, de fato, mostrou como o sistema funciona mal. E eu n\u00e3o estou falando do Intercept, ainda n\u00e3o estou!\u201d, afirmou o ministro Gilmar Mendes.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Gilmar se queixa de que tem sido chamado nas redes sociais de \u201ccorifeu do petismo\u201d. Uma esp\u00e9cie de r\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573153133-f1d368be785b396b37d2be3e29731e74\",\"datePublished\":\"2019-11-07T18:58:53.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T18:58:53.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Gilmar se queixa de que tem sido chamado nas redes sociais de \u201ccorifeu do petismo\u201d. Uma esp\u00e9cie de regente, l\u00edder dos petistas. \u201cPosso ser corifeu de tudo, menos do petismo\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Afirma Gilmar Mendes: \u201cO caso Lula, de alguma forma, contaminou todo esse debate, tendo em vista tod\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573152939-52093958fc5eaed05943060ca2a7d10c\",\"datePublished\":\"2019-11-07T18:55:39.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T18:55:39.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Afirma Gilmar Mendes: \u201cO caso Lula, de alguma forma, contaminou todo esse debate, tendo em vista toda essa polariza\u00e7\u00e3o. O que acabou n\u00e3o sendo bom para um debate\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Gilmar rememora seu voto no HC de Lula, no qual, juntamente com Dias Toffoli tentou emplacar a tese \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573152410-193be3141a379a9f9c7c9f3b061fc434\",\"datePublished\":\"2019-11-07T18:46:50.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T18:46:50.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Gilmar rememora seu voto no HC de Lula, no qual, juntamente com Dias Toffoli tentou emplacar a tese de que a pris\u00e3o deveria ocorrer ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o no STJ, uma esp\u00e9cie de terceira inst\u00e2ncia. Seu argumento: \u201cConfere maior seguran\u00e7a \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da pena\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Gilmar Mendes retoma um antigo h\u00e1bito seu, criticar a Lava Jato. \u201cAs pris\u00f5es provis\u00f3rias em Curitiba\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573152055-6b3beba2e9c67a4aa87d677662ebde4d\",\"datePublished\":\"2019-11-07T18:40:55.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T18:40:55.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Gilmar Mendes retoma um antigo h\u00e1bito seu, criticar a Lava Jato. \u201cAs pris\u00f5es provis\u00f3rias em Curitiba se transformaram em senten\u00e7as definitivas, depois confirmadas em pris\u00f5es em segundo grau. Portanto, a regra era pris\u00e3o provis\u00f3ria permanente\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Gilmar Mendes inicia seu voto elogiando sua colega Rosa Weber. A ministra era apontada co\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573150553-8a6b8f6776e135801562596220c0a881\",\"datePublished\":\"2019-11-07T18:15:53.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T18:15:53.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O ministro Gilmar Mendes inicia seu voto elogiando sua colega Rosa Weber. A ministra era apontada como o voto-chave para o atual processo. A tend\u00eancia \u00e9 que Mendes vote contra a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e1rmen L\u00facia se une \u00e0 diverg\u00eancia. Vota contra o relator. E amplia placar a favor da pris\u00e3o em segun\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573150393-0b67d94c1abb3423734998e9f6e17946\",\"datePublished\":\"2019-11-07T18:13:13.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T18:13:13.000Z\",\"articleBody\":\"<p>C\u00e1rmen L\u00facia se une \u00e0 diverg\u00eancia. Vota contra o relator. E amplia placar a favor da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. 5 a 3, at\u00e9 o momento.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cN\u00e3o se est\u00e1 aqui a buscar, conforme o resultado, a falibilidade dos processos, mas a busca da melho\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573150343-24e27cc0049152468362afc161eac754\",\"datePublished\":\"2019-11-07T18:12:23.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T18:12:23.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cN\u00e3o se est\u00e1 aqui a buscar, conforme o resultado, a falibilidade dos processos, mas a busca da melhor interpreta\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais previstos no Brasil\u201d, diz C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Segue a ministra C\u00e1rmen L\u00facia: \u00abA norma Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573149451-6f27e2ddb43532369dbdd6a36ad73954\",\"datePublished\":\"2019-11-07T17:57:31.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T17:57:31.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Segue a ministra C\u00e1rmen L\u00facia: \\\"A norma 'Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria'\u00a0n\u00e3o pode ser equiparada a uma veda\u00e7\u00e3o de priva\u00e7\u00e3o de liberdade\u00a0antes do julgamento dos recursos extraordin\u00e1rio e especial\\\".</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A ministra diz que n\u00e3o ler\u00e1 todo o seu voto porque teve \u00abum acidente de computador\u00bb.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573149370-51eb71edecaba77d584d4e98545db667\",\"datePublished\":\"2019-11-07T17:56:10.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T17:56:10.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A ministra diz que n\u00e3o ler\u00e1 todo o seu voto porque teve \\\"um acidente de computador\\\".</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e1rmen L\u00facia segue na linha de que \u00e9 necess\u00e1rio se respeitar a pluralidade na sociedade. \u00abEm tempo d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573149353-56bc412c283db7ee72e571102bf2eab8\",\"datePublished\":\"2019-11-07T17:55:53.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T17:55:53.000Z\",\"articleBody\":\"<p>C\u00e1rmen L\u00facia segue na linha de que \u00e9 necess\u00e1rio se respeitar a pluralidade na sociedade. \\\"Em tempo de tanta intoler\u00e2ncia com tudo e com todos que n\u00e3o sejam espelhos, causa esp\u00e9cie ainda que, em nome de defesa de ideias, teses e pr\u00e1ticas, se adotem discursos e palavras contr\u00e1rias ao que \u00e9 da ess\u00eancia do Direito e da democracia: o respeito \u00e0s posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias, o comedimento ao se ouvir a exposi\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de teses diversas daquela que se adota ou que sequer seja adotada\\\".</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Diz C\u00e1rmen L\u00facia: \u00abO contradit\u00f3rio \u00e9 da democracia, quem gosta de unanimidade \u00e9 ditadura\u00bb.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573149136-e6bb51c9915515b80c3240e5618d13d4\",\"datePublished\":\"2019-11-07T17:52:16.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T17:52:16.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Diz C\u00e1rmen L\u00facia: \\\"O contradit\u00f3rio \u00e9 da democracia, quem gosta de unanimidade \u00e9 ditadura\\\".</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A primeira a votar nesta quinta-feira \u00e9 a ministra C\u00e1rmen L\u00facia.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573147671-d7e5de04879356f7e073779c006e7f5b\",\"datePublished\":\"2019-11-07T17:27:51.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T17:27:51.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A primeira a votar nesta quinta-feira \u00e9 a ministra C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Iniciada a sess\u00e3o do STF.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573147442-b70522d3ff5a0fa09aba53ae55efd41e\",\"datePublished\":\"2019-11-07T17:24:02.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T17:24:02.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Iniciada a sess\u00e3o do STF.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O Supremo Tribunal Federal retoma na tarde de hoje o julgamento das tr\u00eas a\u00e7\u00f5es que tratam do cumprim\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_;skp_idmsg=1573146288-918d7d8e59478f12bee3afa495a0cc28\",\"datePublished\":\"2019-11-07T17:04:48.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-07T17:04:48.000Z\",\"articleBody\":\"<p>O Supremo Tribunal Federal retoma na tarde de hoje o julgamento das tr\u00eas a\u00e7\u00f5es que tratam do cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ser\u00e1 a quarta sess\u00e3o para o julgamento do tema. Por enquanto, o placar est\u00e1 4 a 3 a favor da puni\u00e7\u00e3o ap\u00f3s julgamento por um \u00f3rg\u00e3o colegiado. Faltam quatro ministros votarem. A expectativa \u00e9 que o julgamento se encerre nesta quinta-feira ou na pr\u00f3xima semana.</p>\",\"alternateName\":\"afonsobenites\",\"author\":\"Afonso Benites\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}}]}</script><a name=\"a_widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_\" id=\"a_widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_\"></a><iframe height=\"\" id=\"widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_\" class=\"width_full border_none margin_bottom_lg block\" scrolling=\"no\" src=\"//elpais.com/Widgets/widget_eskup.html?gla=pt-br&amp;gta=*ep_stf_segunda_instancia_&amp;ghv=1&amp;p=0&amp;emi=0&amp;gml=0&amp;mco=0&amp;muf=1&amp;mte=0&amp;gcb=evento_eskup&amp;idw=widget_eskup_ep_stf_segunda_instancia_&amp;gjs=1&amp;gurl=\"></iframe></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=No%20STF%2C%20Rosa%20Weber%20vota%20contra%20pris%C3%A3o%20em%202%C2%AA%20inst%C3%A2ncia%20e%20anima%20partid%C3%A1rios%20de%20Lula\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" data-param-text=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=No%20STF%2C%20Rosa%20Weber%20vota%20contra%20pris%C3%A3o%20em%202%C2%AA%20inst%C3%A2ncia%20e%20anima%20partid%C3%A1rios%20de%20Lula&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" data-param-text=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=No%20STF%2C%20Rosa%20Weber%20vota%20contra%20pris%C3%A3o%20em%202%C2%AA%20inst%C3%A2ncia%20e%20anima%20partid%C3%A1rios%20de%20Lula&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" data-param-text=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=No%20STF%2C%20Rosa%20Weber%20vota%20contra%20pris%C3%A3o%20em%202%C2%AA%20inst%C3%A2ncia%20e%20anima%20partid%C3%A1rios%20de%20Lula&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FLZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\" data-param-description=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" data-param-text=\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=No%20STF%2C%20Rosa%20Weber%20vota%20contra%20pris%C3%A3o%20em%202%C2%AA%20inst%C3%A2ncia%20e%20anima%20partid%C3%A1rios%20de%20Lula&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F10%2F24%2Fpolitica%2F1571935645_993613.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Supremo Tribunal Federal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/23/politica/1571829591_815096.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">STF reage a \u201cdelinquentes digitais\u201d e caminhoneiros que pressionam por regra mais dura para pris\u00f5es</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">As cr\u00edticas \u00e0 pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia no STF: \u201cCumprir a Constitui\u00e7\u00e3o virou ato revolucion\u00e1rio\u201d</a></div></div></div></div></section></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161968287;Fusion.globalContent={\"_id\":\"ZD7K2LYO7SVSMI4ZH54T6AD2ZI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"YD3DPDWATNH25AWJFCPVMNMRBA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O voto considerado chave no principal julgamento do ano no <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal</a>, o da ministra Rosa Weber nesta quinta-feira, sinaliza que provavelmente a Corte reverter\u00e1 seu entendimento e decidir\u00e1 que o cumprimento da pena por um r\u00e9u s\u00f3 deve se dar ap\u00f3s o fim de todos os recursos serem julgados. Atualmente, o STF autoriza a possibilidade do cumprimento da pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segundo grau, que s\u00e3o os tribunais de Justi\u00e7as estaduais e os regionais federais. Foi a aplica\u00e7\u00e3o da regra que levou <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\">o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> \u00e0 cadeia em abril de 2018, cumprindo condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato e, por isso, o posicionamento da ministra animou as redes partid\u00e1rias do petista.\"},{\"_id\":\"PEE2SUEMQNAFZMKASFDO3GJNFY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O voto de Rosa Weber foi o cl\u00edmax da quarta sess\u00e3o sobre o tema no Supremo, que acabou novamente interrompida com a promessa de ser retomada at\u00e9 de 7 de novembro. O julgamento que analisa tr\u00eas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade acabou, nesta quinta, com o placar parcial de 4 a 3 a favor do cumprimento da pena ap\u00f3s uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria em segunda inst\u00e2ncia. Por\u00e9m, dos quatro magistrados que ainda faltam votar, tr\u00eas j\u00e1 demonstraram concordar com o tr\u00e2nsito em julgado (ou seja, quando acabam todas as possibilidades de recursos): Gilmar Mendes, Celso de Mello e Antonio Dias Toffoli. Apenas uma, C\u00e1rmen L\u00facia, julgou casos anteriores no sentido contr\u00e1rio. Ou seja, na informal bolsa de apostas do STF, a previs\u00e3o \u00e9 haja uma \u201cvirada\u201d no julgamento <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/16/politica/1571260989_750853.html\\\">e acabe em 6 a 5, o que, em tese, beneficiaria Lula e quase 5.000 outros presos</a>.\"},{\"_id\":\"VF5K4UFU2RGZZEDQ3PSDZU3IR4\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A proposta de Toffoli\"},{\"_id\":\"DKSABWWNRZEKDACYH32JTKIZUA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os trabalhos devem ser retomados no dia 6 ou 7 de novembro porque na pr\u00f3xima semana n\u00e3o h\u00e1 sess\u00f5es previstas porque \u00e9 o tempo dedicado a trabalho de gabinete. Apesar de faltar a minoria de votantes, a tend\u00eancia \u00e9 que as sess\u00f5es se alonguem. Isso porque, o presidente do STF, Antonio Dias Toffoli, deve apresentar uma esp\u00e9cie de voto m\u00e9dio para frear a soltura ilimitada de presos, entre eles o ex-presidente Lula. A tese de Toffoli, que j\u00e1 teria o apoio de Gilmar Mendes, \u00e9 a de que o cumprimento da pena poderia ocorrer ap\u00f3s o julgamento de recursos pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, que seria a terceira inst\u00e2ncia. Atingiria diretamente Lula, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/23/politica/1556032095_251503.html\\\">que no processo do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 j\u00e1 foi condenado nesse tribunal</a>. Oficialmente, Toffoli n\u00e3o admite que apresentar\u00e1 essa sugest\u00e3o. Quando questionado por jornalistas sobre como se manifestar\u00e1, disse apenas que o voto do presidente \u00e9 distinto do dos demais membros da Corte e que far\u00e1 um voto de \u201crepresenta\u00e7\u00e3o do tribunal\u201d.\"},{\"_id\":\"FOYC3DONOBD3JLFXQTHHCU3BMI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A sess\u00e3o desta quarta-feira ficou marcada tamb\u00e9m <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html\\\">pela empolga\u00e7\u00e3o dos advogados que atuam na causa</a> em decorr\u00eancia do longo e detalhado voto de Rosa Weber no qual ela defendeu que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e que o artigo 283 do C\u00f3digo de Processo Penal \u00e9 constitucional. Ou seja, que s\u00f3 podem cumprir a pena os que forem condenados ap\u00f3s o julgamento de todos os recursos. \u201cGoste eu pessoalmente ou n\u00e3o, esta \u00e9 a escolha pol\u00edtico-civilizat\u00f3ria manifestada pelo poder constituinte, e n\u00e3o reconhec\u00ea-la importa, com a devida v\u00eania, reescrever a Constitui\u00e7\u00e3o para que ela espelhe o que gostar\u00edamos que dissesse, em vez de observarmos. O STF \u00e9 o guardi\u00e3o do texto constitucional, n\u00e3o o seu autor\u201d, disse a ministra.\"},{\"_id\":\"G3V5YMA3HBC33ONRNHZINRFA7Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Rosa Weber era considerada um voto-chave porque seu posicionamento n\u00e3o estava claro at\u00e9 o momento. Na ocasi\u00e3o em que teve a chance de se manifestar sobre o tema, em 2016, ela n\u00e3o se votou. Depois, em 2018, quando julgou um <em>habeas corpus</em> de Lula, ela disse que estava apenas <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/06/23/politica/1561300934_564924.html\\\">seguindo ao que fora definido em outros casos pelo plen\u00e1rio do Supremo</a>. \u201cEstou sendo coerente\u201d, disse a ministra.\"},{\"_id\":\"53IZTK3DXNCDROPBAS5HFXR5V4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Autor da ADC 44, em nome da Ordem dos Advogados do Brasil, Juliano Breda, elogiou o voto de Weber. \u201cO voto da ministra Rosa indica, sem d\u00favida nenhuma, que o resultado ser\u00e1 aquele pedido nas ADCs\u201d, afirmou Breda. \u201cHoje, se inscreveram as linhas da hist\u00f3ria, mas n\u00e3o se reescreveram a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d, avaliou o advogado criminalista Bruno Salles.\"},{\"_id\":\"3RDLZZAHVFETPE3W27AYTH5R7M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os outros ministros que votaram foram Luiz Fux e Ricardo Lewandowski. Fux entendeu que a mudan\u00e7a de entendimento do Tribunal resultar\u00e1 na soltura de criminosos condenados por delitos graves, como ped\u00f3filos, megatraficantes e l\u00edderes de fac\u00e7\u00f5es criminosas. Disse ainda que h\u00e1 um n\u00famero reduzido de revers\u00f5es de senten\u00e7as nas inst\u00e2ncias superiores. \u201cAp\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia, a chance do r\u00e9u provar a sua inoc\u00eancia \u00e9 quase inexistente\u201d. Ele \u00e9 um dos quatro ministros que votaram a favor do cumprimento de pena ap\u00f3s senten\u00e7a de segundo grau.\"},{\"_id\":\"PUXDV3V57FBSTNLQGNRTVNORQA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 Lewandowski foi sucinto em sua fala. Em cerca de 20 minutos declarou que o constituinte brasileiro de 1988 n\u00e3o admitiu a pris\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado. Reclamou ainda do ambiente pol\u00edtico do julgamento, que demorou mais de 500 dias para ser pautado por Toffoli. \u201cA nossa Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma mera folha de papel, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/opinion/1460743784_396496.html\\\">que pode ser rasgada sempre que contraria as for\u00e7as pol\u00edticas do momento</a>\u201d, disse Lewandowski. Sem julgamentos na pr\u00f3xima semana, o clima de suspense permanecer\u00e1 por mais alguns dias.\"},{\"_id\":\"B4EQ6OXEE5B5TAVE62ILQW65CE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Assim contamos a terceira sess\u00e3o do julgamento:\"},{\"_id\":\"EEMASAC2KJBCHBV27HW576X7GY\",\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"eskupExtension\",\"embed\":{\"id\":\"*ep_stf_segunda_instancia_\",\"url\":\"<script type=\\\"text/javascript\\\" src=\\\"https://elpais.com/Widgets/widget_eskup_js.html?p=0&emi=0&gml=0&mco=0&muf=1&ghv=1&mte=0&gta=*ep_stf_segunda_instancia_&ghw=500&gcb=evento_eskup&gla=None\\\"><\\/script>\",\"config\":{\"threads\":[\"*ep_stf_segunda_instancia_\"],\"style\":\"evento_eskup\",\"scrolling\":false}},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-10-24T17:13:56.702Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KGOBDUMRIRDLFEV464V4XCSYGU\",\"parent_id\":\"OE4X6MT3DFDA5JN6RQ6YT4TJL4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:58:30.803Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"No STF, Rosa Weber vota contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e anima partid\u00e1rios de Lula\",\"meta_title\":\"Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1571937229-eae3854032d04e764468fedd1c26a706\",\"close_date\":\"2019-11-08T16:47:26.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Voto sinaliza que Corte pode, por placar final de 6 a 5, reverter posi\u00e7\u00e3o atual e beneficiar petista em sess\u00e3o a ser retomada em novembro. Expectativa agora \u00e9 a respeito de proposta intermedi\u00e1ria a ser feita por Toffoli\"},\"description\":{\"basic\":\"Voto sinaliza que Corte pode, por placar final de 6 a 5, reverter posi\u00e7\u00e3o atual e beneficiar petista em sess\u00e3o a ser retomada em novembro. Expectativa agora \u00e9 a respeito de proposta intermedi\u00e1ria a ser feita por Toffoli\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Supremo Tribunal Federal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"centros-penitenciarios-a\",\"slug\":\"centros-penitenciarios-a\",\"text\":\"Centros penitenci\u00e1rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22169\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/centros_penitenciarios/a/\",\"normalized_name\":\"centros_penitenciarios_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"rosa-maria-weber-candiota-da-rosa-a\",\"slug\":\"rosa-maria-weber-candiota-da-rosa-a\",\"text\":\"Rosa Weber\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rosa_maria_weber_candiota_da_rosa/a/\",\"normalized_name\":\"rosa_maria_weber_candiota_da_rosa_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"slug\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"text\":\"Dias Toffoli\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168521\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_antonio_dias_toffoli/a/\",\"normalized_name\":\"jose_antonio_dias_toffoli_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"prisiones-a\",\"slug\":\"prisiones-a\",\"text\":\"Pris\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66399\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prisiones/a/\",\"normalized_name\":\"prisiones_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/V7TqfaXfoRl5ERL0l2H603Ky6u4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/V7TqfaXfoRl5ERL0l2H603Ky6u4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V7TqfaXfoRl5ERL0l2H603Ky6u4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9MvjmaP7iodrwl02D3doVzRcrzE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"version\":1,\"size\":50767,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Os ministros do Supremo Edson Fachin e Rosa Weber.\",\"created_date\":\"2019-11-07T14:42:35Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fellipe Sampaio (STF)\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-11-07T14:52:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Dbzi6iUTAxS93GFlZjhbsohWPGg=/768x0/\",\"medium\":\"SDGiq63w4VvjBW1mCFqrjwU1FUc=/1000x0/\",\"large\":\"LRJ21P4fubtnQhIzR8_70VS8kHE=/1500x0/\",\"4:3\":\"KaEEUoUFfuxBaevqXEv95zRU0cY=/600x450/\",\"3:4\":\"gZhIM6b0v2zSEFhRhkKTw_3NRGA=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/V7TqfaXfoRl5ERL0l2H603Ky6u4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/V7TqfaXfoRl5ERL0l2H603Ky6u4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V7TqfaXfoRl5ERL0l2H603Ky6u4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9MvjmaP7iodrwl02D3doVzRcrzE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"version\":1,\"size\":50767,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Os ministros do Supremo Edson Fachin e Rosa Weber.\",\"created_date\":\"2019-11-07T14:42:35Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fellipe Sampaio (STF)\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-11-07T14:52:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LZ3E4ATFKOHJHKIKI5POOLJP4Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Dbzi6iUTAxS93GFlZjhbsohWPGg=/768x0/\",\"medium\":\"SDGiq63w4VvjBW1mCFqrjwU1FUc=/1000x0/\",\"large\":\"LRJ21P4fubtnQhIzR8_70VS8kHE=/1500x0/\",\"4:3\":\"KaEEUoUFfuxBaevqXEv95zRU0cY=/600x450/\",\"3:4\":\"gZhIM6b0v2zSEFhRhkKTw_3NRGA=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"4XCD5XGOT7PHUTMNOKNUSGCKGE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/AqRRa4Od_xgmC5zvrE2TDhc_EJo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4XCD5XGOT7PHUTMNOKNUSGCKGE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4XCD5XGOT7PHUTMNOKNUSGCKGE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/AqRRa4Od_xgmC5zvrE2TDhc_EJo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4XCD5XGOT7PHUTMNOKNUSGCKGE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/AqRRa4Od_xgmC5zvrE2TDhc_EJo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4XCD5XGOT7PHUTMNOKNUSGCKGE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZXBwyBBn2KYCjVWFadq7HGxSqvk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4XCD5XGOT7PHUTMNOKNUSGCKGE.jpg\",\"version\":1,\"size\":16805},\"created_date\":\"2019-10-24T17:13:58Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-24T17:17:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4XCD5XGOT7PHUTMNOKNUSGCKGE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Rosa Weber, considerado posicionamento decisivo, vota contra pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia. Placar at\u00e9 o momento \u00e9 de 4x3 para deten\u00e7\u00e3o antes de se esgotarem os recursos. Promessa \u00e9 que julgamento seja retomado na primeira semana de novembro\",\"resized_urls\":{\"small\":\"x-9a8GzuPHCCkVVBjUbiQ2nKw4c=/768x0/\",\"medium\":\"hch_AL6RYOO_tyDCy-4RBVbXOL4=/1000x0/\",\"large\":\"mEaR6kFehqPyTG81Q1VW04X1S3Q=/1500x0/\",\"4:3\":\"MFtIGzAWc4pOQ9B2Xh_9I1Y-ED4=/600x450/\",\"3:4\":\"QeAWp-0klkWUEpdC1HwagVByLGk=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"PTGOMINRNCRWTZANZZ6JJJILYQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rdmsO-iM4zjh4uewYfRF2kPg9Hs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PTGOMINRNCRWTZANZZ6JJJILYQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PTGOMINRNCRWTZANZZ6JJJILYQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rdmsO-iM4zjh4uewYfRF2kPg9Hs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PTGOMINRNCRWTZANZZ6JJJILYQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rdmsO-iM4zjh4uewYfRF2kPg9Hs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PTGOMINRNCRWTZANZZ6JJJILYQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8GuePKiZ8KgT6dFCFFTNlXx8SXg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PTGOMINRNCRWTZANZZ6JJJILYQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":84938},\"created_date\":\"2019-10-25T00:37:12Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-25T00:37:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PTGOMINRNCRWTZANZZ6JJJILYQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Rosa Weber, considerado posicionamento decisivo, vota contra pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia. Placar at\u00e9 o momento \u00e9 de 4x3 para deten\u00e7\u00e3o antes de se esgotarem os recursos. Promessa \u00e9 que julgamento seja retomado na primeira semana de novembro\",\"resized_urls\":{\"small\":\"sKJMk5of23FuxEPGdsbwJDMRfug=/768x0/\",\"medium\":\"RD622L9eckveq5N_JeXANNF_Y_k=/1000x0/\",\"large\":\"F2Yjn_vU1FC8JNmMPcXjRTRwkyI=/1500x0/\",\"4:3\":\"Hmic-QHEuntcf5hbOxz27tUmOGM=/600x450/\",\"3:4\":\"9Am35RGm5c03PO4EyDSbbJkaF0w=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"HNZJNTH337HK7ITT42TV7Z6AJI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-10-23T12:30:23.908Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HQJQGZ4NFBG4DBEVJAXIFUCVUY\",\"parent_id\":\"NE4SZ72ZZBGELMKNXGWF5GHY7M\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:57:30.044Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/23/politica/1571829591_815096.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"STF reage a \u201cdelinquentes digitais\u201d e caminhoneiros que pressionam por regra mais dura para pris\u00f5es\",\"meta_title\":\"Segunda inst\u00e2ncia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1571833816-439554bbe1dfecaec08451d30777f9d5\",\"close_date\":\"2019-11-07T11:19:51.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Supremo, alvo de cr\u00edticas de caminhoneiros e de grupos nas redes, avan\u00e7a em julgamento que pode afetar Lula. Placar, por ora, \u00e9 de 3 a 1 a favor de pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia. Sess\u00e3o ser\u00e1 retomada nesta quinta\"},\"description\":{\"basic\":\"Supremo, alvo de cr\u00edticas de caminhoneiros e de grupos nas redes, avan\u00e7a em julgamento que pode afetar Lula. Placar, por ora, \u00e9 de 3 a 1 a favor de pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia. Sess\u00e3o ser\u00e1 retomada nesta quinta\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Supremo Tribunal Federal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"prisiones-a\",\"slug\":\"prisiones-a\",\"text\":\"Pris\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66399\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prisiones/a/\",\"normalized_name\":\"prisiones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"juicios-a\",\"slug\":\"juicios-a\",\"text\":\"Julgamentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49377\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/juicios/a/\",\"normalized_name\":\"juicios_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"marco-aurelio-mendes-de-farias-mello-a\",\"slug\":\"marco-aurelio-mendes-de-farias-mello-a\",\"text\":\"Marco Aur\u00e9lio Mello\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168523\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marco_aurelio_mendes_de_farias_mello/a/\",\"normalized_name\":\"marco_aurelio_mendes_de_farias_mello_a\"}},{\"_id\":\"alexandre-de-moraes-a\",\"slug\":\"alexandre-de-moraes-a\",\"text\":\"Alexandre de Moraes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"166323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/alexandre_de_moraes/a/\",\"normalized_name\":\"alexandre_de_moraes_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"slug\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"text\":\"Luiz Edson Fachin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151029\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_edson_fachin_a\"}},{\"_id\":\"abogados-a\",\"slug\":\"abogados-a\",\"text\":\"Advogados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9227\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/abogados/a/\",\"normalized_name\":\"abogados_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WtREPzqhGeFZjTC85rlNkJaHJjA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WtREPzqhGeFZjTC85rlNkJaHJjA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WtREPzqhGeFZjTC85rlNkJaHJjA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YrAK-B9HSFrE9E0QHf86FwCC0EI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"version\":1,\"size\":43968,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ministro Marco Aur\u00e9lio votou contra a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, na sess\u00e3o desta quarta-feira no STF.\",\"created_date\":\"2019-10-24T19:33:49Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rosinei Coutinho\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-10-24T19:33:50Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qJ08o27Y6F7UwsRUyNR_6ArATAA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pWumSXjIg-Gm1EIIDug3MXHEH8Q=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WtREPzqhGeFZjTC85rlNkJaHJjA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WtREPzqhGeFZjTC85rlNkJaHJjA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WtREPzqhGeFZjTC85rlNkJaHJjA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YrAK-B9HSFrE9E0QHf86FwCC0EI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"version\":1,\"size\":43968,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ministro Marco Aur\u00e9lio votou contra a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, na sess\u00e3o desta quarta-feira no STF.\",\"created_date\":\"2019-10-24T19:33:49Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rosinei Coutinho\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-10-24T19:33:50Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NN7TTF4EOQF7EZ7IXCQQYUPRF4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qJ08o27Y6F7UwsRUyNR_6ArATAA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pWumSXjIg-Gm1EIIDug3MXHEH8Q=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"INGVUWDMLPM65K4DI6W2JCTCAQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Wp3-gNS3TWrwMIGyCR4j__cjqZw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/INGVUWDMLPM65K4DI6W2JCTCAQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/INGVUWDMLPM65K4DI6W2JCTCAQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Wp3-gNS3TWrwMIGyCR4j__cjqZw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/INGVUWDMLPM65K4DI6W2JCTCAQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Wp3-gNS3TWrwMIGyCR4j__cjqZw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/INGVUWDMLPM65K4DI6W2JCTCAQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-QYO-Z6HJwgmQu30xUIHeOKW1gM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/INGVUWDMLPM65K4DI6W2JCTCAQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":14553},\"created_date\":\"2019-10-23T19:07:25Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-23T19:07:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/INGVUWDMLPM65K4DI6W2JCTCAQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Supremo, alvo de cr\u00edticas de caminhoneiros e de grupos nas redes, avan\u00e7a em julgamento que pode afetar Lula. Placar, por ora, \u00e9 de 3 a 1 a favor de pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia. Sess\u00e3o ser\u00e1 retomada nesta quinta\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"4pt4i_FwcqOG5JnWAQoyc5ribyQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"BHcRcZAnYmsfY9jznk3Y0w31QWA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"I6V6VQZIPXDVSGLSRXEWGKGQMU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/GK3ZJCLMw1_z5wF96RD3108pnMY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/I6V6VQZIPXDVSGLSRXEWGKGQMU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/I6V6VQZIPXDVSGLSRXEWGKGQMU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/GK3ZJCLMw1_z5wF96RD3108pnMY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/I6V6VQZIPXDVSGLSRXEWGKGQMU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GK3ZJCLMw1_z5wF96RD3108pnMY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/I6V6VQZIPXDVSGLSRXEWGKGQMU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uh_zMjtRJs6910GYYcgSg-q1vk4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/I6V6VQZIPXDVSGLSRXEWGKGQMU.jpg\",\"version\":1,\"size\":130291},\"created_date\":\"2019-10-23T12:30:25Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-23T12:33:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/I6V6VQZIPXDVSGLSRXEWGKGQMU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Supremo, alvo de cr\u00edticas de caminhoneiros e de grupos nas redes, avan\u00e7a em julgamento que pode afetar Lula. Placar, por ora, \u00e9 de 3 a 1 a favor de pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia. Sess\u00e3o ser\u00e1 retomada nesta quinta\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"4EO_nfmOMb4lBKIJYFCBElSe9sw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"RiQYf8gVOZ6TcdYnInqeimgFA6U=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-10-24T01:03:34Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-23T12:32:27Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/23/politica/1571829591_815096.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7345,\"word_count\":1194,\"paragraph_count\":14,\"keywords\":[\"stf\",\"reagir\",\"delinquente\",\"digital\",\"caminhoneiros\",\"pressionar\",\"regra\",\"dura\",\"duro\",\"pris\u00e3o\",\"supremo\",\"alvo\",\"cr\u00edtica\",\"grupo\",\"rede\",\"avan\u00e7ar\",\"julgamento\",\"poder\",\"afetar\",\"lula\",\"placar\",\"ser\",\"3\",\"1\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"sess\u00e3o\",\"retomar\",\"quinta\"],\"pretitle_seo\":\"Segunda inst\u00e2ncia\",\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/23/politica/1571829591_815096.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-23T11:19:51.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-24T19:36:35.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-24T01:03:34Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/23/politica/1571829591_815096.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"F66YRGCLNLYB4TMOGF34MF4MIQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-10-17T16:20:12.660Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZG2ILSEMHVCDZNVIWX4ZZYM3IM\",\"parent_id\":\"IE3FNQLRNFH6BNEXM4CPKMP4AM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:57:37.295Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"As cr\u00edticas \u00e0 pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia no STF: \u201cCumprir a Constitui\u00e7\u00e3o virou ato revolucion\u00e1rio\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1571329178-d0030d540b112f91f90cd53b28f16846\",\"close_date\":\"2019-11-01T15:09:08.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Tribunal iniciou pelos garantistas o julgamento que pode rever quase 5.000 pris\u00f5es, incluindo a do ex-presidente Lula\"},\"description\":{\"basic\":\"Tribunal iniciou pelos garantistas o julgamento que pode rever quase 5.000 pris\u00f5es, incluindo a do ex-presidente Lula\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Q8hJDv2ZCQdcrNyqhaXtlf84Vzk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"version\":1,\"size\":94131,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o plen\u00e1ria do STF, nesta quarta-feira em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-10-17T16:19:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Jr.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":579,\"last_updated_date\":\"2019-10-17T16:19:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"omG_a4k-cNmfwYWkRYrIFacDgH4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"nDGfh8lvOndsjPBbXPFESUitEps=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4_V36wa69AId12-xPnpQ9qQh5do=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Q8hJDv2ZCQdcrNyqhaXtlf84Vzk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"version\":1,\"size\":94131,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o plen\u00e1ria do STF, nesta quarta-feira em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-10-17T16:19:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Jr.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":579,\"last_updated_date\":\"2019-10-17T16:19:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JEUWCFUCH7LCIFGTQSRGR5YTJY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"omG_a4k-cNmfwYWkRYrIFacDgH4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"nDGfh8lvOndsjPBbXPFESUitEps=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LK8MYJY8JGGwvTke5YKk6Di5KEc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LK8MYJY8JGGwvTke5YKk6Di5KEc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LK8MYJY8JGGwvTke5YKk6Di5KEc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/szhTaEn9yKgcAAr3AJQ3fJ_qADA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"version\":1,\"size\":26762},\"created_date\":\"2019-10-17T16:19:53Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-17T16:19:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/65L3LCZLJPXH5IQL5GRIPZLIZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Tribunal iniciou pelos garantistas o julgamento que pode rever quase 5.000 pris\u00f5es, incluindo a do ex-presidente Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"bkeN8OA-cUKNZoWozrt8zL38VcU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"IXLwiPLEsjUJ-ZxVyTOAIoukja0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/23A3ZUdrf0PBXn65TWMmG1RK-Yg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/23A3ZUdrf0PBXn65TWMmG1RK-Yg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/23A3ZUdrf0PBXn65TWMmG1RK-Yg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Wnn1VBRbmWqF5c3bvlkF6gQIKAo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"version\":1,\"size\":154021},\"created_date\":\"2019-10-17T16:19:53Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-17T16:19:54Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMYM6EYXC6Q5XIUGQ43OAOOSDE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Tribunal iniciou pelos garantistas o julgamento que pode rever quase 5.000 pris\u00f5es, incluindo a do ex-presidente Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xWnZHyZ9sqe9cKgLs9BshXwABwM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"iFpnwZoLxtvzX4S9HnQOFyjGceI=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-10-17T23:58:18Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"R. Borges\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"f7Cs0h8l3GN3jzutHRPTyP39jLI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_Hjhlfkza6xr9W7rGoEARjJTRTU=/62x45/\"}},\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"byline\":\"Rodolfo Borges\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"145237\",\"epauth\":\"rodolfoborges\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:14.001Z\"}},\"byline\":\"R. Borges\"}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-17T16:27:51Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7688,\"word_count\":1256,\"paragraph_count\":15,\"keywords\":[\"cr\u00edtica\",\"pris\u00e3o\",\"2\u00aa\",\"inst\u00e2ncia\",\"stf cumprir a constitui\u00e7\u00e3o\",\"virar\",\"atar\",\"revolucion\u00e1rio\",\"tribunal\",\"iniciar\",\"garantistas\",\"julgamento\",\"poder\",\"rever\",\"5.000\",\"incluir\",\"ex-presidente\",\"lula\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-17T15:09:08.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-18T00:07:33.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-17T23:58:18Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/17/politica/1571324948_116990.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-10-25T00:42:14Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-24T17:14:47Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5132,\"word_count\":854,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"stf\",\"rosa weber\",\"votar\",\"pris\u00e3o\",\"2\u00aa\",\"inst\u00e2ncia\",\"animar\",\"partid\u00e1rio\",\"lula\",\"voto\",\"sinalizar\",\"corte\",\"poder\",\"placar\",\"final\",\"6\",\"5\",\"reverter\",\"posi\u00e7\u00e3o\",\"atual\",\"beneficiar\",\"petista\",\"sess\u00e3o\",\"ser\",\"retomar\",\"novembro\",\"expectativa\",\"respeito\",\"proposta\",\"intermedi\u00e1ria\",\"intermedi\u00e1rio\",\"fazer\",\"toffoli\"],\"pretitle_seo\":\"Lula\",\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-24T16:47:26.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-07T14:42:26.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-25T00:42:14Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/24/politica/1571935645_993613.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"eskup-liveblog\":{\"{\\\"id\\\":\\\"ep_stf_segunda_instancia_\\\"}\":{\"data\":{\"messages\":[{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Relator da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no STF, Edson Fachin, que foi derrotado no julgamento de hoje disse que o pa\u00eds deixou de ter um mecanismo relevante no combate aos crimes de colarinho branco. No entanto, afirma que os esfor\u00e7os no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o foram em v\u00e3o. \u201cN\u00e3o creio que seja suficiente apenas culpar apenas o sistema de processo penal pelas circunst\u00e2ncias que foram suscitadas nesse julgamento. Entendo que cada parte dessa engrenagem deve fazer o que lhe compete\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573176500-2b2753891f8fbcbd73b1b444cf5c3b77\",\"timestamp\":1573176500,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Ex-ministro da Justi\u00e7a de Dilma e que atuou como advogado do PCdoB no STF, Jos\u00e9 Eduardo Cardozo diz que a decis\u00e3o pode resultar na liberta\u00e7\u00e3o de Lula. \u201cN\u00e3o vejo nenhuma raz\u00e3o para o ex-presidente Lula continuar preso, assim como n\u00e3o vejo o de outras pessoas que n\u00e3o trazem risco \u00e0 coletividade que poderiam aguardar o julgamento solto\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573176103-ce7418bcf7cf931a1709bdc5636bb0c1\",\"timestamp\":1573176103,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Em uma entrevista coletiva que durou um minuto, o presidente do STF, Dias Toffoli diz que cada caso ser\u00e1 analisado individualmente. Afirmou tamb\u00e9m que o Congresso tem total liberdade para alterar a legisla\u00e7\u00e3o.</p>\",\"messageId\":\"1573175790-5f9b2b25c3b330993a27b259b6a152c3\",\"timestamp\":1573175790,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marreirof\",\"content\":\"<h2>Twitter de Lula lan\u00e7a #LulaLivreAmanh\u00e3</h2><p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/lulaoficial/status/1192604977711263746?s=12\\\">https://twitter.com/lulaoficial/status/1192604977711263746?s=12</a></p><h2>\u00a0</h2><p>\u00a0</p>\",\"messageId\":\"1573175786-ceacb78c36b66a7384ec825b6a1e2ce3\",\"timestamp\":1573175786,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Fachin: \u201cN\u00e3o h\u00e1 em face dessa decis\u00e3o, nenhuma libera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de quem quer que esteja preso, por condenado em confirma\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. A consequ\u00eancia que se tem \u00e9 que retira-se o fundamento que era priorit\u00e1rio e os ju\u00edzes decretar\u00e3o ou n\u00e3o as pris\u00f5es cautelares\\\".</p>\",\"messageId\":\"1573175485-5cd45e35ba997a84d9e24f5cafe3dfd0\",\"timestamp\":1573175485,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marreirof\",\"content\":\"<b>For\u00e7a-tarefa da Lava Jato em Curitiba: \\\"Decis\u00e3o est\u00e1 em disson\u00e2ncia com o sentimento de rep\u00fadio \u00e0 impunidade\\\"</b> Leia a \u00edntegra da nota dos procuradores do caso pelo qual Lula est\u00e1 preso.<i> \\\"A decis\u00e3o do Supremo deve ser respeitada, mas como todo ato judicial pode ser objeto de debate e discuss\u00e3o. Para al\u00e9m dos s\u00f3lidos argumentos expostos pelos cinco ministros vencidos na tese, a decis\u00e3o de revers\u00e3o da possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia est\u00e1 em disson\u00e2ncia com o sentimento de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e com o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, prioridades do pa\u00eds. A exist\u00eancia de quatro inst\u00e2ncias de julgamento, peculiar ao Brasil, associada ao n\u00famero excessivo de recursos que chegam a superar uma centena em alguns casos criminais, resulta em demora e prescri\u00e7\u00e3o, acarretando impunidade. Reconhecendo que a decis\u00e3o impactar\u00e1 os resultados de seu trabalho, a for\u00e7a-tarefa expressa seu compromisso de seguir buscando justi\u00e7a nos casos em que atua.\\\"</i>\",\"messageId\":\"1573175084-79661062462e1424b29429c463edcf31\",\"timestamp\":1573175084,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marreirof\",\"content\":\"<b>Defesa de Lula diz que pedir\u00e1 sua imediata soltura </b> Leia a \u00edntegra <i> O julgamento das ADCs conclu\u00eddo hoje (07/11/19) pelo STF refor\u00e7a que o ex-presidente Lula est\u00e1 preso h\u00e1 579 dias injustamente e de forma incompat\u00edvel com a lei (CPP, art. 283) e com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica (CF/88, art. 5\u00ba, LVII), como sempre dissemos. Ap\u00f3s conversa com Lula nesta sexta-feira levaremos ao ju\u00edzo da execu\u00e7\u00e3o um pedido para que haja sua imediata soltura com base no resultado desse julgamento do STF, al\u00e9m de reiterarmos o pedido para que a Suprema Corte julgue os habeas corpus que objetivam a declara\u00e7\u00e3o da nulidade de todo o processo que o levou \u00e0 pris\u00e3o em virtude da suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro e dos procuradores da Lava Jato, dentre in\u00fameras outras ilegalidades. Lula n\u00e3o praticou qualquer ato il\u00edcito e \u00e9 v\u00edtima de \u201clawfare\u201d, que, no caso do ex-presidente, consiste no uso estrat\u00e9gico do Direito para fins de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Cristiano Zanin Martins/Valeska T. Martins </i>\",\"messageId\":\"1573174930-e5159ed0a6a381310d6888fa2755023f\",\"timestamp\":1573174930,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Sess\u00e3o foi encerrada.</p>\",\"messageId\":\"1573173573-2bb18904f2ba0dd85b5a0380c7cb1210\",\"timestamp\":1573173573,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Com o voto de Toffoli, manifestantes que apoiam o ex-presidente Lula soltam fogos na frente do Supremo Tribunal Federal.</p>\",\"messageId\":\"1573173497-e8597d2b2d56b01124287d82dbe3cf52\",\"timestamp\":1573173497,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Com maioria formada contra a possibilidade de pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, ministros discutem a dimens\u00e3o da decis\u00e3o. Por exemplo, se os casos dos r\u00e9us que seriam beneficiados por ela t\u00eam de ser analisados um a um.</p>\",\"messageId\":\"1573173466-3d6d67ac6019ea13b8d86935939b66ae\",\"timestamp\":1573173466,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>\u201cVoto pela proced\u00eancia das ADCs, para assim como o fez o relator, declarar a compatibilidade da vontade expressa pelo parlamento brasileiro\u201d, afirma o ministro. Placar fica 6 a 5 contra a possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\",\"messageId\":\"1573173147-b0746c8d2b7c0f035e31b89572e10e59\",\"timestamp\":1573173147,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Dias Toffoli sinaliza qual \u00e9 o seu entendimento: \u201cEstou a votar pela compatibilidade do artigo 283 do CPP. Ele n\u00e3o diz \u2018culpabilidade\u2019, ele diz \u2018pris\u00e3o\u2019\u201d. Portanto, deve votar com o relator, que entende que o tr\u00e2nsito em julgado deve prevalecer.</p>\",\"messageId\":\"1573172989-39b4cac888e16f7f3307f79fdaac6f20\",\"timestamp\":1573172989,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Presidente da Corte, Toffoli diz que o que est\u00e1 expresso no C\u00f3digo de Processo Penal \u201cn\u00e3o se confunde com a cl\u00e1usula p\u00e9trea da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573172572-c3b1b181448c950f05d22b71f3f8e330\",\"timestamp\":1573172572,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>\u201cN\u00e3o \u00e9 a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que resolve esses problemas [de viol\u00eancia]\u201d, afirma Toffoli.</p>\",\"messageId\":\"1573171990-23ef9bc6a1f750e4d1cdb0ec38f2f40e\",\"timestamp\":1573171990,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Afirma Toffoli: \u201cSe h\u00e1 o combate \u00e0 impunidade \u00e9 em raz\u00e3o desse STF, do parlamento que criou a lei e de quem a sancionou. Essa \u00e9 uma pol\u00edtica de Estado, n\u00e3o de her\u00f3is ou candidatos a her\u00f3is. At\u00e9 porque as pessoas passam, as institui\u00e7\u00f5es ficam\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573168880-dd3141ed435f64335bc18afbd5125ae2\",\"timestamp\":1573168880,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Toffoli cita o censo carcer\u00e1rio para mostrar que, entre mais de 800.000 detentos, a eventual revoga\u00e7\u00e3o da possibilidade de pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia poder\u00e1 atingir 4.895 pessoas.</p>\",\"messageId\":\"1573168778-eb1a03c31ba1995e37948f4c288b25e0\",\"timestamp\":1573168778,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Dias Toffoli vota fazendo uma an\u00e1lise sobre as leis e projetos que precederam a elabora\u00e7\u00e3o do artigo 283 do CPP, cuja a constitucionalidade est\u00e1 sendo julgada.</p>\",\"messageId\":\"1573167493-18e2646890e527cdd404110b20d7e706\",\"timestamp\":1573167493,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>A sess\u00e3o foi reiniciada. O ministo Ricardo Lewandovski pede desculpas pelas reclama\u00e7\u00f5es que fez antes da pausa e diz que n\u00e3o teve inten\u00e7\u00e3o de criticar Dias Toffoli.</p>\",\"messageId\":\"1573167070-19b8b99c13c2fea6a73432dff0d6be81\",\"timestamp\":1573167070,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Para acabar com a celeuma, Dias Toffoli decidiu decretar ponto facultativo no STF e suspendeu os prazos processuais nos dias 13 e 14 de novembro. Logo depois, deu um intervalo de dez minutos.</p>\",\"messageId\":\"1573165165-2da1931592a307b0507fcdfd6dd6d3a3\",\"timestamp\":1573165165,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Ricardo Lewandowski queixou-se e disse que o Poder Executivo estaria impondo condi\u00e7\u00f5es de \u201cfuncionamento do Judici\u00e1rio\u201d. \u201cQuero manifestar minha estranheza e a minha perplexidade\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573165034-8488e0962b8f3f24f6dc9b57bbe0fd56\",\"timestamp\":1573165034,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Ministros pararam de julgar as tr\u00eas ADCs para discutir decis\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica de fechar toda a Esplanada dos Minist\u00e9rios para a realiza\u00e7\u00e3o da c\u00fapula do BRICS em 13 e 14 de novembro. A queixa \u00e9 que haver\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de acesso ao tribunal e a outros pr\u00e9dios p\u00fablicos.</p>\",\"messageId\":\"1573165026-1e0ffc467c827f2dd03f4d1545e0b59b\",\"timestamp\":1573165026,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Celso de Mello acompanha o relator. Placar est\u00e1 5 x 5.</p>\",\"messageId\":\"1573164679-154bdeb852ef786a50705e4dbcb25276\",\"timestamp\":1573164679,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Diz Celso de Mello: \u201cSomente sociedades autocr\u00e1ticas, que n\u00e3o reconhecem os direitos b\u00e1sicos de seus cidad\u00e3os, repudiam e desprezam o direito fundamental de qualquer indiv\u00edduo de sempre ser considerado inocente at\u00e9 que ocorra o definitivo tr\u00e2nsito em julgado\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573164135-65e6e4404b6062d9b2519abfccc6b40b\",\"timestamp\":1573164135,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Celso de Mello afirmou que n\u00e3o leria todo o seu extenso voto. Est\u00e1 h\u00e1 mais de uma hora falando. E citou dezenas de \\\"saudosos\\\" ex-ministros do STF, juristas e alguns de seus antigos colegas de Minist\u00e9rio P\u00fablico.</p>\",\"messageId\":\"1573162991-ab024e2671f32709932cf40124bcd32e\",\"timestamp\":1573162991,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Celso de Mello diz que h\u00e1 30 anos julga assuntos relacionados ao tr\u00e2nsito em julgado da mesma forma, preservando o direito do r\u00e9u. \u201cTem sido constante e inalterada a minha posi\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal em torno do alcance e ao conte\u00fado da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia\u201d. O decano afirma que localizou ac\u00f3rd\u00e3os de sua autoria nos anos de 1989, 1996, 2000 e 2004. \u201cTodos proferidos em per\u00edodos nos quais nem mesmo existiam as opera\u00e7\u00f5es referentes ao mensal\u00e3o e \u00e0 Lava Jato\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573159452-29d8d78d06d660a4cf3dd7634d48487f\",\"timestamp\":1573159452,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Como esperado, o julgamento no STF caminha para um empate em 5 a 5. Confirmando esse placar, o presidente da Corte, Dias Toffoli, dar\u00e1 o voto de minerva. O decano Celso de Mello segue lendo seu voto.</p>\",\"messageId\":\"1573158712-4b907e15bbc3b5476d4a1d03620c7a94\",\"timestamp\":1573158712,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>\u201cEssa Corte Suprema n\u00e3o julga em fun\u00e7\u00e3o da qualidade das pessoas ou de sua condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social ou estamental ou funcional\u201d, afirma o decano Celso de Mello. E completa:\u201cEsse julgamento refere-se ao exame de direito fundamental que traduz relevant\u00edssima conquista hist\u00f3rica da cidadania em face do Estado. Sempre combatido, esse direito fundamental, por regimes desp\u00f3ticos.\u201d</p>\",\"messageId\":\"1573158545-2c6f89a6596ebb83e09570a70cf8a71e\",\"timestamp\":1573158545,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Diz Celso de Mello: \u201cEssa corte suprema n\u00e3o julga em fun\u00e7\u00e3o da qualidade das pessoas ou de sua condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social ou estamental ou funcional\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573158479-446a98d390756fa71727ecf7cce11129\",\"timestamp\":1573158479,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Diz Celso de Mello: \u201cNenhum juiz desse tribunal discorda da necessidade imperiosa de combater e repelir com vigor todas as modalidades de crimes praticadas por agentes p\u00fablicos ou por delinquentes empresariais\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573157179-03cfb8808fec347e7a93bc09c06bbd28\",\"timestamp\":1573157179,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>O decano j\u00e1 d\u00e1 o tom de seu voto. E diz que o atual julgamento \u201cenvolve o direito fundamental de presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573156773-105ac6e5cb352b7a71a47afae3e2429b\",\"timestamp\":1573156773,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>STF retorna do intervalo. O ministro Celso de Mello l\u00ea o seu voto.</p>\",\"messageId\":\"1573156629-fffcee493ff68a03ec64f13152b6a71b\",\"timestamp\":1573156629,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Toffoli d\u00e1 intervalo de 30 minutos. O pr\u00f3ximo a votar \u00e9 o decano Celso de Mello.</p>\",\"messageId\":\"1573153907-7427bfe2b387717043ee15e93994ac41\",\"timestamp\":1573153907,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Gilmar Mendes acompanha o relator e entende que o tr\u00e2nsito em julgado deve ser preservado. Placar fica em 5 a 4 a favor da pris\u00e3o ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Faltam dois ministros votarem: Celso de Mello e Dias Toffoli.</p>\",\"messageId\":\"1573153762-0ecaf798a1403389c07c5b061d4fdee8\",\"timestamp\":1573153762,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Gilmar n\u00e3o concordou na totalidade com a fala de Toffoli. \u201c[A Lava Jato] s\u00f3 o fez a partir da possibilidade de o tribunal decidisse a quest\u00e3o da segunda inst\u00e2ncia. Foi um tipo de benevol\u00eancia compuls\u00f3ria, compulsiva.\u201d</p>\",\"messageId\":\"1573153685-2ece038394667ddf661ffb658a209859\",\"timestamp\":1573153685,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Dias Toffoli quer lavar as m\u00e3os em eventual liberta\u00e7\u00e3o de Lula. Diz que a for\u00e7a-tarefa da Lava Jato pediu progress\u00e3o de regime da pena do ex-presidente \u201cN\u00e3o \u00e9 esse Supremo Tribunal Federal que estar\u00e1 decidindo eventual... A pr\u00f3pria for\u00e7a-tarefa de Curitiba j\u00e1 requereu \u00e0 ju\u00edza local a progress\u00e3o\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573153507-605025973996ed2f1c907072aa0447f4\",\"timestamp\":1573153507,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>\u201cO caso Lula, de fato, mostrou como o sistema funciona mal. E eu n\u00e3o estou falando do Intercept, ainda n\u00e3o estou!\u201d, afirmou o ministro Gilmar Mendes.</p>\",\"messageId\":\"1573153153-c84b84316e34481731cc1b7dfd187037\",\"timestamp\":1573153153,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Gilmar se queixa de que tem sido chamado nas redes sociais de \u201ccorifeu do petismo\u201d. Uma esp\u00e9cie de regente, l\u00edder dos petistas. \u201cPosso ser corifeu de tudo, menos do petismo\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573153133-f1d368be785b396b37d2be3e29731e74\",\"timestamp\":1573153133,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Afirma Gilmar Mendes: \u201cO caso Lula, de alguma forma, contaminou todo esse debate, tendo em vista toda essa polariza\u00e7\u00e3o. O que acabou n\u00e3o sendo bom para um debate\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573152939-52093958fc5eaed05943060ca2a7d10c\",\"timestamp\":1573152939,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Gilmar rememora seu voto no HC de Lula, no qual, juntamente com Dias Toffoli tentou emplacar a tese de que a pris\u00e3o deveria ocorrer ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o no STJ, uma esp\u00e9cie de terceira inst\u00e2ncia. Seu argumento: \u201cConfere maior seguran\u00e7a \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da pena\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573152410-193be3141a379a9f9c7c9f3b061fc434\",\"timestamp\":1573152410,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Gilmar Mendes retoma um antigo h\u00e1bito seu, criticar a Lava Jato. \u201cAs pris\u00f5es provis\u00f3rias em Curitiba se transformaram em senten\u00e7as definitivas, depois confirmadas em pris\u00f5es em segundo grau. Portanto, a regra era pris\u00e3o provis\u00f3ria permanente\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573152055-6b3beba2e9c67a4aa87d677662ebde4d\",\"timestamp\":1573152055,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>O ministro Gilmar Mendes inicia seu voto elogiando sua colega Rosa Weber. A ministra era apontada como o voto-chave para o atual processo. A tend\u00eancia \u00e9 que Mendes vote contra a pris\u00e3o ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\",\"messageId\":\"1573150553-8a6b8f6776e135801562596220c0a881\",\"timestamp\":1573150553,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>C\u00e1rmen L\u00facia se une \u00e0 diverg\u00eancia. Vota contra o relator. E amplia placar a favor da pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. 5 a 3, at\u00e9 o momento.</p>\",\"messageId\":\"1573150393-0b67d94c1abb3423734998e9f6e17946\",\"timestamp\":1573150393,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>\u201cN\u00e3o se est\u00e1 aqui a buscar, conforme o resultado, a falibilidade dos processos, mas a busca da melhor interpreta\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais previstos no Brasil\u201d, diz C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"messageId\":\"1573150343-24e27cc0049152468362afc161eac754\",\"timestamp\":1573150343,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Segue a ministra C\u00e1rmen L\u00facia: \\\"A norma 'Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria'\u00a0n\u00e3o pode ser equiparada a uma veda\u00e7\u00e3o de priva\u00e7\u00e3o de liberdade\u00a0antes do julgamento dos recursos extraordin\u00e1rio e especial\\\".</p>\",\"messageId\":\"1573149451-6f27e2ddb43532369dbdd6a36ad73954\",\"timestamp\":1573149451,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>A ministra diz que n\u00e3o ler\u00e1 todo o seu voto porque teve \\\"um acidente de computador\\\".</p>\",\"messageId\":\"1573149370-51eb71edecaba77d584d4e98545db667\",\"timestamp\":1573149370,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>C\u00e1rmen L\u00facia segue na linha de que \u00e9 necess\u00e1rio se respeitar a pluralidade na sociedade. \\\"Em tempo de tanta intoler\u00e2ncia com tudo e com todos que n\u00e3o sejam espelhos, causa esp\u00e9cie ainda que, em nome de defesa de ideias, teses e pr\u00e1ticas, se adotem discursos e palavras contr\u00e1rias ao que \u00e9 da ess\u00eancia do Direito e da democracia: o respeito \u00e0s posi\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias, o comedimento ao se ouvir a exposi\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de teses diversas daquela que se adota ou que sequer seja adotada\\\".</p>\",\"messageId\":\"1573149353-56bc412c283db7ee72e571102bf2eab8\",\"timestamp\":1573149353,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Diz C\u00e1rmen L\u00facia: \\\"O contradit\u00f3rio \u00e9 da democracia, quem gosta de unanimidade \u00e9 ditadura\\\".</p>\",\"messageId\":\"1573149136-e6bb51c9915515b80c3240e5618d13d4\",\"timestamp\":1573149136,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>A primeira a votar nesta quinta-feira \u00e9 a ministra C\u00e1rmen L\u00facia.</p>\",\"messageId\":\"1573147671-d7e5de04879356f7e073779c006e7f5b\",\"timestamp\":1573147671,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>Iniciada a sess\u00e3o do STF.</p>\",\"messageId\":\"1573147442-b70522d3ff5a0fa09aba53ae55efd41e\",\"timestamp\":1573147442,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"afonsobenites\",\"content\":\"<p>O Supremo Tribunal Federal retoma na tarde de hoje o julgamento das tr\u00eas a\u00e7\u00f5es que tratam do cumprimento de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Ser\u00e1 a quarta sess\u00e3o para o julgamento do tema. Por enquanto, o placar est\u00e1 4 a 3 a favor da puni\u00e7\u00e3o ap\u00f3s julgamento por um \u00f3rg\u00e3o colegiado. Faltam quatro ministros votarem. A expectativa \u00e9 que o julgamento se encerre nesta quinta-feira ou na pr\u00f3xima semana.</p>\",\"messageId\":\"1573146288-918d7d8e59478f12bee3afa495a0cc28\",\"timestamp\":1573146288,\"additionalData\":{}}],\"eventDetails\":{\"description\":\"O STF come\u00e7a a votar nesta quinta-feira se um condenado em segunda inst\u00e2ncia deve ou n\u00e3o come\u00e7ar a cumprir pena em regime fechado. Na pr\u00e1tica, est\u00e1 nas m\u00e3os dos ministros do Supremo o destino de quase 5.000 detentos, dentre eles, o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. Acompanhe ao vivo o julgamento do Supremo Tribunal Federal\",\"name\":\"ao vivo STF julga pris\u00e3o em segunda instancia\",\"tsStart\":1573145370,\"tsEnd\":1884185370},\"authorProfiles\":{\"afonsobenites\":{\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites\"},\"marreirof\":{\"firstName\":\"Fl\u00e1via\",\"lastName\":\"Marreiro\"}},\"_id\":\"d096a3ddfcbb722cba3a0cdeb91b4e1eca024fda4120835c3a32840c7267c7e0\"},\"expires\":1598162263149,\"lastModified\":1598161963149}},\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}