{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_03_21_politica_1490127891_298981.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a, Gil Alessi\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Deputados ressuscitaram projeto de 1998, de FHC, j\u00e1 aprovado pelo Senado. Texto vai a san\u00e7\u00e3o\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Lei Terceiriza\u00e7\u00e3o, PEC 287/2016, Minist\u00e9rio Trabalho, Michel Temer, PEC, Reformas trabalhistas, Terceiriza\u00e7\u00e3o servi\u00e7os, Presidente Brasil, Precariedade trabalhista, Privatiza\u00e7\u00f5es, Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira, Congresso Nacional, Reformas pol\u00edticas, Presid\u00eancia Brasil, Aposentadoria, Parlamento, Governo Brasil, Presta\u00e7\u00f5es, Brasil, Pol\u00edtica econ\u00f4mica, Am\u00e9rica do Sul, Seguran\u00e7a Social, Governo, Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-03-23T14:54:19Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-03-23T14:54:19Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-23T14:54:19Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Deputados ressuscitaram projeto de 1998, de FHC, j\u00e1 aprovado pelo Senado. Texto vai a san\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/nqedCvL4Ec8hFT6wAPkTLBC-d2w=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AVCOZMQKEX5HNVSLGPPCXYILE.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-03-23T14:54:19Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Gil Alessi\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lei Terceiriza\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC 287/2016\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Minist\u00e9rio Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Terceiriza\u00e7\u00e3o servi\u00e7os\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Precariedade trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Privatiza\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica econ\u00f4mica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/lCrXHblgmyq63uaomkwB53JwfUQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/lCrXHblgmyq63uaomkwB53JwfUQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"height\":980,\"width\":554},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\",\"datePublished\":\"2017-03-23T14:54:19Z\",\"dateModified\":\"2017-03-23T14:54:19Z\",\"description\":\"Deputados ressuscitaram projeto de 1998, de FHC, j\u00e1 aprovado pelo Senado. Texto vai a san\u00e7\u00e3o\",\"articleBody\":\"A\u00a0terceiriza\u00e7\u00e3o passou no Congresso e agora vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial. C\u00e2mara dos Deputados aprovou nesta quarta-feira lei que libera o trabalho terceirizado em todas as atividades das empresas e v\u00e1rias atividades do Estado. Por 231 votos a favor, 188 contra e oito absten\u00e7\u00f5es, a base aliada do Governo Michel Temer conseguiu ressuscitar o texto, proposto h\u00e1 19 anos pelo Governo do ent\u00e3o presidente Fernando Henrique Cardoso (PSDB) e j\u00e1 aprovado no Senado. A nova lei deve seguir para san\u00e7\u00e3o do presidente Temer. Centrais sindicais e deputados da oposi\u00e7\u00e3o criticaram a medida, dizendo que ela fragiliza e precariza as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e achata os sal\u00e1rios. Antes do projeto, a Justi\u00e7a do Trabalho s\u00f3 permitia a terceiriza\u00e7\u00e3o em atividades secund\u00e1rias \u2013 conhecidas como atividades-meio, que n\u00e3o s\u00e3o o principal neg\u00f3cio de uma companhia. Para o Planalto, que tenta emplacar uma agenda de reformas sociais, trabalhistas e previdenci\u00e1rias com o objetivo declarado de atrair investimentos e tentar equilibrar as contas p\u00fablicas, a aprova\u00e7\u00e3o da lei de terceiriza\u00e7\u00e3o foi uma vit\u00f3ria. O placar foi folgado, mas abaixo da maior conquista parlamentar da base de Temer, em dezembro de 2016, quando foi a aprovada a emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos, que limita as despesas dos Governos por at\u00e9 20 anos e precisa de maioria qualificada para passar. O \u00edndice desta quarta, longe dos 308 votos da maioria qualificada, foi um recado, j\u00e1 que a reforma da Previd\u00eancia tamb\u00e9m precisa alcan\u00e7ar esse patamar. Czar das reformas, o ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, defendeu a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, que, segundo ele, \u201cajuda muito porque facilita a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria, e facilita a expans\u00e3o do emprego\u201d. Meirelles se encarregou de discutir pessoalmente com as bancadas da C\u00e2mara e do Senado a import\u00e2ncia das medidas. O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), tamb\u00e9m se empenhou na aprova\u00e7\u00e3o do texto, e chegou a dizer, dias antes, que a Justi\u00e7a do Trabalho \u201cn\u00e3o deveria nem existir\u201d, e que os magistrados dessa \u00e1rea tomam decis\u00f5es \u201cirrespons\u00e1veis\u201d. A escolha pelo texto de 1998 fez parte de uma estrat\u00e9gia de acelerar o processo e dar op\u00e7\u00f5es ao Planalto. Os aliados de Temer resolveram n\u00e3o esperar pela tramita\u00e7\u00e3o no Senado de um projeto similar aprovado em 2015 pelos deputados. Seja como for, n\u00e3o se descarta que o senadores venham a analisar a proposta pendente, considerada mais branda do que a aprovada nesta quarta em alguns aspectos. Entenda os pontos b\u00e1sicos: Como \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o atual Como n\u00e3o h\u00e1 uma lei espec\u00edfica para a terceiriza\u00e7\u00e3o, o tema vem sendo regulado pelo Tribunal Superior do Trabalho, atrav\u00e9s da s\u00famula 331, de 2003. Segundo o dispositivo, a terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel apenas se n\u00e3o se tratar de uma atividade-fim, o objetivo principal da empresa, por exemplo: o ato de fabricar carros \u00e9 a atividade-fim de uma montadora. Pela regra atual, s\u00f3 atividades-meio, como limpeza, manuten\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia na montadora do exemplo, seriam pass\u00edveis de terceiriza\u00e7\u00e3o. O que muda A principal mudan\u00e7a se refere \u00e0 permiss\u00e3o das empresas para terceirizar quaisquer atividades, n\u00e3o apenas atividades acess\u00f3rias da empresa. Isso significa que uma escola que antes poderia contratar s\u00f3 servi\u00e7os terceirizados de limpeza, alimenta\u00e7\u00e3o e contabilidade agora poder\u00e1 tamb\u00e9m contratar professores terceirizados. Empregos tempor\u00e1rios O projeto tamb\u00e9m regulamenta aspectos do trabalho tempor\u00e1rio, aumentando de tr\u00eas para seis meses o tempo m\u00e1ximo de sua dura\u00e7\u00e3o, com possibilidade de extens\u00e3o por mais 90 dias. Ou seja: at\u00e9 nove meses de trabalho tempor\u00e1rio. Os tempor\u00e1rios ter\u00e3o mesmo servi\u00e7o de sa\u00fade e aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios regulares, al\u00e9m da mesma jornada e sal\u00e1rio. O texto aprovado inclui a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de tempor\u00e1rios para substituir grevistas, se a greve for declarada abusiva ou houver paralisa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais. Direitos dos trabalhadores terceirizados O projeto aprovado na C\u00e2mara em 2015 ressaltava que n\u00e3o havia v\u00ednculo de emprego entre as empresas contratantes e os trabalhadores terceirizados, mas exigia que 4% do valor do contrato fosse retido como garantia do cumprimento dos direitos trabalhistas e das exig\u00eancias previdenci\u00e1rias. O texto em aprovado na C\u00e2mara n\u00e3o prev\u00ea tais garantias. Responsabilidade das empresas na terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os A proposta aprovada na C\u00e2mara em 2015 estabelecia que o trabalhador terceirizado poderia cobrar o pagamento de direitos trabalhistas tanto da empresa que terceiriza quanto da tomadora de servi\u00e7os, a chamada responsabilidade solid\u00e1ria. J\u00e1 o texto aprovado na C\u00e2mara prev\u00ea que o trabalhador terceirizado s\u00f3 pode cobrar o pagamento de direitos trabalhistas da empresa tomadora de servi\u00e7o ap\u00f3s se esgotarem os bens da empresa que terceiriza. O que dizem os apoiadores ao projeto de terceiriza\u00e7\u00e3o Na vis\u00e3o dos que apoiam o projeto, a exist\u00eancia de uma lei sobre o assunto \u00e9 fundamental para garantir seguran\u00e7a jur\u00eddica dos trabalhadores e empregadores. Tamb\u00e9m acreditam que, com a especializa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, a produtividade aumentar\u00e1. Eles argumentam que a nova norma ajudar\u00e1 na cria\u00e7\u00e3o de vagas. Nesta segunda-feira, o ministro da fazenda, Henrique Meirelles, afirmou que a lei ir\u00e1 facilitar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores. \u201cAjuda muito porque facilita a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria, facilita a expans\u00e3o do emprego. Empresas resistem \u00e0 possibilidade de aumentar o emprego devido a alguns aspectos de rigidez das leis trabalhistas\u201d, disse em coletiva de imprensa. Para o relator, deputado Laercio Oliveira (SD-SE), al\u00e9m de incentivar contrata\u00e7\u00f5es ao modernizar as regras trabalhistas o texto vai criar uma lei espec\u00edfica sobre terceiriza\u00e7\u00f5es. O que os cr\u00edticos dizem  Grande parte dos sindicatos e movimentos sociais, os principais opositores, temem a precariza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o trabalhista. Eles argumentam que a nova legisla\u00e7\u00e3o incentivar\u00e1 as empresas a demitirem trabalhadores que est\u00e3o sob o regime CLT para contratar terceirizados, com remunera\u00e7\u00e3o menor.\u00a0 Um levantamento realizado pela Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT) e pelo Departamento Intersindical de Estat\u00edstica e Estudos Socioecon\u00f4micos (Dieese), em 2015, mostrou que os terceirizados recebiam em m\u00e9dia 30% a menos que os contratados diretos. A Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Magistrados da Justi\u00e7a do Trabalho (Anamatra) considera a libera\u00e7\u00e3o da terceiriza\u00e7\u00e3o de todas as atividades inconstitucional. A entidade considera que o texto mais antigo \u00e9 ainda pior que o debatido em 2015. \u00abO PL de 2015, longe de ser o ideal, vem sofrendo algumas altera\u00e7\u00f5es e talvez j\u00e1 n\u00e3o atenda os interesses empresariais plenos de transferir renda do trabalho para o capital. O projeto de 98 \u00e9 desatualizado n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista de seu conte\u00fado como de debate democr\u00e1tico\u00bb, diz. Os cr\u00edticos tamb\u00e9m dizem que o projeto n\u00e3o vai frear a guerra judicial sobre o assunto.\",\"keywords\":[\"Lei Terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"PEC 287/2016\",\"Minist\u00e9rio Trabalho\",\"Michel Temer\",\"PEC\",\"Reformas trabalhistas\",\"Terceiriza\u00e7\u00e3o servi\u00e7os\",\"Presidente Brasil\",\"Precariedade trabalhista\",\"Privatiza\u00e7\u00f5es\",\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"Congresso Nacional\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Aposentadoria\",\"Parlamento\",\"Governo Brasil\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Brasil\",\"Pol\u00edtica econ\u00f4mica\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Governo\",\"Pol\u00edtica trabalhista\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Gil Alessi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/zPIfOzFV6sRDnKenCfJUjHgO5M4=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\",\"productID\":\"SJNSUTC4JCBIIBYR3HJTHMN2PM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6tdacgvjgx2cacnq-f-6864f0ded-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"26b7697\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":53452,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161051\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==HwJFcooPVONa82KnLNdSysm3wiunkViy4mxPFozgrqkMmyqaytVsPOhONwxd5ts22m/n8XKivOpORgtp1ojS+erhL4O4WRNOfkFMvyZv9y3RoglqAnntc0fDKbUgkfkAp2h/7px66mq2AyNJ3YJCVE7hW6T3JuT98fE+o+et1gyWpJvv/BJUxOEv/r5yhAWcjF3ZhLbR5It3FKdcJiOr4V527iIBXJVgeIf4428BBYV5mCF0gYb6kHh1in4vBL7z7JZDbp/VEBFpACV3M6JPq2wypf7n10h2dqSyYZQKnMHgjA0+mRjYIIi50xguZbodRjvAEoG3ZwID4BmGhSjoA90kAK9lA92Tj6A5j+zTG1ZZfyYlrWsv4pbMr7drQVJNBYxmreJJxdOgbFfsB1jNeJFOjRRsOpKk1peIb94k1IE=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\"><span>Lei da terceiriza\u00e7\u00e3o</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Deputados ressuscitaram projeto de 1998, de FHC, j\u00e1 aprovado pelo Senado. Texto vai a san\u00e7\u00e3o</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/lCrXHblgmyq63uaomkwB53JwfUQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\" alt=\"Deputados de oposi\u00e7\u00e3o protestam contra projeto de lei da terceiriza\u00e7\u00e3o.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Deputados de oposi\u00e7\u00e3o protestam contra projeto de lei da terceiriza\u00e7\u00e3o.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Z. Ribeiro/C\u00e2mara dos Deputados</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=C%C3%A2mara%20aprova%20terceiriza%C3%A7%C3%A3o%20para%20todas%20as%20atividades.%20Entenda%20o%20que%20muda\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=C%C3%A2mara%20aprova%20terceiriza%C3%A7%C3%A3o%20para%20todas%20as%20atividades.%20Entenda%20o%20que%20muda&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=C%C3%A2mara%20aprova%20terceiriza%C3%A7%C3%A3o%20para%20todas%20as%20atividades.%20Entenda%20o%20que%20muda&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=C%C3%A2mara%20aprova%20terceiriza%C3%A7%C3%A3o%20para%20todas%20as%20atividades.%20Entenda%20o%20que%20muda&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=C%C3%A2mara%20aprova%20terceiriza%C3%A7%C3%A3o%20para%20todas%20as%20atividades.%20Entenda%20o%20que%20muda&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\">Helo\u00edsa Mendon\u00e7a</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/helomendonca\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Gil Alessi\">Gil Alessi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/gil_alessi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-03-23/\">23 mar 2017 - 14:54 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">A\u00a0<a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\"><strong>terceiriza\u00e7\u00e3o</strong></a> passou no Congresso e agora vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial. C\u00e2mara dos Deputados aprovou nesta quarta-feira lei que libera <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\">o trabalho terceirizado</a> em todas as atividades das empresas e v\u00e1rias atividades do Estado. Por 231 votos a favor, 188 contra e oito absten\u00e7\u00f5es, a base aliada do Governo <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">Michel Temer</a> conseguiu ressuscitar o texto, proposto h\u00e1 19 anos pelo Governo do ent\u00e3o presidente <a href=\"http://brasil.elpais.com/autor/fernando_henrique_cardoso/a\">Fernando Henrique Cardoso (PSDB)</a> e j\u00e1 aprovado no Senado. A nova lei deve seguir para san\u00e7\u00e3o do presidente Temer. Centrais sindicais e deputados da oposi\u00e7\u00e3o criticaram a medida, dizendo que ela fragiliza e precariza as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e achata os sal\u00e1rios. Antes do projeto, a Justi\u00e7a do Trabalho s\u00f3 permitia a terceiriza\u00e7\u00e3o em atividades secund\u00e1rias \u2013 conhecidas como atividades-meio, que n\u00e3o s\u00e3o o principal neg\u00f3cio de uma companhia.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html?rel=listapoyo\">Em vit\u00f3ria de Temer, lei da terceiriza\u00e7\u00e3o passa com folga na C\u00e2mara</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/30/politica/1430420163_651775.html?rel=listapoyo\">Terceirizados: muito exigidos, mas pouco reconhecidos</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/23/politica/1490224923_232403.html?rel=listapoyo\">Lei da terceiriza\u00e7\u00e3o, uma vota\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para Temer a toque de caixa</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/23/politica/1429813406_631060.html?rel=listapoyo\">A lei da terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 boa? Depende se voc\u00ea \u00e9 patr\u00e3o ou n\u00e3o</a></li></ul></section><p class=\"\">Para o Planalto, que tenta emplacar uma agenda de reformas sociais, trabalhistas e previdenci\u00e1rias com o objetivo declarado de atrair investimentos e tentar equilibrar as contas p\u00fablicas, a aprova\u00e7\u00e3o da lei de terceiriza\u00e7\u00e3o foi uma vit\u00f3ria. O placar foi folgado, mas abaixo da maior conquista parlamentar da base de Temer, em dezembro de 2016, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/10/10/politica/1476125574_221053.html\">quando foi a aprovada a emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos</a>, que limita as despesas dos Governos por at\u00e9 20 anos e precisa de maioria qualificada para passar. O \u00edndice desta quarta, longe dos 308 votos da maioria qualificada, foi um recado, j\u00e1 que a reforma da Previd\u00eancia tamb\u00e9m precisa alcan\u00e7ar esse patamar.</p><p class=\"\">Czar das reformas, o <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/henrique_meirelles/a\">ministro da Fazenda, Henrique Meirelles</a>, defendeu a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, que, segundo ele, \u201cajuda muito porque facilita a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria, e facilita a expans\u00e3o do emprego\u201d. Meirelles se encarregou de discutir pessoalmente com as bancadas da C\u00e2mara e do Senado a import\u00e2ncia das medidas. O presidente da C\u00e2mara, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/14/politica/1468448872_936595.html\">Rodrigo Maia (DEM-RJ)</a>, tamb\u00e9m se empenhou na aprova\u00e7\u00e3o do texto, e chegou a dizer, dias antes, que a Justi\u00e7a do Trabalho \u201cn\u00e3o deveria nem existir\u201d, e que os magistrados dessa \u00e1rea tomam decis\u00f5es \u201cirrespons\u00e1veis\u201d. A escolha pelo texto de 1998 fez parte de uma estrat\u00e9gia de acelerar o processo e dar op\u00e7\u00f5es ao Planalto. Os aliados de Temer resolveram n\u00e3o esperar pela tramita\u00e7\u00e3o no Senado de um projeto similar aprovado em 2015 pelos deputados. Seja como for, n\u00e3o se descarta que o senadores venham a analisar a proposta pendente, considerada mais branda do que a aprovada nesta quarta em alguns aspectos.</p><p class=\"\">Entenda os pontos b\u00e1sicos:</p><p class=\"\"><strong>Como \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o atual</strong></p><p class=\"\">Como <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/23/politica/1429813406_631060.html\">n\u00e3o h\u00e1 uma lei espec\u00edfica para a terceiriza\u00e7\u00e3o</a>, o tema vem sendo regulado pelo Tribunal Superior do Trabalho, atrav\u00e9s da s\u00famula 331, de 2003. Segundo o dispositivo, a terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel apenas se n\u00e3o se tratar de uma atividade-fim, o objetivo principal da empresa, por exemplo: o ato de fabricar carros \u00e9 a atividade-fim de uma montadora. Pela regra atual, s\u00f3 atividades-meio, como limpeza, manuten\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia na montadora do exemplo, seriam pass\u00edveis de terceiriza\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\"><strong>O que muda</strong></p><p class=\"\">A principal mudan\u00e7a se refere \u00e0 permiss\u00e3o das empresas para terceirizar quaisquer atividades, n\u00e3o apenas atividades acess\u00f3rias da empresa. Isso significa que uma escola que antes poderia contratar s\u00f3 servi\u00e7os terceirizados de limpeza, alimenta\u00e7\u00e3o e contabilidade agora poder\u00e1 tamb\u00e9m contratar professores terceirizados.</p><p class=\"\"><strong>Empregos tempor\u00e1rios</strong></p><p class=\"\">O projeto tamb\u00e9m regulamenta aspectos do trabalho tempor\u00e1rio, aumentando de tr\u00eas para seis meses o tempo m\u00e1ximo de sua dura\u00e7\u00e3o, com possibilidade de extens\u00e3o por mais 90 dias. Ou seja: at\u00e9 nove meses de trabalho tempor\u00e1rio. Os tempor\u00e1rios ter\u00e3o mesmo servi\u00e7o de sa\u00fade e aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios regulares, al\u00e9m da mesma jornada e sal\u00e1rio. O texto aprovado inclui a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de tempor\u00e1rios para substituir grevistas, se a greve for declarada abusiva ou houver paralisa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais.</p><p class=\"\"><strong>Direitos dos trabalhadores terceirizados</strong></p><p class=\"\">O projeto aprovado na C\u00e2mara em 2015 ressaltava que n\u00e3o havia v\u00ednculo de emprego entre as empresas contratantes e os trabalhadores terceirizados, mas exigia que 4% do valor do contrato fosse retido como garantia do cumprimento dos direitos trabalhistas e das exig\u00eancias previdenci\u00e1rias. O texto em aprovado na C\u00e2mara n\u00e3o prev\u00ea tais garantias.</p><p class=\"\"><strong>Responsabilidade das empresas na terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os</strong></p><p class=\"\">A proposta aprovada na C\u00e2mara em 2015 estabelecia que o trabalhador terceirizado poderia cobrar o pagamento de direitos trabalhistas tanto da empresa que terceiriza quanto da tomadora de servi\u00e7os, a chamada responsabilidade solid\u00e1ria. J\u00e1 o texto aprovado na C\u00e2mara prev\u00ea que o trabalhador terceirizado s\u00f3 pode cobrar o pagamento de direitos trabalhistas da empresa tomadora de servi\u00e7o ap\u00f3s se esgotarem os bens da empresa que terceiriza.</p><p class=\"\"><strong>O que dizem os apoiadores ao projeto de terceiriza\u00e7\u00e3o</strong></p><p class=\"\">Na vis\u00e3o dos que apoiam o projeto, a exist\u00eancia de uma lei sobre o assunto \u00e9 fundamental para garantir seguran\u00e7a jur\u00eddica dos trabalhadores e empregadores. Tamb\u00e9m acreditam que, com a especializa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, a produtividade aumentar\u00e1. Eles argumentam que a nova norma ajudar\u00e1 na cria\u00e7\u00e3o de vagas. Nesta segunda-feira, o ministro da fazenda, Henrique Meirelles, afirmou que a lei ir\u00e1 facilitar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores. \u201cAjuda muito porque facilita a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria, facilita a expans\u00e3o do emprego. Empresas resistem \u00e0 possibilidade de aumentar o emprego devido a alguns aspectos de rigidez das leis trabalhistas\u201d, disse em coletiva de imprensa. Para o relator, deputado Laercio Oliveira (SD-SE), al\u00e9m de incentivar contrata\u00e7\u00f5es ao modernizar as regras trabalhistas o texto vai criar uma lei espec\u00edfica sobre terceiriza\u00e7\u00f5es.</p><p class=\"\"><strong>O que os cr\u00edticos dizem </strong></p><p class=\"\">Grande parte dos sindicatos e movimentos sociais, os principais opositores, temem a precariza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o trabalhista. Eles argumentam que a nova legisla\u00e7\u00e3o incentivar\u00e1 as empresas a demitirem trabalhadores que est\u00e3o sob o regime CLT para contratar terceirizados, com remunera\u00e7\u00e3o menor.\u00a0 Um levantamento realizado pela Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT) e pelo <a href=\"http://www.dieese.org.br/\" target=\"_blank\">Departamento Intersindical de Estat\u00edstica e Estudos Socioecon\u00f4micos (Dieese)</a>, em 2015, mostrou que os terceirizados recebiam em m\u00e9dia 30% a menos que os contratados diretos. A Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Magistrados da Justi\u00e7a do Trabalho (Anamatra) considera a libera\u00e7\u00e3o da terceiriza\u00e7\u00e3o de todas as atividades inconstitucional. A entidade considera que o texto mais antigo \u00e9 ainda pior que o debatido em 2015. \"O PL de 2015, longe de ser o ideal, vem sofrendo algumas altera\u00e7\u00f5es e talvez j\u00e1 n\u00e3o atenda os interesses empresariais plenos de transferir renda do trabalho para o capital. O projeto de 98 \u00e9 desatualizado n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista de seu conte\u00fado como de debate democr\u00e1tico\", diz. Os cr\u00edticos tamb\u00e9m dizem que o projeto n\u00e3o vai frear a guerra judicial sobre o assunto.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=C%C3%A2mara%20aprova%20terceiriza%C3%A7%C3%A3o%20para%20todas%20as%20atividades.%20Entenda%20o%20que%20muda\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=C%C3%A2mara%20aprova%20terceiriza%C3%A7%C3%A3o%20para%20todas%20as%20atividades.%20Entenda%20o%20que%20muda&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=C%C3%A2mara%20aprova%20terceiriza%C3%A7%C3%A3o%20para%20todas%20as%20atividades.%20Entenda%20o%20que%20muda&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=C%C3%A2mara%20aprova%20terceiriza%C3%A7%C3%A3o%20para%20todas%20as%20atividades.%20Entenda%20o%20que%20muda&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\" data-param-description=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=C%C3%A2mara%20aprova%20terceiriza%C3%A7%C3%A3o%20para%20todas%20as%20atividades.%20Entenda%20o%20que%20muda&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F03%2F21%2Fpolitica%2F1490127891_298981.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/14/politica/1429036353_248731.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Projeto de terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 \u2018remendo\u2019 que n\u00e3o evita conflito com lei vigente</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/09/politica/1428613848_687698.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Terceiriza\u00e7\u00e3o coincide com fim de \u2018ciclo de bonan\u00e7a\u2019 de trabalhadores</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161052892;Fusion.globalContent={\"_id\":\"SJNSUTC4JCBIIBYR3HJTHMN2PM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"J6WNY6NG5NGZXKUIUKIRYZGWWE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A\u00a0<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\\\"><strong>terceiriza\u00e7\u00e3o</strong></a> passou no Congresso e agora vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial. C\u00e2mara dos Deputados aprovou nesta quarta-feira lei que libera <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\\\">o trabalho terceirizado</a> em todas as atividades das empresas e v\u00e1rias atividades do Estado. Por 231 votos a favor, 188 contra e oito absten\u00e7\u00f5es, a base aliada do Governo <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">Michel Temer</a> conseguiu ressuscitar o texto, proposto h\u00e1 19 anos pelo Governo do ent\u00e3o presidente <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/autor/fernando_henrique_cardoso/a\\\">Fernando Henrique Cardoso (PSDB)</a> e j\u00e1 aprovado no Senado. A nova lei deve seguir para san\u00e7\u00e3o do presidente Temer. Centrais sindicais e deputados da oposi\u00e7\u00e3o criticaram a medida, dizendo que ela fragiliza e precariza as rela\u00e7\u00f5es de trabalho e achata os sal\u00e1rios. Antes do projeto, a Justi\u00e7a do Trabalho s\u00f3 permitia a terceiriza\u00e7\u00e3o em atividades secund\u00e1rias \u2013 conhecidas como atividades-meio, que n\u00e3o s\u00e3o o principal neg\u00f3cio de uma companhia.\"},{\"_id\":\"X5GX5GRGKZHILDNCTGPA5YGYBY\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\",\"content\":\"Em vit\u00f3ria de Temer, lei da terceiriza\u00e7\u00e3o passa com folga na C\u00e2mara\",\"_id\":\"4V2HZJKL75AGJKLT7PUASBDOEQ\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/30/politica/1430420163_651775.html\",\"content\":\"Terceirizados: muito exigidos, mas pouco reconhecidos\",\"_id\":\"KDNHFWP575FKNHD3WGFE7R342I\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/23/politica/1490224923_232403.html\",\"content\":\"Lei da terceiriza\u00e7\u00e3o, uma vota\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para Temer a toque de caixa\",\"_id\":\"BBT4SHGG3RDBBARELMBNJJY34M\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/23/politica/1429813406_631060.html\",\"content\":\"A lei da terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 boa? Depende se voc\u00ea \u00e9 patr\u00e3o ou n\u00e3o\",\"_id\":\"KP7S5CWJ3VG2NF47SI3IZNTISA\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"JDLJP2RFRZAR3ANRWIYWFAM4HA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para o Planalto, que tenta emplacar uma agenda de reformas sociais, trabalhistas e previdenci\u00e1rias com o objetivo declarado de atrair investimentos e tentar equilibrar as contas p\u00fablicas, a aprova\u00e7\u00e3o da lei de terceiriza\u00e7\u00e3o foi uma vit\u00f3ria. O placar foi folgado, mas abaixo da maior conquista parlamentar da base de Temer, em dezembro de 2016, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/10/10/politica/1476125574_221053.html\\\">quando foi a aprovada a emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos</a>, que limita as despesas dos Governos por at\u00e9 20 anos e precisa de maioria qualificada para passar. O \u00edndice desta quarta, longe dos 308 votos da maioria qualificada, foi um recado, j\u00e1 que a reforma da Previd\u00eancia tamb\u00e9m precisa alcan\u00e7ar esse patamar.\"},{\"_id\":\"MA75HOYRXFFG7L27CFVCNBZNNM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Czar das reformas, o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/henrique_meirelles/a\\\">ministro da Fazenda, Henrique Meirelles</a>, defendeu a aprova\u00e7\u00e3o do projeto, que, segundo ele, \u201cajuda muito porque facilita a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria, e facilita a expans\u00e3o do emprego\u201d. Meirelles se encarregou de discutir pessoalmente com as bancadas da C\u00e2mara e do Senado a import\u00e2ncia das medidas. O presidente da C\u00e2mara, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/14/politica/1468448872_936595.html\\\">Rodrigo Maia (DEM-RJ)</a>, tamb\u00e9m se empenhou na aprova\u00e7\u00e3o do texto, e chegou a dizer, dias antes, que a Justi\u00e7a do Trabalho \u201cn\u00e3o deveria nem existir\u201d, e que os magistrados dessa \u00e1rea tomam decis\u00f5es \u201cirrespons\u00e1veis\u201d. A escolha pelo texto de 1998 fez parte de uma estrat\u00e9gia de acelerar o processo e dar op\u00e7\u00f5es ao Planalto. Os aliados de Temer resolveram n\u00e3o esperar pela tramita\u00e7\u00e3o no Senado de um projeto similar aprovado em 2015 pelos deputados. Seja como for, n\u00e3o se descarta que o senadores venham a analisar a proposta pendente, considerada mais branda do que a aprovada nesta quarta em alguns aspectos.\"},{\"_id\":\"XDBD4B2TRZBS7I4YBLORQEQJWI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Entenda os pontos b\u00e1sicos:\"},{\"_id\":\"WAKNQDUU7ZANHCCMJ5UFM5ACKM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Como \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o atual</strong>\"},{\"_id\":\"WRBKT6QPGND5JNNQIY7WU7OGK4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Como <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/23/politica/1429813406_631060.html\\\">n\u00e3o h\u00e1 uma lei espec\u00edfica para a terceiriza\u00e7\u00e3o</a>, o tema vem sendo regulado pelo Tribunal Superior do Trabalho, atrav\u00e9s da s\u00famula 331, de 2003. Segundo o dispositivo, a terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel apenas se n\u00e3o se tratar de uma atividade-fim, o objetivo principal da empresa, por exemplo: o ato de fabricar carros \u00e9 a atividade-fim de uma montadora. Pela regra atual, s\u00f3 atividades-meio, como limpeza, manuten\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia na montadora do exemplo, seriam pass\u00edveis de terceiriza\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"SWHDFYNELVFNTHQD5XQN6VKDHA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>O que muda</strong>\"},{\"_id\":\"7YXIHIVV35HFVBHPPHM6VZ537U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A principal mudan\u00e7a se refere \u00e0 permiss\u00e3o das empresas para terceirizar quaisquer atividades, n\u00e3o apenas atividades acess\u00f3rias da empresa. Isso significa que uma escola que antes poderia contratar s\u00f3 servi\u00e7os terceirizados de limpeza, alimenta\u00e7\u00e3o e contabilidade agora poder\u00e1 tamb\u00e9m contratar professores terceirizados.\"},{\"_id\":\"VIOPJZPTMZEUZIQH35J3AQTC3A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Empregos tempor\u00e1rios</strong>\"},{\"_id\":\"Z355BJSNPVDDPFN4VLZXDNP2FI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O projeto tamb\u00e9m regulamenta aspectos do trabalho tempor\u00e1rio, aumentando de tr\u00eas para seis meses o tempo m\u00e1ximo de sua dura\u00e7\u00e3o, com possibilidade de extens\u00e3o por mais 90 dias. Ou seja: at\u00e9 nove meses de trabalho tempor\u00e1rio. Os tempor\u00e1rios ter\u00e3o mesmo servi\u00e7o de sa\u00fade e aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios regulares, al\u00e9m da mesma jornada e sal\u00e1rio. O texto aprovado inclui a possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de tempor\u00e1rios para substituir grevistas, se a greve for declarada abusiva ou houver paralisa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais.\"},{\"_id\":\"C3ECPGWMBVC5BPLWNWDSFAEU4A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Direitos dos trabalhadores terceirizados</strong>\"},{\"_id\":\"N5P5D3LCNJG3PLGHWT3D4GZJYY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O projeto aprovado na C\u00e2mara em 2015 ressaltava que n\u00e3o havia v\u00ednculo de emprego entre as empresas contratantes e os trabalhadores terceirizados, mas exigia que 4% do valor do contrato fosse retido como garantia do cumprimento dos direitos trabalhistas e das exig\u00eancias previdenci\u00e1rias. O texto em aprovado na C\u00e2mara n\u00e3o prev\u00ea tais garantias.\"},{\"_id\":\"QSRWASRAENBH3OVUCDSEHWZ3II\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Responsabilidade das empresas na terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os</strong>\"},{\"_id\":\"MT5BX3R7VZEXBNEC5YTP7SQYHI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A proposta aprovada na C\u00e2mara em 2015 estabelecia que o trabalhador terceirizado poderia cobrar o pagamento de direitos trabalhistas tanto da empresa que terceiriza quanto da tomadora de servi\u00e7os, a chamada responsabilidade solid\u00e1ria. J\u00e1 o texto aprovado na C\u00e2mara prev\u00ea que o trabalhador terceirizado s\u00f3 pode cobrar o pagamento de direitos trabalhistas da empresa tomadora de servi\u00e7o ap\u00f3s se esgotarem os bens da empresa que terceiriza.\"},{\"_id\":\"MOJNMWAVONFEHKMZ73EGXTSVIY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>O que dizem os apoiadores ao projeto de terceiriza\u00e7\u00e3o</strong>\"},{\"_id\":\"M4464G2PONFMBP7Z5JBWPB7DFY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na vis\u00e3o dos que apoiam o projeto, a exist\u00eancia de uma lei sobre o assunto \u00e9 fundamental para garantir seguran\u00e7a jur\u00eddica dos trabalhadores e empregadores. Tamb\u00e9m acreditam que, com a especializa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, a produtividade aumentar\u00e1. Eles argumentam que a nova norma ajudar\u00e1 na cria\u00e7\u00e3o de vagas. Nesta segunda-feira, o ministro da fazenda, Henrique Meirelles, afirmou que a lei ir\u00e1 facilitar a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores. \u201cAjuda muito porque facilita a contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra tempor\u00e1ria, facilita a expans\u00e3o do emprego. Empresas resistem \u00e0 possibilidade de aumentar o emprego devido a alguns aspectos de rigidez das leis trabalhistas\u201d, disse em coletiva de imprensa. Para o relator, deputado Laercio Oliveira (SD-SE), al\u00e9m de incentivar contrata\u00e7\u00f5es ao modernizar as regras trabalhistas o texto vai criar uma lei espec\u00edfica sobre terceiriza\u00e7\u00f5es.\"},{\"_id\":\"XEO7ZXL4FZHX5LIHTVDYNIG7UI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>O que os cr\u00edticos dizem </strong>\"},{\"_id\":\"R6CFKSEVXJCSJFEWQGVVNYCMAI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Grande parte dos sindicatos e movimentos sociais, os principais opositores, temem a precariza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o trabalhista. Eles argumentam que a nova legisla\u00e7\u00e3o incentivar\u00e1 as empresas a demitirem trabalhadores que est\u00e3o sob o regime CLT para contratar terceirizados, com remunera\u00e7\u00e3o menor.\u00a0 Um levantamento realizado pela Central \u00danica dos Trabalhadores (CUT) e pelo <a href=\\\"http://www.dieese.org.br/\\\" target=\\\"_blank\\\">Departamento Intersindical de Estat\u00edstica e Estudos Socioecon\u00f4micos (Dieese)</a>, em 2015, mostrou que os terceirizados recebiam em m\u00e9dia 30% a menos que os contratados diretos. A Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Magistrados da Justi\u00e7a do Trabalho (Anamatra) considera a libera\u00e7\u00e3o da terceiriza\u00e7\u00e3o de todas as atividades inconstitucional. A entidade considera que o texto mais antigo \u00e9 ainda pior que o debatido em 2015. \\\"O PL de 2015, longe de ser o ideal, vem sofrendo algumas altera\u00e7\u00f5es e talvez j\u00e1 n\u00e3o atenda os interesses empresariais plenos de transferir renda do trabalho para o capital. O projeto de 98 \u00e9 desatualizado n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista de seu conte\u00fado como de debate democr\u00e1tico\\\", diz. Os cr\u00edticos tamb\u00e9m dizem que o projeto n\u00e3o vai frear a guerra judicial sobre o assunto.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T16:00:57.391Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"RKRBEC55DJAXNIW26VG6CP2X7Y\",\"parent_id\":\"ZNESKBHBPVBRNPH3VJ247KSYOA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:58:42.329Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"C\u00e2mara aprova terceiriza\u00e7\u00e3o para todas as atividades. Entenda o que muda\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Deputados ressuscitaram projeto de 1998, de FHC, j\u00e1 aprovado pelo Senado. Texto vai a san\u00e7\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Deputados ressuscitaram projeto de 1998, de FHC, j\u00e1 aprovado pelo Senado. Texto vai a san\u00e7\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lei da terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"lei-terceirizacao-brasil-a\",\"slug\":\"lei-terceirizacao-brasil-a\",\"text\":\"Lei Terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150154\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"lei_terceirizacao_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"mpe-ministerio-trabalho-emprego-brasil-a\",\"slug\":\"mpe-ministerio-trabalho-emprego-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135794\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mpe_ministerio_trabalho_emprego_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mpe_ministerio_trabalho_emprego_brasil_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"externalizacion-servicios-a\",\"slug\":\"externalizacion-servicios-a\",\"text\":\"Terceiriza\u00e7\u00e3o servi\u00e7os\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150153\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/externalizacion_servicios/a/\",\"normalized_name\":\"externalizacion_servicios_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"precariedad-laboral-a\",\"slug\":\"precariedad-laboral-a\",\"text\":\"Precariedade trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"89230\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/precariedad_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"precariedad_laboral_a\"}},{\"_id\":\"privatizaciones-a\",\"slug\":\"privatizaciones-a\",\"text\":\"Privatiza\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66411\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/privatizaciones/a/\",\"normalized_name\":\"privatizaciones_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"politica-economica-a\",\"slug\":\"politica-economica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65953\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_economica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_economica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/QGlCIbPiN6uL_ET-rg0vRMVciCA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/QGlCIbPiN6uL_ET-rg0vRMVciCA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QGlCIbPiN6uL_ET-rg0vRMVciCA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OP9MIf_V7TSiMcFmLdYig-kIlXs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":83429,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Deputados de oposi\u00e7\u00e3o protestam contra projeto de lei da terceiriza\u00e7\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:28:04Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Z. Ribeiro/C\u00e2mara dos Deputados\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":554,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:28:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"lCrXHblgmyq63uaomkwB53JwfUQ=/768x0/\",\"medium\":\"D_hODLAzAEuID-oVjZShxHz_rVU=/1000x0/\",\"large\":\"zPIfOzFV6sRDnKenCfJUjHgO5M4=/1500x0/\",\"4:3\":\"FG-F1VHsCBFCTlHsOcg5J_7WmDg=/600x450/\",\"3:4\":\"uqciHaIIsXGe_OuY3HvGmckdtGs=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/QGlCIbPiN6uL_ET-rg0vRMVciCA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/QGlCIbPiN6uL_ET-rg0vRMVciCA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QGlCIbPiN6uL_ET-rg0vRMVciCA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OP9MIf_V7TSiMcFmLdYig-kIlXs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":83429,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Deputados de oposi\u00e7\u00e3o protestam contra projeto de lei da terceiriza\u00e7\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:28:04Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Z. Ribeiro/C\u00e2mara dos Deputados\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":554,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:28:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JBMHWF544HQBKCB6BIDJ6BDBOQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"lCrXHblgmyq63uaomkwB53JwfUQ=/768x0/\",\"medium\":\"D_hODLAzAEuID-oVjZShxHz_rVU=/1000x0/\",\"large\":\"zPIfOzFV6sRDnKenCfJUjHgO5M4=/1500x0/\",\"4:3\":\"FG-F1VHsCBFCTlHsOcg5J_7WmDg=/600x450/\",\"3:4\":\"uqciHaIIsXGe_OuY3HvGmckdtGs=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"U5IJ4UK5OSZTKJO7K2NRHJEKCM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BnkA6mS9623_RvWqwmKtVbxrFcg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U5IJ4UK5OSZTKJO7K2NRHJEKCM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U5IJ4UK5OSZTKJO7K2NRHJEKCM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BnkA6mS9623_RvWqwmKtVbxrFcg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U5IJ4UK5OSZTKJO7K2NRHJEKCM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BnkA6mS9623_RvWqwmKtVbxrFcg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U5IJ4UK5OSZTKJO7K2NRHJEKCM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4PnFM4Nzy72NATgEI2b6IrnNtOo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U5IJ4UK5OSZTKJO7K2NRHJEKCM.jpg\",\"version\":0,\"size\":29685},\"created_date\":\"2019-07-15T19:28:05Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:28:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U5IJ4UK5OSZTKJO7K2NRHJEKCM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Deputados ressuscitaram projeto de 1998, de FHC, j\u00e1 aprovado pelo Senado. Texto vai para homologa\u00e7\u00e3o do presidente\",\"resized_urls\":{\"small\":\"pDlr7_82sKKDp7Jnw2J1jm7afUU=/768x0/\",\"medium\":\"49uQchKQ6UAmLdWhVrUVg2TgRXM=/1000x0/\",\"large\":\"spCvgSd7L1v131CJp0pe-TkVF0Y=/1500x0/\",\"4:3\":\"SBRpI35GMt9RBGDpcsUtC-M2U4E=/600x450/\",\"3:4\":\"qNYmrqCFOtue052h4vn8eK1lHyc=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"4AVCOZMQKEX5HNVSLGPPCXYILE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VP98tLjT3stO9ox-s45wNb6av_I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AVCOZMQKEX5HNVSLGPPCXYILE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AVCOZMQKEX5HNVSLGPPCXYILE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VP98tLjT3stO9ox-s45wNb6av_I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AVCOZMQKEX5HNVSLGPPCXYILE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VP98tLjT3stO9ox-s45wNb6av_I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AVCOZMQKEX5HNVSLGPPCXYILE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SAi_zPwewgFJRKGuqBn0s-LueVs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AVCOZMQKEX5HNVSLGPPCXYILE.jpg\",\"version\":0,\"size\":142184},\"created_date\":\"2019-07-15T19:28:05Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:28:05Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AVCOZMQKEX5HNVSLGPPCXYILE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Deputados ressuscitaram projeto de 1998, de FHC, j\u00e1 aprovado pelo Senado. Texto vai para homologa\u00e7\u00e3o do presidente\",\"resized_urls\":{\"small\":\"vcZVPf47ElX-QvNj5NtcYuc683A=/768x0/\",\"medium\":\"nqedCvL4Ec8hFT6wAPkTLBC-d2w=/1000x0/\",\"large\":\"u_BnkLnSD-Cny1ETFiNwZXf68Bo=/1500x0/\",\"4:3\":\"MQku7XVZ7isXmcLl4NYOA8PI9YU=/600x450/\",\"3:4\":\"ngXrtNw6pM4-GzGtYhN7GljdVTE=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"6QN6PRCYXZDSHGOP3CBUSDPBHY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T18:16:54.117Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"QVMQTDEGOJEG7FGLTORBJNJ3UI\",\"parent_id\":\"EHBYF6NETJE4RL6SIA6POS5744\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T22:08:58.964Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2015/04/14/politica/1429036353_248731.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Projeto de terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 \u2018remendo\u2019 que n\u00e3o evita conflito com lei vigente\",\"meta_title\":\"Lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"C\u00e2mara retoma nesta quarta vota\u00e7\u00e3o de projeto; estatais s\u00e3o exclu\u00eddas de novas regras\"},\"description\":{\"basic\":\"C\u00e2mara retoma nesta quarta vota\u00e7\u00e3o de projeto; estatais s\u00e3o exclu\u00eddas de novas regras\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"lei-terceirizacao-brasil-a\",\"slug\":\"lei-terceirizacao-brasil-a\",\"text\":\"Lei Terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150154\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"lei_terceirizacao_brasil_a\"}},{\"_id\":\"derecho-laboral-a\",\"slug\":\"derecho-laboral-a\",\"text\":\"Direito trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"103087\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/derecho_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"derecho_laboral_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"externalizacion-servicios-a\",\"slug\":\"externalizacion-servicios-a\",\"text\":\"Terceiriza\u00e7\u00e3o servi\u00e7os\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150153\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/externalizacion_servicios/a/\",\"normalized_name\":\"externalizacion_servicios_a\"}},{\"_id\":\"precariedad-laboral-a\",\"slug\":\"precariedad-laboral-a\",\"text\":\"Precariedade trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"89230\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/precariedad_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"precariedad_laboral_a\"}},{\"_id\":\"privatizaciones-a\",\"slug\":\"privatizaciones-a\",\"text\":\"Privatiza\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66411\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/privatizaciones/a/\",\"normalized_name\":\"privatizaciones_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"politica-economica-a\",\"slug\":\"politica-economica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65953\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_economica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_economica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"condiciones-trabajo-a\",\"slug\":\"condiciones-trabajo-a\",\"text\":\"Condi\u00e7\u00f5es trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23994\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/condiciones_trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"condiciones_trabajo_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/cFE2UivHe1XJpqA6uMKdn-7kz5Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/cFE2UivHe1XJpqA6uMKdn-7kz5Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cFE2UivHe1XJpqA6uMKdn-7kz5Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Aysby3SknFOqUfoHQuIvxQdR5Jo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"version\":1,\"size\":58441,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Plen&aacute;rio da C&acirc;mara discute o PL sobre a terceriza&ccedil;&atilde;o.\",\"created_date\":\"2019-07-15T20:05:35Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"G. L.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia C\u00e2mara\"},\"height\":367,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T05:01:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"TBEuLrmJ63ZqTs6-Yr4ysezHiv8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0tWXM15Z67EAH8r51Ddjf_CDSTA=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/cFE2UivHe1XJpqA6uMKdn-7kz5Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/cFE2UivHe1XJpqA6uMKdn-7kz5Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cFE2UivHe1XJpqA6uMKdn-7kz5Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Aysby3SknFOqUfoHQuIvxQdR5Jo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"version\":1,\"size\":58441,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Plen&aacute;rio da C&acirc;mara discute o PL sobre a terceriza&ccedil;&atilde;o.\",\"created_date\":\"2019-07-15T20:05:35Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"G. L.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia C\u00e2mara\"},\"height\":367,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T05:01:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PPN2T6YVNQC37JPJDSPJ7ZT3LI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"TBEuLrmJ63ZqTs6-Yr4ysezHiv8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0tWXM15Z67EAH8r51Ddjf_CDSTA=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"KCZVWBYJLQU5DMGAGB4QXMSBXU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HJELW9MhtJGEw5z8OMe2DzSCxNI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KCZVWBYJLQU5DMGAGB4QXMSBXU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KCZVWBYJLQU5DMGAGB4QXMSBXU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HJELW9MhtJGEw5z8OMe2DzSCxNI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KCZVWBYJLQU5DMGAGB4QXMSBXU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HJELW9MhtJGEw5z8OMe2DzSCxNI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KCZVWBYJLQU5DMGAGB4QXMSBXU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/v8rkYcUMPWEWcHLf0DMzA5fp1Hs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KCZVWBYJLQU5DMGAGB4QXMSBXU.jpg\",\"version\":1,\"size\":8189},\"created_date\":\"2019-07-15T20:05:36Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T05:01:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KCZVWBYJLQU5DMGAGB4QXMSBXU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"caption\":\"C\u00e2mara retoma nesta quarta vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei que, segundo especialistas, vai continuar provocando contesta\u00e7\u00e3o judicial de contratos terceirizados. Estatais ficam fora de novas regras\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"iQfGIjg_oIFkDD3q7OBO6fFptK8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"UgkelI9tD_XurVT7hIJMsJOtVpQ=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"C\u00e2mara retoma nesta quarta vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei que, segundo especialistas, vai continuar provocando contesta\u00e7\u00e3o judicial de contratos terceirizados. Estatais ficam fora de novas regras\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2015-04-15T01:34:54Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2015-04-15T01:34:54Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2015/04/14/politica/1429036353_248731.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8785,\"word_count\":1384,\"paragraph_count\":28,\"keywords\":[\"projeto\",\"terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"ser\",\"remendo\",\"evitar\",\"conflito\",\"lei\",\"vigente\",\"c\u00e2mara\",\"retomar\",\"quarta\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"estatal\",\"excluir\",\"novas\",\"novo\",\"regra\"],\"pretitle_seo\":\"Lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2015/04/14/politica/1429036353_248731.html\",\"pep_created_date\":\"2015-04-15T01:34:54.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2015-04-15T01:26:30.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2015-04-15T01:34:54Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2015/04/14/politica/1429036353_248731.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"RSKLBSAAXNDZFOCEDPZ2DKBCVI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:07.321Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"2UKK255SDJCIPPCD22POY7PJDI\",\"parent_id\":\"4TDEBL2Y7NGTLCGT7GRP2N4VU4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T22:08:30.924Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2015/04/09/politica/1428613848_687698.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Terceiriza\u00e7\u00e3o coincide com fim de \u2018ciclo de bonan\u00e7a\u2019 de trabalhadores\",\"meta_title\":\"Lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Aprova\u00e7\u00e3o de texto na C\u00e2mara coincide com retra\u00e7\u00e3o e sinais de alta do desemprego\"},\"description\":{\"basic\":\"Aprova\u00e7\u00e3o de texto na C\u00e2mara coincide com retra\u00e7\u00e3o e sinais de alta do desemprego\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"slug\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"text\":\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/consolidacao_leis_trabalho_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"consolidacao_leis_trabalho_brasil_a\"}},{\"_id\":\"lei-terceirizacao-brasil-a\",\"slug\":\"lei-terceirizacao-brasil-a\",\"text\":\"Lei Terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150154\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/lei_terceirizacao_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"lei_terceirizacao_brasil_a\"}},{\"_id\":\"externalizacion-servicios-a\",\"slug\":\"externalizacion-servicios-a\",\"text\":\"Terceiriza\u00e7\u00e3o servi\u00e7os\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150153\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/externalizacion_servicios/a/\",\"normalized_name\":\"externalizacion_servicios_a\"}},{\"_id\":\"precariedad-laboral-a\",\"slug\":\"precariedad-laboral-a\",\"text\":\"Precariedade trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"89230\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/precariedad_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"precariedad_laboral_a\"}},{\"_id\":\"privatizaciones-a\",\"slug\":\"privatizaciones-a\",\"text\":\"Privatiza\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66411\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/privatizaciones/a/\",\"normalized_name\":\"privatizaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"politica-economica-a\",\"slug\":\"politica-economica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65953\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_economica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_economica_a\"}},{\"_id\":\"codigos-juridicos-a\",\"slug\":\"codigos-juridicos-a\",\"text\":\"C\u00f3digos legais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135727\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/codigos_juridicos/a/\",\"normalized_name\":\"codigos_juridicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"empleo-a\",\"slug\":\"empleo-a\",\"text\":\"Emprego\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29225\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empleo/a/\",\"normalized_name\":\"empleo_a\"}},{\"_id\":\"normativa-juridica-a\",\"slug\":\"normativa-juridica-a\",\"text\":\"Regulamento jur\u00eddico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"61690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/normativa_juridica/a/\",\"normalized_name\":\"normativa_juridica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"condiciones-trabajo-a\",\"slug\":\"condiciones-trabajo-a\",\"text\":\"Condi\u00e7\u00f5es trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23994\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/condiciones_trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"condiciones_trabajo_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/iRUI1Ydmgi2k2ACPN5QvF0tHZaQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/iRUI1Ydmgi2k2ACPN5QvF0tHZaQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iRUI1Ydmgi2k2ACPN5QvF0tHZaQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6EG0L-tPGeCpoGsuuas1PkFuHZw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"version\":1,\"size\":40920,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Policial reprime protesto da CUT em Bras&iacute;lia.\",\"created_date\":\"2019-07-15T20:05:24Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"V. C.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"ABr\"},\"height\":351,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T05:01:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"gaxaR6ap6TBKxBv9_lJha6DIWxg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"x0TilLfZxA_rxItadHLkVySgU5o=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/iRUI1Ydmgi2k2ACPN5QvF0tHZaQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/iRUI1Ydmgi2k2ACPN5QvF0tHZaQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iRUI1Ydmgi2k2ACPN5QvF0tHZaQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6EG0L-tPGeCpoGsuuas1PkFuHZw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"version\":1,\"size\":40920,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Policial reprime protesto da CUT em Bras&iacute;lia.\",\"created_date\":\"2019-07-15T20:05:24Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"V. C.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"ABr\"},\"height\":351,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T05:01:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GNP3H2NF7U346PM22JSUFYHPCA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"gaxaR6ap6TBKxBv9_lJha6DIWxg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"x0TilLfZxA_rxItadHLkVySgU5o=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"BQFXLVL3BKD6JJK5PMQDFAUZF4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/_M5JgutyHRguBZthTJIsMipi7ic=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BQFXLVL3BKD6JJK5PMQDFAUZF4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BQFXLVL3BKD6JJK5PMQDFAUZF4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/_M5JgutyHRguBZthTJIsMipi7ic=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BQFXLVL3BKD6JJK5PMQDFAUZF4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_M5JgutyHRguBZthTJIsMipi7ic=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BQFXLVL3BKD6JJK5PMQDFAUZF4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/U4B2TUgDpjDVHthViOuJC6pATh4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BQFXLVL3BKD6JJK5PMQDFAUZF4.jpg\",\"version\":1,\"size\":5713},\"created_date\":\"2019-07-15T20:05:22Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-16T05:01:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BQFXLVL3BKD6JJK5PMQDFAUZF4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"caption\":\"Aprova\u00e7\u00e3o de texto na C\u00e2mara rejeitado por sindicatos que temem precariza\u00e7\u00e3o se alia a retra\u00e7\u00e3o e sinais de alta do desemprego\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YJwxuFS-e3EcSF9bVeC1OL1hVqw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Q45cglzN-rn_MsuyCbj9QNx7hLc=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Aprova\u00e7\u00e3o de texto na C\u00e2mara rejeitado por sindicatos que temem precariza\u00e7\u00e3o se alia a retra\u00e7\u00e3o e sinais de alta do desemprego\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2015-04-09T21:48:20Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2015-04-09T21:48:20Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2015/04/09/politica/1428613848_687698.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7382,\"word_count\":1138,\"paragraph_count\":27,\"keywords\":[\"terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"coincidir\",\"fim\",\"ciclo\",\"bonan\u00e7a\",\"trabalhador\",\"aprova\u00e7\u00e3o\",\"texto\",\"c\u00e2mara\",\"retra\u00e7\u00e3o\",\"sinais\",\"alta\",\"desemprego\"],\"pretitle_seo\":\"Lei da Terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2015/04/09/politica/1428613848_687698.html\",\"pep_created_date\":\"2015-04-09T23:41:58.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2015-04-09T21:48:20.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2015-04-09T21:48:20Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2015/04/09/politica/1428613848_687698.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-03-23T14:54:19Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9Kxn8mz4rQ9K4dc1ecVVPtgDWks=/768x0/\",\"medium\":\"5PNnuNl7J7X3wHOAm59booY-FjQ=/1000x0/\",\"large\":\"VYppjFqgVSpmfN8Ltp3-DlwYidw=/1500x0/\",\"4:3\":\"MisVGqjSOIo3xde2ZZwb8FnUjRA=/600x450/\",\"3:4\":\"1NsThXEkQu9W-Aq4dZUbM8L3mnA=/450x600/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}},{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"gKNUhNNAf-EIQz63gIbBZYVXMQ8=/768x0/\",\"medium\":\"LkUqghcLOI7A4KjMZTsJmiOr2ec=/1000x0/\",\"large\":\"tKHD-MQq8cra_gyZYQGxZKuGhAs=/1500x0/\",\"4:3\":\"sJyzS5EfVg7V7YTEneQowYqXOig=/600x450/\",\"3:4\":\"b6uEf5deHLaotJWftGf_g9LJIdQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-03-23T14:54:19Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6839,\"word_count\":1058,\"paragraph_count\":18,\"keywords\":[\"c\u00e2mara\",\"aprovar\",\"terceiriza\u00e7\u00e3o\",\"atividades\",\"entender\",\"muda\",\"deputado\",\"ressuscitar\",\"projeto\",\"1998\",\"fhc\",\"senado\",\"texto\",\"ir\",\"san\u00e7\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Brasilia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\",\"pep_created_date\":\"2017-03-22T23:55:37.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-03-23T14:54:19.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-03-23T14:54:19Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/03/21/politica/1490127891_298981.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161119109,\"lastModified\":1598160999109}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}