{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_11_10_politica_1510337084_798012.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Texto que entra em vigor neste s\u00e1bado mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos.\nPromessa de Temer de alterar alguns pontos da reforma ainda n\u00e3o foi cumprida\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho, Michel Temer, Presidente Brasil, Presid\u00eancia Brasil, Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira, Brasil, Governo Brasil, C\u00f3digos legais, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Governo, Regulamento jur\u00eddico, Am\u00e9rica, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Legisla\u00e7\u00e3o, Pol\u00edtica, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-11-11T00:29:45Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-11-11T00:29:45Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-11T00:29:45Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Texto que entra em vigor neste s\u00e1bado mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos.\nPromessa de Temer de alterar alguns pontos da reforma ainda n\u00e3o foi cumprida\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/SrcvHd9HXt_Fm3lgcPxhGymV3gM=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JDTW77DQGIPLTCSEJ7GN7QPRUU.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-11-11T00:29:45Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00f3digos legais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Regulamento jur\u00eddico\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_ipsoM5z4Wl5QkEtUJLrohZ3GSQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_ipsoM5z4Wl5QkEtUJLrohZ3GSQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"height\":980,\"width\":611},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\",\"datePublished\":\"2017-11-11T00:29:45Z\",\"dateModified\":\"2017-11-11T00:29:45Z\",\"description\":\"Texto que entra em vigor neste s\u00e1bado mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos.\\nPromessa de Temer de alterar alguns pontos da reforma ainda n\u00e3o foi cumprida\",\"articleBody\":\"A nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista fruto da reforma patrocinada pelo Governo Temer entra em vigor neste s\u00e1bado com a expectativa de uma batalha judicial at\u00e9 sua consolida\u00e7\u00e3o e sem as atenuantes prometidas pelo Planalto quando a reforma estava sendo votada pelo Congresso. Para garantir que o Senado aprovasse com celeridade o texto, Michel Temer se comprometeu atrav\u00e9s de uma carta, no fim de junho, a realizar ajustes nos pontos de maior diverg\u00eancia. Entre eles, estavam, por exemplo, a promessa de veto do trabalho de gestantes e lactantes em locais insalubres. O texto que come\u00e7a a valer mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em pontos espec\u00edficos, mas continuam inegoci\u00e1veis os dias de f\u00e9rias, por exemplo. Prop\u00f5e algumas garantias ao trabalhador terceirizado e o fim da obrigatoriedade da contribui\u00e7\u00e3o sindical, cria obst\u00e1culos ao ajuizamento de a\u00e7\u00f5es trabalhistas entre outras altera\u00e7\u00f5es. O documento cria ainda duas modalidades de contrata\u00e7\u00e3o: a de trabalho intermitente, por jornada ou hora de servi\u00e7o, e tamb\u00e9m o home office. Foi justamente as regras do trabalho intermitente um dos pontos que causou mais pol\u00eamica e o presidente prometeu atenuar (leia os pontos prometidos). A ideia era estabelecer um mecanismo de quarentena de 18 meses para evitar o risco de migra\u00e7\u00e3o de contratos por tempo indeterminado para contrato intermitente. J\u00e1 no das mulheres gr\u00e1vidas, o objetivo era proteg\u00ea-las de ambientes que ofere\u00e7am risco \u00e0 sa\u00fade tanto delas como dos beb\u00eas. A estrat\u00e9gia de prometer aos senadores mudan\u00e7as para amenizar a reforma - via\u00a0 medida provis\u00f3ria (MP) - visava impedir que as altera\u00e7\u00f5es fossem feitas diretamente no texto - se isso acontecesse, tudo atrasaria, porque o projeto teria que ser avaliado mais uma vez pela\u00a0 C\u00e2mara dos Deputados. Apesar da promessa, o Planalto e o ministro do Trabalho, Ronaldo Nogueira, ainda analisam quais ser\u00e3o essas altera\u00e7\u00f5es e se elas ser\u00e3o feitas atrav\u00e9s de uma MP - que tem for\u00e7a de lei e come\u00e7a a valer no momento de sua publica\u00e7\u00e3o, para s\u00f3 depois serem validadas pelo Congresso - ou de uma PL que que precisar\u00e1 ainda passar pela vota\u00e7\u00e3o dos parlamentares antes de passar a valer. Ao EL PA\u00cdS, a assessoria do Planalto afirmou que ainda n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o tema. Nesta sexta-feira, o ministro do Trabalho afirmou, em pronunciamento em rede nacional, que a nova lei, garante ao povo brasileiro rela\u00e7\u00f5es trabalhistas modernas, criando as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o crescimento econ\u00f4mico. Mais de 100 pontos da CLT foram modificados. \u00abA moderniza\u00e7\u00e3o teve como base 3 eixos: consolidar direitos, promover a seguran\u00e7a jur\u00eddica e gerar empregos\u00bb, afirmou Nogueira. O ministro ainda refor\u00e7ou o discurso de Temer de que nenhum trabalhador foi prejudicado. \u00abNenhum direito a menos, muitos empregos a mais\u00bb, disse o ministro que n\u00e3o citou o poss\u00edvel texto com ajustes que o Governo estaria preparando. Ainda que a maioria dos especialistas em direito trabalhista concorde sobre a necessidade de revisar e adequar as leis atuais, muitos deles discordam da reforma que entra em vigor. Na opini\u00e3o de Ricardo Guimar\u00e3es,\u00a0mestre em direito do trabalho e professor na PUC-SP, a reforma trabalhista foi feita de maneira a\u00e7odada, com muita pressa, contrariando direitos do trabalho. \u00abAs novas formas de contrata\u00e7\u00e3o v\u00e3o fazer a migra\u00e7\u00e3o dos poucos empregos que temos para subempregos, n\u00e3o criar novos empregos\u00bb, diz. Ainda segundo o especialista, apesar de todos os contratos passarem a ser regidos pela nova lei, os processos antigos precisam ser analisados a luz da lei antiga. \u00abO problema \u00e9 que teremos situa\u00e7\u00f5es em que essas duas leis v\u00e3o se misturar. Se daqui a oito meses eu termino um contrato que j\u00e1 vigora h\u00e1 um tempo e entro na Justi\u00e7a para reclamar sobre banco de horas, qual lei vai valer? Teremos muitas diverg\u00eancias\u00bb, afirma. Guimar\u00e3es ressalta ainda que \u00e9 cedo para prever como a Justi\u00e7a interpretar\u00e1 a novas regras, j\u00e1 que ainda ser\u00e1 criando um entendimento jur\u00eddico sobre o tema. \u00abN\u00e3o \u00e9 a lei que d\u00e1 a seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e9 a lei aplicada, ou seja a repeti\u00e7\u00e3o daquele tema nos tribunais, criando jurisprud\u00eancia \u00e9 o que vai dar a seguran\u00e7a\u00bb, explica. Entenda o que muda a partir deste s\u00e1bado nas rela\u00e7\u00f5es trabalhistas:\",\"keywords\":[\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"Michel Temer\",\"Presidente Brasil\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"Brasil\",\"Governo Brasil\",\"C\u00f3digos legais\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Governo\",\"Regulamento jur\u00eddico\",\"Am\u00e9rica\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"Pol\u00edtica\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/RSKZphyb5mRJFJrF85TrkkU04JI=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\",\"productID\":\"74LZR5XCIILPOQFNPVHXMZ6APU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6g3acgvkwx2cabqa-f-dd0320875-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"56ca31f\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":38562,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598160992\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==8ug58JoCH1rz3tjOGR9gROn4L9B8t0+WutPmj3e5WHJUGLWET8dt92/6fZ2QveI6qW36pSXns/x6z1n5dH1TxSLzrP8iV8husSf+gDVYe84c/C9tPi8a8QtKPhUeQvmHMCLANssA8Ox+dRpeQ8rEZvxDSpWGc+9OvuyyrmTZKiMfS1vFo52aq3XKz6kH7ZYlYscqXHSKyI6axnUTyUXq9xYiUi0ThbjwEcN4WX4aP0E99FJLK4ihu1CAdH3+divukYnv5nlqwHhhy3PbjNpEd3J2Mq1Rg8mE7XGkq1sxYIAv+KBl0K7glvRnVPyppb5PFMzYyYAsJt1MX5Djv53LiPyzzvD70cvbWfxeUXcaMLSyRsy5lzlSCpyRhHWQySnpGxcUlQpBPlKVsfBLhEZVRe+vHkZIPl7GPR7xXdRztOE=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\"><span>Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Texto que entra em vigor neste s\u00e1bado mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos.\nPromessa de Temer de alterar alguns pontos da reforma ainda n\u00e3o foi cumprida</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20trabalhista%20entra%20em%20vigor%20sem%20vetar%20local%20insalubre%20para%20gr%C3%A1vida\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20trabalhista%20entra%20em%20vigor%20sem%20vetar%20local%20insalubre%20para%20gr%C3%A1vida&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20trabalhista%20entra%20em%20vigor%20sem%20vetar%20local%20insalubre%20para%20gr%C3%A1vida&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20trabalhista%20entra%20em%20vigor%20sem%20vetar%20local%20insalubre%20para%20gr%C3%A1vida&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FP3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\" data-param-description=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20trabalhista%20entra%20em%20vigor%20sem%20vetar%20local%20insalubre%20para%20gr%C3%A1vida&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\">Helo\u00edsa Mendon\u00e7a</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/helomendonca\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-11-11/\">11 nov 2017 - 00:29 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_ipsoM5z4Wl5QkEtUJLrohZ3GSQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\" alt=\"\" class=\"block width_full\"/></figure><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/politica/1499812913_071957.html\">A nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista fruto da reforma patrocinada pelo Governo Temer</a> entra em vigor neste s\u00e1bado com a expectativa de uma batalha judicial at\u00e9 sua consolida\u00e7\u00e3o e sem as atenuantes prometidas pelo Planalto quando a reforma estava sendo votada pelo Congresso. Para garantir que o Senado aprovasse com celeridade o texto, Michel Temer se comprometeu atrav\u00e9s de uma carta, no fim de junho, a realizar ajustes nos pontos de maior diverg\u00eancia. Entre eles, estavam, por exemplo, a promessa de veto do trabalho de gestantes e lactantes em locais insalubres.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/politica/1499812913_071957.html?rel=listapoyo\">Reforma trabalhista: um Governo contra as cordas celebra a aprova\u00e7\u00e3o</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499806314_534716.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Sete imprecis\u00f5es sobre a reforma trabalhista</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html?rel=listapoyo\">Reforma trabalhista: seis mudan\u00e7as que v\u00e3o afetar o seu trabalho</a></li></ul></section><p class=\"\">O texto que come\u00e7a a valer mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em pontos espec\u00edficos, mas continuam inegoci\u00e1veis os dias de f\u00e9rias, por exemplo. Prop\u00f5e algumas garantias ao <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/23/politica/1429813406_631060.html\">trabalhador terceirizado</a> e o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\">fim da obrigatoriedade da contribui\u00e7\u00e3o sindica</a>l, cria obst\u00e1culos ao ajuizamento de a\u00e7\u00f5es trabalhistas entre outras altera\u00e7\u00f5es. O documento cria ainda duas modalidades de contrata\u00e7\u00e3o: a de trabalho intermitente, por jornada ou hora de servi\u00e7o, e tamb\u00e9m o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/03/03/sociedad/1393868069_922262.html\"><em>home office.</em></a></p><p class=\"\">Foi justamente as regras do trabalho intermitente um dos pontos que causou mais pol\u00eamica e o presidente prometeu atenuar (<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html#promessa\">leia os pontos prometidos</a>). A ideia era estabelecer um mecanismo de quarentena de 18 meses para evitar o risco de migra\u00e7\u00e3o de contratos por tempo indeterminado para contrato intermitente. J\u00e1 no das mulheres gr\u00e1vidas, o objetivo era proteg\u00ea-las de ambientes que ofere\u00e7am risco \u00e0 sa\u00fade tanto delas como dos beb\u00eas. A estrat\u00e9gia de prometer aos senadores mudan\u00e7as para amenizar a reforma - via\u00a0 medida provis\u00f3ria (MP) - visava impedir que as altera\u00e7\u00f5es fossem feitas diretamente no texto - se isso acontecesse, tudo atrasaria, porque o projeto teria que ser avaliado mais uma vez pela\u00a0 C\u00e2mara dos Deputados.</p><p class=\"\">Apesar da promessa, o Planalto e o ministro do Trabalho, Ronaldo Nogueira, ainda analisam quais ser\u00e3o essas altera\u00e7\u00f5es e se elas ser\u00e3o feitas atrav\u00e9s de uma MP - que tem for\u00e7a de lei e come\u00e7a a valer no momento de sua publica\u00e7\u00e3o, para s\u00f3 depois serem validadas pelo Congresso - ou de uma PL que que precisar\u00e1 ainda passar pela vota\u00e7\u00e3o dos parlamentares antes de passar a valer. Ao EL PA\u00cdS, a assessoria do Planalto afirmou que ainda n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o tema.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Seguran\u00e7a jur\u00eddica</h3><p class=\"\">Nesta sexta-feira, o ministro do Trabalho afirmou, em pronunciamento em rede nacional, que a nova lei, garante ao povo brasileiro rela\u00e7\u00f5es trabalhistas modernas, criando as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o crescimento econ\u00f4mico. Mais de 100 pontos da CLT foram modificados. \"A moderniza\u00e7\u00e3o teve como base 3 eixos: consolidar direitos, promover a seguran\u00e7a jur\u00eddica e gerar empregos\", afirmou Nogueira. O ministro ainda refor\u00e7ou o discurso de Temer de que nenhum trabalhador foi prejudicado. \"Nenhum direito a menos, muitos empregos a mais\", disse o ministro que n\u00e3o citou o poss\u00edvel texto com ajustes que o Governo estaria preparando.</p><p class=\"\">Ainda que a maioria dos especialistas em direito trabalhista concorde sobre a necessidade de revisar e adequar as leis atuais, muitos deles discordam da reforma que entra em vigor. Na opini\u00e3o de Ricardo Guimar\u00e3es,\u00a0mestre em direito do trabalho e professor na PUC-SP, a reforma trabalhista foi feita de maneira a\u00e7odada, com muita pressa, contrariando direitos do trabalho. \"As novas formas de contrata\u00e7\u00e3o v\u00e3o fazer a migra\u00e7\u00e3o dos poucos empregos que temos para subempregos, n\u00e3o criar novos empregos\", diz. Ainda segundo o especialista, apesar de todos os contratos passarem a ser regidos pela nova lei, os processos antigos precisam ser analisados a luz da lei antiga. \"O problema \u00e9 que teremos situa\u00e7\u00f5es em que essas duas leis v\u00e3o se misturar. Se daqui a oito meses eu termino um contrato que j\u00e1 vigora h\u00e1 um tempo e entro na Justi\u00e7a para reclamar sobre banco de horas, qual lei vai valer? Teremos muitas diverg\u00eancias\", afirma.</p><p class=\"\">Guimar\u00e3es ressalta ainda que \u00e9 cedo para prever como a Justi\u00e7a interpretar\u00e1 a novas regras, j\u00e1 que ainda ser\u00e1 criando um entendimento jur\u00eddico sobre o tema. \"N\u00e3o \u00e9 a lei que d\u00e1 a seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e9 a lei aplicada, ou seja a repeti\u00e7\u00e3o daquele tema nos tribunais, criando jurisprud\u00eancia \u00e9 o que vai dar a seguran\u00e7a\", explica.</p><p class=\"\">Entenda o que muda a partir deste s\u00e1bado nas rela\u00e7\u00f5es trabalhistas:</p><section class=\"phototext\"><div class=\"phototext_item | clearfix flex_tablet\"><div id=\"\" class=\"pull_left full_opacity\"></div><span><h3 class=\"font_secondary margin_bottom\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\">Principais altera\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas</a></h3><div></div></span></div><div class=\"phototext_item | clearfix flex_tablet\"><div id=\"\" class=\"pull_left full_opacity\"></div><span><h3 class=\"font_secondary margin_bottom\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html\">Seis mudan\u00e7as que v\u00e3o afetar a sua rotina de trabalho</a></h3><div></div></span></div></section></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20trabalhista%20entra%20em%20vigor%20sem%20vetar%20local%20insalubre%20para%20gr%C3%A1vida\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20trabalhista%20entra%20em%20vigor%20sem%20vetar%20local%20insalubre%20para%20gr%C3%A1vida&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20trabalhista%20entra%20em%20vigor%20sem%20vetar%20local%20insalubre%20para%20gr%C3%A1vida&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20trabalhista%20entra%20em%20vigor%20sem%20vetar%20local%20insalubre%20para%20gr%C3%A1vida&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FP3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\" data-param-description=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" data-param-text=\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20trabalhista%20entra%20em%20vigor%20sem%20vetar%20local%20insalubre%20para%20gr%C3%A1vida&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F10%2Fpolitica%2F1510337084_798012.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">A reforma da Espanha que inspirou Temer: mais empregos (prec\u00e1rios) e com menores sal\u00e1rios</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Fim do imposto sindical: faxina em sindicatos de fachada ou negocia\u00e7\u00f5es fragilizadas?</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160993055;Fusion.globalContent={\"_id\":\"74LZR5XCIILPOQFNPVHXMZ6APU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"BPSP6Q2CWJDYHN4YLJ5Q72AK4I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/politica/1499812913_071957.html\\\">A nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista fruto da reforma patrocinada pelo Governo Temer</a> entra em vigor neste s\u00e1bado com a expectativa de uma batalha judicial at\u00e9 sua consolida\u00e7\u00e3o e sem as atenuantes prometidas pelo Planalto quando a reforma estava sendo votada pelo Congresso. Para garantir que o Senado aprovasse com celeridade o texto, Michel Temer se comprometeu atrav\u00e9s de uma carta, no fim de junho, a realizar ajustes nos pontos de maior diverg\u00eancia. Entre eles, estavam, por exemplo, a promessa de veto do trabalho de gestantes e lactantes em locais insalubres.\"},{\"_id\":\"PUJBESDQ6JAM3GHKDAYFCQQA7M\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/politica/1499812913_071957.html\",\"content\":\"Reforma trabalhista: um Governo contra as cordas celebra a aprova\u00e7\u00e3o\",\"_id\":\"MJ3TGZ54Q5FQTFJQ7LUPTBCYYU\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/11/politica/1499806314_534716.html\",\"content\":\"Sete imprecis\u00f5es sobre a reforma trabalhista\",\"image\":{\"_id\":\"QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Fdeitbq-P-ee15xBv2ZpF2Hf4iI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Fdeitbq-P-ee15xBv2ZpF2Hf4iI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Fdeitbq-P-ee15xBv2ZpF2Hf4iI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uib5Aq0RnMAtdZW1Ti8Ds0erIs8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"version\":0,\"size\":4312,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:50Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T18:29:50Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QMOJMNHAFYWDIBOIMIACJQEWC4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"ferhc6-ZgWmPKvexW8bJ5CKOeM4=/768x0/\",\"medium\":\"2855NzhgVtTJixIgFCz9po86Gmo=/1000x0/\",\"large\":\"jvrAWx8dlVblyXQLI7M_iL-UPx0=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"fNM_BoaG9q6tHy3DjsM0jTlg5GA=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"hHA_DTtNOq1V9sB_69Rfszt1qYI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"BO8RSFIeDwYpQ0mqTbYjNSzzCng=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"MPWs3lZC2QJOUixD9YL3BZtysRs=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"EwgndhUtz7-SdNrHROhWuB61n1c=/311x214/\",\"3:4\":\"-oPcP9PzWvZEgacVLI2oGwlVJNs=/450x600/\",\"4:3\":\"CfegaMIn-QTDt-uJvobETrAfYPI=/600x450/\",\"photoText\":\"Lho3rmkUiBdjh5rgFlzKly0Dat8=/300x300/\",\"1_column\":\"yWDhZSzrhs-hlUhmrLF2L0bj_X8=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"CaUMrMOpzIVV_qBbzBgm82NIlOQ=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"JQQc2KP2RZEEubjY5tC-Hws4Xew=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"HhdwS1I9yETJYeSe1wB5U46mD44=/62x62/\",\"2_column\":\"vdlDuYhK48U3FA2ygUIy5rwIOgs=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"GgDXbP7qW8e2G79XLf64eUNYuCU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"lzYTrTLoDeST3xW1jiH_qnTJiYk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"TPajA8KGTQ_yK431y_ijAnSy9BU=/145x145/\",\"3_column\":\"9Q2QtNlkMFSCEFs2vuQzAfWNdfY=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"MLqpC5S3p5jEgNtxwz7aY5x-Qso=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"kFOZHD6em8Cv9n00xCqhfJ0cttY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"28Ip-zSD5LtScZ6t-TpzuV18sKY=/228x228/\",\"4_column\":\"ehwGGhQL0vlwr7nnsuy_TkvVZxk=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"XrXJqn_bRi1pCp7FjO0uQR4uZzI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"bQYUPv4FRpuQ3mwjMEgeUM1d7fA=/311x311/\",\"5_column\":\"IIQWcrKpzb1B75IY5I9mY_phfd4=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"CTcOGQaH6XuAinFXJb3qk1APYL8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"YKdkkSIf_a4KHW7Q6A7PHs7cDas=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"W1VKD0zno0IehYyHKcPbDqoD4_U=/394x394/\",\"6_column\":\"IiciluaPEtpG-wuJq5KByxNLYlk=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"lECuyoj_0HK11mKljTQRrUbwXiY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"iAaAyY3I_KSz1tivSLXvFCg_50s=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"vYolxuqfk0P6pSnXpRrOvW4X-pw=/477x477/\",\"7_column\":\"z4NQDbG31TwFnA3_Ad-CaXllgqA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"i8UIcWPIEPuylrGHlq6mJGgBbuc=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"zP512GlbwhJPbCbEOi5sGloecMQ=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"o3531e7d8RUJwn8fnqaVZ-_7HSE=/560x560/\",\"8_column\":\"WEe2-O227nYR8n1-fh4KQCwsCS0=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"YdC9BGgL4_PntwteCJupqfVotiE=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"4WuF2boUsp2amb4PsRMjMlZc2_A=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"bIOaOhDMRqPoXwnSFS497B_qgZA=/643x643/\",\"9_column\":\"uqVJMvlKwPEFNaqRq0K-2F-MKY8=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"vI4BUhpDXS9jopkG_9U-WagJC-4=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ysUx1I0JD_WYe3ISskCtxNlF94g=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"SMfEEH8-mqa3HybdA3ow_LxhfJg=/726x726/\",\"10_column\":\"dMQ9IbOH9PAKL2MzXuPch77Sy2M=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"_30JLx-xHSWK3dR4yImuIbFDkaA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"u-k15CG2Hm2sl697mZxVkZ2mNnA=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"bNnpopS_d51e3ChV8UZLebViI6I=/809x809/\",\"11_column\":\"d3ksQ3Yd2wiS5XsQ22zfQGE272U=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"fUUpP4QSkaycFfI7diNU5gdFSPI=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"4xOIxESLU2JMKcH8V9oUOdu-hhY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"EzkT_f407JTJMFJ_vbg_2dYZoQk=/892x892/\",\"12_column\":\"-lIGAN6HDVvI3zs6iFEj4hW_70A=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"qvdqw90sv4ZB51vhUf6w3tfLolM=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"J1xD5unu5-ylNaY-P-w45L9xHuc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"e2gehIyY5TpI3rnH5uUp83lTwlg=/975x975/\"}},\"_id\":\"K6ETZAS4EZA7HIAXM25Q2VTVL4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html\",\"content\":\"Reforma trabalhista: seis mudan\u00e7as que v\u00e3o afetar o seu trabalho\",\"_id\":\"OITWODIIXFA65NOA4QUMKXRVNY\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"EWVJSJP5ABACNE5WEOOSPTRLVA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O texto que come\u00e7a a valer mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei em pontos espec\u00edficos, mas continuam inegoci\u00e1veis os dias de f\u00e9rias, por exemplo. Prop\u00f5e algumas garantias ao <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/23/politica/1429813406_631060.html\\\">trabalhador terceirizado</a> e o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\\\">fim da obrigatoriedade da contribui\u00e7\u00e3o sindica</a>l, cria obst\u00e1culos ao ajuizamento de a\u00e7\u00f5es trabalhistas entre outras altera\u00e7\u00f5es. O documento cria ainda duas modalidades de contrata\u00e7\u00e3o: a de trabalho intermitente, por jornada ou hora de servi\u00e7o, e tamb\u00e9m o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/03/03/sociedad/1393868069_922262.html\\\"><em>home office.</em></a>\"},{\"_id\":\"ILQA7WLOVNCZXG22GO55Q4QWUQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Foi justamente as regras do trabalho intermitente um dos pontos que causou mais pol\u00eamica e o presidente prometeu atenuar (<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html#promessa\\\">leia os pontos prometidos</a>). A ideia era estabelecer um mecanismo de quarentena de 18 meses para evitar o risco de migra\u00e7\u00e3o de contratos por tempo indeterminado para contrato intermitente. J\u00e1 no das mulheres gr\u00e1vidas, o objetivo era proteg\u00ea-las de ambientes que ofere\u00e7am risco \u00e0 sa\u00fade tanto delas como dos beb\u00eas. A estrat\u00e9gia de prometer aos senadores mudan\u00e7as para amenizar a reforma - via\u00a0 medida provis\u00f3ria (MP) - visava impedir que as altera\u00e7\u00f5es fossem feitas diretamente no texto - se isso acontecesse, tudo atrasaria, porque o projeto teria que ser avaliado mais uma vez pela\u00a0 C\u00e2mara dos Deputados.\"},{\"_id\":\"4ETFU4VBSRAPRGWIO5YAHRJSHY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Apesar da promessa, o Planalto e o ministro do Trabalho, Ronaldo Nogueira, ainda analisam quais ser\u00e3o essas altera\u00e7\u00f5es e se elas ser\u00e3o feitas atrav\u00e9s de uma MP - que tem for\u00e7a de lei e come\u00e7a a valer no momento de sua publica\u00e7\u00e3o, para s\u00f3 depois serem validadas pelo Congresso - ou de uma PL que que precisar\u00e1 ainda passar pela vota\u00e7\u00e3o dos parlamentares antes de passar a valer. Ao EL PA\u00cdS, a assessoria do Planalto afirmou que ainda n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o tema.\"},{\"_id\":\"ZXYFKXXTKBE7LOPKLR3U27SAIE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Seguran\u00e7a jur\u00eddica\"},{\"_id\":\"C2RRQUGVOFDQ3B43VPR34F2XBU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nesta sexta-feira, o ministro do Trabalho afirmou, em pronunciamento em rede nacional, que a nova lei, garante ao povo brasileiro rela\u00e7\u00f5es trabalhistas modernas, criando as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o crescimento econ\u00f4mico. Mais de 100 pontos da CLT foram modificados. \\\"A moderniza\u00e7\u00e3o teve como base 3 eixos: consolidar direitos, promover a seguran\u00e7a jur\u00eddica e gerar empregos\\\", afirmou Nogueira. O ministro ainda refor\u00e7ou o discurso de Temer de que nenhum trabalhador foi prejudicado. \\\"Nenhum direito a menos, muitos empregos a mais\\\", disse o ministro que n\u00e3o citou o poss\u00edvel texto com ajustes que o Governo estaria preparando.\"},{\"_id\":\"D6KMPEYIKJCCVL4KL2FI55ITXE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda que a maioria dos especialistas em direito trabalhista concorde sobre a necessidade de revisar e adequar as leis atuais, muitos deles discordam da reforma que entra em vigor. Na opini\u00e3o de Ricardo Guimar\u00e3es,\u00a0mestre em direito do trabalho e professor na PUC-SP, a reforma trabalhista foi feita de maneira a\u00e7odada, com muita pressa, contrariando direitos do trabalho. \\\"As novas formas de contrata\u00e7\u00e3o v\u00e3o fazer a migra\u00e7\u00e3o dos poucos empregos que temos para subempregos, n\u00e3o criar novos empregos\\\", diz. Ainda segundo o especialista, apesar de todos os contratos passarem a ser regidos pela nova lei, os processos antigos precisam ser analisados a luz da lei antiga. \\\"O problema \u00e9 que teremos situa\u00e7\u00f5es em que essas duas leis v\u00e3o se misturar. Se daqui a oito meses eu termino um contrato que j\u00e1 vigora h\u00e1 um tempo e entro na Justi\u00e7a para reclamar sobre banco de horas, qual lei vai valer? Teremos muitas diverg\u00eancias\\\", afirma.\"},{\"_id\":\"ZPN3324Q4ZAL5G5NTPUUXPBRMY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Guimar\u00e3es ressalta ainda que \u00e9 cedo para prever como a Justi\u00e7a interpretar\u00e1 a novas regras, j\u00e1 que ainda ser\u00e1 criando um entendimento jur\u00eddico sobre o tema. \\\"N\u00e3o \u00e9 a lei que d\u00e1 a seguran\u00e7a jur\u00eddica, \u00e9 a lei aplicada, ou seja a repeti\u00e7\u00e3o daquele tema nos tribunais, criando jurisprud\u00eancia \u00e9 o que vai dar a seguran\u00e7a\\\", explica.\"},{\"_id\":\"K6FW65BQUFD2VPLA7UUCHGIILA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Entenda o que muda a partir deste s\u00e1bado nas rela\u00e7\u00f5es trabalhistas:\"},{\"_id\":\"YX4ZNQS33FB7JDHB7ZD6DSUM6E\",\"type\":\"link_list\",\"subtype\":\"phototext\",\"alignment\":\"center\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"content\":\"Principais altera\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"image\":{\"_id\":\"Y2RBXDDBQUBH3HIKYTIMFLTDOE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/UgU97fsp0uN5HAmDjRa821lJ--o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y2RBXDDBQUBH3HIKYTIMFLTDOE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y2RBXDDBQUBH3HIKYTIMFLTDOE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/UgU97fsp0uN5HAmDjRa821lJ--o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y2RBXDDBQUBH3HIKYTIMFLTDOE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UgU97fsp0uN5HAmDjRa821lJ--o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y2RBXDDBQUBH3HIKYTIMFLTDOE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/R2M4vGoqWvnSB85ct_Iq9nwmnOU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y2RBXDDBQUBH3HIKYTIMFLTDOE.jpg\",\"version\":0,\"size\":5433,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:41Z\",\"height\":140,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y2RBXDDBQUBH3HIKYTIMFLTDOE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"mOj4g5dNq5A2KyKs0tImgLpc_Cs=/768x0/\",\"medium\":\"7aP7VKfEo-7-Bzpzk3Y0j0C81J4=/1000x0/\",\"large\":\"C0MKmw3EadCJeweqRj6QRkuzNeY=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"zpHlvVe6ccnzzyACNjwLAloRnAw=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"urE3O-jlNRz_MbpGJK9la6ijU-g=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"NoDN76Yu_M_ollWvRfcLWV2DWz8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"wouL6h4ze7x8ajNAz02NW8Fy_KU=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"-puCbMUP6nlCm-GpLhruAHzB8wM=/311x214/\",\"3:4\":\"Ez4bYMOc3fNNCFWOZAoy8Ei_oT8=/450x600/\",\"4:3\":\"mCt_Tno-BcQxxTV24FCu6mDTn1A=/600x450/\",\"photoText\":\"joKxcVFHZ-aqTFTzFE-QxZeVFPs=/300x300/\",\"1_column\":\"PmMpHlPhnqiJkC_CFiiQPRfKjak=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"H6UHeWaOUNTXDeg6HwF-u8W_eeE=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"up5UwA14Z3GOEOXtCbzte5x00yw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"0jyEtBg0tc2tX_wy1_0ji7t3M3c=/62x62/\",\"2_column\":\"Qp7IPazQojYULEkn1T7dUjc6bCc=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"Ynq2chd1vTVsWhfnFWHK5MZZ6NI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"V6hIAZuoEVOOBlV2AYhM2yNyWSg=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"z9UyuK8kcOYuCF_ppi_Y3yf9JJQ=/145x145/\",\"3_column\":\"Oa72F4wlRJqEVqPglkypUg1AX4k=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"xWpMQDXTP5pKreOg-VK4ryuAEbw=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"yzuA4v8OrdxyxbzFFyTnDgJ_2co=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"zAgif1RBakuNv3c4GcJZqfz4Uo8=/228x228/\",\"4_column\":\"_sQLLePAOjXO1VfhFWZuP4fm2hQ=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"7knn0KsYsRbBdF1rEuBDEOTNYZQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"YDwa8x7MoxmEgKPNmQHo79A-05Q=/311x311/\",\"5_column\":\"Ha_ueObOZNT_R_YRFFH07ude7-E=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"UMUrMAhaEMA5k7xklbRxQSbtIPM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"Ey-rx3saJneaWQyPXdkYnKUqviE=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"Xn-YwWU7wgeoXuNcZB-Ba8BsaDA=/394x394/\",\"6_column\":\"hMHkzmz5Ks4F60OYbdmreU-MId8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"oCHffRmJWU9fWcHJal1oXu9XbqQ=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"AlJlwNVdcBuIa54RBs759zDQTog=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"jyKGkobCd7f4UNFsaZyTfOYTryk=/477x477/\",\"7_column\":\"ZTh-xUObwycUcjTuLXorlPm6i90=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"VWDYX-X5Z7Qf1fnh70L-IZ3syWU=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"MHxd1lKhIahsTjnbEa5y4ms6GPs=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"hA0ZKx8nyre7dZNnFah1A4sWaws=/560x560/\",\"8_column\":\"GyZJwuyofsUc0unG6yjSdNPTpiI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"u63pNa332VNhEsNLSMhxZ7NGM5s=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"dHkdT28hF2-YXlNMvvUfxNm_Wj8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"ouOTue4nNCCWl7uKKmYEmae_5I4=/643x643/\",\"9_column\":\"lGguW-O-F541H-ZEng68m6d7zWw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"8xAD5KYQmHhPzIL03g9aD05diCg=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"X2Ba2dhetJRJxHxmDSkuayIu4B0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"RAEH3n4VwEimF0A3DSIEIzWFwNs=/726x726/\",\"10_column\":\"JRKzpMZbt5baLco98392_k_FKdQ=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"WqsWlT-UDXEVP7tj_421X_cgp98=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"ieqK1OqUAKa4QLNJ42vtwDRKU2U=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"8QZqucerMQt-ZxL3Z9umD1sjd04=/809x809/\",\"11_column\":\"1uN60U-N6I-YmAS7BM9yWNIuK6I=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"PVztJYPTADHSdTgxrU64wxWXCkM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Oe4k3VDrTZPnoFtqE8PcefrzjKU=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"KXWY9MdY8xIk-EIFIv6XdsqfPBg=/892x892/\",\"12_column\":\"kS97ARWzZTqKEyQc__NcyG_sZ6Y=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"ASjb2RiLISE7IWkilCftwrZU0gM=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"Eqe6qT88yHWkTxHnWtoQ84r7OM4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"LWgY-f27XR6UGsbxe58CVqJtFqo=/975x975/\"},\"imgLink\":{\"href\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\"}},\"_id\":\"E5QMSJI2R5FL3PAKWGYRTF3KQE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html\",\"content\":\"Seis mudan\u00e7as que v\u00e3o afetar a sua rotina de trabalho\",\"image\":{\"_id\":\"OF2PXEXHLO37A7VCMYRLQVSUHA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LuRl5DElZPMATT3vXHs5Jxadb-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OF2PXEXHLO37A7VCMYRLQVSUHA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OF2PXEXHLO37A7VCMYRLQVSUHA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LuRl5DElZPMATT3vXHs5Jxadb-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OF2PXEXHLO37A7VCMYRLQVSUHA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LuRl5DElZPMATT3vXHs5Jxadb-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OF2PXEXHLO37A7VCMYRLQVSUHA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4f9ct3AMrCx_Icxh910vBaHAnQM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OF2PXEXHLO37A7VCMYRLQVSUHA.jpg\",\"version\":0,\"size\":4513,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:42Z\",\"height\":140,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OF2PXEXHLO37A7VCMYRLQVSUHA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"jVd6KQ48Sua6gx92YzcnBux_JjE=/768x0/\",\"medium\":\"pddEphAd3T-g2WtwsSqjzVogpMw=/1000x0/\",\"large\":\"VNtt97WHzdRH5HyiNjpgcpRcYoc=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"_kx0hnwrb_B3tq6-c5KNh3JXg8o=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"bTyERvLnuzoh27UoT_grwgafuDs=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"k7wehJ7qft_HY_qdP_8WGU9jbXc=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"BLdhkTG2EDM9ycqcC8tKiHfOZxM=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"1atm1XAMMVTADaQKbexOU08nmxM=/311x214/\",\"3:4\":\"bGaD7unXcRURvVbqm72qlsyxBPc=/450x600/\",\"4:3\":\"Ei10gw57nphBVV-WwSjiW2P-ivM=/600x450/\",\"photoText\":\"zjv7WynEv_4S6WbA7G7J5uvLRVI=/300x300/\",\"1_column\":\"GhFDjzWcnGKM4u05282UcVHCRGg=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"_uhVVc3SOFfB1Ysa1BfOCTJK4I4=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"DMA3EN2G2p1b91zzBv3S6tp3b4Q=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"roKpRpv4sInTgRFPUd8TY4UWDac=/62x62/\",\"2_column\":\"-Hqcu60lXBIA7NIpvxjoLU6yTF8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"-hfosRmG1SnfWtCiy8cuSPcURbQ=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"DtbnvHKRsY0XoZx43KIK3PT7wM4=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"tJPvd_M1F561WvyKOmWgD3D3sgA=/145x145/\",\"3_column\":\"2lDVu-mORVMafqW9yck5lADwgVo=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"oq1cs_yYROINuv1Z_sYXj2NCfcQ=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"kDXZkfSD-cg8uFlw3bTJCXld3K8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"U8Yun267V5IpYX4yYsT_CBbqjD8=/228x228/\",\"4_column\":\"9ctxiSfPRIx7rSmZb76A94rSTQY=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"L5w87IVjA4QgqpG9Al5Ersc5zJQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"HrYbt57MUGc20N8jQyh64fGoKwk=/311x311/\",\"5_column\":\"1KtmsSxQHpx0Bp7CZ8sr9AIjJN8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"4OHohf0GlLaG627ZxbVgUHJbYiI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"wStARPhq0hFLnvFUWHc9xxGCtUc=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"neItU2551wPMKTpZPhBBzAJMuEk=/394x394/\",\"6_column\":\"Q25yuuQ9oRv3LOC5-AJebc8VNMw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"5kPpXS57Z2uAJsnaJ82eYD6wC0w=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"n3zGUWaVJ5Y8H4EJDDu_iXCk9Lc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"b7KEnVqEVflj77OqYF-ZqmiDSfk=/477x477/\",\"7_column\":\"h9XDmRDwf7SGfZlFYcHmEREEKV8=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"9378QtW7rO5IVKYTxME_43233aI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"JYWlG8HsP1dLknpiXxzAhvDd7zg=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"JptPFcQwl6kfkh3EpdXT8DZVibY=/560x560/\",\"8_column\":\"UgF3bygcDk4lvfAtybd1apHlKd0=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"H4LFSPXeFk7PWuI49gFr-KMl7rs=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"zioVBpZJTSMrJws9yIDa_IZDVis=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"ATN5WCUMAoXNJnEzZJNoAb6RZ60=/643x643/\",\"9_column\":\"ENNXWDSW_DyNxOVLU0Vwdr7pLcI=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"dUMEE__M083lGKAzMmhKSB4_vsU=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"_VGPI3nfwW1zoBML9JQYF9wN_n4=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"pvy7VbojCTt_LhaBDg4enSL2p4k=/726x726/\",\"10_column\":\"uFpXUdR9fiBseQW-O-6UUwE4E1U=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Od0fBTl30kALl3cDkC5f7-12YhA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"gqEETjl1386hjXXpSdW-3_N-X_U=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"zu7tBhptwxs0g_L5G-K3QYE8blc=/809x809/\",\"11_column\":\"kb4bV9yUVXrXBttgMMDq94Mgt_A=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"kvzT2SLxbVImFfu5vfhRAPWfLv8=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"V7s0hEjbdaIxGe0QdGJlwEpPVlI=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"SU2NsQLDw-mBBDnh9b_dKsVouDA=/892x892/\",\"12_column\":\"D7-WSC8sBX4cr_XqkX5MXyptTcE=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"vV754ikfthgkwF4LuXpYIigi3B4=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"HxrAUSTrLZqaBC13o10jcEtaPP8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"wk6v0y7k6_EpFrfLCnM0K6EGLFU=/975x975/\"},\"imgLink\":{\"href\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/13/politica/1499958789_546835.html\"}},\"_id\":\"RMKNALAXKRFSHEQM7TGTYZE2C4\"}]}],\"created_date\":\"2019-07-17T18:58:52.223Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"H6SBFM5Q55HMVODQ6222EXO4KM\",\"parent_id\":\"36ZSZ635S5A3JCVYSA36KSDUU4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:32:07.104Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma trabalhista entra em vigor sem vetar local insalubre para gr\u00e1vida\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Texto que entra em vigor neste s\u00e1bado mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos.\\nPromessa de Temer de alterar alguns pontos da reforma ainda n\u00e3o foi cumprida\"},\"description\":{\"basic\":\"Texto que entra em vigor neste s\u00e1bado mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos.\\nPromessa de Temer de alterar alguns pontos da reforma ainda n\u00e3o foi cumprida\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"slug\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"text\":\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/consolidacao_leis_trabalho_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"consolidacao_leis_trabalho_brasil_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"codigos-juridicos-a\",\"slug\":\"codigos-juridicos-a\",\"text\":\"C\u00f3digos legais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135727\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/codigos_juridicos/a/\",\"normalized_name\":\"codigos_juridicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"normativa-juridica-a\",\"slug\":\"normativa-juridica-a\",\"text\":\"Regulamento jur\u00eddico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"61690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/normativa_juridica/a/\",\"normalized_name\":\"normativa_juridica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Xxb_C2onYyxkxnFAQHGeT_w805Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Xxb_C2onYyxkxnFAQHGeT_w805Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Xxb_C2onYyxkxnFAQHGeT_w805Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YX7tYexg7icMF9QBfZ1efkQTfG4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"version\":0,\"size\":48300,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:41Z\",\"height\":611,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_ipsoM5z4Wl5QkEtUJLrohZ3GSQ=/768x0/\",\"medium\":\"xmQKIzxzhfZnS4NNzKM5z30c7mw=/1000x0/\",\"large\":\"RSKZphyb5mRJFJrF85TrkkU04JI=/1500x0/\",\"4:3\":\"NizpBvMjNtGKAknh70TdEeI_M0A=/600x450/\",\"3:4\":\"1o183V4okRGf8DpoZtdZbmnT3E4=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Xxb_C2onYyxkxnFAQHGeT_w805Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Xxb_C2onYyxkxnFAQHGeT_w805Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Xxb_C2onYyxkxnFAQHGeT_w805Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YX7tYexg7icMF9QBfZ1efkQTfG4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"version\":0,\"size\":48300,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:41Z\",\"height\":611,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/P3DHXOFIESN3GQJQ3HS5LETW4U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_ipsoM5z4Wl5QkEtUJLrohZ3GSQ=/768x0/\",\"medium\":\"xmQKIzxzhfZnS4NNzKM5z30c7mw=/1000x0/\",\"large\":\"RSKZphyb5mRJFJrF85TrkkU04JI=/1500x0/\",\"4:3\":\"NizpBvMjNtGKAknh70TdEeI_M0A=/600x450/\",\"3:4\":\"1o183V4okRGf8DpoZtdZbmnT3E4=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"N5VOFBLD3GVEEHWLDMQ6S2GQRM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/T6Fu4qvYUfzxwurOizuGuS1MS6k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N5VOFBLD3GVEEHWLDMQ6S2GQRM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/N5VOFBLD3GVEEHWLDMQ6S2GQRM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/T6Fu4qvYUfzxwurOizuGuS1MS6k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N5VOFBLD3GVEEHWLDMQ6S2GQRM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/T6Fu4qvYUfzxwurOizuGuS1MS6k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N5VOFBLD3GVEEHWLDMQ6S2GQRM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/o-5Q1UNlyhLQVokqqNMnM69mEaA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/N5VOFBLD3GVEEHWLDMQ6S2GQRM.jpg\",\"version\":0,\"size\":15273},\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:42Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/N5VOFBLD3GVEEHWLDMQ6S2GQRM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Texto que entra em vigor neste s\u00e1bado mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos. Promessa de Temer de alterar alguns pontos da reforma ainda n\u00e3o foi cumprida\",\"resized_urls\":{\"small\":\"NfaynlC_86ScyJxtD0-K_vbzN34=/768x0/\",\"medium\":\"R5IcfX3Gg8EFzSqWg8C_m5UUljw=/1000x0/\",\"large\":\"PfX7BLnLOm012szX1bb1FOgoJDc=/1500x0/\",\"4:3\":\"SavGoI2jykZcFPI6Y6Yr0kV5bhw=/600x450/\",\"3:4\":\"BA2cdIUTXSsRTSq_3gpRKau8lNs=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JDTW77DQGIPLTCSEJ7GN7QPRUU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/adGu1QNJVlM-6iXM29bBAhclFHo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JDTW77DQGIPLTCSEJ7GN7QPRUU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JDTW77DQGIPLTCSEJ7GN7QPRUU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/adGu1QNJVlM-6iXM29bBAhclFHo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JDTW77DQGIPLTCSEJ7GN7QPRUU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/adGu1QNJVlM-6iXM29bBAhclFHo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JDTW77DQGIPLTCSEJ7GN7QPRUU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4D8AyFrZl-RDe77XpFmnuGKqPbw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JDTW77DQGIPLTCSEJ7GN7QPRUU.jpg\",\"version\":0,\"size\":83909},\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:42Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JDTW77DQGIPLTCSEJ7GN7QPRUU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Texto que entra em vigor neste s\u00e1bado mant\u00e9m a preval\u00eancia dos acordos coletivos. Promessa de Temer de alterar alguns pontos da reforma ainda n\u00e3o foi cumprida\",\"resized_urls\":{\"small\":\"gWWh0iRUMwjMx2IA5oARaFLA0pI=/768x0/\",\"medium\":\"SrcvHd9HXt_Fm3lgcPxhGymV3gM=/1000x0/\",\"large\":\"FqrTmmCOXGLkKoscUCIcSxiZ0do=/1500x0/\",\"4:3\":\"GcX4cIzBe70kWaaN0f6PWKdDViU=/600x450/\",\"3:4\":\"PY8nqiRhkvoC57mnl_4lIeHcFRw=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"QHAGBR6D7NBORO6CZHQ3RUC3NY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:00:57.743Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"3OF6L4V72ZHRZLEQ4F37BFFO74\",\"parent_id\":\"3UOZYZK5KNFN7IRM7FCYQLRBV4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:56:13.536Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A reforma da Espanha que inspirou Temer: mais empregos (prec\u00e1rios) e com menores sal\u00e1rios\",\"meta_title\":\"Reforma Trabalhista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\"},\"description\":{\"basic\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma Trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"mariano-rajoy-a\",\"slug\":\"mariano-rajoy-a\",\"text\":\"Mariano Rajoy\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"56247\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mariano_rajoy/a/\",\"normalized_name\":\"mariano_rajoy_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"espana-a\",\"slug\":\"espana-a\",\"text\":\"Espanha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30342\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/espana/a/\",\"normalized_name\":\"espana_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4grL87UDq7Ix1re0KGOSssTvpAU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":0,\"size\":48083,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Michel Temer e Mariano Rajoy, nesta segunda.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Diego Crespo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vS7Yw6_u7wq3LKKd4Cbnu917TQ4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"o5EvZ75FcgiayBTezxbRfhLZbRM=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4grL87UDq7Ix1re0KGOSssTvpAU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":0,\"size\":48083,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Michel Temer e Mariano Rajoy, nesta segunda.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Diego Crespo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vS7Yw6_u7wq3LKKd4Cbnu917TQ4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"o5EvZ75FcgiayBTezxbRfhLZbRM=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/96vOms8QRfW0HNGbQKVGNt5b6ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/96vOms8QRfW0HNGbQKVGNt5b6ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/96vOms8QRfW0HNGbQKVGNt5b6ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/C6nznKKcAvk-uSBov8W0hxxoWFs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"version\":0,\"size\":15398},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vLrt0o5sOp-d3oZTlq6swzSZpoQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"C8vQCZp6Fvr64RQB2ft5UKw3cVc=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nrhgvTu5XUgGUwtG_TCBY_LP-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nrhgvTu5XUgGUwtG_TCBY_LP-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nrhgvTu5XUgGUwtG_TCBY_LP-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DutTLA6WJIqVUorGTiTUzsVd9rQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"version\":0,\"size\":80953},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5ocxMl3Ksau8x1BIO2GiL5UiiIg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"YadJ_Rv3bCBEgxRHYRhxHeRBoOg=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"A principal inspira\u00e7\u00e3o reconhecida pelo Governo de <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Michel Temer</a> para sua <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\\\">reforma trabalhista</a> \u00e9 a aprovada h\u00e1 cinco anos na <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/espana/a/\\\">Espanha</a>. A recente visita ao Brasil do primeiro-ministro espanhol, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/mariano_rajoy/a\\\">Mariano Rajoy</a>, serviu para Temer explicar que <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/24/politica/1493052252_223869.html\\\">o programa de reformas do Governo espanhol \u00e9 a refer\u00eancia que o Planalto tem em mente</a>. A mudan\u00e7a das normas trabalhistas na Espanha foi aprovada em condi\u00e7\u00f5es muito parecidas com as vividas pelo Brasil agora: em meio a uma dura crise econ\u00f4mica que provocou um forte aumento do desemprego e em resposta aos pedidos tanto das grandes empresas como de organismos internacionais \u2013 do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/fmi_fondo_monetario_internacional/a/\\\">Fundo Monet\u00e1rio Internacional</a> (FMI) ao Banco Central Europeu (BCE). Tamb\u00e9m com fortes protestos na rua e a oposi\u00e7\u00e3o por parte de todos os grupos de esquerda ante a iniciativa do direitista Partido Popular (PP). Cinco anos depois, o Governo a considera um sucesso pela queda nas taxas de desemprego. Mas seus cr\u00edticos afirmam que os novos empregos s\u00e3o muito prec\u00e1rios e que a reforma trouxe uma queda generalizada dos sal\u00e1rios, com o consequente aumento da desigualdade social.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2017-04-27T19:53:17Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"manuelvgomez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Manuel Vicente G\u00f3mez G\u00f3mez\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/90/manuelvgomez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oiYaVHTsrqRzsgWeE0S9nw2HKqU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7yRLcxZB7YEJIaU_dWxj496NJtk=/62x45/\"}},\"slug\":\"manuel_vicente_gomez_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/manuelvgomez\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/manuelvgomez\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"manuelvgomez\",\"byline\":\"Manuel V. G\u00f3mez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/90/manuelvgomez.jpg\",\"slug\":\"manuel_vicente_gomez_a\",\"firstName\":\"Manuel Vicente\",\"lastName\":\"G\u00f3mez G\u00f3mez\",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/manuel_vicente_gomez/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/manuelvgomez\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"126\",\"epauth\":\"manuelvgomez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:34.207Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-27T19:53:17Z\",\"location\":\"Madri\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7738,\"word_count\":1263,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"reforma\",\"espanha\",\"inspirar\",\"temer\",\"emprego\",\"prec\u00e1rio\",\"menor\",\"sal\u00e1rio\",\"governo\",\"espanhol\",\"conseguir\",\"reduzir\",\"desemprego\",\"aumentar\",\"desigualdade\",\"reconhecer\",\"organismo\",\"internacional\",\"apoiar\",\"mudan\u00e7a\",\"norma\",\"trabalhista\"],\"pretitle_seo\":\"Reforma Trabalhista\",\"locations\":[{\"id\":\"135721\",\"name\":\"Madri\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-27T14:41:15.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-27T19:53:17.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-27T19:53:17Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"XIXHUTK4CVIEUVFTTLTIXZSHLQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:05:11.805Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HWOU5EZZVBHEFIUUUVKI537A4E\",\"parent_id\":\"E3HPUKRNXZB37L2M46BYIX2ETM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:55:57.428Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Fim do imposto sindical: faxina em sindicatos de fachada ou negocia\u00e7\u00f5es fragilizadas?\",\"meta_title\":\"Reforma Trabalhista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"For\u00e7a Sindical \u00e9 contra a extin\u00e7\u00e3o do tributo, enquanto CUT quer mais tempo para debate.\\nCNI prop\u00f5e retirada gradual do imposto para adaptar-se \u00e0 mudan\u00e7a\"},\"description\":{\"basic\":\"For\u00e7a Sindical \u00e9 contra a extin\u00e7\u00e3o do tributo, enquanto CUT quer mais tempo para debate.\\nCNI prop\u00f5e retirada gradual do imposto para adaptar-se \u00e0 mudan\u00e7a\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma Trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"slug\":\"consolidacao-leis-trabalho-brasil-a\",\"text\":\"Consolida\u00e7\u00e3o Leis Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/consolidacao_leis_trabalho_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"consolidacao_leis_trabalho_brasil_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"precariedad-laboral-a\",\"slug\":\"precariedad-laboral-a\",\"text\":\"Precariedade trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"89230\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/precariedad_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"precariedad_laboral_a\"}},{\"_id\":\"privatizaciones-a\",\"slug\":\"privatizaciones-a\",\"text\":\"Privatiza\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66411\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/privatizaciones/a/\",\"normalized_name\":\"privatizaciones_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"politica-economica-a\",\"slug\":\"politica-economica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65953\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_economica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_economica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"codigos-juridicos-a\",\"slug\":\"codigos-juridicos-a\",\"text\":\"C\u00f3digos legais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135727\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/codigos_juridicos/a/\",\"normalized_name\":\"codigos_juridicos_a\"}},{\"_id\":\"condiciones-trabajo-a\",\"slug\":\"condiciones-trabajo-a\",\"text\":\"Condi\u00e7\u00f5es trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23994\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/condiciones_trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"condiciones_trabajo_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"normativa-juridica-a\",\"slug\":\"normativa-juridica-a\",\"text\":\"Regulamento jur\u00eddico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"61690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/normativa_juridica/a/\",\"normalized_name\":\"normativa_juridica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ub51xPWBzWyxFR9DUrxn666gOJY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"version\":2,\"size\":80051,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Sindicalistas em ato no Rio de Janeiro em novembro.\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Fraz\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":593,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"07WXbqzkS_6QQKfeCbSt1VT8t1Y=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"xI4hTjhISIp19_6fScSkah1ZOZk=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/e9UbZPI4r-2nYYY5wZHnaxFmWqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ub51xPWBzWyxFR9DUrxn666gOJY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"version\":2,\"size\":80051,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Sindicalistas em ato no Rio de Janeiro em novembro.\",\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Fraz\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":593,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HMUTWNW47NFYZCXQAFYNRFCRRM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"07WXbqzkS_6QQKfeCbSt1VT8t1Y=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"xI4hTjhISIp19_6fScSkah1ZOZk=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FdwdyW247dd4rNRIorB5wCRX_zw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FdwdyW247dd4rNRIorB5wCRX_zw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FdwdyW247dd4rNRIorB5wCRX_zw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FbOc5q1qVCTSWqLcNigZFsbXM_Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"version\":0,\"size\":20984},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:03Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T18:29:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U376J5ZMY4RW7Q7ZYWCVQWYBTA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"For\u00e7a \u00e9 contra a extin\u00e7\u00e3o do tributo, enquanto CUT pede tempo para debate. CNI quer retirada gradual para adaptar-se \u00e0 mudan\u00e7a\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"_GXxmndaDFWKK8Vt4iR8oxrpwgw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"mng6sAzexOlswaus5rijQ-za-KY=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Z_FfNyFVBDtgXW--hwJdFYhIL3I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Z_FfNyFVBDtgXW--hwJdFYhIL3I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Z_FfNyFVBDtgXW--hwJdFYhIL3I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7Qp1Wd8eEWyaUFiHXS81E58DVZ4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"version\":0,\"size\":109944},\"created_date\":\"2019-06-07T18:29:04Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T18:29:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C5V2GBB2C6SA4T3VV4WDUPQAWI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"For\u00e7a \u00e9 contra a extin\u00e7\u00e3o do tributo, enquanto CUT pede tempo para debate. CNI quer retirada gradual para adaptar-se \u00e0 mudan\u00e7a\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"3GWUoBYYbNSTkGfKYwrDSbo78w4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"fg6d6wnRwEs9QFl1-f2GMe8C6rQ=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-04-25T13:56:04Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-25T13:56:04Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/economia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Economia\",\"description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"path\":\"/economia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/economia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Economia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/economia/\",\"site_about\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_description\":\"As \u00faltimas not\u00edcias sobre a economia nacional e internacional com o EL PA\u00cdS. Macroeconomia, empresas, mercados financeiros, bolsas, finan\u00e7as pessoais, e crise econ\u00f4mica no Brasil e no mundo.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2a50f4886e016fe08439\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/economia\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Economia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/economia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Economia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1004,\"section-nav_default\":1004,\"section-nav_madrid\":1007,\"economia_tematicos\":1001,\"default\":1003},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"economia_tematicos\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"economia_tematicos\":[\"/\"]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5089,\"word_count\":799,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"fim\",\"imposto\",\"sindical\",\"faxina\",\"sindicato\",\"fachada\",\"negocia\u00e7\u00e3o\",\"fragilizar\",\"for\u00e7a sindical\",\"ser\",\"extin\u00e7\u00e3o\",\"tributo\",\"cut\",\"querer\",\"tempo\",\"debate\",\"cni\",\"propor\",\"retirada\",\"gradual\",\"adaptar\",\"mudan\u00e7a\"],\"pretitle_seo\":\"Reforma Trabalhista\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-25T01:09:54.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-25T13:56:04.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-25T13:56:04Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/21/economia/1492726431_998946.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-11-11T00:29:45Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9Kxn8mz4rQ9K4dc1ecVVPtgDWks=/768x0/\",\"medium\":\"5PNnuNl7J7X3wHOAm59booY-FjQ=/1000x0/\",\"large\":\"VYppjFqgVSpmfN8Ltp3-DlwYidw=/1500x0/\",\"4:3\":\"MisVGqjSOIo3xde2ZZwb8FnUjRA=/600x450/\",\"3:4\":\"1NsThXEkQu9W-Aq4dZUbM8L3mnA=/450x600/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-11-11T00:29:45Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4318,\"word_count\":697,\"paragraph_count\":11,\"keywords\":[\"reforma\",\"trabalhista\",\"entrar\",\"vigor\",\"vetar\",\"local\",\"insalubre\",\"gr\u00e1vida\",\"texto\",\"s\u00e1bado\",\"manter\",\"preval\u00eancia\",\"acordo\",\"coletivos\",\"promessa de temer\",\"alterar\",\"ponto\",\"ser\",\"cumprir\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\",\"pep_created_date\":\"2017-11-10T18:04:44.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-11-11T00:29:45.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-11-11T00:29:45Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/10/politica/1510337084_798012.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160998956,\"lastModified\":1598160878956}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}