{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_05_11_politica_1462997495_675228.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"A. C. Cortez\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Al\u00e9m de rejeitar liminar do Governo, ministro afirma que &quot;juiz constitucional&quot; do processo \u00e9 o Senado\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"STF, Impeachment Dilma Rousseff, Eduardo Cunha, Partido dos Trabalhadores, AGU, Justi\u00e7a Federal, Dilma Rousseff, C\u00e2mara Deputados, Impeachment, Crises pol\u00edticas, Presidente Brasil, Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, Tribunais, Presid\u00eancia Brasil, Atividade legislativa, Congresso Nacional, Brasil, Governo Brasil, Poder judicial, Parlamento, Partidos pol\u00edticos, Governo, Conflitos pol\u00edticos, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-05-12T10:41:40Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-05-12T10:41:40Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-05-12T10:41:40Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Al\u00e9m de rejeitar liminar do Governo, ministro afirma que &quot;juiz constitucional&quot; do processo \u00e9 o Senado\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yl03jDjTFOmDFCs-9IJbq4iiD1Q=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"980\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"603\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-05-12T10:41:40Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"A. C. Cortez\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Eduardo Cunha\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"AGU\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Atividade legislativa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflitos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yl03jDjTFOmDFCs-9IJbq4iiD1Q=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yl03jDjTFOmDFCs-9IJbq4iiD1Q=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"height\":980,\"width\":603},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\",\"datePublished\":\"2016-05-12T10:41:40Z\",\"dateModified\":\"2016-05-12T10:41:40Z\",\"description\":\"Al\u00e9m de rejeitar liminar do Governo, ministro afirma que \u00abjuiz constitucional\u00bb do processo \u00e9 o Senado\",\"articleBody\":\"Era o apelo final do Governo para tentar impedir o afastamento da presidenta, mas pela contund\u00eancia das palavras de Zavascki, que descartou papel do Supremo na an\u00e1lise do m\u00e9rito do impeachment, acabou por sinalizar que v\u00e3o diminuindo as chances de sucesso da estrat\u00e9gia de judicializa\u00e7\u00e3o do impeachment no futuro. Ao justificar sua decis\u00e3o, Zavascki disse: \u201cN\u00e3o h\u00e1 base constitucional para qualquer interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. O juiz constitucional dessa mat\u00e9ria \u00e9 o Senado Federal que, previamente autorizado pela C\u00e2mara dos Deputados, assume o papel de tribunal de inst\u00e2ncia definitiva\u201d, defendeu no relat\u00f3rio. O caso ainda ser\u00e1 apreciado em Plen\u00e1rio por todos os onze ministros do STF. O principal argumento do Governo ao solicitar a anula\u00e7\u00e3o do processo foi o \u201cdesvio de finalidade\u201d que teria movido o presidente afastado da C\u00e2mara, Eduardo Cunha, no acolhimento do impeachment. De acordo com a defesa do advogado-geral Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, Cunha aceitou a abertura do processo como forma de retaliar o Governo. Para Zavascki, contudo, qualquer desvio de finalidade \u00e9 \u201cum ato de dif\u00edcil demonstra\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, ainda mais quando se trata de ato tamb\u00e9m revestido de natureza pol\u00edtica\u201d. Segundo o ministro do STF, a oposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de um parlamentar \u201c\u00e9 leg\u00edtima\u201d e n\u00e3o interfere a validade do processo. \u201cO desvio de poder reclama imers\u00e3o no plano subjetivo do agente p\u00fablico respons\u00e1vel pelo ato, atividade que \u00e9 praticamente \u2013 se n\u00e3o de todo \u2013 invi\u00e1vel quando o ato sob contesta\u00e7\u00e3o representa a vontade conjugada de quase 370 parlamentares, que aprovaram um relat\u00f3rio circunstanciado produzido por Comiss\u00e3o Especial\u201d, destaca Zavascki em relat\u00f3rio. O mais significativo, no entanto, foi a manifesta\u00e7\u00e3o do ministro rejeitando a possibilidade de o Supremo avaliar o m\u00e9rito do impeachment - ou seja, se a Corte poderia discutir se as pedaladas fiscais e os decretos suplementares das quais Dilma \u00e9 acusada no processo de impeachment podem ser tipificados como crime de responsabilidade. A AGU ainda n\u00e3o questionou o Supremo sobre esse ponto, mas n\u00e3o descarta faz\u00ea-lo na fase do julgamento do processo propriamente dito no Senado. N\u00e3o h\u00e1 base constitucional para qualquer interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio que, direta ou indiretamente, importe ju\u00edzo de m\u00e9rito sobre a ocorr\u00eancia ou n\u00e3o dos fatos ou sobre a proced\u00eancia ou n\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o. O juiz constitucional dessa mat\u00e9ria \u00e9 o Senado (...). Admitir-se a possibilidade de controle judicial do m\u00e9rito da delibera\u00e7\u00e3o do Legislativo pelo Poder Judici\u00e1rio significaria transformar em letra morta o artigo 86 da Constitui\u00e7\u00e3o, que atribui, n\u00e3o ao Supremo, mas ao Senado Federal, autorizado pela C\u00e2mara, a compet\u00eancia para julgar o presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade\u00ab\u00bb. O tema n\u00e3o \u00e9 consenso no Supremo, mas a tese da n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o no m\u00e9rito vai ganhando, com Zavascki, mais adeptos. Para al\u00e9m da pol\u00eamica est\u00e9ril \u00e9 \u00abgolpe\u00bb ou n\u00e3o \u00abgolpe\u00bb, \u00e9 isso que, no fim das contas, pode ser o ponto relevante em mais uma participa\u00e7\u00e3o dos magistrados na crise.\",\"keywords\":[\"STF\",\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"Eduardo Cunha\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"AGU\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Dilma Rousseff\",\"C\u00e2mara Deputados\",\"Impeachment\",\"Crises pol\u00edticas\",\"Presidente Brasil\",\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"Tribunais\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Atividade legislativa\",\"Congresso Nacional\",\"Brasil\",\"Governo Brasil\",\"Poder judicial\",\"Parlamento\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Governo\",\"Conflitos pol\u00edticos\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"A. C. Cortez\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/ana-carolina-cortez/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/uypPSZmxfOzPc4XQAKpqZuzheNQ=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\",\"productID\":\"QT3HPTNSSOHI5OGEIHWBGJ57R4:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6k3acgvjgx2b72nq-f-e4980578f-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"2636ee2\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":27244,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598160539\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==s4PrObShrZmLeWdevwZBfXUyqvYGX/BFx9P7ZQunBCk/lQq7CR2pZAXzzbeKntGRpsaBMFqysl1sIMweB50MZwobVPAIWjS5uTWGp5o6CB89QgN8VFoDhlUbGmmNkZCy5U4QfYsJ4qQwmarGyZRWTANHSZuI8sCbuLCWmkXXFlA6fXiBPkP0BAPuxR/+YQ86XWPCUPZkODa3cKLmHsPvWtMYLifeougskE43gG6jaY3VqrTqJ7O4oQhfNhxj8UzzBm1RlPa3au2NKn8wLiUWHP+NASy9b9VbS+jrHYapj2iaBLD6Tm0wq+R5MlYfTtcRE3G6K1Fd/GAt3uii+tHIBP3vdG3yHQ6PryGCgDLKPaIShwEFLHtkC9LkMALoHVb+UYJFU247IjqqNNxCRvSTvPyXub4Xv+j6bSR1wk2JZUk=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Al\u00e9m de rejeitar liminar do Governo, ministro afirma que \"juiz constitucional\" do processo \u00e9 o Senado</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Zavascki%20engrossa%20coro%20do%20STF%20que%20rejeita%20avaliar%20m%C3%A9rito%20do%20impeachment\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" data-param-text=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Zavascki%20engrossa%20coro%20do%20STF%20que%20rejeita%20avaliar%20m%C3%A9rito%20do%20impeachment&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" data-param-text=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Zavascki%20engrossa%20coro%20do%20STF%20que%20rejeita%20avaliar%20m%C3%A9rito%20do%20impeachment&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" data-param-text=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Zavascki%20engrossa%20coro%20do%20STF%20que%20rejeita%20avaliar%20m%C3%A9rito%20do%20impeachment&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\" data-param-description=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" data-param-text=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Zavascki%20engrossa%20coro%20do%20STF%20que%20rejeita%20avaliar%20m%C3%A9rito%20do%20impeachment&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg row \"><div class=\"col desktop_2 tablet_2 mobile_4 margin_bottom_lg\"><div class=\"flex justify_center container_column align_items_center\"><a title=\"Ver todas as not\u00edcias de A. C. Cortez\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/ana-carolina-cortez/\"><div class=\"author_image_line | border_bottom border_1 border_gray_medium relative\"></div><div id=\"\" class=\"author_image | border_round\"></div></a><div class=\"solo_author_text uppercase text_align_center\"><a class=\"color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/ana-carolina-cortez/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de A. C. Cortez\">A. C. Cortez</a></div></div></div><div class=\"description | col desktop_10 tablet_6 mobile_4\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2016-05-12/\">12 may 2016 - 10:41 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">Dilma Rousseff sofreu duas derrotas nesta quarta-feira (11): uma j\u00e1 esperada e crucial, que se desenhava no Senado, e outra estrat\u00e9gica, no <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459202891_864086.html\">Supremo Tribunal Federal (STF)</a>. No come\u00e7o da tarde, o ministro Teori Zavascki indeferiu o pedido de liminar, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462919261_850443.html\">encaminhado ontem pela Advocacia Geral da Uni\u00e3o (AGU)</a>, que solicitava a anula\u00e7\u00e3o de todo o processo do impeachment, com base no argumento de que ele foi impetrado por \"vingan\u00e7a\" do presidente afastado da C\u00e2mara, Eduardo Cunha.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yl03jDjTFOmDFCs-9IJbq4iiD1Q=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\" alt=\"O ministro do STF Teori Zavascki indeferiu pedido de liminar da AGU\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O ministro do STF Teori Zavascki indeferiu pedido de liminar da AGU</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Nelson Jr. / SCO/STF</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">Era o apelo final do Governo para tentar impedir o afastamento da presidenta, mas pela contund\u00eancia das palavras de Zavascki, que descartou papel do Supremo na an\u00e1lise do m\u00e9rito do impeachment, acabou por sinalizar que v\u00e3o diminuindo as chances de sucesso da estrat\u00e9gia de judicializa\u00e7\u00e3o do impeachment no futuro. Ao justificar sua decis\u00e3o, Zavascki disse: \u201cN\u00e3o h\u00e1 base constitucional para qualquer interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. O juiz constitucional dessa mat\u00e9ria \u00e9 o Senado Federal que, previamente autorizado pela C\u00e2mara dos Deputados, assume o papel de tribunal de inst\u00e2ncia definitiva\u201d, defendeu no relat\u00f3rio. O caso ainda ser\u00e1 apreciado em Plen\u00e1rio por todos os onze ministros do STF.</p><p class=\"\">O principal argumento do Governo ao solicitar a anula\u00e7\u00e3o do processo foi o \u201cdesvio de finalidade\u201d que teria movido o <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/06/politica/1462487188_422479.html\">presidente afastado da C\u00e2mara, Eduardo Cunha</a>, no acolhimento do impeachment. De acordo com a defesa do advogado-geral Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, Cunha aceitou a abertura do processo como forma de retaliar o Governo. <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462919261_850443.html\">Para Zavascki</a>, contudo, qualquer desvio de finalidade \u00e9 \u201cum ato de dif\u00edcil demonstra\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, ainda mais quando se trata de ato tamb\u00e9m revestido de natureza pol\u00edtica\u201d. Segundo o ministro do STF, a oposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de um parlamentar \u201c\u00e9 leg\u00edtima\u201d e n\u00e3o interfere a validade do processo.</p><p class=\"\">\u201cO desvio de poder reclama imers\u00e3o no plano subjetivo do agente p\u00fablico respons\u00e1vel pelo ato, atividade que \u00e9 praticamente \u2013 se n\u00e3o de todo \u2013 invi\u00e1vel quando o ato sob contesta\u00e7\u00e3o representa a vontade conjugada de quase 370 parlamentares, que aprovaram um relat\u00f3rio circunstanciado produzido por Comiss\u00e3o Especial\u201d, destaca Zavascki em relat\u00f3rio.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459202891_864086.html?rel=listapoyo\">Ministros do Supremo se chocam sobre interfer\u00eancia da corte no impeachment</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/24/politica/1458774741_157918.html?rel=listapoyo\">O Supremo e o impeachment: os rumos do Brasil nas m\u00e3os de 11 ministros</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/23/politica/1458765931_876339.html?rel=listapoyo\">Isolada em Bras\u00edlia, Dilma v\u00ea avan\u00e7o da \u2018solu\u00e7\u00e3o Temer\u2019 e faz do Planalto um bunker</a></li></ul></section><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Sobre o m\u00e9rito\u00a0</h3><p class=\"\">O mais significativo, no entanto, foi a manifesta\u00e7\u00e3o do ministro rejeitando a possibilidade de o Supremo avaliar o m\u00e9rito do impeachment - ou seja, se a Corte poderia discutir se as pedaladas fiscais e os decretos suplementares das quais Dilma \u00e9 acusada no processo de impeachment podem ser tipificados como crime de responsabilidade. A AGU ainda n\u00e3o questionou o Supremo sobre esse ponto, mas n\u00e3o descarta faz\u00ea-lo na fase do julgamento do processo propriamente dito no Senado.</p><p class=\"\">\"N\u00e3o h\u00e1 base constitucional para qualquer interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio que, direta ou indiretamente, importe ju\u00edzo de m\u00e9rito sobre a ocorr\u00eancia ou n\u00e3o dos fatos ou sobre a proced\u00eancia ou n\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o. O juiz constitucional dessa mat\u00e9ria \u00e9 o Senado (...). Admitir-se a possibilidade de controle judicial do m\u00e9rito da delibera\u00e7\u00e3o do Legislativo pelo Poder Judici\u00e1rio significaria transformar em letra morta o artigo 86 da Constitui\u00e7\u00e3o, que atribui, n\u00e3o ao Supremo, mas ao Senado Federal, autorizado pela C\u00e2mara, a compet\u00eancia para julgar o presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade''.</p><p class=\"\">O tema n\u00e3o \u00e9 consenso no Supremo, mas a tese da n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o no m\u00e9rito vai ganhando, com Zavascki, mais adeptos. Para al\u00e9m da pol\u00eamica est\u00e9ril \u00e9 \"golpe\" ou n\u00e3o \"golpe\", \u00e9 isso que, no fim das contas, pode ser o ponto relevante em mais uma participa\u00e7\u00e3o dos magistrados na crise.</p><div class=\"inset | background_gray_ultra_light margin_bottom_lg \"><h4 class=\"title | color_gray_ultra_dark font_secondary uppercase\">O que os ministros do STF j\u00e1 disseram sobre o impeachment</h4><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Ricardo Lewandowski (presidente)</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">A \u00faltima declara\u00e7\u00e3o do magistrado sobre o impeachment da presidente Dilma Rousseff foi dada na segunda-feira (9), quando indicou que o STF pode acabar julgando o m\u00e9rito da mat\u00e9ria. \u201cUma quest\u00e3o que vai ser examinada oportunamente \u00e9 saber se o STF pode ou n\u00e3o ingressar em ju\u00edzo de natureza pol\u00edtica, se vai conhecer ou n\u00e3o esse questionamento. Mas isto \u00e9 um tema a ser futuramente examinado pelos 11 ministros do Supremo\u201d. A declara\u00e7\u00e3o foi dada em reuni\u00e3o com o secret\u00e1rio-geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, Luis Almagro, e o presidente da Corte Interamericana de Direitos Humanos, Roberto Caldas. Em julgamento antes da vota\u00e7\u00e3o do impeachment na C\u00e2mara, Ricardo Lewandowski, presidente da Corte, encerrou vota\u00e7\u00e3o, mas deixou aberta a porta para analisar a tipifica\u00e7\u00e3o do do crime de responsabilidade de Dilma \"no momento oportuno\".</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Carmen L\u00facia (vice-presidente)</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">\u201cImpeachment n\u00e3o \u00e9 golpe porque \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o. O que n\u00e3o pode acontecer \u00e9 que n\u00e3o se observe as regras constitucionais\". As \u00faltimas declara\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da ministra datam do final de mar\u00e7o. \u201cO processo do impeachment \u00e9 pol\u00edtico-penal, no sentido de que h\u00e1 uma previs\u00e3o e a necess\u00e1ria e imprescind\u00edvel observ\u00e2ncia das leis e da Constitui\u00e7\u00e3o para se instalar. Crime \u00e9 uma pr\u00e1tica que precisa ser comprovada. S\u00f3 que, como tem o conte\u00fado pol\u00edtico, o julgamento se faz por uma outra Casa que n\u00e3o o Poder Judici\u00e1rio. O Senado se transforma em \u00f3rg\u00e3o de julgamento presidido pelo presidente do Supremo\u201d. Indicada por Lula, a ministra foi dura com petistas no julgamento do Mensal\u00e3o.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Celso de Mello</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">\u00c9 o ministro mais antigo do STF. \u201cAinda que a senhora presidente da Rep\u00fablica veja, a partir de uma perspectiva eminentemente pessoal, a exist\u00eancia de um golpe, na verdade, h\u00e1 um grande e grav\u00edssimo equivoco, porque o Congresso Nacional, por interm\u00e9dio da C\u00e2mara dos Deputados, e o Supremo Tribunal Federal, deixaram muito claro que o procedimento destinado a apurar a responsabilidade pol\u00edtica da presidente da Rep\u00fablica, respeitou at\u00e9 o presente momento, todas as f\u00f3rmulas estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o\".</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Marco Aur\u00e9lio Mello</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">Conhecido por tomar decis\u00f5es divergentes da maioria do Plen\u00e1rio, o ministro \u00e9 primo do ex-presidente Fernando Collor, que sofreu impeachment em 1992. \u201cSe n\u00e3o houver fato jur\u00eddico que respalde o processo de impedimento, esse processo n\u00e3o se enquadra em figurino legal e transparece como golpe. Agora, precisamos aguardar o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es. Precisamos nesta hora \u00e9 de temperan\u00e7a. Precisamos guardar princ\u00edpios e valores e precisamos ter uma vis\u00e3o prognostica\u201d, disse o ministro durante um evento em mar\u00e7o. E foi al\u00e9m: \u201cN\u00f3s n\u00e3o teremos a solu\u00e7\u00e3o e o afastamento das mazelas do Brasil apeando a presidenta da Rep\u00fablica\u201d. Marco Aur\u00e9lio foi o ministro que deferiu processo que obrigava a C\u00e2mara a abrir um processo de impeachment contra Temer. A medida irritou o Movimento Brasil Livre, que recorreu ao STF para tentar cassar o ministro. \"Eu n\u00e3o conhecia impeachment de vice-presidente. \u00c9 tudo novo para mim. Mas o ministro Marco Aur\u00e9lio est\u00e1 sempre nos ensinando\", ironizou o colega de STF, Gilmar Mendes, dias depois.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Gilmar Mendes</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">A mais recente declara\u00e7\u00e3o do ministro, em geral alinhado com a oposi\u00e7\u00e3o, em torno do <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\">impeachment </a>foi dada h\u00e1 apenas dois dias, quando a AGU enviou recurso ao STF. \"Ah, eles podem ir para o c\u00e9u, o Papa ou o diabo\". Quando o presidente interino da C\u00e2mara, Waldir Maranh\u00e3o, decidiu anular a vota\u00e7\u00e3o do impeachment na Casa \u2013 voltando atr\u00e1s 24 horas depois \u2013 Mendes alcunhou a medida de \"ato circense\" e \"opera\u00e7\u00e3o tabajara\". Segundo Mendes, n\u00e3o cabe ao STF definir se a presidente cometeu crime de responsabilidade. \"Isso \u00e9 uma compet\u00eancia pol\u00edtica, da C\u00e2mara e do Senado, que faz o julgamento. A C\u00e2mara aparentemente n\u00e3o teve d\u00favidas quanto a isso, e a\u00ed n\u00f3s n\u00e3o temos como fazer esse tipo de exame, que agora \u00e9 algo que teria que ser discutido no \u00e2mbito do Senado\".</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Dias Toffoli</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">\"O processo de impeachment \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis brasileiras. N\u00e3o se trata de um golpe. Todas as democracias t\u00eam mecanismos de controle e o processo de impeachment \u00e9 um tipo de controle\". O ministro limitou-se a declarar o \u00f3bvio: \"Aqueles que se sentirem atingidos podem recorrer \u00e0 Justi\u00e7a brasileira. O que ocorre hoje \u00e9 a democracia. \u00c9 muito melhor vivermos desta forma, do que sob uma ditadura\". Toffoli foi alvo de um pedido de impeachment no Senado, por suposto crime de responsabilidade. A den\u00fancia foi feita por um procurador da Fazenda, mas foi negada no Senado.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Luiz Fux</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">H\u00e1 apenas dois dias, o ministro declarou, em evento em Porto Alegre, que \u00e9 contra a \"judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. O Parlamento tem que resolver os seus pr\u00f3prios problemas. E ele n\u00e3o o faz, evidentemente, para n\u00e3o assumir nenhuma postura social que desagrade o eleitorado. Ele ent\u00e3o 'empurra' esta solu\u00e7\u00e3o para o Judici\u00e1rio, que \u00e9 uma delega\u00e7\u00e3o esp\u00faria na medida em que n\u00f3s, ju\u00edzes, n\u00e3o fomos eleitos\u201d. No \u00faltimo dia 6, o ministro rejeitou mandado de seguran\u00e7a pelo deputado Paulo Teixeira (PT), que pedia a anula\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o em que a C\u00e2mara dos Deputados decidiu pelo encaminhamento ao Senado do processo do impeachment. No relat\u00f3rio, defendeu que a an\u00e1lise do crime de responsabilidade \u201cn\u00e3o se trata de ato sujeito ao controle jurisdicional\u201d.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Rosa Weber</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">Assim como Zavascki, a ministra foi indica\u00e7\u00e3o de Dilma. De atua\u00e7\u00e3o discreta na Corte, evita se posicionar sobre o impeachment. Sua \u00faltima apari\u00e7\u00e3o\" no notici\u00e1rio foi na segunda-feira, quando rejeitou an\u00e1lise de mandado de seguran\u00e7a, protocolado pelo advogado Rafael Fachinello, para questionar a anula\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o do processo de impeachment. \u201cO mandado de seguran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 via processual adequada para que particulares questionem decis\u00f5es tomadas no \u00e2mbito do processo legislativo.</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Luis Roberto Barroso</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">Para deputados da Comiss\u00e3o Especial do Impeachment na C\u00e2mara, o magistrado chegou a afirmar h\u00e1 pouco mais de um m\u00eas, que \u201co Supremo n\u00e3o tem nenhuma pretens\u00e3o de ju\u00edzos de m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Eu acho quer o impeachment n\u00e3o \u00e9 um golpe. \u00c9 um mecanismo previsto na Constitui\u00e7\u00e3o para afastamento de um presidente da Rep\u00fablica\u201d. Na ocasi\u00e3o, o ministro fez analogia a um jogo de futebol. \u201cNesse Fla-Flu o Supremo n\u00e3o tem lado. O Supremo \u00e9 o \u00e1rbitro desse jogo. Portanto se o Flamengo fizer um gol leg\u00edtimo, ele vai ser validado. E se Fluminense fizer um gol leg\u00edtimo, ele vai ser validado\".</p><p class=\"margin_bottom_sm\"><strong>Edson Fachin</strong></p><p class=\"margin_bottom_sm\">Durante vota\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio do STF de mat\u00e9ria que definiria rito do impeachment, realizada em dezembro, o ministro declarou que o impeachment decorre \"do regime republicano e democr\u00e1tico\", pela \"possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o do mandat\u00e1rio m\u00e1ximo da na\u00e7\u00e3o\". \u201cAo Supremo Tribunal Federal compete o controle da estrita legalidade procedimental do processo de impeachment, assegurando que o ju\u00edzo jur\u00eddico-pol\u00edtico de al\u00e7ada do Parlamento, pass\u00edvel de controle judicial apenas e t\u00e3o somente para amparar as garantias judiciais do contradit\u00f3rio e ampla defesa se desenvolva dentro dos estritos limites do devido processo legal\u201d, afirmou.</p></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Zavascki%20engrossa%20coro%20do%20STF%20que%20rejeita%20avaliar%20m%C3%A9rito%20do%20impeachment\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" data-param-text=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Zavascki%20engrossa%20coro%20do%20STF%20que%20rejeita%20avaliar%20m%C3%A9rito%20do%20impeachment&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" data-param-text=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Zavascki%20engrossa%20coro%20do%20STF%20que%20rejeita%20avaliar%20m%C3%A9rito%20do%20impeachment&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" data-param-text=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Zavascki%20engrossa%20coro%20do%20STF%20que%20rejeita%20avaliar%20m%C3%A9rito%20do%20impeachment&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\" data-param-description=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" data-param-text=\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Zavascki%20engrossa%20coro%20do%20STF%20que%20rejeita%20avaliar%20m%C3%A9rito%20do%20impeachment&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F05%2F11%2Fpolitica%2F1462997495_675228.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">impeachment dilma rousseff</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462919261_850443.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Nas m\u00e3os de Zavascki: ministro do STF vai analisar recurso do Governo</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/10/politica/1462913126_120735.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Janot: STF erra ao obrigar C\u00e2mara a analisar impeachment de Temer</a></div></div></div><div class=\"row row_spacer\"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/23/politica/1464010384_911589.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Grava\u00e7\u00e3o de Juc\u00e1 sobre a Lava Jato joga bomba no cora\u00e7\u00e3o do Governo Temer</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" data-widget-id=\"CRMB_64\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160540900;Fusion.globalContent={\"_id\":\"QT3HPTNSSOHI5OGEIHWBGJ57R4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"X3DVXURDIBDCTIPF25HFZV37Y4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Era o apelo final do Governo para tentar impedir o afastamento da presidenta, mas pela contund\u00eancia das palavras de Zavascki, que descartou papel do Supremo na an\u00e1lise do m\u00e9rito do impeachment, acabou por sinalizar que v\u00e3o diminuindo as chances de sucesso da estrat\u00e9gia de judicializa\u00e7\u00e3o do impeachment no futuro. Ao justificar sua decis\u00e3o, Zavascki disse: \u201cN\u00e3o h\u00e1 base constitucional para qualquer interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. O juiz constitucional dessa mat\u00e9ria \u00e9 o Senado Federal que, previamente autorizado pela C\u00e2mara dos Deputados, assume o papel de tribunal de inst\u00e2ncia definitiva\u201d, defendeu no relat\u00f3rio. O caso ainda ser\u00e1 apreciado em Plen\u00e1rio por todos os onze ministros do STF.\"},{\"_id\":\"EDEBLSBVHZHULFYHT3P626OO2Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O principal argumento do Governo ao solicitar a anula\u00e7\u00e3o do processo foi o \u201cdesvio de finalidade\u201d que teria movido o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/06/politica/1462487188_422479.html\\\">presidente afastado da C\u00e2mara, Eduardo Cunha</a>, no acolhimento do impeachment. De acordo com a defesa do advogado-geral Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, Cunha aceitou a abertura do processo como forma de retaliar o Governo. <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462919261_850443.html\\\">Para Zavascki</a>, contudo, qualquer desvio de finalidade \u00e9 \u201cum ato de dif\u00edcil demonstra\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, ainda mais quando se trata de ato tamb\u00e9m revestido de natureza pol\u00edtica\u201d. Segundo o ministro do STF, a oposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de um parlamentar \u201c\u00e9 leg\u00edtima\u201d e n\u00e3o interfere a validade do processo.\"},{\"_id\":\"YAKVSC6ZAREELLYYM2CGRV4DMI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cO desvio de poder reclama imers\u00e3o no plano subjetivo do agente p\u00fablico respons\u00e1vel pelo ato, atividade que \u00e9 praticamente \u2013 se n\u00e3o de todo \u2013 invi\u00e1vel quando o ato sob contesta\u00e7\u00e3o representa a vontade conjugada de quase 370 parlamentares, que aprovaram um relat\u00f3rio circunstanciado produzido por Comiss\u00e3o Especial\u201d, destaca Zavascki em relat\u00f3rio.\"},{\"_id\":\"LOUQKFSL2BHMZAQPRIE4EEBG2M\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459202891_864086.html\",\"content\":\"Ministros do Supremo se chocam sobre interfer\u00eancia da corte no impeachment\",\"_id\":\"NRSBK6DF5REAZIO5L5NFWCWAJE\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/24/politica/1458774741_157918.html\",\"content\":\"O Supremo e o impeachment: os rumos do Brasil nas m\u00e3os de 11 ministros\",\"_id\":\"VELJA7ZGQFF4ZGZYNC67BSS4CE\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/23/politica/1458765931_876339.html\",\"content\":\"Isolada em Bras\u00edlia, Dilma v\u00ea avan\u00e7o da \u2018solu\u00e7\u00e3o Temer\u2019 e faz do Planalto um bunker\",\"_id\":\"3FHZLFKFJNA5HML74R7A4ZM2EY\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"CZW7NI7LABHK5AOWNCOGPKOPZE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sobre o m\u00e9rito\u00a0\"},{\"_id\":\"6GGC35B2LNG2HCKCUJFNB7QUBA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O mais significativo, no entanto, foi a manifesta\u00e7\u00e3o do ministro rejeitando a possibilidade de o Supremo avaliar o m\u00e9rito do impeachment - ou seja, se a Corte poderia discutir se as pedaladas fiscais e os decretos suplementares das quais Dilma \u00e9 acusada no processo de impeachment podem ser tipificados como crime de responsabilidade. A AGU ainda n\u00e3o questionou o Supremo sobre esse ponto, mas n\u00e3o descarta faz\u00ea-lo na fase do julgamento do processo propriamente dito no Senado.\"},{\"_id\":\"756CG7D2NVDCFOS6ZRIDMGY7QY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"N\u00e3o h\u00e1 base constitucional para qualquer interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio que, direta ou indiretamente, importe ju\u00edzo de m\u00e9rito sobre a ocorr\u00eancia ou n\u00e3o dos fatos ou sobre a proced\u00eancia ou n\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o. O juiz constitucional dessa mat\u00e9ria \u00e9 o Senado (...). Admitir-se a possibilidade de controle judicial do m\u00e9rito da delibera\u00e7\u00e3o do Legislativo pelo Poder Judici\u00e1rio significaria transformar em letra morta o artigo 86 da Constitui\u00e7\u00e3o, que atribui, n\u00e3o ao Supremo, mas ao Senado Federal, autorizado pela C\u00e2mara, a compet\u00eancia para julgar o presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade''.\"},{\"_id\":\"B5RGY6D7BNC4VE6J5YBUZYHV4Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O tema n\u00e3o \u00e9 consenso no Supremo, mas a tese da n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o no m\u00e9rito vai ganhando, com Zavascki, mais adeptos. Para al\u00e9m da pol\u00eamica est\u00e9ril \u00e9 \\\"golpe\\\" ou n\u00e3o \\\"golpe\\\", \u00e9 isso que, no fim das contas, pode ser o ponto relevante em mais uma participa\u00e7\u00e3o dos magistrados na crise.\"},{\"_id\":\"7SQLSQOKRNCY7DQAFD43Q5PNSY\",\"type\":\"element_group\",\"content_elements\":[{\"type\":\"header\",\"content\":\"O que os ministros do STF j\u00e1 disseram sobre o impeachment\",\"level\":4,\"_id\":\"ADZ33I57KFEZ3P24L3ZN4QWLAM\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Ricardo Lewandowski (presidente)</strong>\",\"_id\":\"ZQ6ORST4JBF7LJMPZLCQ5QVYNY\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"A \u00faltima declara\u00e7\u00e3o do magistrado sobre o impeachment da presidente Dilma Rousseff foi dada na segunda-feira (9), quando indicou que o STF pode acabar julgando o m\u00e9rito da mat\u00e9ria. \u201cUma quest\u00e3o que vai ser examinada oportunamente \u00e9 saber se o STF pode ou n\u00e3o ingressar em ju\u00edzo de natureza pol\u00edtica, se vai conhecer ou n\u00e3o esse questionamento. Mas isto \u00e9 um tema a ser futuramente examinado pelos 11 ministros do Supremo\u201d. A declara\u00e7\u00e3o foi dada em reuni\u00e3o com o secret\u00e1rio-geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, Luis Almagro, e o presidente da Corte Interamericana de Direitos Humanos, Roberto Caldas. Em julgamento antes da vota\u00e7\u00e3o do impeachment na C\u00e2mara, Ricardo Lewandowski, presidente da Corte, encerrou vota\u00e7\u00e3o, mas deixou aberta a porta para analisar a tipifica\u00e7\u00e3o do do crime de responsabilidade de Dilma \\\"no momento oportuno\\\".\",\"_id\":\"WHYXAHPL4NBWRG3Q5YUZIX7R6U\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Carmen L\u00facia (vice-presidente)</strong>\",\"_id\":\"LCSVSWKD3BFSLH2B4AVQT36DUQ\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"\u201cImpeachment n\u00e3o \u00e9 golpe porque \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o. O que n\u00e3o pode acontecer \u00e9 que n\u00e3o se observe as regras constitucionais\\\". As \u00faltimas declara\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da ministra datam do final de mar\u00e7o. \u201cO processo do impeachment \u00e9 pol\u00edtico-penal, no sentido de que h\u00e1 uma previs\u00e3o e a necess\u00e1ria e imprescind\u00edvel observ\u00e2ncia das leis e da Constitui\u00e7\u00e3o para se instalar. Crime \u00e9 uma pr\u00e1tica que precisa ser comprovada. S\u00f3 que, como tem o conte\u00fado pol\u00edtico, o julgamento se faz por uma outra Casa que n\u00e3o o Poder Judici\u00e1rio. O Senado se transforma em \u00f3rg\u00e3o de julgamento presidido pelo presidente do Supremo\u201d. Indicada por Lula, a ministra foi dura com petistas no julgamento do Mensal\u00e3o.\",\"_id\":\"7YQKVZCXP5F6PKM6XEVJU7TVMI\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Celso de Mello</strong>\",\"_id\":\"CMJM6REAXFHOTFIIK64O5GLPCA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"\u00c9 o ministro mais antigo do STF. \u201cAinda que a senhora presidente da Rep\u00fablica veja, a partir de uma perspectiva eminentemente pessoal, a exist\u00eancia de um golpe, na verdade, h\u00e1 um grande e grav\u00edssimo equivoco, porque o Congresso Nacional, por interm\u00e9dio da C\u00e2mara dos Deputados, e o Supremo Tribunal Federal, deixaram muito claro que o procedimento destinado a apurar a responsabilidade pol\u00edtica da presidente da Rep\u00fablica, respeitou at\u00e9 o presente momento, todas as f\u00f3rmulas estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o\\\".\",\"_id\":\"ZMGGZE4BSNDYXFJQPYSDOLY7EQ\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Marco Aur\u00e9lio Mello</strong>\",\"_id\":\"3R52BKTGFBEJZDCZWEAXOOAGI4\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"Conhecido por tomar decis\u00f5es divergentes da maioria do Plen\u00e1rio, o ministro \u00e9 primo do ex-presidente Fernando Collor, que sofreu impeachment em 1992. \u201cSe n\u00e3o houver fato jur\u00eddico que respalde o processo de impedimento, esse processo n\u00e3o se enquadra em figurino legal e transparece como golpe. Agora, precisamos aguardar o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es. Precisamos nesta hora \u00e9 de temperan\u00e7a. Precisamos guardar princ\u00edpios e valores e precisamos ter uma vis\u00e3o prognostica\u201d, disse o ministro durante um evento em mar\u00e7o. E foi al\u00e9m: \u201cN\u00f3s n\u00e3o teremos a solu\u00e7\u00e3o e o afastamento das mazelas do Brasil apeando a presidenta da Rep\u00fablica\u201d. Marco Aur\u00e9lio foi o ministro que deferiu processo que obrigava a C\u00e2mara a abrir um processo de impeachment contra Temer. A medida irritou o Movimento Brasil Livre, que recorreu ao STF para tentar cassar o ministro. \\\"Eu n\u00e3o conhecia impeachment de vice-presidente. \u00c9 tudo novo para mim. Mas o ministro Marco Aur\u00e9lio est\u00e1 sempre nos ensinando\\\", ironizou o colega de STF, Gilmar Mendes, dias depois.\",\"_id\":\"QIV4S5SR3BAEVME2RY3VREEQRU\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Gilmar Mendes</strong>\",\"_id\":\"6Q2TCD47I5A7NGW5PG5Q23P6CQ\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"A mais recente declara\u00e7\u00e3o do ministro, em geral alinhado com a oposi\u00e7\u00e3o, em torno do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\\\">impeachment </a>foi dada h\u00e1 apenas dois dias, quando a AGU enviou recurso ao STF. \\\"Ah, eles podem ir para o c\u00e9u, o Papa ou o diabo\\\". Quando o presidente interino da C\u00e2mara, Waldir Maranh\u00e3o, decidiu anular a vota\u00e7\u00e3o do impeachment na Casa \u2013 voltando atr\u00e1s 24 horas depois \u2013 Mendes alcunhou a medida de \\\"ato circense\\\" e \\\"opera\u00e7\u00e3o tabajara\\\". Segundo Mendes, n\u00e3o cabe ao STF definir se a presidente cometeu crime de responsabilidade. \\\"Isso \u00e9 uma compet\u00eancia pol\u00edtica, da C\u00e2mara e do Senado, que faz o julgamento. A C\u00e2mara aparentemente n\u00e3o teve d\u00favidas quanto a isso, e a\u00ed n\u00f3s n\u00e3o temos como fazer esse tipo de exame, que agora \u00e9 algo que teria que ser discutido no \u00e2mbito do Senado\\\".\",\"_id\":\"H5SLLBAKXFHPNG7L72JATB2MF4\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Dias Toffoli</strong>\",\"_id\":\"LD6BMY2UFJAKFFE6JQ2WZ3RCEM\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"\\\"O processo de impeachment \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis brasileiras. N\u00e3o se trata de um golpe. Todas as democracias t\u00eam mecanismos de controle e o processo de impeachment \u00e9 um tipo de controle\\\". O ministro limitou-se a declarar o \u00f3bvio: \\\"Aqueles que se sentirem atingidos podem recorrer \u00e0 Justi\u00e7a brasileira. O que ocorre hoje \u00e9 a democracia. \u00c9 muito melhor vivermos desta forma, do que sob uma ditadura\\\". Toffoli foi alvo de um pedido de impeachment no Senado, por suposto crime de responsabilidade. A den\u00fancia foi feita por um procurador da Fazenda, mas foi negada no Senado.\",\"_id\":\"5VE3YUI2FJAFVD5ZUVFPLULP2A\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Luiz Fux</strong>\",\"_id\":\"3ZQBRDRQDVA2NGSBC7ZZWT4FQA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"H\u00e1 apenas dois dias, o ministro declarou, em evento em Porto Alegre, que \u00e9 contra a \\\"judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. O Parlamento tem que resolver os seus pr\u00f3prios problemas. E ele n\u00e3o o faz, evidentemente, para n\u00e3o assumir nenhuma postura social que desagrade o eleitorado. Ele ent\u00e3o 'empurra' esta solu\u00e7\u00e3o para o Judici\u00e1rio, que \u00e9 uma delega\u00e7\u00e3o esp\u00faria na medida em que n\u00f3s, ju\u00edzes, n\u00e3o fomos eleitos\u201d. No \u00faltimo dia 6, o ministro rejeitou mandado de seguran\u00e7a pelo deputado Paulo Teixeira (PT), que pedia a anula\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o em que a C\u00e2mara dos Deputados decidiu pelo encaminhamento ao Senado do processo do impeachment. No relat\u00f3rio, defendeu que a an\u00e1lise do crime de responsabilidade \u201cn\u00e3o se trata de ato sujeito ao controle jurisdicional\u201d.\",\"_id\":\"JVN7DZNO2BAWXAEULLDMVEKQPY\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Rosa Weber</strong>\",\"_id\":\"HYMTTUBGNRHI5AGXTQ3QZIZKJA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"Assim como Zavascki, a ministra foi indica\u00e7\u00e3o de Dilma. De atua\u00e7\u00e3o discreta na Corte, evita se posicionar sobre o impeachment. Sua \u00faltima apari\u00e7\u00e3o\\\" no notici\u00e1rio foi na segunda-feira, quando rejeitou an\u00e1lise de mandado de seguran\u00e7a, protocolado pelo advogado Rafael Fachinello, para questionar a anula\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o do processo de impeachment. \u201cO mandado de seguran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 via processual adequada para que particulares questionem decis\u00f5es tomadas no \u00e2mbito do processo legislativo.\",\"_id\":\"RUUBDZWN2FBMJDHRFTM62PFWBY\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Luis Roberto Barroso</strong>\",\"_id\":\"QJ25YXQ3KRF4TFQGWHYSYSG3ZM\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"Para deputados da Comiss\u00e3o Especial do Impeachment na C\u00e2mara, o magistrado chegou a afirmar h\u00e1 pouco mais de um m\u00eas, que \u201co Supremo n\u00e3o tem nenhuma pretens\u00e3o de ju\u00edzos de m\u00e9rito da mat\u00e9ria. Eu acho quer o impeachment n\u00e3o \u00e9 um golpe. \u00c9 um mecanismo previsto na Constitui\u00e7\u00e3o para afastamento de um presidente da Rep\u00fablica\u201d. Na ocasi\u00e3o, o ministro fez analogia a um jogo de futebol. \u201cNesse Fla-Flu o Supremo n\u00e3o tem lado. O Supremo \u00e9 o \u00e1rbitro desse jogo. Portanto se o Flamengo fizer um gol leg\u00edtimo, ele vai ser validado. E se Fluminense fizer um gol leg\u00edtimo, ele vai ser validado\\\".\",\"_id\":\"KDNDV6ADIJAF7GWFR6CZ7A4TDE\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"<strong>Edson Fachin</strong>\",\"_id\":\"EQG2OSYJKNBX5K37W7OEB6S2SI\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"Durante vota\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio do STF de mat\u00e9ria que definiria rito do impeachment, realizada em dezembro, o ministro declarou que o impeachment decorre \\\"do regime republicano e democr\u00e1tico\\\", pela \\\"possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o do mandat\u00e1rio m\u00e1ximo da na\u00e7\u00e3o\\\". \u201cAo Supremo Tribunal Federal compete o controle da estrita legalidade procedimental do processo de impeachment, assegurando que o ju\u00edzo jur\u00eddico-pol\u00edtico de al\u00e7ada do Parlamento, pass\u00edvel de controle judicial apenas e t\u00e3o somente para amparar as garantias judiciais do contradit\u00f3rio e ampla defesa se desenvolva dentro dos estritos limites do devido processo legal\u201d, afirmou.\",\"_id\":\"7JQM2Q3KRBCLJAORVA6SQSOWUU\"}],\"subtype\":\"inset\",\"additional_properties\":{\"title\":\"O que os ministros do STF j\u00e1 disseram sobre o impeachment\"},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T16:55:19.803Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"K2KGZGZO2BCZ5PTJ3NBSIOKMMU\",\"parent_id\":\"4NMDQS2HMFBQXGAHDZLDCOEGAM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:00:27.544Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Zavascki engrossa coro do STF que rejeita avaliar m\u00e9rito do impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1463021333-47879041d3e197d99b5cd1d229dd7f18\",\"close_date\":\"2016-05-27T10:41:40.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Al\u00e9m de rejeitar liminar do Governo, ministro afirma que \\\"juiz constitucional\\\" do processo \u00e9 o Senado\"},\"description\":{\"basic\":\"Al\u00e9m de rejeitar liminar do Governo, ministro afirma que \\\"juiz constitucional\\\" do processo \u00e9 o Senado\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"agu-advocacia-geral-uniao-a\",\"slug\":\"agu-advocacia-geral-uniao-a\",\"text\":\"AGU\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135764\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/agu_advocacia_geral_uniao/a/\",\"normalized_name\":\"agu_advocacia_geral_uniao_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NjT56LExF-p2tE_9xtbCjm5Ftto=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NjT56LExF-p2tE_9xtbCjm5Ftto=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NjT56LExF-p2tE_9xtbCjm5Ftto=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EV_erWjSq7ACqTii2hc2cfyiMds=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"version\":0,\"size\":35612,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O ministro do STF Teori Zavascki indeferiu pedido de liminar da AGU\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:33Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Jr.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":603,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:33Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yl03jDjTFOmDFCs-9IJbq4iiD1Q=/768x0/\",\"medium\":\"-Gf_O5L7hTXG37Pwt237HjH-lw4=/1000x0/\",\"large\":\"uypPSZmxfOzPc4XQAKpqZuzheNQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"iFLXHBKKzRwJo4VBOaHrpJ4Nhnk=/600x450/\",\"3:4\":\"xjRIYjgn54iRqM6jLP70AHmNpPQ=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NjT56LExF-p2tE_9xtbCjm5Ftto=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NjT56LExF-p2tE_9xtbCjm5Ftto=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NjT56LExF-p2tE_9xtbCjm5Ftto=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EV_erWjSq7ACqTii2hc2cfyiMds=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"version\":0,\"size\":35612,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O ministro do STF Teori Zavascki indeferiu pedido de liminar da AGU\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:33Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Nelson Jr.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":603,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:33Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5HMXKDVC55GGIOANFFWMK7OBVY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yl03jDjTFOmDFCs-9IJbq4iiD1Q=/768x0/\",\"medium\":\"-Gf_O5L7hTXG37Pwt237HjH-lw4=/1000x0/\",\"large\":\"uypPSZmxfOzPc4XQAKpqZuzheNQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"iFLXHBKKzRwJo4VBOaHrpJ4Nhnk=/600x450/\",\"3:4\":\"xjRIYjgn54iRqM6jLP70AHmNpPQ=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"DHK34Z73LG2DZL6X3IDJJOKQGY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/F_RYTghxhudvvyoQCGK4v0PIzUs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DHK34Z73LG2DZL6X3IDJJOKQGY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DHK34Z73LG2DZL6X3IDJJOKQGY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/F_RYTghxhudvvyoQCGK4v0PIzUs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DHK34Z73LG2DZL6X3IDJJOKQGY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/F_RYTghxhudvvyoQCGK4v0PIzUs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DHK34Z73LG2DZL6X3IDJJOKQGY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gGw90fm7TfAiw28Ln-ZmFxGb4to=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DHK34Z73LG2DZL6X3IDJJOKQGY.jpg\",\"version\":0,\"size\":11244},\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:34Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:34Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DHK34Z73LG2DZL6X3IDJJOKQGY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Al\u00e9m de rejeitar liminar do Governo que visava barrar afastamento, ministro afirma que  juiz constitucional  do processo \u00e9 o Senado\",\"resized_urls\":{\"small\":\"vWkywZtRbxt0YP_Bk8u0BzTLwqo=/768x0/\",\"medium\":\"wZ8Yp4UUqqewa5K9CG-1JKONUXQ=/1000x0/\",\"large\":\"wutCwvvJ63VAyTZ9Of9JvO-koQQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"SP-2bzIYyY7RLoqDt7UT_9ExtD0=/600x450/\",\"3:4\":\"RmdqNyxbw4dyz78UjbNe8cYQQzA=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Al\u00e9m de rejeitar liminar do Governo que visava barrar afastamento, ministro afirma que  juiz constitucional  do processo \u00e9 o Senado\"}}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"2FHG4IBSB5E5FHMXHCGJNCYJZM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:42:16.112Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"T55COZPDXVFLJML73USE2WIDFA\",\"parent_id\":\"F7DATYZDVZFBVLN33Y3OSYLZV4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:58:55.098Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462919261_850443.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Nas m\u00e3os de Zavascki: ministro do STF vai analisar recurso do Governo\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1462924971-a40a0ada5c208f44072278a1e1d76e7a\",\"close_date\":\"2016-05-26T02:37:57.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Em \u00faltima cartada, AGU apela \u00e0 Corte para anular impeachment por \\\"desvio de fun\u00e7\u00e3o\\\" de Cunha\"},\"description\":{\"basic\":\"Em \u00faltima cartada, AGU apela \u00e0 Corte para anular impeachment por \\\"desvio de fun\u00e7\u00e3o\\\" de Cunha\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment dilma rousseff\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/76VamEZgsl2Bpjj_ZGs3bCCD4_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/76VamEZgsl2Bpjj_ZGs3bCCD4_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/76VamEZgsl2Bpjj_ZGs3bCCD4_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NVGni585rrfWLknKiK7k_2pJ29o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"version\":0,\"size\":29387,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Dilma e Cardozo, da AGU.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lula Marques/ Ag\u00eancia PT\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":508,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"lG49qRYBGHvZh6_2dU4Dl-U4oiE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"KvWVNor9-rwI3cn-nMfUS0UaTMw=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/76VamEZgsl2Bpjj_ZGs3bCCD4_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/76VamEZgsl2Bpjj_ZGs3bCCD4_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/76VamEZgsl2Bpjj_ZGs3bCCD4_w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NVGni585rrfWLknKiK7k_2pJ29o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"version\":0,\"size\":29387,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Dilma e Cardozo, da AGU.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lula Marques/ Ag\u00eancia PT\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":508,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HQHJE6CWPIIINC55CUX2LBONNY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"lG49qRYBGHvZh6_2dU4Dl-U4oiE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"KvWVNor9-rwI3cn-nMfUS0UaTMw=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TO5WQNYVJROUYNHZWD72M6RPSQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rNyMYETtKLcnvAgs3a2YZuW1txA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TO5WQNYVJROUYNHZWD72M6RPSQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TO5WQNYVJROUYNHZWD72M6RPSQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rNyMYETtKLcnvAgs3a2YZuW1txA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TO5WQNYVJROUYNHZWD72M6RPSQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rNyMYETtKLcnvAgs3a2YZuW1txA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TO5WQNYVJROUYNHZWD72M6RPSQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DqVind1QJmwyBBCNw-gaPJKDVbg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TO5WQNYVJROUYNHZWD72M6RPSQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":8687},\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:47Z\",\"height\":256,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:47Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TO5WQNYVJROUYNHZWD72M6RPSQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Em \u00faltima cartada, Advocacia-Geral da Uni\u00e3o apela \u00e0 Corte para anular impeachment por  desvio de fun\u00e7\u00e30  de Eduardo Cunha\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"SBUqOSVnaNa5e24-Yr8ZzCcg0no=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"uKm-xvUKSqvRuA4kGIc9q2FI574=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Em \u00faltima cartada, Advocacia-Geral da Uni\u00e3o apela \u00e0 Corte para anular impeachment por  desvio de fun\u00e7\u00e30  de Eduardo Cunha\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-05-11T15:20:58Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"carolcortez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A. C. Cortez\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/0A/carolcortez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"CRbyKXjNxTh8gvu2jF3c1Rj21mo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"BIMwHhYtTw2S4m3kowJPahl0DB0=/62x45/\"}},\"slug\":\"ana_carolina_cortez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carolcortez\",\"byline\":\"Ana Carolina Cortez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/0A/carolcortez.jpg\",\"slug\":\"ana_carolina_cortez_a\",\"firstName\":\"Ana Carolina\",\"lastName\":\"Cortez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/ana_carolina_cortez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"154466\",\"epauth\":\"carolcortez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:39.708Z\"}},\"byline\":\"A. C. Cortez\"}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-11T15:20:58Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462919261_850443.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4220,\"word_count\":692,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"m\u00e3o\",\"zavascki\",\"ministro\",\"stf\",\"ir\",\"analisar\",\"recurso\",\"governo\",\"\u00faltima\",\"cartada\",\"agu\",\"apelar\",\"corte\",\"anular\",\"impeachment\",\"desvio\",\"fun\u00e7\u00e3o\",\"cunha\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462919261_850443.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-11T02:37:57.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-05-11T15:20:58.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-11T15:20:58Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462919261_850443.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"7VQ5L6L56NH4JBN42T5KXSGPQY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T18:42:08.148Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"GUGP7B53WNE2LJ3PPPJJAEJMKY\",\"parent_id\":\"5A4363SCSJDOTKGMU3NVPK3OZ4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:59:08.904Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462913126_120735.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Janot: STF erra ao obrigar C\u00e2mara a analisar impeachment de Temer\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1462917934-6ca26eff6bb8a281bc9a974677d6e4dd\",\"close_date\":\"2016-05-26T01:13:02.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Em parecer \u00e0 Corte, procurador-geral diferencia decretos de vice e os emitidos por Dilma\"},\"description\":{\"basic\":\"Em parecer \u00e0 Corte, procurador-geral diferencia decretos de vice e os emitidos por Dilma\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-janot-monteiro-de-barro-a\",\"slug\":\"rodrigo-janot-monteiro-de-barro-a\",\"text\":\"Rodrigo Janot\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"152509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_janot_monteiro_de_barro/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_janot_monteiro_de_barro_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MNzlxN0Oz69XpPW2pd4EKr6rX7g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MNzlxN0Oz69XpPW2pd4EKr6rX7g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MNzlxN0Oz69XpPW2pd4EKr6rX7g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cKyx-jjyJKNJqETs8V98hMLz9AI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"version\":1,\"size\":44810,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O procurador-geral Rodrigo Janot emitiu parecer ao STF que inibe impeachment de Temer\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:43Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lula Marques\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia PT\"},\"height\":581,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:54:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Z_9yNA7W2GXCI7X4tj9C3Tt4HIs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"KDLP2X8RIqoqodBIeagtIVarISc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MNzlxN0Oz69XpPW2pd4EKr6rX7g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MNzlxN0Oz69XpPW2pd4EKr6rX7g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MNzlxN0Oz69XpPW2pd4EKr6rX7g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cKyx-jjyJKNJqETs8V98hMLz9AI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"version\":1,\"size\":44810,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O procurador-geral Rodrigo Janot emitiu parecer ao STF que inibe impeachment de Temer\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:43Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lula Marques\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia PT\"},\"height\":581,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:54:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y76KHY2AODEMAAXHJINOWY64S4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Z_9yNA7W2GXCI7X4tj9C3Tt4HIs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"KDLP2X8RIqoqodBIeagtIVarISc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"7UUBIYT73S5IS4S6RCXGXAAWIQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/f38MnnEexgNiQ-eO8S1Q21yj-5M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7UUBIYT73S5IS4S6RCXGXAAWIQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7UUBIYT73S5IS4S6RCXGXAAWIQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/f38MnnEexgNiQ-eO8S1Q21yj-5M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7UUBIYT73S5IS4S6RCXGXAAWIQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/f38MnnEexgNiQ-eO8S1Q21yj-5M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7UUBIYT73S5IS4S6RCXGXAAWIQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uyTYNPGTJWX8-y_KtRfmW9XQUMs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7UUBIYT73S5IS4S6RCXGXAAWIQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":11664},\"created_date\":\"2019-07-15T19:50:42Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:50:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7UUBIYT73S5IS4S6RCXGXAAWIQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Em parecer \u00e0 Corte, procurador-geral diferencia, assim como fez Cunha, decretos de vice e os emitidos pela presidenta Dilma\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"w_ZNnF4eM2CTdd7ecNAmtMmbIQg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"P1UwQ0E5fyZuoFhO319AO6DwKYY=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Em parecer \u00e0 Corte, procurador-geral diferencia, assim como fez Cunha, decretos de vice e os emitidos pela presidenta Dilma\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Enquanto a presidenta <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\\\">Dilma Rousseff</a> aguarda o desenrolar do pedido de anula\u00e7\u00e3o do processo de impeachment, enviado nesta ter\u00e7a (10) ao <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal</a> (STF), o vice-presidente Michel Temer teve uma sinaliza\u00e7\u00e3o positiva do ponto de vista legal. Um parecer emitido pelo procurador-geral da Rep\u00fablica, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_janot_monteiro_de_barro/a/\\\">Rodrigo Janot</a>, ao STF na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira\u00a0defende que a C\u00e2mara n\u00e3o deve ser obrigada a analisar o processo de impeachment apresentado contra Temer que havia sido arquivado por Eduardo Cunha. Janot tamb\u00e9m fortaleceu a tese de que o vice n\u00e3o guarda v\u00ednculos com os crimes de responsabilidade fiscal dos quais Dilma \u00e9 acusada em seu processo de destitui\u00e7\u00e3o.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-05-11T17:18:54Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"carolcortez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Ana Carolina Cortez \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/0A/carolcortez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"CRbyKXjNxTh8gvu2jF3c1Rj21mo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"BIMwHhYtTw2S4m3kowJPahl0DB0=/62x45/\"}},\"slug\":\"ana_carolina_cortez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carolcortez\",\"byline\":\"Ana Carolina Cortez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/0A/carolcortez.jpg\",\"slug\":\"ana_carolina_cortez_a\",\"firstName\":\"Ana Carolina\",\"lastName\":\"Cortez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/ana_carolina_cortez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"154466\",\"epauth\":\"carolcortez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:39.708Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-11T17:18:54Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462913126_120735.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4269,\"word_count\":693,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"janot stf\",\"errar\",\"obrigar\",\"c\u00e2mara\",\"analisar\",\"impeachment\",\"temer\",\"parecer\",\"corte\",\"procurador-geral\",\"diferenciar\",\"decreto\",\"vice\",\"emitir\",\"dilma\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462913126_120735.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-11T01:13:02.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-05-11T17:18:54.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-11T17:18:54Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/10/politica/1462913126_120735.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"XZKSKWT6FVE33NGRI2IPY22OV4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:02:42.892Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"MT2L6RLUWRFQTDZO2KUAR6DK64\",\"parent_id\":\"3QUH44LWLNGXLK3YC4DLWTFHSM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:59:44.688Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/05/23/politica/1464010384_911589.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Grava\u00e7\u00e3o de Juc\u00e1 sobre a Lava Jato joga bomba no cora\u00e7\u00e3o do Governo Temer\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1464010725-e971ad8cca84109eba08b5a7ccf5dda3\",\"close_date\":\"2016-06-07T14:26:23.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Segundo a 'Folha', ministro sugere pacto para limitar investiga\u00e7\u00f5es em conversa com investigado\"},\"description\":{\"basic\":\"Segundo a 'Folha', ministro sugere pacto para limitar investiga\u00e7\u00f5es em conversa com investigado\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"delacion-premiada-a\",\"slug\":\"delacion-premiada-a\",\"text\":\"Dela\u00e7\u00e3o premiada\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"158550\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delacion_premiada/a/\",\"normalized_name\":\"delacion_premiada_a\"}},{\"_id\":\"delcidio-do-amaral-a\",\"slug\":\"delcidio-do-amaral-a\",\"text\":\"Delc\u00eddio do Amaral\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"156054\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delcidio_do_amaral/a/\",\"normalized_name\":\"delcidio_do_amaral_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"mpog-ministerio-planejamento-orcamento-gestao-brasil-a\",\"slug\":\"mpog-ministerio-planejamento-orcamento-gestao-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio Planejamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135793\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mpog_ministerio_planejamento_orcamento_gestao_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mpog_ministerio_planejamento_orcamento_gestao_brasil_a\"}},{\"_id\":\"senado-a\",\"slug\":\"senado-a\",\"text\":\"Senado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72591\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado/a/\",\"normalized_name\":\"senado_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"periodismo-a\",\"slug\":\"periodismo-a\",\"text\":\"Jornalismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64865\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/periodismo/a/\",\"normalized_name\":\"periodismo_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"grabaciones-ilegales-a\",\"slug\":\"grabaciones-ilegales-a\",\"text\":\"Grava\u00e7\u00f5es ilegais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"36222\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/grabaciones_ilegales/a/\",\"normalized_name\":\"grabaciones_ilegales_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"folha-sao-paulo-a\",\"slug\":\"folha-sao-paulo-a\",\"text\":\"Folha de S\u00e3o Paulo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"129243\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/folha_sao_paulo/a/\",\"normalized_name\":\"folha_sao_paulo_a\"}},{\"_id\":\"jose-renan-vasconcelos-calheiros-a\",\"slug\":\"jose-renan-vasconcelos-calheiros-a\",\"text\":\"Renan Calheiros\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"153285\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\",\"normalized_name\":\"jose_renan_vasconcelos_calheiros_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/moW2bFsrKIHZlQC7Q0KMVv_9d_U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/moW2bFsrKIHZlQC7Q0KMVv_9d_U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/moW2bFsrKIHZlQC7Q0KMVv_9d_U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GIbHzO9OduYn6KS4-fY1Zm7B5s8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"version\":0,\"size\":52622,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Juc\u00e1 antes de uma entrevista coletiva em Bras\u00edlia na semana passada.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:16:38Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:16:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"urQp4RQQrS-DW6ExV8b7bqAjc24=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"sC4po28nv0ToTvmpFqwEVfwMT18=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/moW2bFsrKIHZlQC7Q0KMVv_9d_U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/moW2bFsrKIHZlQC7Q0KMVv_9d_U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/moW2bFsrKIHZlQC7Q0KMVv_9d_U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GIbHzO9OduYn6KS4-fY1Zm7B5s8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"version\":0,\"size\":52622,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Juc\u00e1 antes de uma entrevista coletiva em Bras\u00edlia na semana passada.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:16:38Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:16:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YHNWM5MO2Z6ZXMCUCHOKTINEVU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"urQp4RQQrS-DW6ExV8b7bqAjc24=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"sC4po28nv0ToTvmpFqwEVfwMT18=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QXL3ZDXBZHFVAPHIDVE5VSLAOY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NeYx-8KjAhBvvlCOlO7fyeW2xP4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXL3ZDXBZHFVAPHIDVE5VSLAOY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QXL3ZDXBZHFVAPHIDVE5VSLAOY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NeYx-8KjAhBvvlCOlO7fyeW2xP4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXL3ZDXBZHFVAPHIDVE5VSLAOY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NeYx-8KjAhBvvlCOlO7fyeW2xP4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXL3ZDXBZHFVAPHIDVE5VSLAOY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Jp9ptV52GowLc5IJdZ3EQzTpUmM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QXL3ZDXBZHFVAPHIDVE5VSLAOY.jpg\",\"version\":0,\"size\":15867},\"created_date\":\"2019-06-27T15:16:39Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:16:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QXL3ZDXBZHFVAPHIDVE5VSLAOY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Segundo a  Folha , ministro sugere pacto para limitar investiga\u00e7\u00f5es em conversa com empres\u00e1rio investigado\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xPvEoFngAF1fEXSphW68BqagSvo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"oKXBQqRE6t14-aGc0APFva0gIC4=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Segundo a  Folha , ministro sugere pacto para limitar investiga\u00e7\u00f5es em conversa com empres\u00e1rio investigado\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-05-25T19:30:59Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-25T19:30:59Z\",\"location\":\"Brasilia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/23/politica/1464010384_911589.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6033,\"word_count\":995,\"paragraph_count\":15,\"keywords\":[\"grava\u00e7\u00e3o de juc\u00e1\",\"lava jato\",\"jogar\",\"bomba\",\"cora\u00e7\u00e3o\",\"governo temer\",\"folha\",\"ministro\",\"sugerir\",\"pacto\",\"limitar\",\"investiga\u00e7\u00e3o\",\"conversa\",\"investigado\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Brasilia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/23/politica/1464010384_911589.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-23T14:26:23.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-05-25T19:30:59.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-25T19:30:59Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/23/politica/1464010384_911589.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Dilma Rousseff sofreu duas derrotas nesta quarta-feira (11): uma j\u00e1 esperada e crucial, que se desenhava no Senado, e outra estrat\u00e9gica, no <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459202891_864086.html\\\">Supremo Tribunal Federal (STF)</a>. No come\u00e7o da tarde, o ministro Teori Zavascki indeferiu o pedido de liminar, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462919261_850443.html\\\">encaminhado ontem pela Advocacia Geral da Uni\u00e3o (AGU)</a>, que solicitava a anula\u00e7\u00e3o de todo o processo do impeachment, com base no argumento de que ele foi impetrado por \\\"vingan\u00e7a\\\" do presidente afastado da C\u00e2mara, Eduardo Cunha.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-05-12T10:41:40Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"carolcortez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A. C. Cortez\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/0A/carolcortez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"kO5TO_4c-fs3VsfckQEQHaGLLWY=/768x0/\",\"medium\":\"iiqesY6Ss1gA5oEBBDJgNOY7Yfo=/1000x0/\",\"large\":\"UGNVtzOYA1vHjk10GaoDUVY9fgE=/1500x0/\",\"4:3\":\"AnK5iXR1D3tObRWGhKT8FvtzKr4=/600x450/\",\"3:4\":\"rVbXUvEebHbNLKr6FMFtrwZGmZ0=/450x600/\"}},\"slug\":\"ana_carolina_cortez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carolcortez\",\"byline\":\"Ana Carolina Cortez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/0A/carolcortez.jpg\",\"slug\":\"ana_carolina_cortez_a\",\"firstName\":\"Ana Carolina\",\"lastName\":\"Cortez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/ana_carolina_cortez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"154466\",\"epauth\":\"carolcortez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:39.708Z\"}},\"byline\":\"A. C. Cortez\"}]},\"first_publish_date\":\"2016-05-12T10:41:40Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":10618,\"word_count\":1693,\"paragraph_count\":29,\"keywords\":[\"zavascki\",\"engrossar\",\"coro\",\"stf\",\"rejeitar\",\"avaliar\",\"m\u00e9rito\",\"impeachment\",\"liminar\",\"governo\",\"ministro\",\"afirmar\",\"juiz\",\"constitucional\",\"processo\",\"ser\",\"senado\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\",\"pep_created_date\":\"2016-05-12T10:41:40.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-05-12T10:41:40.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-05-12T10:41:40Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\",\"website_url\":\"/brasil/2016/05/11/politica/1462997495_675228.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598160813822,\"lastModified\":1598160513822},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598160813822,\"lastModified\":1598160513822}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598160758534,\"lastModified\":1598160458534},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598160643551,\"lastModified\":1598160343551}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160638464,\"lastModified\":1598160518464}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}