{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_05_25_internacional_1527247722_723152.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d | Internacional | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Alejandro Romero\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"O documentarista Jo\u00e3o Moreira Salles debate pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de seu \u00faltimo filme\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Am\u00e9rica Latina, Hist\u00f3ria contempor\u00e2nea, Am\u00e9rica, Hist\u00f3ria, Cultura, Pol\u00edtica, Sociedade, IMS, Casa Am\u00e9rica, Maio de 68, Document\u00e1rio, Brasil, Institui\u00e7\u00f5es culturais, Movimentos sociais, Cinema, Am\u00e9rica do Sul, Fake news, Manipula\u00e7\u00e3o informativa, Meios comunica\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-05-26T19:45:11Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-05-26T19:45:11Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-05-26T19:45:11Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\"/><meta property=\"og:description\" content=\"O documentarista Jo\u00e3o Moreira Salles debate pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de seu \u00faltimo filme\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/k7HbUtLevOHAQYbLTyQfiN16MFU=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EG7WWMQ7UY47IP7O7MRSXEMRSY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-05-26T19:45:11Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Alejandro Romero\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Internacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Hist\u00f3ria contempor\u00e2nea\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Hist\u00f3ria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Cultura\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sociedade\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"IMS\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Casa Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Maio de 68\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Document\u00e1rio\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Institui\u00e7\u00f5es culturais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Movimentos sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Cinema\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Fake news\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Manipula\u00e7\u00e3o informativa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Meios comunica\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Comunica\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Internacional\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"es-ES\" href=\"https://elpais.com/cultura/2018/05/25/actualidad/1527247722_723152.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/internacional\",\"name\":\"Internacional\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MAk5i_oZ1z1A7vAI82V5JkBJ-ys=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MAk5i_oZ1z1A7vAI82V5JkBJ-ys=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"height\":980,\"width\":599},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\",\"datePublished\":\"2018-05-26T19:45:11Z\",\"dateModified\":\"2018-05-26T19:45:11Z\",\"description\":\"O documentarista Jo\u00e3o Moreira Salles debate pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de seu \u00faltimo filme\",\"articleBody\":\"Quando terminou seu segundo document\u00e1rio, Jo\u00e3o Moreira Salles (Rio de Janeiro, 1962) decidiu deixar o audiovisual considerando que tudo j\u00e1 havia sido contado, e fundou a revista de jornalismo liter\u00e1rio Piau\u00ed. Sua amizade com o diretor Eduardo Coutinho levou-o de volta \u00e0s telas do cinema. Agora, este produtor, documentarista e editor apresenta No Intenso Agora, um document\u00e1rio sobre as revoltas do Maio de 68. Na Casa da Am\u00e9rica, em Madri, o brasileiro, herdeiro de um dos maiores bancos da Am\u00e9rica Latina, o Ita\u00fa Unibanco, debate sobre pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de 50 anos atr\u00e1s com as da atualidade. Qual \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio hoje em dia? Acredito que a populariza\u00e7\u00e3o dos smartphones fez um grande favor ao document\u00e1rio. Ela permite realizar coisas com or\u00e7amento muito baixo e chegar a muitos lugares gra\u00e7as \u00e0 Internet. H\u00e1 coisas que vejo no YouTube que s\u00e3o profundamente criativas e que mudam a forma de fazer document\u00e1rios. A democratiza\u00e7\u00e3o traz consigo uma maior capacidade de produ\u00e7\u00e3o \u2013 e da quantidade surgem os g\u00eanios. Existe tamb\u00e9m uma mudan\u00e7a nas formas, pois, ao migrar da tela do cinema para a do celular, j\u00e1 n\u00e3o dependemos da telona e das duas horas de dura\u00e7\u00e3o. Agora tudo pode ser feito. Acredita que plataformas como Netflix tiram a liberdade do document\u00e1rio? O document\u00e1rio jamais se beneficia com a ind\u00fastria. \u00c9 muito arriscado fazer fic\u00e7\u00e3o experimental porque \u00e9 muito caro e os filmes precisam ser rent\u00e1veis. O document\u00e1rio \u00e9 diferente: seu papel \u00e9 mudar as formas de narra\u00e7\u00e3o. Tudo o que acontece como novidade no cinema de fic\u00e7\u00e3o quase sempre foi visto antes no document\u00e1rio. N\u00e3o porque sejamos mais originais, inventivos ou inquietos, mas porque n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que nos diga: \u201cFa\u00e7a assim.\u201d Quando isso se transforma numa encomenda da Netflix e voc\u00ea tem uma responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, mata-se algo que \u00e9 essencial para o document\u00e1rio: arriscar. Se voc\u00ea fracassa fazendo Titanic, n\u00e3o far\u00e1 um filme de novo. Mas se fracassa fazendo, n\u00e3o sei, No Intenso Agora, n\u00e3o h\u00e1 problema porque \u00e9 um filme pequeno, sem import\u00e2ncia. O fracasso n\u00e3o \u00e9 significativo porque n\u00e3o \u00e9 um fracasso p\u00fablico, pois ningu\u00e9m conhece o filme. O que buscava quando come\u00e7ou a filmar \u2018No Intenso Agora\u2019? Que rela\u00e7\u00e3o tem com movimentos como Occupy Wall Street e 15-M? No Intenso Agora n\u00e3o foi feito para pensar a atualidade. Come\u00e7ou como algo pessoal, com alguns filmes familiares e um di\u00e1rio que minha m\u00e3e tinha feito. Naquele momento, em que ela escreveu e fez essas imagens, estava muito conectada com a vida, com uma capacidade muito grande de ser feliz. Eu me interessava sobre como temos essa capacidade e como a perdemos. Ao pesquisar, muito rapidamente cheguei ao Maio de 68 e, ao ler os di\u00e1rios das pessoas que vivenciaram as revoltas, encontrei a mesma din\u00e2mica: uma completa conex\u00e3o com a vida que se perde quando os protestos acabam. Comecei com o filme em 2012, antes das grandes manifesta\u00e7\u00f5es de 2013 no Brasil, quando mais de dois milh\u00f5es de pessoas sa\u00edram \u00e0s ruas. Quando me perguntam se meu filme \u00e9 um coment\u00e1rio sobre isso, respondo que n\u00e3o. N\u00e3o queria entender por que as pessoas saem \u00e0s ruas, e sim por que deixam de sair. N\u00e3o por que algu\u00e9m se torna militante, e sim por que deixa de ser. Sente que esses movimentos sociais, como o de 2013 no Brasil e a \u201cprimavera \u00e1rabe\u201d, serviram para mudar as coisas? O Maio de 68 n\u00e3o mudou a Fran\u00e7a de junho, mas sim a dos anos oitenta. E de maneira profunda. O movimento feminista, a integra\u00e7\u00e3o, a libera\u00e7\u00e3o sexual, a universidade que se flexibiliza. A sensa\u00e7\u00e3o de fracasso dos movimentos sociais \u00e9 real, mas tamb\u00e9m \u00e9 ilus\u00f3ria porque as coisas mudam, s\u00f3 que muito lentamente. Penso que \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o que vivemos no Brasil. Nos protestos de 2013, os que n\u00e3o tinham voz perceberam que podiam falar. Os negros, os movimentos LGBT, o novo feminismo brasileiro, grupos de favelas que passaram a se organizar politicamente. Marielle Franco, que foi assassinada recentemente, era uma express\u00e3o maravilhosa disso. De algu\u00e9m que representa um novo Brasil, que tem uma vontade pol\u00edtica que antes n\u00e3o tinha. Ela entrou na faculdade gra\u00e7as \u00e0 pol\u00edtica de cotas, e em 2013 se viu no centro de um movimento que foi essencialmente de empoderamento gra\u00e7as \u00e0 palavra. Essas pessoas n\u00e3o v\u00e3o mudar o Brasil de 2018, mas v\u00e3o mudar o Brasil de 2025. Qual \u00e9 a sua sensa\u00e7\u00e3o com o momento atual que o Brasil vive? Acredito que a pris\u00e3o de Lula foi uma cat\u00e1strofe pol\u00edtica, mas n\u00e3o se pode confundir isso com uma absolvi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores (PT). O partido precisa fazer uma autocr\u00edtica que jamais fez. Se temos hoje Michel Temer \u00e9 porque Temer foi o vice-presidente de Dilma. No Brasil existe um pacto com o atraso. O PMDB sempre esteve no poder e continua l\u00e1, mamando nas tetas do Estado. A partir da investiga\u00e7\u00e3o da Petrobras, onde havia montado um esquema de corrup\u00e7\u00e3o numa escala que n\u00e3o existia antes, o sistema pol\u00edtico brasileiro ficou contaminado. Hoje temos um sistema morto que n\u00e3o representa ningu\u00e9m. Est\u00e1 morto, mas continua de p\u00e9. Precisamos destruir isso para construir algo novo. \u00c9 por isso que sou muito pessimista em rela\u00e7\u00e3o ao presente, mas otimista em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. Mais concretamente, o que pensa sobre a pris\u00e3o de Lula? O encarceramento de Lula \u00e9 algo que vai contaminar a democracia brasileira nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. Porque, seja qual for o resultado das elei\u00e7\u00f5es de 2018, ficar\u00e1 sempre o fantasma de que Lula n\u00e3o poder\u00e1 disput\u00e1-las e, portanto, n\u00e3o poder\u00e1 ser eleito nem derrotado pelos votos. \u00c9 muito delicado. Acho que a quest\u00e3o da culpabilidade de Lula \u00e9 uma quest\u00e3o \u00e0 parte. H\u00e1 elementos que podem ser discutidos, mas n\u00e3o se pode dizer que n\u00e3o existem. O pr\u00f3ximo presidente estar\u00e1 sempre \u00e0 sombra da legitimidade, pois ter\u00e1 ganhado porque Lula n\u00e3o estava na disputa. Nada est\u00e1 muito claro. H\u00e1 um descr\u00e9dito profundo na pol\u00edtica, e a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 pronta para que algu\u00e9m de fora do sistema o compre para trazer ordem e lei. E isso se aproxima muito de um personagem que conhecemos bem na Am\u00e9rica Latina: o caudilho. O sujeito autorit\u00e1rio e antidemocr\u00e1tico. No Brasil, h\u00e1 uma cadeira preparada para ser ocupada por algu\u00e9m dessas caracter\u00edsticas. Em 2019 podemos ter como presidente algu\u00e9m que seja, se n\u00e3o fascista, protofascista. O que a imprensa pode fazer para combater situa\u00e7\u00f5es como essa? Acho que a imprensa tem um papel essencial, mas infelizmente com armas que s\u00e3o muito pouco apropriadas para o momento. \u00c9 como a cavalaria polonesa na Primeira Guerra Mundial, que enfrentava os tanques alem\u00e3es a cavalo. As armas que temos s\u00e3o pouco poderosas para enfrentar as redes sociais e as fake news. Acredito cada vez mais na figura do gate keeper, das grandes organiza\u00e7\u00f5es nas quais podemos confiar. A boa imprensa tem que ser uma institui\u00e7\u00e3o conservadora. O rigor precisa de institui\u00e7\u00f5es.\",\"keywords\":[\"Am\u00e9rica Latina\",\"Hist\u00f3ria contempor\u00e2nea\",\"Am\u00e9rica\",\"Hist\u00f3ria\",\"Cultura\",\"Pol\u00edtica\",\"Sociedade\",\"IMS\",\"Casa Am\u00e9rica\",\"Maio de 68\",\"Document\u00e1rio\",\"Brasil\",\"Institui\u00e7\u00f5es culturais\",\"Movimentos sociais\",\"Cinema\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Fake news\",\"Manipula\u00e7\u00e3o informativa\",\"Meios comunica\u00e7\u00e3o\",\"Comunica\u00e7\u00e3o\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Alejandro Romero\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/alejandro-romero-gomez/\"}],\"articleSection\":\"Internacional\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Madri\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_DlJpEDKmieQ-SNd_QVfvMn7yog=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[{\"@type\":\"VideoObject\",\"description\":\"Trailler de \u00abO Intenso Agora\u00bb\",\"name\":\"O intenso agora\",\"uploadDate\":\"2018-05-26T19:45:11Z\",\"thumbnailUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/20185/26/20180526165938_1527347054_asset_still.png\",\"embedUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20185/26/20180526165938_1527346805_video_1800.mp4\"}],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\",\"productID\":\"47XRL65G2ZU2HQ4H3B72YCHH6E:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"https://playertop.elpais.com/\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"https://playertop.elpais.com/psdmedia/media/simple/js/SimpleMediaPlayer.min.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6m2i633syx2camuq-f-2932b1279-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3faef3ee\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":42604,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161705\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==KIgxVKbqdh5lrUUzlpAdGcYu54k8FkyLtxD3o1szSSidZe36c58utgWhne5ZP5cw5h35pXX7RSOfR3vUSz06vYr0AdrBnDmqYuNGNgJYKnRU3ej6yeBlMrGXQhlUyA1Y5/h5sE72XNo/4iJly1NgDo5J4+9Jua05EJC4149jcbrQIHe9io6Gutr8H4kYs6Gkybw3L2MGnvOrvc6CsHU0NcQcQy6wJsHsx+NGZnci0gKVb84sXJBXm4De4lQYxnZRBwT+HNIkRUpH1OAK6i5YRQ7W74+6wHxyc23R9g5zQteJQa93QwESD6pN1vxEhLNBecT7ZKMddpu+5bWH7G19k6/YEkmbZOx+c57QmKFslSFoWRiLLV/68AOpACAtWItQAJ6Mcu7yOoC9KMyLh5KpWH4S5dz8RzRfpRL6VlycIm0=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__internacional\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/internacional/\">Internacional</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/internacional/\">Internacional</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/cine\"><span>Cinema</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">O documentarista Jo\u00e3o Moreira Salles debate pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de seu \u00faltimo filme</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Jo%C3%A3o%20Moreira%20Salles%3A%20%E2%80%9CA%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20vai%20contaminar%20a%20democracia%20no%20Brasil%20nas%20pr%C3%B3ximas%20gera%C3%A7%C3%B5es%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" data-param-text=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Jo%C3%A3o%20Moreira%20Salles%3A%20%E2%80%9CA%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20vai%20contaminar%20a%20democracia%20no%20Brasil%20nas%20pr%C3%B3ximas%20gera%C3%A7%C3%B5es%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" data-param-text=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Jo%C3%A3o%20Moreira%20Salles%3A%20%E2%80%9CA%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20vai%20contaminar%20a%20democracia%20no%20Brasil%20nas%20pr%C3%B3ximas%20gera%C3%A7%C3%B5es%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" data-param-text=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Jo%C3%A3o%20Moreira%20Salles%3A%20%E2%80%9CA%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20vai%20contaminar%20a%20democracia%20no%20Brasil%20nas%20pr%C3%B3ximas%20gera%C3%A7%C3%B5es%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FMMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\" data-param-description=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" data-param-text=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Jo%C3%A3o%20Moreira%20Salles%3A%20%E2%80%9CA%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20vai%20contaminar%20a%20democracia%20no%20Brasil%20nas%20pr%C3%B3ximas%20gera%C3%A7%C3%B5es%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/alejandro-romero-gomez/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Alejandro Romero\">Alejandro Romero</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Madri</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-05-26/\">26 may 2018 - 19:45 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MAk5i_oZ1z1A7vAI82V5JkBJ-ys=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\" alt=\"O documentarista e editor Jo\u00e3o Moreira Salles.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O documentarista e editor Jo\u00e3o Moreira Salles.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Carlos Rosillo</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">Quando terminou seu segundo document\u00e1rio, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/cultura/1525995756_261363.html\">Jo\u00e3o Moreira Salles</a> (Rio de Janeiro, 1962) decidiu deixar o audiovisual considerando que tudo j\u00e1 havia sido contado, e fundou a revista de jornalismo liter\u00e1rio Piau\u00ed. Sua amizade com o diretor <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/02/02/cultura/1391369045_158870.html\">Eduardo Coutinho</a> levou-o de volta \u00e0s telas do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/cine\">cinema</a>. Agora, este produtor, documentarista e editor apresenta <em>No Intenso Agora</em>, um document\u00e1rio sobre as revoltas do Maio de 68. Na Casa da Am\u00e9rica, em Madri, o brasileiro, herdeiro de um dos maiores bancos da Am\u00e9rica Latina, o Ita\u00fa Unibanco, debate sobre pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de 50 anos atr\u00e1s com as da atualidade.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/17/politica/1526577170_701668.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Gleisi Hoffmann: \u201cLula \u00e9 nosso Pel\u00e9. A gente n\u00e3o p\u00f5e o melhor do time no banco de reserva\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/18/politica/1526612140_988427.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Bolsonaro diz que sua candidatura \u00e9 \u201cimbrox\u00e1vel\u201d e que \u201ca Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 nossa\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\"><strong>Qual \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio hoje em dia?</strong></p><p class=\"\">Acredito que a populariza\u00e7\u00e3o dos <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/telefono_inteligente\">smartphones</a> fez um grande favor ao document\u00e1rio. Ela permite realizar coisas com or\u00e7amento muito baixo e chegar a muitos lugares gra\u00e7as \u00e0 Internet. H\u00e1 coisas que vejo no <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/youtube\">YouTube</a> que s\u00e3o profundamente criativas e que mudam a forma de fazer document\u00e1rios. A democratiza\u00e7\u00e3o traz consigo uma maior capacidade de produ\u00e7\u00e3o \u2013 e da quantidade surgem os g\u00eanios. Existe tamb\u00e9m uma mudan\u00e7a nas formas, pois, ao migrar da tela do cinema para a do celular, j\u00e1 n\u00e3o dependemos da telona e das duas horas de dura\u00e7\u00e3o. Agora tudo pode ser feito.</p><p class=\"\"><strong>Acredita que plataformas como Netflix tiram a liberdade do document\u00e1rio?</strong></p><p class=\"\">O document\u00e1rio jamais se beneficia com a ind\u00fastria. \u00c9 muito arriscado fazer fic\u00e7\u00e3o experimental porque \u00e9 muito caro e os filmes precisam ser rent\u00e1veis. O document\u00e1rio \u00e9 diferente: seu papel \u00e9 mudar as formas de narra\u00e7\u00e3o. Tudo o que acontece como novidade no cinema de fic\u00e7\u00e3o quase sempre foi visto antes no document\u00e1rio. N\u00e3o porque sejamos mais originais, inventivos ou inquietos, mas porque n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que nos diga: \u201cFa\u00e7a assim.\u201d Quando isso se transforma numa encomenda da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/netflix\">Netflix</a> e voc\u00ea tem uma responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, mata-se algo que \u00e9 essencial para o document\u00e1rio: arriscar. Se voc\u00ea fracassa fazendo <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/rms_titanic/a\">Titanic</a>, n\u00e3o far\u00e1 um filme de novo. Mas se fracassa fazendo, n\u00e3o sei, <em>No Intenso Agora</em>, n\u00e3o h\u00e1 problema porque \u00e9 um filme pequeno, sem import\u00e2ncia. O fracasso n\u00e3o \u00e9 significativo porque n\u00e3o \u00e9 um fracasso p\u00fablico, pois ningu\u00e9m conhece o filme.</p><p class=\"\"><strong>O que buscava quando come\u00e7ou a filmar \u2018No Intenso Agora\u2019? Que rela\u00e7\u00e3o tem com movimentos como Occupy Wall Street e 15-M?</strong></p><p class=\"\">No <em>Intenso Agora</em> n\u00e3o foi feito para pensar a atualidade. Come\u00e7ou como algo pessoal, com alguns filmes familiares e um di\u00e1rio que minha m\u00e3e tinha feito. Naquele momento, em que ela escreveu e fez essas imagens, estava muito conectada com a vida, com uma capacidade muito grande de ser feliz. Eu me interessava sobre como temos essa capacidade e como a perdemos. Ao pesquisar, muito rapidamente cheguei ao <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/mayo_del_68/a\">Maio de 68</a> e, ao ler os di\u00e1rios das pessoas que vivenciaram as revoltas, encontrei a mesma din\u00e2mica: uma completa conex\u00e3o com a vida que se perde quando os protestos acabam. Comecei com o filme em 2012, antes das grandes manifesta\u00e7\u00f5es de 2013 no Brasil, quando mais de dois milh\u00f5es de pessoas sa\u00edram \u00e0s ruas. Quando me perguntam se meu filme \u00e9 um coment\u00e1rio sobre isso, respondo que n\u00e3o. N\u00e3o queria entender por que as pessoas saem \u00e0s ruas, e sim por que deixam de sair. N\u00e3o por que algu\u00e9m se torna militante, e sim por que deixa de ser.</p><p class=\"\"><strong>Sente que esses movimentos sociais, como o de 2013 no Brasil e a \u201cprimavera \u00e1rabe\u201d, serviram para mudar as coisas?</strong></p><p class=\"\">O Maio de 68 n\u00e3o mudou a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/francia\">Fran\u00e7a</a> de junho, mas sim a dos anos oitenta. E de maneira profunda. O movimento feminista, a integra\u00e7\u00e3o, a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sexualidad\">libera\u00e7\u00e3o sexual</a>, a universidade que se flexibiliza. A sensa\u00e7\u00e3o de fracasso dos movimentos sociais \u00e9 real, mas tamb\u00e9m \u00e9 ilus\u00f3ria porque as coisas mudam, s\u00f3 que muito lentamente. Penso que \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o que vivemos no Brasil. Nos protestos de 2013, os que n\u00e3o tinham voz perceberam que podiam falar. Os negros, os movimentos LGBT, o novo feminismo brasileiro, grupos de favelas que passaram a se organizar politicamente. <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco\">Marielle Franco</a>, que foi assassinada recentemente, era uma express\u00e3o maravilhosa disso. De algu\u00e9m que representa um novo Brasil, que tem uma vontade pol\u00edtica que antes n\u00e3o tinha. Ela entrou na faculdade gra\u00e7as \u00e0 pol\u00edtica de cotas, e em 2013 se viu no centro de um movimento que foi essencialmente de empoderamento gra\u00e7as \u00e0 palavra. Essas pessoas n\u00e3o v\u00e3o mudar o Brasil de 2018, mas v\u00e3o mudar o Brasil de 2025.</p><p class=\"\"><strong>Qual \u00e9 a sua sensa\u00e7\u00e3o com o momento atual que o Brasil vive?</strong></p><p class=\"\">Acredito que a <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522979814_756774.html\">pris\u00e3o de Lula </a>foi uma cat\u00e1strofe pol\u00edtica, mas n\u00e3o se pode confundir isso com uma absolvi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores (PT). O partido precisa fazer uma autocr\u00edtica que jamais fez. Se temos hoje <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer\">Michel Temer</a> \u00e9 porque Temer foi o vice-presidente de Dilma. No Brasil existe um pacto com o atraso. O PMDB sempre esteve no poder e continua l\u00e1, mamando nas tetas do Estado. A partir da investiga\u00e7\u00e3o da Petrobras, onde havia montado um esquema de corrup\u00e7\u00e3o numa escala que n\u00e3o existia antes, o sistema pol\u00edtico brasileiro ficou contaminado. Hoje temos um sistema morto que n\u00e3o representa ningu\u00e9m. Est\u00e1 morto, mas continua de p\u00e9. Precisamos destruir isso para construir algo novo. \u00c9 por isso que sou muito pessimista em rela\u00e7\u00e3o ao presente, mas otimista em rela\u00e7\u00e3o ao futuro.</p><p class=\"\"><strong>Mais concretamente, o que pensa sobre a pris\u00e3o de Lula?</strong></p><p class=\"\">O encarceramento de Lula \u00e9 algo que vai contaminar a democracia brasileira nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. Porque, seja qual for o resultado das <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018\">elei\u00e7\u00f5es de 2018</a>, ficar\u00e1 sempre o fantasma de que Lula n\u00e3o poder\u00e1 disput\u00e1-las e, portanto, n\u00e3o poder\u00e1 ser eleito nem derrotado pelos votos. \u00c9 muito delicado. Acho que a quest\u00e3o da culpabilidade de Lula \u00e9 uma quest\u00e3o \u00e0 parte. H\u00e1 elementos que podem ser discutidos, mas n\u00e3o se pode dizer que n\u00e3o existem. O pr\u00f3ximo presidente estar\u00e1 sempre \u00e0 sombra da legitimidade, pois ter\u00e1 ganhado porque Lula n\u00e3o estava na disputa.</p><p class=\"\">Nada est\u00e1 muito claro. H\u00e1 um descr\u00e9dito profundo na pol\u00edtica, e a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 pronta para que algu\u00e9m de fora do sistema o compre para trazer ordem e lei. E isso se aproxima muito de um personagem que conhecemos bem na Am\u00e9rica Latina: o caudilho. O sujeito autorit\u00e1rio e antidemocr\u00e1tico. No Brasil, h\u00e1 uma cadeira preparada para ser ocupada por algu\u00e9m dessas caracter\u00edsticas. Em 2019 podemos ter como presidente algu\u00e9m que seja, se n\u00e3o fascista, protofascista.</p><p class=\"\"><strong>O que a imprensa pode fazer para combater situa\u00e7\u00f5es como essa?</strong></p><p class=\"\">Acho que a imprensa tem um papel essencial, mas infelizmente com armas que s\u00e3o muito pouco apropriadas para o momento. \u00c9 como a cavalaria polonesa na Primeira Guerra Mundial, que enfrentava os tanques alem\u00e3es a cavalo. As armas que temos s\u00e3o pouco poderosas para enfrentar as redes sociais e as <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/bulos_internet\">fake news</a>. Acredito cada vez mais na figura do gate keeper, das grandes organiza\u00e7\u00f5es nas quais podemos confiar. A boa imprensa tem que ser uma institui\u00e7\u00e3o conservadora. O rigor precisa de institui\u00e7\u00f5es.</p><div class=\"f f__v video_player | clearfix relative  \"><div class=\"pointer  \"><div id=\"video_20180526165938\" class=\"player | relative z_index_1\" tabindex=\"0\"></div></div><div class=\"row\"><div class=\"f_c | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light_warm padding_vertical text_align_right color_gray_medium  width_full\"><span>Trailler de 'O Intenso Agora'</span></div></div></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Jo%C3%A3o%20Moreira%20Salles%3A%20%E2%80%9CA%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20vai%20contaminar%20a%20democracia%20no%20Brasil%20nas%20pr%C3%B3ximas%20gera%C3%A7%C3%B5es%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" data-param-text=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Jo%C3%A3o%20Moreira%20Salles%3A%20%E2%80%9CA%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20vai%20contaminar%20a%20democracia%20no%20Brasil%20nas%20pr%C3%B3ximas%20gera%C3%A7%C3%B5es%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" data-param-text=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Jo%C3%A3o%20Moreira%20Salles%3A%20%E2%80%9CA%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20vai%20contaminar%20a%20democracia%20no%20Brasil%20nas%20pr%C3%B3ximas%20gera%C3%A7%C3%B5es%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" data-param-text=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Jo%C3%A3o%20Moreira%20Salles%3A%20%E2%80%9CA%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20vai%20contaminar%20a%20democracia%20no%20Brasil%20nas%20pr%C3%B3ximas%20gera%C3%A7%C3%B5es%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FMMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\" data-param-description=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" data-param-text=\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Jo%C3%A3o%20Moreira%20Salles%3A%20%E2%80%9CA%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20vai%20contaminar%20a%20democracia%20no%20Brasil%20nas%20pr%C3%B3ximas%20gera%C3%A7%C3%B5es%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F05%2F25%2Finternacional%2F1527247722_723152.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/16/opinion/1526496010_352483.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula e o Brasil: uma situa\u00e7\u00e3o alarmante</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><p class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_gray_medium_lighter \">COLUNA</p><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/15/actualidad/1526413416_930948.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">O teatro do absurdo no Brasil: o que fazer com a candidatura de Lula?</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Internacional</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161706416;Fusion.globalContent={\"_id\":\"47XRL65G2ZU2HQ4H3B72YCHH6E\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"CSSAKXKZUFBO3M2IWCD6BRZA2E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quando terminou seu segundo document\u00e1rio, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/11/cultura/1525995756_261363.html\\\">Jo\u00e3o Moreira Salles</a> (Rio de Janeiro, 1962) decidiu deixar o audiovisual considerando que tudo j\u00e1 havia sido contado, e fundou a revista de jornalismo liter\u00e1rio Piau\u00ed. Sua amizade com o diretor <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/02/02/cultura/1391369045_158870.html\\\">Eduardo Coutinho</a> levou-o de volta \u00e0s telas do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/cine\\\">cinema</a>. Agora, este produtor, documentarista e editor apresenta <em>No Intenso Agora</em>, um document\u00e1rio sobre as revoltas do Maio de 68. Na Casa da Am\u00e9rica, em Madri, o brasileiro, herdeiro de um dos maiores bancos da Am\u00e9rica Latina, o Ita\u00fa Unibanco, debate sobre pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de 50 anos atr\u00e1s com as da atualidade.\"},{\"_id\":\"4ELM6IZ7UZDI7FX2CXCY53UEEI\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/17/politica/1526577170_701668.html\",\"content\":\"Gleisi Hoffmann: \u201cLula \u00e9 nosso Pel\u00e9. A gente n\u00e3o p\u00f5e o melhor do time no banco de reserva\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"WGXLJHHU2QYQ7LXLACMZSTAGHU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NpipSkasWWxFKbaLQfoMwVG5HmA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WGXLJHHU2QYQ7LXLACMZSTAGHU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WGXLJHHU2QYQ7LXLACMZSTAGHU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NpipSkasWWxFKbaLQfoMwVG5HmA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WGXLJHHU2QYQ7LXLACMZSTAGHU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NpipSkasWWxFKbaLQfoMwVG5HmA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WGXLJHHU2QYQ7LXLACMZSTAGHU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HSTuEGBD1g8p0k56FnCBqe9byQc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WGXLJHHU2QYQ7LXLACMZSTAGHU.jpg\",\"version\":1,\"size\":4509,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-21T11:03:13Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:06:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WGXLJHHU2QYQ7LXLACMZSTAGHU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"GsiEXO8AlUuFelbKkOlZvP9UWkc=/768x0/\",\"medium\":\"V-jj7rGQvNeEDpChRzTgH-S3kq0=/1000x0/\",\"large\":\"0Uv5LFVniugQFZ6zlLn7t9kJvyQ=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"ds6GKTmDriAIlr-16kNOsVrRorQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"q1OKhdZm_I8yCBP-p2jhPHvWElQ=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"OnlkELHZ-yUlPH5woK9PRd5X40M=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"9b2IQBB6FCcgxWF5DPfTy978L7E=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"AyT_jLYdsznqdI_rdD-7HojRhek=/311x214/\",\"3:4\":\"liu-TXHKro_ZwNeUWV0aJFjduao=/450x600/\",\"4:3\":\"yXvu403WFBNrSHZupLYjLyltLgk=/600x450/\",\"photoText\":\"4EpC3anShhX8YPq0SCcAhsHW1Bc=/300x300/\",\"1_column\":\"T4J14KgiAmWrJ0JBbPFzg7ZMiBk=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"Sdn4TfK1pADx11j8VAi56VEsnqc=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"kr1U46QGNionZQQBmWxlUfOlLpo=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"l7CS4Uo_o49IFagTAs8GMyBR7E4=/62x62/\",\"2_column\":\"lcmV4neaXGH8LHbxBGVzR6PNi08=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"CR3ULuFK0quJtgEoDixvxmik81g=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"hBF0C3xlxsrGJdicn0QymW4QN0U=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"fp8JOMiTZHRuoGqBaOUsO4B4mos=/145x145/\",\"3_column\":\"72FtgqKQSx-fCquhUOFYL7nmvl4=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"TJ0ctVWLRy2bS0l6BtY98d91Ydc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Ul9Jp4NFC0dk74isUZeWDH0jm8k=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"0hXJuV6qTqR57SXwF_RJUV25oQ0=/228x228/\",\"4_column\":\"20IVG3h2SrNeaufEGfOLNi5l05w=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"cvAURjKYsxKzeGT-vUGCAFrKl8c=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"t0bECrOKO4tGynpr6fKz3rchFQE=/311x311/\",\"5_column\":\"JDBh-W_LU8jMTxMIwDJg6geNeME=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"tGsBrVAwYLiZKO4_vaGDolT1HEw=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"8JoDyoVNJ0wUocx-gv7rh8s34_Y=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"GS9j1WEG-56qlihuIj_C_1MX56s=/394x394/\",\"6_column\":\"ry_mvYDkkkQ0RuX73bF0pH0Jb3w=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"MadPQpUR8QXit1oQvIBU_-p_h58=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"lLzLXY1IefpQxqbUmOylZFAVXfU=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"EZ81qjbh-6HjAanCcm7ItxeMUS8=/477x477/\",\"7_column\":\"ewL7BqvU3k_eCLS_FS3agy-pMh4=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"6oGrmQ6O1-l_BELl29ec8zhiAlw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"S5MnccC98H77aYPPn9Ixh6PACbU=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"wVQ8fL04CE72x-p5kJqbiWsyQuM=/560x560/\",\"8_column\":\"S_msdTIb5UqOLIsBdh2o4lX8BBg=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Q5D00jpDgr2OfUgTwsrlpP-anho=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"EtD-0cRH2SWt7aJdRNMtNIatB-8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"WNLffR1t6k-FjqPKKTJd2okS0qo=/643x643/\",\"9_column\":\"-3KaBpH5pmuVJ6Xe9qVnp4K87Xs=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"Nyh0rM1J4E0IwOB_N9z0lGv80LI=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"1XNcR_MXYknrMu__Xk0c2U6JH54=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"VM8vh2f___bc53pi3XQ6Cz4XUaY=/726x726/\",\"10_column\":\"ezAl00DTtpzCAwHBChYsnNrn9bo=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"8ei3KyHXOUwUnF4rRar0l_b5BIw=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"Bu8bYu2Y3qebCp4P2rTtLaGWz84=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"nEy9In2K8lJtgsPjtT7neFPUoY4=/809x809/\",\"11_column\":\"dPheWZu2mHXhGbawZoDuQtYEAzc=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"xSMG5eE9SfZx9cFBT_PRLZ4prQs=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"2hX99Luab1N0ss3D8lH8b-T_G4E=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"QykNBLDChD1LLc-AuE5MogpF_gM=/892x892/\",\"12_column\":\"ZQE-hJLKMTLWMjIx-xwcDtDFKtY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"uRszQZLsoopywcidYlxVGBxcu4I=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"Lgn7jvaOTcp0smAnsxcGnJ54ttQ=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"5h500OxW_z9XJIrkjxnv5q7vlYI=/975x975/\"}},\"_id\":\"WOPXBTKSC5DCFOTFOKPYF73HMQ\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/18/politica/1526612140_988427.html\",\"content\":\"Bolsonaro diz que sua candidatura \u00e9 \u201cimbrox\u00e1vel\u201d e que \u201ca Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 nossa\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"R5VNQOHG6AKKQR6FETL45DUOC4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/s55ihrBLKqkL7AaeDfw-9P5u59s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R5VNQOHG6AKKQR6FETL45DUOC4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R5VNQOHG6AKKQR6FETL45DUOC4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/s55ihrBLKqkL7AaeDfw-9P5u59s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R5VNQOHG6AKKQR6FETL45DUOC4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/s55ihrBLKqkL7AaeDfw-9P5u59s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R5VNQOHG6AKKQR6FETL45DUOC4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WCuedV2AcRls5tW7uJzQGPdYb8c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/R5VNQOHG6AKKQR6FETL45DUOC4.jpg\",\"version\":1,\"size\":3417,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-21T11:03:13Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:03:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/R5VNQOHG6AKKQR6FETL45DUOC4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"0Rv8Yq2cIYMvVxJ78-yRMlZa_Z0=/768x0/\",\"medium\":\"GslH8c7S8sEyZEIoY3L6gsni6e4=/1000x0/\",\"large\":\"U0BYxwnhAj44aiYh0GiEuLZQ5qc=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"LuAaLD9DWYlpoNkIKV2j642903w=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"ZZjvKXLAV4Ka_p1N4CcnulR7NME=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"5THnKAE7fe0qTCCtiWkRxJd6R4o=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"NZ2KHEQmu5HkxCtUHlgyWDL8gqI=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"9xYO-dvcM6VBezB_VxbV__OousM=/311x214/\",\"3:4\":\"qOx3KStSJsPC3ri09JSD96xOdAs=/450x600/\",\"4:3\":\"VZ1FLhbwxNpSH1uiR5XiNvQH_tY=/600x450/\",\"photoText\":\"zP11sZSo9fY0-B49RTF33_iHFAY=/300x300/\",\"1_column\":\"IokjB0sDZu7MAg5uQutVSfOhk6s=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"8y4mH63MVf-F_W6_AvyDPUsoIjU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"fiRRkaticYOEm5S_r7oylHByPFY=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"RCtCiC93hYQQ8IK1RR0NAGyje9o=/62x62/\",\"2_column\":\"TVM4hmTg-ah0FzYZ0LPaPMbX2_A=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"7WLXAUZ63evUu65qMGMUyosGG9w=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"vTz00zoWeyUdDzO6Nx-fTgaPyc0=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"wOn_YcbkBt2Fe65Wbn5KOyqg0qE=/145x145/\",\"3_column\":\"7kPTtvyHNv16tMqVglqtCMmFTfc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"r1JSAG7v6vJXvftw-ZQWeB9FD08=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"tQq0Xy2EBJ27UsboAwTvsEe2PrY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"OtvwH4fcZ1zPOp6fFDRIVZ3w1gI=/228x228/\",\"4_column\":\"qWIh5anjKQrGatGgRuWxhb7IBOk=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"l0bKhFRoJIUiKiZkuJgNTYO-EYE=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"NOTO4uOKz3MPSdZs3SQBvtA89FM=/311x311/\",\"5_column\":\"0g-E5hzxabB0emnkFUnQAEV24zw=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"d1gBQ_LIEXeVKsnZQgGkOv9KEdc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"mW9K0QKAdFgtJ08jSyuUNLAFomg=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"v760EuQiaWMTuZyTx17UeQsGcvw=/394x394/\",\"6_column\":\"FlUpTncfxc1oduY5dd6Hhi2yJ2Y=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"-K9dAj7XdiPT5fEg7CjT8lmdwms=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"HoWWoeCxqxag94NDQ9ZIfT30TZE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"es9dxxu-PwzNSKt0JcOcH_z9n3w=/477x477/\",\"7_column\":\"G8Nd9ZA8WFgS_BhM84LBVNVv4PU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"lwkC6lhVPJP5q787HuGUUJFYvC8=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"_AkyuchBGLp25I-UsoV4Bk-NIgI=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"ppDRRJiPCIMUAi6dNKmJ0_CBjZY=/560x560/\",\"8_column\":\"tJ-XVLhYakS8bQYef0KC7CQDcV4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"ixphV_Me5npSmA0TrrKz_i5nni0=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"8G4BqyZMnaossm2g2HiJkhcZLCk=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"T4a_Fsg_j9b2UP7ba9uN8BOlff4=/643x643/\",\"9_column\":\"mougKhyYh-ZqS-j8U0BI3EOC8sI=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"Z9Pi6pPqULlEC5ofgkR8Y1Znyjc=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"GhqRMgYosye7uvhlTxtaa1cifTU=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"mko5av5ndaruOP7lUX2oX92cw4w=/726x726/\",\"10_column\":\"bZyNNwIv8Z74p6g-miQCs_4KyKw=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"VThUEC6-fG8Y7NPqoXfT0gwasxs=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"9gSPFabmTQebDK21vS5jPd8GzZM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"zcoOZ6cajk123i12rKs7uorFEQw=/809x809/\",\"11_column\":\"HzOiLDDtp8Ch1BYvYlLoCrQTutk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Hky3KUmhd6y1jigpNKHGxfBVTLA=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"DDUJkTaB_lhbbmzH9AA0u93KjBc=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"hKTWcWx2dU00BeCbP-Dh4Mr5TKI=/892x892/\",\"12_column\":\"0ErSVYXHe58iJHNRO4D0nrtqtNo=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"dCWGvWy_vH3lIRPgh1Rf6L2hwBo=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"553OhLTt3Gtr0M9NBre62B_cvH4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"ZCdWfFrHLkXgS1Je-cQvf5tywZw=/975x975/\"}},\"_id\":\"W4CHDJPS7BFJLBNZPJ7HN4HI4I\"}]},{\"_id\":\"32YPMQATYJHBHDG7C4XNMMDGYA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Qual \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio hoje em dia?</strong>\"},{\"_id\":\"G3O3MK4H3VD5NK7BHVRAODYY2Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Acredito que a populariza\u00e7\u00e3o dos <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/telefono_inteligente\\\">smartphones</a> fez um grande favor ao document\u00e1rio. Ela permite realizar coisas com or\u00e7amento muito baixo e chegar a muitos lugares gra\u00e7as \u00e0 Internet. H\u00e1 coisas que vejo no <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/youtube\\\">YouTube</a> que s\u00e3o profundamente criativas e que mudam a forma de fazer document\u00e1rios. A democratiza\u00e7\u00e3o traz consigo uma maior capacidade de produ\u00e7\u00e3o \u2013 e da quantidade surgem os g\u00eanios. Existe tamb\u00e9m uma mudan\u00e7a nas formas, pois, ao migrar da tela do cinema para a do celular, j\u00e1 n\u00e3o dependemos da telona e das duas horas de dura\u00e7\u00e3o. Agora tudo pode ser feito.\"},{\"_id\":\"FCB7FKCRWNCTHDFFZKN7YAUWII\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Acredita que plataformas como Netflix tiram a liberdade do document\u00e1rio?</strong>\"},{\"_id\":\"3W7UBEBGTBD33KV6JFEGDREETU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O document\u00e1rio jamais se beneficia com a ind\u00fastria. \u00c9 muito arriscado fazer fic\u00e7\u00e3o experimental porque \u00e9 muito caro e os filmes precisam ser rent\u00e1veis. O document\u00e1rio \u00e9 diferente: seu papel \u00e9 mudar as formas de narra\u00e7\u00e3o. Tudo o que acontece como novidade no cinema de fic\u00e7\u00e3o quase sempre foi visto antes no document\u00e1rio. N\u00e3o porque sejamos mais originais, inventivos ou inquietos, mas porque n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que nos diga: \u201cFa\u00e7a assim.\u201d Quando isso se transforma numa encomenda da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/netflix\\\">Netflix</a> e voc\u00ea tem uma responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, mata-se algo que \u00e9 essencial para o document\u00e1rio: arriscar. Se voc\u00ea fracassa fazendo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/rms_titanic/a\\\">Titanic</a>, n\u00e3o far\u00e1 um filme de novo. Mas se fracassa fazendo, n\u00e3o sei, <em>No Intenso Agora</em>, n\u00e3o h\u00e1 problema porque \u00e9 um filme pequeno, sem import\u00e2ncia. O fracasso n\u00e3o \u00e9 significativo porque n\u00e3o \u00e9 um fracasso p\u00fablico, pois ningu\u00e9m conhece o filme.\"},{\"_id\":\"UANQS6BPPJCPVLINMCOT2EQ4YY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>O que buscava quando come\u00e7ou a filmar \u2018No Intenso Agora\u2019? Que rela\u00e7\u00e3o tem com movimentos como Occupy Wall Street e 15-M?</strong>\"},{\"_id\":\"NWNSJXKW6ZDMTOBITJPGVQ4NQU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No <em>Intenso Agora</em> n\u00e3o foi feito para pensar a atualidade. Come\u00e7ou como algo pessoal, com alguns filmes familiares e um di\u00e1rio que minha m\u00e3e tinha feito. Naquele momento, em que ela escreveu e fez essas imagens, estava muito conectada com a vida, com uma capacidade muito grande de ser feliz. Eu me interessava sobre como temos essa capacidade e como a perdemos. Ao pesquisar, muito rapidamente cheguei ao <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/mayo_del_68/a\\\">Maio de 68</a> e, ao ler os di\u00e1rios das pessoas que vivenciaram as revoltas, encontrei a mesma din\u00e2mica: uma completa conex\u00e3o com a vida que se perde quando os protestos acabam. Comecei com o filme em 2012, antes das grandes manifesta\u00e7\u00f5es de 2013 no Brasil, quando mais de dois milh\u00f5es de pessoas sa\u00edram \u00e0s ruas. Quando me perguntam se meu filme \u00e9 um coment\u00e1rio sobre isso, respondo que n\u00e3o. N\u00e3o queria entender por que as pessoas saem \u00e0s ruas, e sim por que deixam de sair. N\u00e3o por que algu\u00e9m se torna militante, e sim por que deixa de ser.\"},{\"_id\":\"2GJMFJVUIBFTNBDNWJRINCYTBM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Sente que esses movimentos sociais, como o de 2013 no Brasil e a \u201cprimavera \u00e1rabe\u201d, serviram para mudar as coisas?</strong>\"},{\"_id\":\"XGYY2NQVXZA4XHWWT42BZTPHUQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Maio de 68 n\u00e3o mudou a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/francia\\\">Fran\u00e7a</a> de junho, mas sim a dos anos oitenta. E de maneira profunda. O movimento feminista, a integra\u00e7\u00e3o, a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sexualidad\\\">libera\u00e7\u00e3o sexual</a>, a universidade que se flexibiliza. A sensa\u00e7\u00e3o de fracasso dos movimentos sociais \u00e9 real, mas tamb\u00e9m \u00e9 ilus\u00f3ria porque as coisas mudam, s\u00f3 que muito lentamente. Penso que \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o que vivemos no Brasil. Nos protestos de 2013, os que n\u00e3o tinham voz perceberam que podiam falar. Os negros, os movimentos LGBT, o novo feminismo brasileiro, grupos de favelas que passaram a se organizar politicamente. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco\\\">Marielle Franco</a>, que foi assassinada recentemente, era uma express\u00e3o maravilhosa disso. De algu\u00e9m que representa um novo Brasil, que tem uma vontade pol\u00edtica que antes n\u00e3o tinha. Ela entrou na faculdade gra\u00e7as \u00e0 pol\u00edtica de cotas, e em 2013 se viu no centro de um movimento que foi essencialmente de empoderamento gra\u00e7as \u00e0 palavra. Essas pessoas n\u00e3o v\u00e3o mudar o Brasil de 2018, mas v\u00e3o mudar o Brasil de 2025.\"},{\"_id\":\"OJUGUCKEG5DM5P4WRRYN34VH6E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Qual \u00e9 a sua sensa\u00e7\u00e3o com o momento atual que o Brasil vive?</strong>\"},{\"_id\":\"ADWVV6GOBNC3RHHSAICZ5UVR6E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Acredito que a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522979814_756774.html\\\">pris\u00e3o de Lula </a>foi uma cat\u00e1strofe pol\u00edtica, mas n\u00e3o se pode confundir isso com uma absolvi\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores (PT). O partido precisa fazer uma autocr\u00edtica que jamais fez. Se temos hoje <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer\\\">Michel Temer</a> \u00e9 porque Temer foi o vice-presidente de Dilma. No Brasil existe um pacto com o atraso. O PMDB sempre esteve no poder e continua l\u00e1, mamando nas tetas do Estado. A partir da investiga\u00e7\u00e3o da Petrobras, onde havia montado um esquema de corrup\u00e7\u00e3o numa escala que n\u00e3o existia antes, o sistema pol\u00edtico brasileiro ficou contaminado. Hoje temos um sistema morto que n\u00e3o representa ningu\u00e9m. Est\u00e1 morto, mas continua de p\u00e9. Precisamos destruir isso para construir algo novo. \u00c9 por isso que sou muito pessimista em rela\u00e7\u00e3o ao presente, mas otimista em rela\u00e7\u00e3o ao futuro.\"},{\"_id\":\"SL6BVGIZQREB5IEQ7DLCONNRXE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Mais concretamente, o que pensa sobre a pris\u00e3o de Lula?</strong>\"},{\"_id\":\"PFNVAULMFJCIPH2CH3POCR6G4A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O encarceramento de Lula \u00e9 algo que vai contaminar a democracia brasileira nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es. Porque, seja qual for o resultado das <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018\\\">elei\u00e7\u00f5es de 2018</a>, ficar\u00e1 sempre o fantasma de que Lula n\u00e3o poder\u00e1 disput\u00e1-las e, portanto, n\u00e3o poder\u00e1 ser eleito nem derrotado pelos votos. \u00c9 muito delicado. Acho que a quest\u00e3o da culpabilidade de Lula \u00e9 uma quest\u00e3o \u00e0 parte. H\u00e1 elementos que podem ser discutidos, mas n\u00e3o se pode dizer que n\u00e3o existem. O pr\u00f3ximo presidente estar\u00e1 sempre \u00e0 sombra da legitimidade, pois ter\u00e1 ganhado porque Lula n\u00e3o estava na disputa.\"},{\"_id\":\"3QTTCHCHKRA7FPJUH42OHSPBEM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nada est\u00e1 muito claro. H\u00e1 um descr\u00e9dito profundo na pol\u00edtica, e a situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 pronta para que algu\u00e9m de fora do sistema o compre para trazer ordem e lei. E isso se aproxima muito de um personagem que conhecemos bem na Am\u00e9rica Latina: o caudilho. O sujeito autorit\u00e1rio e antidemocr\u00e1tico. No Brasil, h\u00e1 uma cadeira preparada para ser ocupada por algu\u00e9m dessas caracter\u00edsticas. Em 2019 podemos ter como presidente algu\u00e9m que seja, se n\u00e3o fascista, protofascista.\"},{\"_id\":\"BEOQGRW2DJBZHDEVXRTN4EDCMY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>O que a imprensa pode fazer para combater situa\u00e7\u00f5es como essa?</strong>\"},{\"_id\":\"S6SPD6T4AFHHHMOYE2HTC6ZRZQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Acho que a imprensa tem um papel essencial, mas infelizmente com armas que s\u00e3o muito pouco apropriadas para o momento. \u00c9 como a cavalaria polonesa na Primeira Guerra Mundial, que enfrentava os tanques alem\u00e3es a cavalo. As armas que temos s\u00e3o pouco poderosas para enfrentar as redes sociais e as <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/bulos_internet\\\">fake news</a>. Acredito cada vez mais na figura do gate keeper, das grandes organiza\u00e7\u00f5es nas quais podemos confiar. A boa imprensa tem que ser uma institui\u00e7\u00e3o conservadora. O rigor precisa de institui\u00e7\u00f5es.\"},{\"_id\":\"PR7CXFSZZVBWVC23MPXJFC6CDA\",\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"M2KF44ETSXNG5Q5TRLKSWERERQ\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20185/26/20180526165938_1527346805_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"videoId\":\"20180526165938\",\"isGeoBlock\":false,\"source\":{\"system\":\"mediateca\",\"externalId\":\"411601\"},\"accountNameId\":\"elpais\",\"still\":{\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/20185/26/20180526165938_1527347054_asset_still.png\",\"id\":10,\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"image/png\",\"resized_urls\":{\"small\":\"EPVPXK2aja8Ab5Lssoyv7OJ6PYM=/768x0/\",\"medium\":\"CZyjkd7Bjr_CVNehgu1gZXJPCo0=/1000x0/\",\"large\":\"N8NohqWG7EUR5sIK5TIjqn2-uqE=/1500x0/\",\"4:3\":\"ZSRFQokRquDhWeZQe0skNeNtgtc=/600x450/\",\"3:4\":\"SMLiqzJJNLD6rnzbcupD3m3VjXg=/450x600/\"}},\"caption\":\"Trailler de 'O Intenso Agora'\",\"streams\":[{\"id\":1,\"duration\":100240,\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20185/26/20180526165938_1527346805_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20185/26/20180526165938_1527346805_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20185/26/20180526165938_1527346805_video_1800.mp4\"}],\"id\":1,\"isLive\":false,\"title\":\"O intenso agora\",\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"actualidad\",\"creationSite\":\"cultura\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\",\"showAds\":\"true\"}},\"align\":\"center\",\"image_arc_id\":\"JZIRYEHYAMDEVKD3FH2WXY3TPU\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-vdmedia-elpais-com-elpaistop-20185-26-20180526165938_1527347054_asset_still-png\",\"type\":\"image\"}}}}}],\"created_date\":\"2019-06-21T11:03:11.539Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"YXWI7JUVTVDFJC6PZRJUL7PLVA\",\"parent_id\":\"SNUH2WVNQRBC7HI35HQELFXNJQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:49:36.097Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Jo\u00e3o Moreira Salles: \u201cA pris\u00e3o de Lula vai contaminar a democracia no Brasil nas pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O documentarista Jo\u00e3o Moreira Salles debate pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de seu \u00faltimo filme\"},\"description\":{\"basic\":\"O documentarista Jo\u00e3o Moreira Salles debate pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de seu \u00faltimo filme\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Cinema\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cine\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"historia-contemporanea-a\",\"slug\":\"historia-contemporanea-a\",\"text\":\"Hist\u00f3ria contempor\u00e2nea\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38173\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/historia_contemporanea/a/\",\"normalized_name\":\"historia_contemporanea_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"historia-a\",\"slug\":\"historia-a\",\"text\":\"Hist\u00f3ria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38170\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/historia/a/\",\"normalized_name\":\"historia_a\"}},{\"_id\":\"cultura-a\",\"slug\":\"cultura-a\",\"text\":\"Cultura\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"25067\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cultura/a/\",\"normalized_name\":\"cultura_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}},{\"_id\":\"ims-instituto-moreira-salles-a\",\"slug\":\"ims-instituto-moreira-salles-a\",\"text\":\"IMS\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"170310\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ims_instituto_moreira_salles/a/\",\"normalized_name\":\"ims_instituto_moreira_salles_a\"}},{\"_id\":\"casa-america-a\",\"slug\":\"casa-america-a\",\"text\":\"Casa Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"86033\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/casa_america/a/\",\"normalized_name\":\"casa_america_a\"}},{\"_id\":\"mayo-del-68-a\",\"slug\":\"mayo-del-68-a\",\"text\":\"Maio de 68\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"57460\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mayo_del_68/a/\",\"normalized_name\":\"mayo_del_68_a\"}},{\"_id\":\"documental-a\",\"slug\":\"documental-a\",\"text\":\"Document\u00e1rio\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26953\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/documental/a/\",\"normalized_name\":\"documental_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"instituciones-culturales-a\",\"slug\":\"instituciones-culturales-a\",\"text\":\"Institui\u00e7\u00f5es culturais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82812\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/instituciones_culturales/a/\",\"normalized_name\":\"instituciones_culturales_a\"}},{\"_id\":\"movimientos-sociales-a\",\"slug\":\"movimientos-sociales-a\",\"text\":\"Movimentos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"60240\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/movimientos_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"movimientos_sociales_a\"}},{\"_id\":\"cine-a\",\"slug\":\"cine-a\",\"text\":\"Cinema\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23079\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cine/a/\",\"normalized_name\":\"cine_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"noticias-falsas-a\",\"slug\":\"noticias-falsas-a\",\"text\":\"Fake news\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"193483\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/noticias_falsas/a/\",\"normalized_name\":\"noticias_falsas_a\"}},{\"_id\":\"manipulacion-informativa-a\",\"slug\":\"manipulacion-informativa-a\",\"text\":\"Manipula\u00e7\u00e3o informativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manipulacion_informativa/a/\",\"normalized_name\":\"manipulacion_informativa_a\"}},{\"_id\":\"medios-comunicacion-a\",\"slug\":\"medios-comunicacion-a\",\"text\":\"Meios comunica\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"57601\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/medios_comunicacion/a/\",\"normalized_name\":\"medios_comunicacion_a\"}},{\"_id\":\"comunicacion-a\",\"slug\":\"comunicacion-a\",\"text\":\"Comunica\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"89098\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/comunicacion/a/\",\"normalized_name\":\"comunicacion_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/C_vv1mxmeRD2Ni1oOb0J2dGn8Gs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/C_vv1mxmeRD2Ni1oOb0J2dGn8Gs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/C_vv1mxmeRD2Ni1oOb0J2dGn8Gs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_9qof13PhhiApAx6fQDLLFGoPJc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"version\":3,\"size\":60287,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O documentarista e editor Jo\u00e3o Moreira Salles.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:03:13Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Carlos Rosillo\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:03:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"MAk5i_oZ1z1A7vAI82V5JkBJ-ys=/768x0/\",\"medium\":\"DpFac5C9YLokANcA5PzYVmYi9T4=/1000x0/\",\"large\":\"_DlJpEDKmieQ-SNd_QVfvMn7yog=/1500x0/\",\"4:3\":\"_t-xjegy3txUeFwikQTsasqbqLA=/600x450/\",\"3:4\":\"G6bqozxg6ZgqjO5xhv2I77Qx4JM=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/C_vv1mxmeRD2Ni1oOb0J2dGn8Gs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/C_vv1mxmeRD2Ni1oOb0J2dGn8Gs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/C_vv1mxmeRD2Ni1oOb0J2dGn8Gs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_9qof13PhhiApAx6fQDLLFGoPJc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"version\":3,\"size\":60287,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O documentarista e editor Jo\u00e3o Moreira Salles.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:03:13Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Carlos Rosillo\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:03:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMYNIWG4KBZVUGKBRCMRCCJLHM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"MAk5i_oZ1z1A7vAI82V5JkBJ-ys=/768x0/\",\"medium\":\"DpFac5C9YLokANcA5PzYVmYi9T4=/1000x0/\",\"large\":\"_DlJpEDKmieQ-SNd_QVfvMn7yog=/1500x0/\",\"4:3\":\"_t-xjegy3txUeFwikQTsasqbqLA=/600x450/\",\"3:4\":\"G6bqozxg6ZgqjO5xhv2I77Qx4JM=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"IIUSWASDZYR5CJRGZYLYO7FTQE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CaWEgcJBujnOnwuqtsyzJEezMEw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IIUSWASDZYR5CJRGZYLYO7FTQE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IIUSWASDZYR5CJRGZYLYO7FTQE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CaWEgcJBujnOnwuqtsyzJEezMEw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IIUSWASDZYR5CJRGZYLYO7FTQE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CaWEgcJBujnOnwuqtsyzJEezMEw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IIUSWASDZYR5CJRGZYLYO7FTQE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LeVEYWUFo8ujiSA0mj5U4yQ_qJo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IIUSWASDZYR5CJRGZYLYO7FTQE.jpg\",\"version\":1,\"size\":18198},\"created_date\":\"2019-06-21T11:03:13Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:03:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IIUSWASDZYR5CJRGZYLYO7FTQE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O documentarista Jo\u00e3o Moreira Salles debate sobre pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de seu \u00faltimo filme, centrado nas revoltas do Maio de 68, com a atualidade\",\"resized_urls\":{\"small\":\"na59GhSYfsf5wyG8oTVrivogqCI=/768x0/\",\"medium\":\"QlULiHNWIZiRwWj-UX0P9IdZY88=/1000x0/\",\"large\":\"I_A42LDGoi0ITY33_R4lVQA2s-U=/1500x0/\",\"4:3\":\"MbO9ZCWrQDj2UABVe38tHNyPz64=/600x450/\",\"3:4\":\"gBMji9pCiDmQmWfRFIAdr0hF98s=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"EG7WWMQ7UY47IP7O7MRSXEMRSY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Z7IqVx6accVDRO_uGahn9L_PJrs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EG7WWMQ7UY47IP7O7MRSXEMRSY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EG7WWMQ7UY47IP7O7MRSXEMRSY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Z7IqVx6accVDRO_uGahn9L_PJrs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EG7WWMQ7UY47IP7O7MRSXEMRSY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Z7IqVx6accVDRO_uGahn9L_PJrs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EG7WWMQ7UY47IP7O7MRSXEMRSY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ntVPpBoTxm6BQyZuiPBL7GZfIu4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EG7WWMQ7UY47IP7O7MRSXEMRSY.jpg\",\"version\":1,\"size\":101018},\"created_date\":\"2019-06-21T11:03:13Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:06:13Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EG7WWMQ7UY47IP7O7MRSXEMRSY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O documentarista Jo\u00e3o Moreira Salles debate sobre pol\u00edtica e cinema, comparando as imagens de seu \u00faltimo filme, centrado nas revoltas do Maio de 68, com a atualidade\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ay1BUU4ox7wqJVfBfzSUoiaEAvk=/768x0/\",\"medium\":\"k7HbUtLevOHAQYbLTyQfiN16MFU=/1000x0/\",\"large\":\"1anHG1V3N3-hiJF4y-2vhTon7pM=/1500x0/\",\"4:3\":\"I_jjNV0CSNDebqjdn40mwzdlCzo=/600x450/\",\"3:4\":\"BQkAxhgtRkSPMKgVkWRQs1HSGTI=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"clonedFromParent\":[{\"canonical_url\":\"/cultura/2018/05/25/actualidad/1527247722_723152.html\",\"canonical_website\":\"el-pais\",\"_id\":\"2I4PTQPIMBCTWUGMIRWYXH6SAA\"}],\"basic\":[{\"_id\":\"DJHDK5IE25CF5F6BJDT5UE4X2Y\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:51:04.681Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"3BTWBOWTPZEEFF6K7AEX3ARW34\",\"parent_id\":\"S5QCAPSZPBFULN6GAF2O4NQ5FU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:48:39.439Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/05/16/opinion/1526496010_352483.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula e o Brasil: uma situa\u00e7\u00e3o alarmante\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"\\\"Nenhuma oposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica poderia justificar a denega\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que reina hoje no Brasil\\\", diz grupo de parlamentares de partidos de esquerda na Europa\"},\"description\":{\"basic\":\"\\\"Nenhuma oposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica poderia justificar a denega\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que reina hoje no Brasil\\\", diz grupo de parlamentares de partidos de esquerda na Europa\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-marielle-franco-a\",\"slug\":\"caso-marielle-franco-a\",\"text\":\"Caso Marielle Franco\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_marielle_franco/a/\",\"normalized_name\":\"caso_marielle_franco_a\"}},{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"slug\":\"mp-ministerio-publico-brasil-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135898\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mp_ministerio_publico_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"mp_ministerio_publico_brasil_a\"}},{\"_id\":\"marielle-franco-da-silva-a\",\"slug\":\"marielle-franco-da-silva-a\",\"text\":\"Marielle Franco\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172247\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/marielle_franco_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"marielle_franco_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"fiscalia-a\",\"slug\":\"fiscalia-a\",\"text\":\"Procuradoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81246\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fiscalia/a/\",\"normalized_name\":\"fiscalia_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"casos-judiciales-a\",\"slug\":\"casos-judiciales-a\",\"text\":\"Casos judiciais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"21551\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/casos_judiciales/a/\",\"normalized_name\":\"casos_judiciales_a\"}},{\"_id\":\"asesinatos-a\",\"slug\":\"asesinatos-a\",\"text\":\"Assassinatos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"15866\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asesinatos/a/\",\"normalized_name\":\"asesinatos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sucesos-a\",\"slug\":\"sucesos-a\",\"text\":\"Acontecimentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"74336\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sucesos/a/\",\"normalized_name\":\"sucesos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LAG4R6owODmhWTK1QgwKl2QgRqg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LAG4R6owODmhWTK1QgwKl2QgRqg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LAG4R6owODmhWTK1QgwKl2QgRqg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yXdP9ZGmBA2C3_dC9jVG54AjcF4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"version\":0,\"size\":40568,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula chega \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba no in\u00edcio de abril.  \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:16:51Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HEULER ANDREY\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":598,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:16:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"k4heZBBdq9xoq8-uzi3XxISZWf0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"B39KKcl8K-u6S5KWr_6hhBQHCX4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LAG4R6owODmhWTK1QgwKl2QgRqg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LAG4R6owODmhWTK1QgwKl2QgRqg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LAG4R6owODmhWTK1QgwKl2QgRqg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yXdP9ZGmBA2C3_dC9jVG54AjcF4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"version\":0,\"size\":40568,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula chega \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba no in\u00edcio de abril.  \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:16:51Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HEULER ANDREY\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":598,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:16:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L3IRJUBS2VOTLSY34FALY2WGRM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"k4heZBBdq9xoq8-uzi3XxISZWf0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"B39KKcl8K-u6S5KWr_6hhBQHCX4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"OOYHDCIJSCNIY5ABH6TIZ6MYM4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/_Ck9BC0f56Y10iX0dWGVt7jwNac=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OOYHDCIJSCNIY5ABH6TIZ6MYM4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OOYHDCIJSCNIY5ABH6TIZ6MYM4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/_Ck9BC0f56Y10iX0dWGVt7jwNac=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OOYHDCIJSCNIY5ABH6TIZ6MYM4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_Ck9BC0f56Y10iX0dWGVt7jwNac=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OOYHDCIJSCNIY5ABH6TIZ6MYM4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/a1k3O4rO4US188kRMxmoPJyUtwI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OOYHDCIJSCNIY5ABH6TIZ6MYM4.jpg\",\"version\":0,\"size\":13833},\"created_date\":\"2019-07-15T17:16:51Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:16:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OOYHDCIJSCNIY5ABH6TIZ6MYM4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\" Nenhuma oposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica poderia justificar a denega\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que reina hoje no Brasil , diz grupo de parlamentares de partidos de esquerda na Europa\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"lFVvsmUYphfCq4C0HaBb9RN-6xA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_Hi8Gjq_HM1adnWOC0EasOFOVw0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"U3RXYMPTRWDCO62AZ4EKCEE2TI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/P-eg8nj0Hd0oDqBFHVy2QByfv5U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3RXYMPTRWDCO62AZ4EKCEE2TI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U3RXYMPTRWDCO62AZ4EKCEE2TI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/P-eg8nj0Hd0oDqBFHVy2QByfv5U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3RXYMPTRWDCO62AZ4EKCEE2TI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/P-eg8nj0Hd0oDqBFHVy2QByfv5U=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3RXYMPTRWDCO62AZ4EKCEE2TI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QeHlgvZFUkRl_Xog5o4u6mJfe9g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U3RXYMPTRWDCO62AZ4EKCEE2TI.jpg\",\"version\":0,\"size\":69028},\"created_date\":\"2019-07-15T17:16:52Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:16:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U3RXYMPTRWDCO62AZ4EKCEE2TI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\" Nenhuma oposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica poderia justificar a denega\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que reina hoje no Brasil , diz grupo de parlamentares de partidos de esquerda na Europa\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"W5myGP2RBEv-HugDkymjM6B_b6c=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"vieKrRZh5ApNx2h6ecpNHts9JNU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-05-17T14:46:50Z\",\"subtype\":\"tribuna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Laurence Cohen\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}},\"byline\":\"Laurence Cohen\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-05-17T14:46:50Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/05/16/opinion/1526496010_352483.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4763,\"word_count\":680,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"lula\",\"brasil\",\"situa\u00e7\u00e3o\",\"alarmante\",\"oposi\u00e7\u00e3o\",\"pol\u00edtica\",\"pol\u00edtico\",\"poder\",\"justificar\",\"denega\u00e7\u00e3o\",\"democr\u00e1tica\",\"democr\u00e1tico\",\"reinar\",\"dizer\",\"grupo\",\"parlamentar\",\"partido\",\"esquerda\",\"europa\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/05/16/opinion/1526496010_352483.html\",\"pep_created_date\":\"2018-05-16T18:40:10.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-05-17T14:46:50.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-05-17T14:46:50Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/05/16/opinion/1526496010_352483.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"BNALNU5OEZEBPDYQAZ2UUNQJRM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:51:02.956Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"A2OA76NX7VCXNOZFWWIIIF3SUA\",\"parent_id\":\"HTJDRW7G5RAVBDX6XVXFX2ZUUY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:48:21.027Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/05/15/actualidad/1526413416_930948.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"O teatro do absurdo no Brasil: o que fazer com a candidatura de Lula?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Seria importante que a justi\u00e7a decidisse sobre a situa\u00e7\u00e3o do ex-presidente sem esperar mais. O pa\u00eds precisa de clareza e n\u00e3o pode continuar brincando com fogo\"},\"description\":{\"basic\":\"Seria importante que a justi\u00e7a decidisse sobre a situa\u00e7\u00e3o do ex-presidente sem esperar mais. O pa\u00eds precisa de clareza e n\u00e3o pode continuar brincando com fogo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"COLUNA\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/noticias\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Noticias\",\"description\":null,\"path\":\"/noticias\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/noticias\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Noticias\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/actualidad\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dd2a5a984a5013f91a358b9\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Noticias\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/noticias\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Noticias\",\"order\":{\"test\":1003,\"default\":1021,\"section-nav_madrid\":1012},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/noticias\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Noticias\",\"description\":null,\"path\":\"/noticias\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/noticias\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Noticias\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/actualidad\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dd2a5a984a5013f91a358b9\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Noticias\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/noticias\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Noticias\",\"order\":{\"test\":1003,\"default\":1021,\"section-nav_madrid\":1012},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"_website_section_id\":\"el-pais-brasil./noticias\"}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/pnKPqPR8I97_Md0nbcwJNcJ5KGY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/pnKPqPR8I97_Md0nbcwJNcJ5KGY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pnKPqPR8I97_Md0nbcwJNcJ5KGY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dBmep6xpl3k4_RRaV2_WNhRfR04=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"version\":0,\"size\":57676,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Simpatizantes de Lula no Cristo Redentor do Rio.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:17:14Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Pilar Olivares\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":560,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:17:14Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"QLY53bNbwjWeMWlVaFRM5MzjLQs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"DNabe1mn0wndLF48TUQ72Wi-Xv4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/pnKPqPR8I97_Md0nbcwJNcJ5KGY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/pnKPqPR8I97_Md0nbcwJNcJ5KGY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pnKPqPR8I97_Md0nbcwJNcJ5KGY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dBmep6xpl3k4_RRaV2_WNhRfR04=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"version\":0,\"size\":57676,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Simpatizantes de Lula no Cristo Redentor do Rio.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:17:14Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Pilar Olivares\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":560,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:17:14Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEGVN4YLKCIJL7X45FFJGP7SQI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"QLY53bNbwjWeMWlVaFRM5MzjLQs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"DNabe1mn0wndLF48TUQ72Wi-Xv4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"B7HITM5PC2W4RXI3TCXWUIWONQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/mJnC00BDZ0xtrehWXBzi3jFZyw0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7HITM5PC2W4RXI3TCXWUIWONQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B7HITM5PC2W4RXI3TCXWUIWONQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/mJnC00BDZ0xtrehWXBzi3jFZyw0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7HITM5PC2W4RXI3TCXWUIWONQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/mJnC00BDZ0xtrehWXBzi3jFZyw0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7HITM5PC2W4RXI3TCXWUIWONQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6Nw-m_XIMF7eF5DqCeLv99hprME=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B7HITM5PC2W4RXI3TCXWUIWONQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":9785},\"created_date\":\"2019-07-15T17:17:29Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:17:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B7HITM5PC2W4RXI3TCXWUIWONQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Seria importante que a justi\u00e7a decidisse sobre a situa\u00e7\u00e3o do ex-presidente sem esperar mais. O pa\u00eds precisa de clareza\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"hYp_BxohqyJzio0Y_99nT9b2mMg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"F2MtEuHMQLd_qVBBwQ3GVeifH7Y=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"KNTJPEVEDGMNI3POYVI5GQOWDU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7jAdO8I5qudnhbIKgZ-ru-CLZH4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KNTJPEVEDGMNI3POYVI5GQOWDU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KNTJPEVEDGMNI3POYVI5GQOWDU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7jAdO8I5qudnhbIKgZ-ru-CLZH4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KNTJPEVEDGMNI3POYVI5GQOWDU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7jAdO8I5qudnhbIKgZ-ru-CLZH4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KNTJPEVEDGMNI3POYVI5GQOWDU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lI2b-c3i29fNYlNR4LH24EBgs4I=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KNTJPEVEDGMNI3POYVI5GQOWDU.jpg\",\"version\":0,\"size\":84951},\"created_date\":\"2019-07-15T17:17:15Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:17:15Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KNTJPEVEDGMNI3POYVI5GQOWDU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Seria importante que a justi\u00e7a decidisse sobre a situa\u00e7\u00e3o do ex-presidente sem esperar mais. O pa\u00eds precisa de clareza\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sf0orm24fHqU3cdpiQwexCeG7U8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"5vCPRCTwar7HSP0Uel9RcF24ZDY=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-05-15T22:56:31Z\",\"subtype\":\"columna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"lunanana\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Juan Arias \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"S6X9yZVyXpy516kBFwiLqNihp9w=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"FixEzKk2xMNNjvVypCJjIPMY_j0=/62x45/\"}},\"slug\":\"juan_arias_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"lunanana\",\"byline\":\"Juan Arias\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"role\":\"Periodista y escritor\",\"slug\":\"juan_arias_a\",\"firstName\":\"Juan\",\"lastName\":\"Arias \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/juan_arias/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"72\",\"epauth\":\"lunanana\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-12-19T19:19:05.838Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-05-15T22:56:31Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/05/15/actualidad/1526413416_930948.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/noticias\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Noticias\",\"description\":null,\"path\":\"/noticias\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/noticias\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Noticias\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/actualidad\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dd2a5a984a5013f91a358b9\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":null,\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Noticias\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/noticias\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Noticias\",\"order\":{\"test\":1003,\"default\":1021,\"section-nav_madrid\":1012},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"_website_section_id\":\"el-pais-brasil./noticias\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3587,\"word_count\":615,\"paragraph_count\":6,\"keywords\":[\"teatro\",\"absurdo\",\"brasil\",\"fazer\",\"candidatura\",\"lula\",\"ser\",\"importante\",\"justi\u00e7a\",\"decidir\",\"situa\u00e7\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"esperar\",\"pa\u00eds\",\"precisa\",\"preciso\",\"clareza\",\"poder\",\"continuar\",\"brincar\",\"fogo\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/05/15/actualidad/1526413416_930948.html\",\"pep_created_date\":\"2018-05-15T19:43:36.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-05-15T22:56:31.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-05-15T22:56:31Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/05/15/actualidad/1526413416_930948.html\",\"source_system\":\"PEP\"}],\"clonedChildren\":[],\"clonedSiblings\":[]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-05-26T19:45:11Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xwx_caba36f887072580\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Alejandro Romero \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/0/D9/xwx_caba36f887072580.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"RrRYyGQmu_SeKgWCc77guLBdBOI=/768x0/\",\"medium\":\"TfBgehQzN3WonNiuyRrN_5-d5hM=/1000x0/\",\"large\":\"nt430sYIfu0sdtnU4x3y4MmlHd4=/1500x0/\",\"4:3\":\"uYbschcwTG0hK8-dMOPHgstAjfU=/600x450/\",\"3:4\":\"uwfs-Tq1LoHPTxZzj-maVNSgnQU=/450x600/\"}},\"slug\":\"alejandro_romero_gomez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_caba36f887072580\",\"byline\":\"Alejandro Romero\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/0/D9/xwx_caba36f887072580.jpg\",\"slug\":\"alejandro_romero_gomez_a\",\"firstName\":\"Alejandro\",\"lastName\":\"Romero \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/alejandro_romero_gomez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"169870\",\"epauth\":\"xwx_caba36f887072580\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:31.118Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-05-26T19:45:11Z\",\"location\":\"Madri\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Internacional\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6834,\"word_count\":1158,\"paragraph_count\":18,\"clones\":[\"5152366961623040\",\"5922485736308736\"],\"keywords\":[\"jo\u00e3o moreira salles a\",\"pris\u00e3o\",\"lula\",\"ir\",\"contaminar\",\"democracia\",\"brasil\",\"pr\u00f3ximas\",\"pr\u00f3ximo\",\"gera\u00e7\u00e3o\",\"documentarista\",\"jo\u00e3o moreira salles\",\"debate\",\"pol\u00edtica\",\"pol\u00edtico\",\"cinema\",\"comparar\",\"imagem\",\"\u00faltimo\",\"filme\"],\"locations\":[{\"id\":\"135721\",\"name\":\"Madri\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\",\"pep_created_date\":\"2018-05-25T11:28:42.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-05-26T19:45:11.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-05-26T19:45:11Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/05/25/internacional/1527247722_723152.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/internacional\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/internacional\"},\"expires\":1598161732028,\"lastModified\":1598161432028},\"{\\\"id\\\":\\\"/internacional\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161732028,\"lastModified\":1598161432028}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\\\"}\":{\"data\":[\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/internacional/2020-08-22/aviao-com-opositor-russo-possivel-vitima-de-envenenamento-aterrissa-na-alemanha.html\",\"/internacional/2020-08-22/videos-mostram-um-irmao-de-lopez-obrador-recebendo-dinheiro-para-campanhas-eleitorais.html\",\"/internacional/2020-08-21/resistencia-se-prepara-para-desafiar-lukashenko-em-belarus.html\",\"/internacional/2020-08-16/nao-ha-pandemia-que-freie-o-trem-chines-em-duisburgo.html\",\"/internacional/2020-08-22/criancas-com-coronavirus-tem-maior-carga-viral-que-adultos.html\",\"/internacional/2020-08-21/ao-vivo-biden-discursa-e-se-converte-no-rival-oficial-de-trump-na-disputa-pela-casa-branca.html\",\"/internacional/2020-08-18/dezenas-de-milhares-de-argentinos-se-manifestam-contra-o-governo-de-alberto-fernandez.html\",\"/internacional/2020-08-20/oposicionista-russo-e-internado-em-coma-por-possivel-envenenamento.html\",\"/brasil/2018/10/01/internacional/1538391826_521182.html\",\"/internacional/2020-08-20/operacao-lava-jato-sacode-a-politica-mexicana.html\",\"/brasil/2019/04/13/internacional/1555173895_840524.html\",\"/internacional/2020-08-21/medicos-russos-descartam-veneno-e-entorno-de-opositor-de-putin-acusa-governo-de-esconder-provas.html\"],\"expires\":1598162806529,\"lastModified\":1598159206529},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}