{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_13_opinion_1523620881_400713.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula atr\u00e1s das grades | Opini\u00e3o | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Mario Vargas Llosa\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Gra\u00e7as \u00e0 coragem de ju\u00edzes e promotores est\u00e1 se perseguindo o grande inimigo latino: a corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Justi\u00e7a, Opini\u00e3o, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Corrup\u00e7\u00e3o, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica, Delitos, Partido dos Trabalhadores, Partidos pol\u00edticos, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-14T22:07:51Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-14T22:07:51Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-14T22:07:51Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula atr\u00e1s das grades\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Gra\u00e7as \u00e0 coragem de ju\u00edzes e promotores est\u00e1 se perseguindo o grande inimigo latino: a corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/aj1whv7hbAJbqM5cjG6nz8lr-ec=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ONHXE2EJDD47V7IPEOQC7BTAKE.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-14T22:07:51Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Mario Vargas Llosa\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Opini\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opini\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula atr\u00e1s das grades\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Opini\u00e3o\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"es-ES\" href=\"https://elpais.com/elpais/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/opiniao\",\"name\":\"Opini\u00e3o\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yylMpeIC2LH2op0AdYgOjINrD3M=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yylMpeIC2LH2op0AdYgOjINrD3M=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"height\":360,\"width\":464},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula atr\u00e1s das grades\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\",\"datePublished\":\"2018-04-14T22:07:51Z\",\"dateModified\":\"2018-04-14T22:07:51Z\",\"description\":\"Gra\u00e7as \u00e0 coragem de ju\u00edzes e promotores est\u00e1 se perseguindo o grande inimigo latino: a corrup\u00e7\u00e3o\",\"articleBody\":\"A entrada de Lula, ex-presidente do Brasil, em uma pris\u00e3o de Curitiba para cumprir uma pena de doze anos de cadeia por corrup\u00e7\u00e3o deu origem a grandes protestos organizados pelo Partido dos Trabalhadores e homenagens de governos latino-americanos t\u00e3o pouco democr\u00e1ticos como os da Venezuela e da Nicar\u00e1gua, o que era previs\u00edvel. Mas menos do que o fato de muita gente honesta, socialistas, social-democratas e at\u00e9 liberais considerarem que foi cometida uma injusti\u00e7a contra um ex-mandat\u00e1rio que se preocupou muito em combater a pobreza e realizou a proeza de tirar, ao que parece, aproximadamente 30 milh\u00f5es de brasileiros da mis\u00e9ria quando esteve no poder. Os que pensam assim est\u00e3o convencidos, pelo visto, de que ser um bom governante tem a ver somente com realizar pol\u00edticas sociais avan\u00e7adas e que isso o exonera de cumprir as leis e agir com probidade. Porque Lula n\u00e3o foi preso pelas boas coisas que fez durante seu governo, mas pelas ruins, e entre essas se encontra, por exemplo, a gigantesca corrup\u00e7\u00e3o na empresa estatal Petrobras e suas empreiteiras que custou \u00e0 sofrida popula\u00e7\u00e3o brasileira nada menos do que dez bilh\u00f5es de reais (desses, 7 bilh\u00f5es em propinas). Quem pensa t\u00e3o bem de Lula, ali\u00e1s, se esquece do feio papel de leva e traz que ele representou como emiss\u00e1rio e c\u00famplice em v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es da Odebrecht \u2013 no Peru, entre outros pa\u00edses \u2013 corrompendo com milh\u00f5es de d\u00f3lares presidentes e ministros para que favorecessem a transnacional com bilion\u00e1rios contratos de obras p\u00fablicas. \u00c9 por essa raz\u00e3o e outros casos que Lula tem n\u00e3o s\u00f3 um, mas sete processos por corrup\u00e7\u00e3o em andamento e que dezenas de seus colaboradores mais pr\u00f3ximos durante seu governo, como Jo\u00e3o Vaccari Neto e Jos\u00e9 Dirceu, seu chefe de Gabinete, tenham sido condenados a longas penas de pris\u00e3o por roubos, esquemas il\u00edcitos e outras opera\u00e7\u00f5es criminosas. Entre as \u00faltimas acusa\u00e7\u00f5es que pendem sobre sua cabe\u00e7a est\u00e1 a de ter recebido da construtora OAS, em troca de contratos p\u00fablicos, um apartamento de tr\u00eas andares em Guaruj\u00e1. Os protestos pela pris\u00e3o de Lula n\u00e3o levam em considera\u00e7\u00e3o que, desde que ocorreu a grande mobiliza\u00e7\u00e3o popular contra a corrup\u00e7\u00e3o que amea\u00e7ava asfixiar todo o Brasil, e em grande parte gra\u00e7as \u00e0 coragem dos ju\u00edzes e promotores liderados por S\u00e9rgio Moro, juiz federal de Curitiba, centenas de pol\u00edticos, empres\u00e1rios, funcion\u00e1rios e banqueiros foram presos ou est\u00e3o sendo investigados e t\u00eam processos abertos. Mais de cento e oitenta j\u00e1 foram condenados e v\u00e1rias dezenas deles o ser\u00e3o em um futuro pr\u00f3ximo. Jamais algo parecido havia ocorrido na hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina: um levante popular, apoiado por todos os setores sociais que, partindo de S\u00e3o Paulo, se estendeu depois por todo o pa\u00eds, n\u00e3o contra uma empresa, um pol\u00edtico, mas contra a desonestidade, a engana\u00e7\u00e3o, os roubos, as propinas, toda a enorme corrup\u00e7\u00e3o que gangrenava as institui\u00e7\u00f5es, o com\u00e9rcio, a ind\u00fastria, a atividade pol\u00edtica, em todo o pa\u00eds. Um movimento popular cuja meta n\u00e3o era a revolu\u00e7\u00e3o socialista e derrubar um governo, mas a regenera\u00e7\u00e3o da democracia, que as leis deixassem de ser coisa sem import\u00e2ncia e fossem verdadeiramente aplicadas, a todos por igual, ricos e pobres, poderosos e pessoas comuns. O extraordin\u00e1rio \u00e9 que esse movimento plural encontrou ju\u00edzes e promotores como S\u00e9rgio Moro, que, encorajados por essa mobiliza\u00e7\u00e3o, lhe deram uma via judicial, investigando, denunciando, enviando \u00e0 pris\u00e3o diversos executivos, comerciantes, industriais, pol\u00edticos, autoridades, homens e mulheres de todas as condi\u00e7\u00f5es, mostrando que \u00e9 realiz\u00e1vel, que qualquer pa\u00eds pode faz\u00ea-lo, que a dec\u00eancia e a honestidade s\u00e3o poss\u00edveis tamb\u00e9m no Terceiro Mundo se existe a vontade e o apoio popular para isso. Cito sempre S\u00e9rgio Moro, mas seu caso n\u00e3o \u00e9 \u00fanico, nesses \u00faltimos anos vimos no Brasil como seu exemplo foi seguido por incont\u00e1veis ju\u00edzes e promotores que se atreveram a enfrentar os supostos intoc\u00e1veis, aplicando a lei e devolvendo pouco a pouco ao povo brasileiro uma confian\u00e7a na legalidade e na liberdade que quase havia perdido. H\u00e1 muitos brasileiros admir\u00e1veis; grandes escritores como Machado de Assis, Guimar\u00e3es Rosa e minha querida amiga N\u00e9lida Pi\u00f1on; pol\u00edticos como Fernando Henrique Cardoso, que, durante sua presid\u00eancia, salvou a economia brasileira da hecatombe e fez um modelo de governo democr\u00e1tico, sem jamais ser acusado de uma a\u00e7\u00e3o digna de puni\u00e7\u00e3o; e atletas e esportistas cujos nomes correram o mundo. Mas, se eu precisasse escolher um deles como modelo exemplar ao restante do planeta, n\u00e3o hesitaria um segundo em eleger S\u00e9rgio Moro, esse modesto advogado natural do Paran\u00e1 que, ap\u00f3s se formar em advocacia, entrou na magistratura na oposi\u00e7\u00e3o em 1996. Como j\u00e1 confessou, o que aconteceu na It\u00e1lia nos anos noventa, a famosa Opera\u00e7\u00e3o M\u00e3os Limpas, lhe deu as ideias e o entusiasmo necess\u00e1rio para combater a corrup\u00e7\u00e3o em seu pa\u00eds, utilizando instrumentos parecidos aos dos ju\u00edzes italianos da \u00e9poca, ou seja, a pris\u00e3o preventiva, a dela\u00e7\u00e3o premiada em troca da redu\u00e7\u00e3o da pena e a colabora\u00e7\u00e3o da imprensa. Tentaram corromp\u00ea-lo, obviamente, e sem d\u00favida \u00e9 um milagre que ainda esteja vivo, em um pa\u00eds onde os assassinatos pol\u00edticos infelizmente n\u00e3o s\u00e3o uma exce\u00e7\u00e3o. Mas l\u00e1 est\u00e1, fazendo parte do que vem sendo uma verdadeira, apesar de ningu\u00e9m ainda a ter nomeado assim, revolu\u00e7\u00e3o silenciosa: o retorno da legalidade, o imp\u00e9rio da lei, em uma sociedade que a corrup\u00e7\u00e3o generalizada estava desintegrando e impedindo-o de passar de ser o \u201cgrande pa\u00eds do futuro\u201d que sempre foi a ser o grande pa\u00eds do presente. O grande inimigo do progresso latino-americano \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o. Ela faz estragos nos governos de direita e esquerda e um enorme n\u00famero de latino-americanos chegou a se convencer de que ela \u00e9 inevit\u00e1vel, algo como os fen\u00f4menos naturais contra os quais n\u00e3o h\u00e1 defesa: os terremotos, as tempestades, os raios. Mas a verdade \u00e9 que a defesa existe e justamente o Brasil est\u00e1 demonstrando que \u00e9 poss\u00edvel combater a corrup\u00e7\u00e3o, se existirem ju\u00edzes e promotores corajosos e respons\u00e1veis e, claro, uma opini\u00e3o p\u00fablica e imprensa que os apoiem. Por isso \u00e9 bom, para a Am\u00e9rica Latina, que homens como Marcelo Odebrecht e Lula tenham sido presos ap\u00f3s ser processados, recebendo todos os direitos de defesa que existem em um pa\u00eds democr\u00e1tico. \u00c9 muito importante mostrar em termos pr\u00e1ticos que a Justi\u00e7a \u00e9 igual para todos, os pobres diabos do povo que s\u00e3o a imensa maioria, e os poderosos que est\u00e3o no topo gra\u00e7as ao seu dinheiro e seus cargos. E s\u00e3o justamente esses \u00faltimos que t\u00eam maior obriga\u00e7\u00e3o moral de obedecer \u00e0s leis e mostrar, em sua vida di\u00e1ria, que n\u00e3o \u00e9 preciso transgredi-las para ocupar as posi\u00e7\u00f5es de prest\u00edgio e poder que obtiveram, que elas s\u00e3o poss\u00edveis dentro da legalidade. \u00c9 a \u00fanica forma de uma sociedade acreditar nas institui\u00e7\u00f5es, repelir o apocalipse e as fantasias ut\u00f3picas, sustentar a democracia e viver com a sensa\u00e7\u00e3o de que as leis existem para proteg\u00ea-la e humaniz\u00e1-la cada dia mais.\",\"keywords\":[\"Justi\u00e7a\",\"Opini\u00e3o\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica\",\"Delitos\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Mario Vargas Llosa\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/mario-vargas-llosa/\"}],\"articleSection\":\"Opini\u00e3o\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/DDrqmfJEBVxWBUemS74L95B1qYE=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula atr\u00e1s das grades\",\"productID\":\"QB3IRCX4RFHYEA43LHCV57HKCM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article-opinion/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6fki633syx2camvq-f-32e3af4a9-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fafa692\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":8292,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161707\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==qbWK5tZx8lOHtGUTlTF2e2Lf7HHmGB7D/GOqr0h2mtXWXRCpxNFXURpfNXvwFM4/ohfRtjgt+bKQmYbEabIkcmLLb6iP75z9E/TROylfGqVpge5WgUFyJu1n/D6T2VlnzIjZsNynHVtyFR2NfsJkSsuXzj28ZWs4fYj79QNKp8laRLM8kzHvs1Na3fjzR3iExt/tJ2QZNLvJtqf0lI0QIXuF/eLYPrEF4wvkpfjaFLjdmpCQa90tCDW9T4EPAmjBk9u+KaA+8dOmpHfjuGDrLgMN1LA4lzi77/N8NEKKkeRiP0vb/GgpqrHPBeo1PElVZNcx0YZhmtlftNfsGOiL4Gsjgy3GDTLQ6giavIvSR2f61VmXKBwbYBc2zFUZF2NtNiM5Quy2bua+H41AHMQ+6aSOEYTV+KzrCmspYrH+Hkg=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__tribuna t__s__opiniao\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/opiniao/\">Opini\u00e3o</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/opiniao/\">Opini\u00e3o</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg opinion | flex container_column align_items_center text_align_center padding_h_xxl\" id=\"article_header\"><div class=\"info-wrapper | flex container_row\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/mario_vargas_llosa/a\"><span>PEDRA DE TOQUE</span></a><span class=\"popup | relative\n        padding_left margin_left border border_left border_gray_alt\n        flex_inline\"><span class=\"popup-label | uppercase padding_right color_gray_medium_lighter\">Tribuna</span><div class=\"outer-circle | undefined pointer border_round relative\"><div class=\"inner-circle | background_white border_round absolute\"></div><div class=\"inner-circle content | flex justify_center align_items_center absolute font_secondary\">i</div></div></span></div><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark italic\">Lula atr\u00e1s das grades</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark normal\">Gra\u00e7as \u00e0 coragem de ju\u00edzes e promotores est\u00e1 se perseguindo o grande inimigo latino: a corrup\u00e7\u00e3o</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20atr%C3%A1s%20das%20grades\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" data-param-text=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20atr%C3%A1s%20das%20grades&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" data-param-text=\"Lula atr\u00e1s das grades via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20atr%C3%A1s%20das%20grades&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" data-param-text=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20atr%C3%A1s%20das%20grades&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FXQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\" data-param-description=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" data-param-text=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20atr%C3%A1s%20das%20grades&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/mario-vargas-llosa/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Mario Vargas Llosa\">Mario Vargas Llosa</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"> <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-14/\">14 abr 2018 - 22:07 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |   pull_left width_half\"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/-XnqawAS2y6EnUupQ72DJzaV1MA=/450x600/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\" alt=\"\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">FERNANDO VICENTE</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">A entrada de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\">Lula, ex-presidente do Brasil</a>, em uma pris\u00e3o de Curitiba para cumprir uma pena de doze anos de cadeia por corrup\u00e7\u00e3o deu origem a grandes protestos organizados pelo Partido dos Trabalhadores e homenagens de governos latino-americanos t\u00e3o pouco democr\u00e1ticos como os da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/venezuela/a\">Venezuela</a> e da Nicar\u00e1gua, o que era previs\u00edvel. Mas menos do que o fato de muita gente honesta, socialistas, social-democratas e at\u00e9 liberais considerarem que foi cometida uma injusti\u00e7a contra um ex-mandat\u00e1rio que se preocupou muito em combater a pobreza e realizou a proeza de tirar, ao que parece, aproximadamente 30 milh\u00f5es de brasileiros da mis\u00e9ria quando esteve no poder.</p><p class=\"\">Os que pensam assim est\u00e3o convencidos, pelo visto, de que ser um bom governante tem a ver somente com realizar pol\u00edticas sociais avan\u00e7adas e que isso o exonera de cumprir as leis e agir com probidade. Porque Lula n\u00e3o foi preso pelas boas coisas que fez durante seu governo, mas pelas ruins, e entre essas se encontra, por exemplo, a gigantesca corrup\u00e7\u00e3o na empresa estatal Petrobras e suas empreiteiras que custou \u00e0 sofrida popula\u00e7\u00e3o brasileira nada menos do que dez bilh\u00f5es de reais (desses, 7 bilh\u00f5es em propinas).</p><p class=\"\">Quem pensa t\u00e3o bem de Lula, ali\u00e1s, se esquece do feio papel de leva e traz que ele representou como emiss\u00e1rio e c\u00famplice em v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/odebrecht/a\">Odebrecht</a> \u2013 no Peru, entre outros pa\u00edses \u2013 corrompendo com milh\u00f5es de d\u00f3lares presidentes e ministros para que favorecessem a transnacional com bilion\u00e1rios contratos de obras p\u00fablicas.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/opinion/1522230640_134969.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lembran\u00e7a de Luis Loayza</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/16/opinion/1521215265_029385.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Novas inquisi\u00e7\u00f5es</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/02/16/opinion/1518797402_075496.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>A derrota de Correa</a></li></ul></section><p class=\"\">\u00c9 por essa raz\u00e3o e outros casos que Lula tem n\u00e3o s\u00f3 um, mas sete processos por corrup\u00e7\u00e3o em andamento e que dezenas de seus colaboradores mais pr\u00f3ximos durante seu governo, como Jo\u00e3o Vaccari Neto e Jos\u00e9 Dirceu, seu chefe de Gabinete, tenham sido condenados a longas penas de pris\u00e3o por roubos, esquemas il\u00edcitos e outras opera\u00e7\u00f5es criminosas. Entre as \u00faltimas acusa\u00e7\u00f5es que pendem sobre sua cabe\u00e7a est\u00e1 a de ter recebido da construtora OAS, em troca de contratos p\u00fablicos, um <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/15/politica/1516033019_571669.html\">apartamento de tr\u00eas andares em Guaruj\u00e1</a>.</p><p class=\"\">Os protestos pela pris\u00e3o de Lula n\u00e3o levam em considera\u00e7\u00e3o que, desde que ocorreu a grande mobiliza\u00e7\u00e3o popular contra a corrup\u00e7\u00e3o que amea\u00e7ava asfixiar todo o Brasil, e em grande parte gra\u00e7as \u00e0 coragem dos ju\u00edzes e promotores liderados por <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\">S\u00e9rgio Moro</a>, juiz federal de Curitiba, centenas de pol\u00edticos, empres\u00e1rios, funcion\u00e1rios e banqueiros foram presos ou est\u00e3o sendo investigados e t\u00eam processos abertos. Mais de cento e oitenta j\u00e1 foram condenados e v\u00e1rias dezenas deles o ser\u00e3o em um futuro pr\u00f3ximo.</p><p class=\"\">Jamais algo parecido havia ocorrido na hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina: um levante popular, apoiado por todos os setores sociais que, partindo de S\u00e3o Paulo, se estendeu depois por todo o pa\u00eds, n\u00e3o contra uma empresa, um pol\u00edtico, mas contra a desonestidade, a engana\u00e7\u00e3o, os roubos, as propinas, toda a enorme corrup\u00e7\u00e3o que gangrenava as institui\u00e7\u00f5es, o com\u00e9rcio, a ind\u00fastria, a atividade pol\u00edtica, em todo o pa\u00eds. Um movimento popular cuja meta n\u00e3o era a revolu\u00e7\u00e3o socialista e derrubar um governo, mas a regenera\u00e7\u00e3o da democracia, que as leis deixassem de ser coisa sem import\u00e2ncia e fossem verdadeiramente aplicadas, a todos por igual, ricos e pobres, poderosos e pessoas comuns.</p><p class=\"\">O extraordin\u00e1rio \u00e9 que esse movimento plural encontrou ju\u00edzes e promotores como S\u00e9rgio Moro, que, encorajados por essa mobiliza\u00e7\u00e3o, lhe deram uma via judicial, investigando, denunciando, enviando \u00e0 pris\u00e3o diversos executivos, comerciantes, industriais, pol\u00edticos, autoridades, homens e mulheres de todas as condi\u00e7\u00f5es, mostrando que \u00e9 realiz\u00e1vel, que qualquer pa\u00eds pode faz\u00ea-lo, que a dec\u00eancia e a honestidade s\u00e3o poss\u00edveis tamb\u00e9m no Terceiro Mundo se existe a vontade e o apoio popular para isso. Cito sempre S\u00e9rgio Moro, mas seu caso n\u00e3o \u00e9 \u00fanico, nesses \u00faltimos anos vimos no Brasil como seu exemplo foi seguido por incont\u00e1veis ju\u00edzes e promotores que se atreveram a enfrentar os supostos intoc\u00e1veis, aplicando a lei e devolvendo pouco a pouco ao povo brasileiro uma confian\u00e7a na legalidade e na liberdade que quase havia perdido.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_left\"><div>O ex-presidente teve acesso a todos os direitos de defesa que existem em um pa\u00eds democr\u00e1tico</div></blockquote><p class=\"\">H\u00e1 muitos brasileiros admir\u00e1veis; grandes escritores como Machado de Assis, Guimar\u00e3es Rosa e minha querida amiga N\u00e9lida Pi\u00f1on; pol\u00edticos como <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_henrique_cardoso/a\">Fernando Henrique Cardoso</a>, que, durante sua presid\u00eancia, salvou a economia brasileira da hecatombe e fez um modelo de governo democr\u00e1tico, sem jamais ser acusado de uma a\u00e7\u00e3o digna de puni\u00e7\u00e3o; e atletas e esportistas cujos nomes correram o mundo. Mas, se eu precisasse escolher um deles como modelo exemplar ao restante do planeta, n\u00e3o hesitaria um segundo em eleger S\u00e9rgio Moro, esse modesto advogado natural do Paran\u00e1 que, ap\u00f3s se formar em advocacia, entrou na magistratura na oposi\u00e7\u00e3o em 1996. Como j\u00e1 confessou, o que aconteceu na It\u00e1lia nos anos noventa, a famosa Opera\u00e7\u00e3o M\u00e3os Limpas, lhe deu as ideias e o entusiasmo necess\u00e1rio para combater a corrup\u00e7\u00e3o em seu pa\u00eds, utilizando instrumentos parecidos aos dos ju\u00edzes italianos da \u00e9poca, ou seja, a pris\u00e3o preventiva, a dela\u00e7\u00e3o premiada em troca da redu\u00e7\u00e3o da pena e a colabora\u00e7\u00e3o da imprensa. Tentaram corromp\u00ea-lo, obviamente, e sem d\u00favida \u00e9 um milagre que ainda esteja vivo, em um pa\u00eds onde os assassinatos pol\u00edticos infelizmente n\u00e3o s\u00e3o uma exce\u00e7\u00e3o. Mas l\u00e1 est\u00e1, fazendo parte do que vem sendo uma verdadeira, apesar de ningu\u00e9m ainda a ter nomeado assim, revolu\u00e7\u00e3o silenciosa: o retorno da legalidade, o imp\u00e9rio da lei, em uma sociedade que a corrup\u00e7\u00e3o generalizada estava desintegrando e impedindo-o de passar de ser o \u201cgrande pa\u00eds do futuro\u201d que sempre foi a ser o grande pa\u00eds do presente.</p><blockquote class=\"quote quote_block a_q a_q__b | border-box pull_right\"><div>A dec\u00eancia e a honestidade s\u00e3o poss\u00edveis tamb\u00e9m no Terceiro Mundo</div></blockquote><p class=\"\">O grande inimigo do progresso latino-americano \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o. Ela faz estragos nos governos de direita e esquerda e um enorme n\u00famero de latino-americanos chegou a se convencer de que ela \u00e9 inevit\u00e1vel, algo como os fen\u00f4menos naturais contra os quais n\u00e3o h\u00e1 defesa: os terremotos, as tempestades, os raios. Mas a verdade \u00e9 que a defesa existe e justamente o Brasil est\u00e1 demonstrando que \u00e9 poss\u00edvel combater a corrup\u00e7\u00e3o, se existirem ju\u00edzes e promotores corajosos e respons\u00e1veis e, claro, uma opini\u00e3o p\u00fablica e imprensa que os apoiem.</p><p class=\"\">Por isso \u00e9 bom, para a Am\u00e9rica Latina, que homens como Marcelo Odebrecht e Lula tenham sido presos ap\u00f3s ser processados, recebendo todos os direitos de defesa que existem em um pa\u00eds democr\u00e1tico. \u00c9 muito importante mostrar em termos pr\u00e1ticos que a Justi\u00e7a \u00e9 igual para todos, os pobres diabos do povo que s\u00e3o a imensa maioria, e os poderosos que est\u00e3o no topo gra\u00e7as ao seu dinheiro e seus cargos. E s\u00e3o justamente esses \u00faltimos que t\u00eam maior obriga\u00e7\u00e3o moral de obedecer \u00e0s leis e mostrar, em sua vida di\u00e1ria, que n\u00e3o \u00e9 preciso transgredi-las para ocupar as posi\u00e7\u00f5es de prest\u00edgio e poder que obtiveram, que elas s\u00e3o poss\u00edveis dentro da legalidade. \u00c9 a \u00fanica forma de uma sociedade acreditar nas institui\u00e7\u00f5es, repelir o apocalipse e as fantasias ut\u00f3picas, sustentar a democracia e viver com a sensa\u00e7\u00e3o de que as leis existem para proteg\u00ea-la e humaniz\u00e1-la cada dia mais.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fGfnoGvurG\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20atr%C3%A1s%20das%20grades\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" data-param-text=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20atr%C3%A1s%20das%20grades&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" data-param-text=\"Lula atr\u00e1s das grades via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20atr%C3%A1s%20das%20grades&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" data-param-text=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20atr%C3%A1s%20das%20grades&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FXQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\" data-param-description=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" data-param-text=\"Lula atr\u00e1s das grades\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20atr%C3%A1s%20das%20grades&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F13%2Fopinion%2F1523620881_400713.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A Pris\u00e3o de Lula</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523040527_658987.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Ab\u2019Saber: \u201cH\u00e1 uma pol\u00edtica de \u00f3dio paranoico que permite o desprezo total por Lula\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Elei\u00e7\u00f5es 2018</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">A ascens\u00e3o de Guilherme Boulos, o pr\u00e9-candidato que Lula ungiu antes de ser preso</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Opini\u00e3o</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161708770;Fusion.globalContent={\"_id\":\"QB3IRCX4RFHYEA43LHCV57HKCM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"4EAWEKRBCJHBLOCYQIUAMXCFJQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A entrada de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Lula, ex-presidente do Brasil</a>, em uma pris\u00e3o de Curitiba para cumprir uma pena de doze anos de cadeia por corrup\u00e7\u00e3o deu origem a grandes protestos organizados pelo Partido dos Trabalhadores e homenagens de governos latino-americanos t\u00e3o pouco democr\u00e1ticos como os da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/venezuela/a\\\">Venezuela</a> e da Nicar\u00e1gua, o que era previs\u00edvel. Mas menos do que o fato de muita gente honesta, socialistas, social-democratas e at\u00e9 liberais considerarem que foi cometida uma injusti\u00e7a contra um ex-mandat\u00e1rio que se preocupou muito em combater a pobreza e realizou a proeza de tirar, ao que parece, aproximadamente 30 milh\u00f5es de brasileiros da mis\u00e9ria quando esteve no poder.\"},{\"_id\":\"GMIVAE7OXVHUPIK72AFFDZUHNA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os que pensam assim est\u00e3o convencidos, pelo visto, de que ser um bom governante tem a ver somente com realizar pol\u00edticas sociais avan\u00e7adas e que isso o exonera de cumprir as leis e agir com probidade. Porque Lula n\u00e3o foi preso pelas boas coisas que fez durante seu governo, mas pelas ruins, e entre essas se encontra, por exemplo, a gigantesca corrup\u00e7\u00e3o na empresa estatal Petrobras e suas empreiteiras que custou \u00e0 sofrida popula\u00e7\u00e3o brasileira nada menos do que dez bilh\u00f5es de reais (desses, 7 bilh\u00f5es em propinas).\"},{\"_id\":\"3RGEXSS3NRAFVDUMBOPY4AF2MM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quem pensa t\u00e3o bem de Lula, ali\u00e1s, se esquece do feio papel de leva e traz que ele representou como emiss\u00e1rio e c\u00famplice em v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/odebrecht/a\\\">Odebrecht</a> \u2013 no Peru, entre outros pa\u00edses \u2013 corrompendo com milh\u00f5es de d\u00f3lares presidentes e ministros para que favorecessem a transnacional com bilion\u00e1rios contratos de obras p\u00fablicas.\"},{\"_id\":\"Z7ACK2C47ZEALNCZ54CLBVSHYU\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/opinion/1522230640_134969.html\",\"content\":\"Lembran\u00e7a de Luis Loayza\",\"image\":{\"_id\":\"KV2IB62OK5ET7S3DNF6J3EYCMU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zkha436cyxTJYKQV25N1lVc8QWk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KV2IB62OK5ET7S3DNF6J3EYCMU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KV2IB62OK5ET7S3DNF6J3EYCMU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zkha436cyxTJYKQV25N1lVc8QWk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KV2IB62OK5ET7S3DNF6J3EYCMU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zkha436cyxTJYKQV25N1lVc8QWk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KV2IB62OK5ET7S3DNF6J3EYCMU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JLgNmmCme3CYW3NuVCuIaX7GoHs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KV2IB62OK5ET7S3DNF6J3EYCMU.jpg\",\"version\":0,\"size\":3607,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KV2IB62OK5ET7S3DNF6J3EYCMU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"M6sEbu-eTMUlRDgQ_VGY2N5562g=/768x0/\",\"medium\":\"XpAU0_A5de_MrGG67Sw2822Yl5s=/1000x0/\",\"large\":\"sv5LPG73YBbgjC5CvoSs2vQbcnc=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"9XExcwH1rXopMFj5cn6I178V2CQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"zXNxO2b92AQ_ZezfA-LyTqeAeCU=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"Frh-Nb2zCPr0lT6trEvbpxnYymk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"AlGQAdnMKPC50uzABtxjEQn9WPY=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"RA-LBgnLgynEUAaqHlhKFUVRBkQ=/311x214/\",\"3:4\":\"dHJbG_FrJP1e_ZqbYD82FbOlBho=/450x600/\",\"4:3\":\"YOOnrWNs-71UjtcEmeM8hEAF5co=/600x450/\",\"photoText\":\"VdwERqNlf-060OZm2yE4z-rhTR0=/300x300/\",\"1_column\":\"7CtaJT3TkDtoq4ZbW0qpD9AZVS4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"92s9FsjvSPLpPo_ZRl2oehTzAEs=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"61v18gghCUCHCx_tK4CSNHZnGdE=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"-vGy_ZcgCW9-c-LGohjupYHf6sU=/62x62/\",\"2_column\":\"P7NXSDUTCYqPL42dFOqVfzRmhUc=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"GVSTeZaBjbz0FqrnFWuutvAe5Uk=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"DUvHksJJALhsS_Pd46rndatEKig=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"S4iIZ8K-lZjweOqNeM3y7kH0V-g=/145x145/\",\"3_column\":\"9EnNM5esO2tjFh6GUTWyqdovQtY=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"-r_adGfpgG1YTmfY_MQoWkhLWBY=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"HK7gtFIv2uAmusu3xg3ijJLIRpg=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"zwwXEE7wxXaOyeWzgGg9KRKOMAU=/228x228/\",\"4_column\":\"Iqc7Sb1VYFIOdcKRDY6T-Yjzo1g=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"vTcdPF_xPoZdilDDlXZ6Cy1Lvbo=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"SM43C5IDZZWlVn3X6vn7GjU0J5I=/311x311/\",\"5_column\":\"OXM-RQGLh8CEDa68tbejgH-1wKM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"vtx_7ax-TbNnE1qwDFsIeLUA3qY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"9IQVU2N48R1htz7ZsmLP6KRcQrM=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"J-CqlARjo5uKq5gT1z2ppYH-9mM=/394x394/\",\"6_column\":\"8fEeqnXtnzyRUglL_X0o70C3tS4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"P1wo5N1DumKobmcf7zo3nnXvyl0=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"EJiyK36-SXt1cqbvKJDuIAvTuuQ=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"wdoV18cVIm-TSHzCBEu3mNZrItA=/477x477/\",\"7_column\":\"273S-nt2Acp9Hd0ta64SvGCjLL8=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"evTqhWZV7Hkx5PVXEI3AVMdrB9c=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"WqR7h8rfNjWyBbskhQSzCAz5ncQ=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"YBaxJQAXbmHwsoXSdPKV0PHg9qE=/560x560/\",\"8_column\":\"EFu6EC0m0cOdw3MyiML0T1oCdis=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"3bEs14ZXpTfvW5VWPiu2xOx2TpQ=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"HJ1zaChwbBavqlijNz23Fnuhbf0=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"GNK_wwKWZPtXBWzT8L887GvKRTs=/643x643/\",\"9_column\":\"JTa5z7_9oXqL9hO-dIzWpJZ6VMY=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"r4JyRXfaodn15gNbV0uA9QLgJ9k=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"zW70XlZ5X2Nyy2XxjgU8nazdTOM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"FtqZpvxg5NuMFCf6daxenWF8Ybc=/726x726/\",\"10_column\":\"rb_edF_FSCTM2TvJc1MwpVx8k4c=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"aPUsltDT6RMQQl6EcDNc-T8E7q0=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"zY_z3bEKnB4eKWqJW8a24cKmy_w=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"8RufSVghGD3v0HrM4IsnvYRF2aE=/809x809/\",\"11_column\":\"wXTfAEsK0QIW0l5-yT7a26dsBQI=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"WXtF5DXmXYvJsVf4056Jb--iKfE=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"pC28GcjK2MJ-MFkyjkuS8iulyio=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"c8umWD530mmpjesj2WhZN_trntY=/892x892/\",\"12_column\":\"QocmelwHn6OvNU7PbIE7INBb0wo=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"dFozMsC5tTyBVjc0h9kmKR5Hj98=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"YqNMiWlNdEVu972SMTuqheAvHUA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"tk3WpLDz6VGocpePEhmCV_ntoog=/975x975/\"}},\"_id\":\"ONKYZ3MJT5FETGKRE4VTOTYIH4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/16/opinion/1521215265_029385.html\",\"content\":\"Novas inquisi\u00e7\u00f5es\",\"image\":{\"_id\":\"G5EOP6NSSKEVYLV5WK6NGL4SXQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PfP8-va4qxzQof7clHzNNCq5oZI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5EOP6NSSKEVYLV5WK6NGL4SXQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G5EOP6NSSKEVYLV5WK6NGL4SXQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PfP8-va4qxzQof7clHzNNCq5oZI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5EOP6NSSKEVYLV5WK6NGL4SXQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PfP8-va4qxzQof7clHzNNCq5oZI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5EOP6NSSKEVYLV5WK6NGL4SXQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GcaUkBfFz3G8hSRcH32Pmzb9_s0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G5EOP6NSSKEVYLV5WK6NGL4SXQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":3804,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G5EOP6NSSKEVYLV5WK6NGL4SXQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"5Pgc84umojasCKQFWBcwU_1u69U=/768x0/\",\"medium\":\"LUks84J19Q0UWnlU6Q7-zZ5tY8M=/1000x0/\",\"large\":\"qOIozCmorjEhxo3X1IC7wiZyQlA=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"4IAcmj5FSfFKPHaZ3x2CI8mqPo4=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"IsV5H_2kfKImu2jPElOkqRXUMdw=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"eraIfJP3HECassFYTfh_xvxyfso=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"sEcgG08yu6_lDHyGXhwcIutd79g=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"mC9CRLcFai-Vl7sCuIDv7_HftEw=/311x214/\",\"3:4\":\"dhW1zcRAiTeuWGduJOW0zsKRVtY=/450x600/\",\"4:3\":\"5rKc5IG8E6bWFTQ0pVq-5XnAKNM=/600x450/\",\"photoText\":\"Fq2mIEvNgyo_wZd1exUMtWV9F-A=/300x300/\",\"1_column\":\"LB5NDSTa1qf6Yw3TBpCEozB1pEA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"fgwW-JCZf_2OLmdskibb9rbHAQ8=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"GP1ET4TIC7wG8qD2tDgWKGpVp6c=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"2NgwRlCg2f2Tb54BstAC0f97IHo=/62x62/\",\"2_column\":\"NPDAGJDp9FC6ZiYw53YKOO_bV_c=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"wXroSkbYO5R6DJa5zPkfBgBtDAc=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"P8NlPanrJBXxp-d9Ej4xMuRAv9s=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"WOH-oQr2Xf84DblK2rGP-iM2-bU=/145x145/\",\"3_column\":\"BWNXlRyUu4bxwpMY_2VqXsWxD6k=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"H9X8E1JdkGhvLWxYTnrJZvWJ8wc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"b5SQK0RzzfYpObsFJxAz2q9paVE=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"IOTbZ-qQJ50LFnXgvjPRLCpo0v8=/228x228/\",\"4_column\":\"l2c40BXPpjYTqYDyI6tswN-RdqQ=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"2L2VfGZq9X7ujEvj0gYeuezxPTE=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"JJIPUSRxvA08N6XGeiaHDECH0S8=/311x311/\",\"5_column\":\"-MTKtTZOEMKUX7aAsIqrsn4hHjQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"CPyvOfzqwohP24zO3x3xiSRcBt0=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"jkatJL61F5M8r-kq7iwqVuZ_kDo=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"4chUG3WpBAUjpMsbGaevfTFkjpY=/394x394/\",\"6_column\":\"vmc6sF-NTCkJ-xygqOt20KAxIvw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"x0dG0PiS8Ibh2jri1iG0Z4H1h7c=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"6Tk9EzEjoI9pfZQYGWpbu3zh08Q=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"61v64JrrgW2h1b3gFtiWpAUOBzI=/477x477/\",\"7_column\":\"J_DStLCtyCysU2bnXfhCrQbl3ls=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"_XvUcZXpaFTcu-lb9pCYbhU4JY0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"6hzEW9K4lkoMS8pM7zRXxNL00cc=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"izaNjjvh_SG3iWTWX5SJwHSw3aQ=/560x560/\",\"8_column\":\"8NudzQztW25TZXyG96EWup7x1Hs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"OKO1AVZHvAn9nXZVheoDpiMWhCg=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"IEcRNE8eV1HbsP1GsdTB1uR1ZFw=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"bpD4YHbZspzzIKQC1AsU4oUIXA0=/643x643/\",\"9_column\":\"hkODpQ15jsH5GCTe1hBZBMez0O4=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"bP4EfDe1ibojgyZVAC8vOP_-jbQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"qKGDSN4kTNEp4w1af2sJf4zwbWY=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"g2y96nyApf6JRCRGdSLAJn7HYAI=/726x726/\",\"10_column\":\"TeVSXOSaHog-ZIKSdS3NGW3m1R8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Zkhqb8wN9trcD0TpOTXM5Cmf3L4=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"-6nlY_BgGv7Bt8nMb3uVRs1yyoc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"c4afKCc3_iJneAGq84r9-WhQeSg=/809x809/\",\"11_column\":\"H0AVL07XpWmP5zg9vB1-_dRfcmo=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"4__ckZ2ggpxZfDzitpwZkGOeA9Q=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"CKs3Sj7dddP4gqGC1EVFIINbSvU=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"SdJS_k30loNummjmu9xqmf7hLao=/892x892/\",\"12_column\":\"yu5FuvWLBJB5oPusmzJIoFA8QHY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"zEU8oI6Zi90aGf0HX1xfTJ3x7ZI=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"dDqPqb5ggu6zX8_31XwgkLSJups=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"JpSrc6VgWVM8AaGQqNLdewY2nfg=/975x975/\"}},\"_id\":\"JCQXOXN43RBWZE2V4WFNHYYEWI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/02/16/opinion/1518797402_075496.html\",\"content\":\"A derrota de Correa\",\"image\":{\"_id\":\"SLVLW6MMHKE5UC6246HTQJVPVI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/9ksbKiOuxz8k4PCG6VgsmrPchM8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SLVLW6MMHKE5UC6246HTQJVPVI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SLVLW6MMHKE5UC6246HTQJVPVI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/9ksbKiOuxz8k4PCG6VgsmrPchM8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SLVLW6MMHKE5UC6246HTQJVPVI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9ksbKiOuxz8k4PCG6VgsmrPchM8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SLVLW6MMHKE5UC6246HTQJVPVI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gXRiCe_hClUXpFKH1A5fclf8HT8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SLVLW6MMHKE5UC6246HTQJVPVI.jpg\",\"version\":0,\"size\":4448,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:44Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SLVLW6MMHKE5UC6246HTQJVPVI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"0wmnEGjdvDP-NyWSd3U0sE48Wh0=/768x0/\",\"medium\":\"omlBr9eBIhtpQPFLFx6mgBmKlHU=/1000x0/\",\"large\":\"0XyQDeb-M-MKiN48NpCEwq6n20A=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"bF5-Y8rzs6wyn9fApQ2IdFNiz34=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"M78vo3CXaDTvjMVzW06N--aktKs=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"WDXBcfo3SvyFqMdXQxsq9X-sbm8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"2v9A4PE14YFAaoi7HFeoQMAZsL8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"9COsGi8f2_wytG8VU17ibmiPriw=/311x214/\",\"3:4\":\"hXIC7eXh0lXioHL8M9EVV4VH3BI=/450x600/\",\"4:3\":\"19N5yKxW827rid9iTX4HE3Zm6Ec=/600x450/\",\"photoText\":\"n5XK8GBC1YjCfBdtf23uOCA02oE=/300x300/\",\"1_column\":\"fGUIxr1RtEkXUayjVDABo87no1M=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"_Y2EkndMhxofc6Rn_Df9EIvCfmA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"aJGZt_RjGkSot7VtoVD91ZroD4Q=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"yiUTRMl4iUJN4Bg90V5GfgD-anE=/62x62/\",\"2_column\":\"jXyw1-I-2_YixcKsfBXq3nR5aZk=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"2gY_F1dvMQpPLs-ihODuAmUfPkI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"210NX6vLnL4ZOBk1jQLimO_kWvA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"NSu4EUDU7k9jXbZCd3IOv3L2aEg=/145x145/\",\"3_column\":\"QsOm5gQJA4qcPYxFAtP4GLh7fV8=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"ProL21qGkyF7AA4odebBrwKoKOM=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Vmfi3DYeoQjrG55hsjZturNTXsI=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"HZ9ndXp0VKmA0g6cUS_opIubMDg=/228x228/\",\"4_column\":\"o-SsSiA_p610IwLTANBbfOo1k6I=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"Cosdy7CRlzvC6LwC4sxJ9w8GvlQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"RMj-1nmYcNtqumdYTXNMfbtaIgo=/311x311/\",\"5_column\":\"KctosYJFLZLeZnH5zD6mrB6-6Sg=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"jSXfp3m3uoiUFRl6XA_2bVCVGW8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"Thb5sWorP5soyNFkd7R8w0zig1A=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"ZY-H5pemxd-cWt4D7_gXOlZFdqs=/394x394/\",\"6_column\":\"FvB9Mq2oRs-WXG8ReaAfBOHXvsI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"Nfp-2liPkRK_pUG3GDBQd7XBA-0=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"88IZnxGpdgULkD1iHoNZKsOSUbE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"1ZWXTY5WI7C2i-ZN77wg-bFHDXw=/477x477/\",\"7_column\":\"u9tFg52lw_SEGwdG77bf8IBuoN0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"tPdBcx_FTusVkcGj_oMJMczw1eA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"KE4NsNQ0rSwChfX_tRxu5Yzt5l4=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"kt7UjmsakNlVfTsj1Ep-YjeYXY8=/560x560/\",\"8_column\":\"QWKtuJE2F8afmaSgZ-M6X9JGwAY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"vcNbJobO5erG0xfKfyuroAW6tck=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"VZ4ws_vKZ1X9yYf-yUkODQzneqs=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"r1cXI7gAlaVLEV_wslrPscFo9WY=/643x643/\",\"9_column\":\"mU5Aeb31_qpc-vsN6Y6rGNTRmY0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"x43SjISxks7ro_QKFqZjcna14YQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"SzFuF1VVilNI7g_eYcTOclYcbQA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"G3aGUp8RWJLHNfisQ2p9ohkHqgQ=/726x726/\",\"10_column\":\"Y8ChsCeLACtxNVC_wroEyLVI4Ic=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"xvWgt7WCeuJMNh5R6wDhR6XmJD8=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"p5hD_MeZyyxDhoyeDRJPBHZ06-I=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"e-ONvMsl17Cwpy-O0fdyB4HImv4=/809x809/\",\"11_column\":\"8ykaXto-TWwuPQHDrwpXQtl357w=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"-vFAEJ6uvJ4IOpgTqQbFgedwf74=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"6WFw4yHPOfekEqd67AoaPFYjAeA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"4cE_raPMZRxZpd-ofTr4f4bURDY=/892x892/\",\"12_column\":\"GZzrTL2_zTWtpeNC5WisZmNmVSE=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"cQSj2KUYCl0oJbMCkbNbg02nwF4=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"lYL4Ou0IFWcUSdr0qKF0yz47xVA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"rx9DTnMlglUZejbUADESza02dHc=/975x975/\"}},\"_id\":\"N7XKRRP4BVGZLNCYZXORHUPRTE\"}]},{\"_id\":\"ANB7C7FQGBAGZLTDCUACQYCZLY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c9 por essa raz\u00e3o e outros casos que Lula tem n\u00e3o s\u00f3 um, mas sete processos por corrup\u00e7\u00e3o em andamento e que dezenas de seus colaboradores mais pr\u00f3ximos durante seu governo, como Jo\u00e3o Vaccari Neto e Jos\u00e9 Dirceu, seu chefe de Gabinete, tenham sido condenados a longas penas de pris\u00e3o por roubos, esquemas il\u00edcitos e outras opera\u00e7\u00f5es criminosas. Entre as \u00faltimas acusa\u00e7\u00f5es que pendem sobre sua cabe\u00e7a est\u00e1 a de ter recebido da construtora OAS, em troca de contratos p\u00fablicos, um <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/15/politica/1516033019_571669.html\\\">apartamento de tr\u00eas andares em Guaruj\u00e1</a>.\"},{\"_id\":\"6OCZPX2FIZGYXGPKOOYPSO3RNE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os protestos pela pris\u00e3o de Lula n\u00e3o levam em considera\u00e7\u00e3o que, desde que ocorreu a grande mobiliza\u00e7\u00e3o popular contra a corrup\u00e7\u00e3o que amea\u00e7ava asfixiar todo o Brasil, e em grande parte gra\u00e7as \u00e0 coragem dos ju\u00edzes e promotores liderados por <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\">S\u00e9rgio Moro</a>, juiz federal de Curitiba, centenas de pol\u00edticos, empres\u00e1rios, funcion\u00e1rios e banqueiros foram presos ou est\u00e3o sendo investigados e t\u00eam processos abertos. Mais de cento e oitenta j\u00e1 foram condenados e v\u00e1rias dezenas deles o ser\u00e3o em um futuro pr\u00f3ximo.\"},{\"_id\":\"OZLZRXUBB5ATLM4FLTCTZBP2GQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Jamais algo parecido havia ocorrido na hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina: um levante popular, apoiado por todos os setores sociais que, partindo de S\u00e3o Paulo, se estendeu depois por todo o pa\u00eds, n\u00e3o contra uma empresa, um pol\u00edtico, mas contra a desonestidade, a engana\u00e7\u00e3o, os roubos, as propinas, toda a enorme corrup\u00e7\u00e3o que gangrenava as institui\u00e7\u00f5es, o com\u00e9rcio, a ind\u00fastria, a atividade pol\u00edtica, em todo o pa\u00eds. Um movimento popular cuja meta n\u00e3o era a revolu\u00e7\u00e3o socialista e derrubar um governo, mas a regenera\u00e7\u00e3o da democracia, que as leis deixassem de ser coisa sem import\u00e2ncia e fossem verdadeiramente aplicadas, a todos por igual, ricos e pobres, poderosos e pessoas comuns.\"},{\"_id\":\"MJL4E7HEUNDMPNS7DGCB7VLOOY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O extraordin\u00e1rio \u00e9 que esse movimento plural encontrou ju\u00edzes e promotores como S\u00e9rgio Moro, que, encorajados por essa mobiliza\u00e7\u00e3o, lhe deram uma via judicial, investigando, denunciando, enviando \u00e0 pris\u00e3o diversos executivos, comerciantes, industriais, pol\u00edticos, autoridades, homens e mulheres de todas as condi\u00e7\u00f5es, mostrando que \u00e9 realiz\u00e1vel, que qualquer pa\u00eds pode faz\u00ea-lo, que a dec\u00eancia e a honestidade s\u00e3o poss\u00edveis tamb\u00e9m no Terceiro Mundo se existe a vontade e o apoio popular para isso. Cito sempre S\u00e9rgio Moro, mas seu caso n\u00e3o \u00e9 \u00fanico, nesses \u00faltimos anos vimos no Brasil como seu exemplo foi seguido por incont\u00e1veis ju\u00edzes e promotores que se atreveram a enfrentar os supostos intoc\u00e1veis, aplicando a lei e devolvendo pouco a pouco ao povo brasileiro uma confian\u00e7a na legalidade e na liberdade que quase havia perdido.\"},{\"_id\":\"AQSLRGBJRJGNHETYDJ3F3RA2DE\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"O ex-presidente teve acesso a todos os direitos de defesa que existem em um pa\u00eds democr\u00e1tico\",\"_id\":\"XD5JZ6IQ7RCDFPG7GKJ5MQKAFI\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"left\"},{\"_id\":\"Z7ZX3CPTCZGDZPJHXVDF4GQLPA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"H\u00e1 muitos brasileiros admir\u00e1veis; grandes escritores como Machado de Assis, Guimar\u00e3es Rosa e minha querida amiga N\u00e9lida Pi\u00f1on; pol\u00edticos como <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_henrique_cardoso/a\\\">Fernando Henrique Cardoso</a>, que, durante sua presid\u00eancia, salvou a economia brasileira da hecatombe e fez um modelo de governo democr\u00e1tico, sem jamais ser acusado de uma a\u00e7\u00e3o digna de puni\u00e7\u00e3o; e atletas e esportistas cujos nomes correram o mundo. Mas, se eu precisasse escolher um deles como modelo exemplar ao restante do planeta, n\u00e3o hesitaria um segundo em eleger S\u00e9rgio Moro, esse modesto advogado natural do Paran\u00e1 que, ap\u00f3s se formar em advocacia, entrou na magistratura na oposi\u00e7\u00e3o em 1996. Como j\u00e1 confessou, o que aconteceu na It\u00e1lia nos anos noventa, a famosa Opera\u00e7\u00e3o M\u00e3os Limpas, lhe deu as ideias e o entusiasmo necess\u00e1rio para combater a corrup\u00e7\u00e3o em seu pa\u00eds, utilizando instrumentos parecidos aos dos ju\u00edzes italianos da \u00e9poca, ou seja, a pris\u00e3o preventiva, a dela\u00e7\u00e3o premiada em troca da redu\u00e7\u00e3o da pena e a colabora\u00e7\u00e3o da imprensa. Tentaram corromp\u00ea-lo, obviamente, e sem d\u00favida \u00e9 um milagre que ainda esteja vivo, em um pa\u00eds onde os assassinatos pol\u00edticos infelizmente n\u00e3o s\u00e3o uma exce\u00e7\u00e3o. Mas l\u00e1 est\u00e1, fazendo parte do que vem sendo uma verdadeira, apesar de ningu\u00e9m ainda a ter nomeado assim, revolu\u00e7\u00e3o silenciosa: o retorno da legalidade, o imp\u00e9rio da lei, em uma sociedade que a corrup\u00e7\u00e3o generalizada estava desintegrando e impedindo-o de passar de ser o \u201cgrande pa\u00eds do futuro\u201d que sempre foi a ser o grande pa\u00eds do presente.\"},{\"_id\":\"CXHNOVORSJEGJH43HDJ2XAQM3I\",\"type\":\"quote\",\"content_elements\":[{\"type\":\"text\",\"content\":\"A dec\u00eancia e a honestidade s\u00e3o poss\u00edveis tamb\u00e9m no Terceiro Mundo\",\"_id\":\"PUDLQNBFKJF2VJJPMYBPEFVZ64\"}],\"subtype\":\"blockquote\",\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"WUTPXQMT5BBZPA7NWMTHY266M4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O grande inimigo do progresso latino-americano \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o. Ela faz estragos nos governos de direita e esquerda e um enorme n\u00famero de latino-americanos chegou a se convencer de que ela \u00e9 inevit\u00e1vel, algo como os fen\u00f4menos naturais contra os quais n\u00e3o h\u00e1 defesa: os terremotos, as tempestades, os raios. Mas a verdade \u00e9 que a defesa existe e justamente o Brasil est\u00e1 demonstrando que \u00e9 poss\u00edvel combater a corrup\u00e7\u00e3o, se existirem ju\u00edzes e promotores corajosos e respons\u00e1veis e, claro, uma opini\u00e3o p\u00fablica e imprensa que os apoiem.\"},{\"_id\":\"PC6UT3LEKFDZDPVOPK5NZHIIXM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por isso \u00e9 bom, para a Am\u00e9rica Latina, que homens como Marcelo Odebrecht e Lula tenham sido presos ap\u00f3s ser processados, recebendo todos os direitos de defesa que existem em um pa\u00eds democr\u00e1tico. \u00c9 muito importante mostrar em termos pr\u00e1ticos que a Justi\u00e7a \u00e9 igual para todos, os pobres diabos do povo que s\u00e3o a imensa maioria, e os poderosos que est\u00e3o no topo gra\u00e7as ao seu dinheiro e seus cargos. E s\u00e3o justamente esses \u00faltimos que t\u00eam maior obriga\u00e7\u00e3o moral de obedecer \u00e0s leis e mostrar, em sua vida di\u00e1ria, que n\u00e3o \u00e9 preciso transgredi-las para ocupar as posi\u00e7\u00f5es de prest\u00edgio e poder que obtiveram, que elas s\u00e3o poss\u00edveis dentro da legalidade. \u00c9 a \u00fanica forma de uma sociedade acreditar nas institui\u00e7\u00f5es, repelir o apocalipse e as fantasias ut\u00f3picas, sustentar a democracia e viver com a sensa\u00e7\u00e3o de que as leis existem para proteg\u00ea-la e humaniz\u00e1-la cada dia mais.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:42.554Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"E7KSWMDLT5FZ5FD62ZKSCQ65HE\",\"parent_id\":\"7QTKBSBH5ZGBBMKLK4UAKXIOYE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:42.046Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula atr\u00e1s das grades\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Gra\u00e7as \u00e0 coragem de ju\u00edzes e promotores est\u00e1 se perseguindo o grande inimigo latino: a corrup\u00e7\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Gra\u00e7as \u00e0 coragem de ju\u00edzes e promotores est\u00e1 se perseguindo o grande inimigo latino: a corrup\u00e7\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"PEDRA DE TOQUE\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/autor/mario_vargas_llosa/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/UnbZUqrwVn3FMbgzggkGalclMlM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/UnbZUqrwVn3FMbgzggkGalclMlM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UnbZUqrwVn3FMbgzggkGalclMlM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5hJ7EDn37AKoYFTI5ZNY56fxb0s=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"version\":0,\"size\":24845,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\",\"zone\":\"body\"},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"FERNANDO VICENTE\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":464,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"left\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yylMpeIC2LH2op0AdYgOjINrD3M=/768x0/\",\"medium\":\"zmcMh2M6mOxJLvYXEdxyak2lceg=/1000x0/\",\"large\":\"DDrqmfJEBVxWBUemS74L95B1qYE=/1500x0/\",\"4:3\":\"JheSfFfXi7weECj7xDOcCGMj2XY=/600x450/\",\"3:4\":\"-XnqawAS2y6EnUupQ72DJzaV1MA=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/UnbZUqrwVn3FMbgzggkGalclMlM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/UnbZUqrwVn3FMbgzggkGalclMlM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UnbZUqrwVn3FMbgzggkGalclMlM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5hJ7EDn37AKoYFTI5ZNY56fxb0s=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"version\":0,\"size\":24845,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\",\"zone\":\"body\"},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"FERNANDO VICENTE\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":464,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XQBVDDJOGL4EQXT27WP5QSQUSY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"left\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yylMpeIC2LH2op0AdYgOjINrD3M=/768x0/\",\"medium\":\"zmcMh2M6mOxJLvYXEdxyak2lceg=/1000x0/\",\"large\":\"DDrqmfJEBVxWBUemS74L95B1qYE=/1500x0/\",\"4:3\":\"JheSfFfXi7weECj7xDOcCGMj2XY=/600x450/\",\"3:4\":\"-XnqawAS2y6EnUupQ72DJzaV1MA=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"GHU4S7RIARZLAW3RRHHGMD2G54\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vNcEx-G5NOQE7BvpbHCwPGKB8Xw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GHU4S7RIARZLAW3RRHHGMD2G54.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GHU4S7RIARZLAW3RRHHGMD2G54.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vNcEx-G5NOQE7BvpbHCwPGKB8Xw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GHU4S7RIARZLAW3RRHHGMD2G54.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vNcEx-G5NOQE7BvpbHCwPGKB8Xw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GHU4S7RIARZLAW3RRHHGMD2G54.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/l4AC-3sX2cc4GFwBaYDUB7icJ2c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GHU4S7RIARZLAW3RRHHGMD2G54.jpg\",\"version\":0,\"size\":11719},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:44Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GHU4S7RIARZLAW3RRHHGMD2G54.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Gra\u00e7as \u00e0 coragem dos ju\u00edzes e promotores liderados por S\u00e9rgio Moro, juiz federal de Curitiba, est\u00e1 se perseguindo o grande inimigo do progresso latino-americano  a corrup\u00e7\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"kMQHZBBGZGag4FZ5PHnroQYoUHE=/768x0/\",\"medium\":\"G6iuYWAxofkYy2WdpqNYquGhM5s=/1000x0/\",\"large\":\"YHsLUnzO_tnvv6SDv5LZIbu4Zv4=/1500x0/\",\"4:3\":\"u8eCl1w4yGedZSlUes8QuPF2NDQ=/600x450/\",\"3:4\":\"2po4FDgRYdCHF48ppYF2Rkl3wQE=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"ONHXE2EJDD47V7IPEOQC7BTAKE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ye_0acp3njcPGK8hZphPXTUOo-s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ONHXE2EJDD47V7IPEOQC7BTAKE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ONHXE2EJDD47V7IPEOQC7BTAKE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ye_0acp3njcPGK8hZphPXTUOo-s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ONHXE2EJDD47V7IPEOQC7BTAKE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ye_0acp3njcPGK8hZphPXTUOo-s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ONHXE2EJDD47V7IPEOQC7BTAKE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OuSB8CZB2FsmitY0pIa1MrIadPQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ONHXE2EJDD47V7IPEOQC7BTAKE.jpg\",\"version\":0,\"size\":79183},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:44Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ONHXE2EJDD47V7IPEOQC7BTAKE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Gra\u00e7as \u00e0 coragem dos ju\u00edzes e promotores liderados por S\u00e9rgio Moro, juiz federal de Curitiba, est\u00e1 se perseguindo o grande inimigo do progresso latino-americano  a corrup\u00e7\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"RXWrT7xhcliYXa4cuaZes8v7ECg=/768x0/\",\"medium\":\"aj1whv7hbAJbqM5cjG6nz8lr-ec=/1000x0/\",\"large\":\"PXGvaSZ9zzey1gmlL2J7370Dkk8=/1500x0/\",\"4:3\":\"x5zBmUxLWPtIYuk9IABlJGw7R3I=/600x450/\",\"3:4\":\"bGjWT3eAKLhppv6puluG1D12vJs=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"clonedFromParent\":[{\"canonical_url\":\"/elpais/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\",\"canonical_website\":\"el-pais\",\"_id\":\"3SMXRGBQNNDS5MTPDJREETWZZE\"}],\"basic\":[{\"_id\":\"RWV7XHZXEVHUHLTLFYXG33P5KQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:00:48.860Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KVMXE4ALOFDUHHDP6IHNTZZ324\",\"parent_id\":\"CW5WBE7VWNDINCYCLIW2SVGJAY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:02.368Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523040527_658987.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Ab\u2019Saber: \u201cH\u00e1 uma pol\u00edtica de \u00f3dio paranoico que permite o desprezo total por Lula\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O psicanalista faz uma leitura da simbologia por tr\u00e1s da pris\u00e3o do ex-presidente.\\n\\\"Estamos vivendo um estado de guerra total em que h\u00e1 uma pol\u00edtica paranoica muito primitiva\\\"\"},\"description\":{\"basic\":\"O psicanalista faz uma leitura da simbologia por tr\u00e1s da pris\u00e3o do ex-presidente.\\n\\\"Estamos vivendo um estado de guerra total em que h\u00e1 uma pol\u00edtica paranoica muito primitiva\\\"\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/gP1jm2svAWPGJPDLhnP_jPcaLng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/gP1jm2svAWPGJPDLhnP_jPcaLng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gP1jm2svAWPGJPDLhnP_jPcaLng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zMdlg271jIx2vFXalKc5VvCST34=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"version\":0,\"size\":44395,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O psicanalista Tales Ab'Saber, em S\u00e3o Paulo\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:14:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Luiza Sigulem\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:14:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"XC7Dh3B-HCjzz9A0ODNj29V7ab4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"q4qo1nfLSrcaNWwGpUEf_YGnlxk=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/gP1jm2svAWPGJPDLhnP_jPcaLng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/gP1jm2svAWPGJPDLhnP_jPcaLng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gP1jm2svAWPGJPDLhnP_jPcaLng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zMdlg271jIx2vFXalKc5VvCST34=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"version\":0,\"size\":44395,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O psicanalista Tales Ab'Saber, em S\u00e3o Paulo\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:14:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Luiza Sigulem\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":550,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:14:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DQA3GJCUITPPNYRQV4KHSW6FQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"XC7Dh3B-HCjzz9A0ODNj29V7ab4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"q4qo1nfLSrcaNWwGpUEf_YGnlxk=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"V6SMMJCWJNYZL5FEFZ73Z73JWQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WjPhJA92bpATg9wVUzTRQ9UMA0g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V6SMMJCWJNYZL5FEFZ73Z73JWQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V6SMMJCWJNYZL5FEFZ73Z73JWQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WjPhJA92bpATg9wVUzTRQ9UMA0g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V6SMMJCWJNYZL5FEFZ73Z73JWQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WjPhJA92bpATg9wVUzTRQ9UMA0g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V6SMMJCWJNYZL5FEFZ73Z73JWQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JzdR7Tm5lDt6aWuTxhPEX5coeNY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V6SMMJCWJNYZL5FEFZ73Z73JWQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":15268},\"created_date\":\"2019-06-27T14:14:26Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:14:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V6SMMJCWJNYZL5FEFZ73Z73JWQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O psicanalista faz uma leitura da simbologia por tr\u00e1s da pris\u00e3o do ex-presidente.  Estamos vivendo um estado de guerra total em que h\u00e1 uma pol\u00edtica paranoica muito primitiva , diz\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Vg-28XZX7_eegD37nhWQ-m5ziQk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"cD3St8xvAxYFFLRnrD836w-IRgQ=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"4UOZ4KT3GYBZVKDMCT3KXJIVPI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/DA5PR58Y05wDqqE7aCFiG2dlK9A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4UOZ4KT3GYBZVKDMCT3KXJIVPI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4UOZ4KT3GYBZVKDMCT3KXJIVPI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/DA5PR58Y05wDqqE7aCFiG2dlK9A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4UOZ4KT3GYBZVKDMCT3KXJIVPI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DA5PR58Y05wDqqE7aCFiG2dlK9A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4UOZ4KT3GYBZVKDMCT3KXJIVPI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IKRgCGOKDuWlh8RaEgrTVro-hKs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4UOZ4KT3GYBZVKDMCT3KXJIVPI.jpg\",\"version\":0,\"size\":80515},\"created_date\":\"2019-06-27T14:14:26Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:14:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4UOZ4KT3GYBZVKDMCT3KXJIVPI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O psicanalista faz uma leitura da simbologia por tr\u00e1s da pris\u00e3o do ex-presidente.  Estamos vivendo um estado de guerra total em que h\u00e1 uma pol\u00edtica paranoica muito primitiva , diz\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ytIsvYlkxHfbQ2PI5FR_GWJDWKU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Sa8Sin8NNUMOzA2b7PJR7ph22CA=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Pode-se dizer tudo do ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a>, menos que n\u00e3o continua gozando de alta popularidade, mesmo julgado pela <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> e preso. N\u00e3o \u00e0 toa, as \u00faltimas pesquisas eleitorais para a corrida presidencial sempre o colocaram em primeiro lugar nas disputas e h\u00e1 grande expectativa para a pr\u00f3xima medi\u00e7\u00e3o do Datafolha, prevista para ir a p\u00fablico no pr\u00f3ximo domingo. Sua imagem, contudo, \u00e9, ao mesmo tempo, a de um her\u00f3i e de um vil\u00e3o. \u00c9 o l\u00edder mais carism\u00e1tico do Brasil, mas tamb\u00e9m visto como a fonte dos problemas e disc\u00f3rdias do pa\u00eds por parte da popula\u00e7\u00e3o.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-04-13T19:56:51Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"andreol88\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Andr\u00e9 De Oliveira \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/87/andreol88.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"99UA5n7lUtyrkqVgG4LosKtvy24=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"x5yMzLTfXYhAhRBuzo3ZTyU1jWI=/62x45/\"}},\"slug\":\"andre_azevedo_de_oliveira_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/andreol88\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/andreol88\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"andreol88\",\"byline\":\"Andr\u00e9 de Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/E/87/andreol88.jpg\",\"slug\":\"andre_azevedo_de_oliveira_a\",\"firstName\":\"Andr\u00e9\",\"lastName\":\"De Oliveira \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/andre_azevedo_de_oliveira/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/andreol88\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"155771\",\"epauth\":\"andreol88\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:42.029Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-13T19:56:51Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523040527_658987.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8586,\"word_count\":1436,\"paragraph_count\":16,\"keywords\":[\"absaber h\u00e1\",\"pol\u00edtica\",\"\u00f3dio\",\"paranoico\",\"permitir\",\"desprezo\",\"total\",\"lula\",\"psicanalista\",\"fazer\",\"leitura\",\"simbologia\",\"pris\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"estar\",\"viver\",\"estado\",\"guerra\",\"haver\",\"paranoica\",\"paranoica\",\"primitiva\",\"primitivo\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523040527_658987.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-06T18:48:47.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-13T19:56:51.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-13T19:56:51Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1523040527_658987.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"RRL4DGJWKFCEFBHTIN3DPAZPEQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:06:44.899Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LY7T4I6ZZNDATGI5L2V7IF5K3I\",\"parent_id\":\"LJYU6NHGZZG3PGJSPXQWTBTJQM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:28.953Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A ascens\u00e3o de Guilherme Boulos, o pr\u00e9-candidato que Lula ungiu antes de ser preso\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O l\u00edder do MTST liderou ato de resist\u00eancia ao encarceramento do ex-presidente e acabou nos holofotes\"},\"description\":{\"basic\":\"O l\u00edder do MTST liderou ato de resist\u00eancia ao encarceramento do ex-presidente e acabou nos holofotes\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es 2018\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"extrema-izquierda-a\",\"slug\":\"extrema-izquierda-a\",\"text\":\"Extrema esquerda\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"31133\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/extrema_izquierda/a/\",\"normalized_name\":\"extrema_izquierda_a\"}},{\"_id\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"slug\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"text\":\"Guilherme Boulos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171204\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\",\"normalized_name\":\"guilherme_castro_boulos_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"mtst-movimento-trabalhadores-sem-teto-a\",\"slug\":\"mtst-movimento-trabalhadores-sem-teto-a\",\"text\":\"MTST\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143884\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a/\",\"normalized_name\":\"mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto_a\"}},{\"_id\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"slug\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"text\":\"PSOL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87631\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"psol_partido_socialismo_libertad_brasil_a\"}},{\"_id\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"slug\":\"manuela-pinto-vieira-davila-a\",\"text\":\"Manuela d\u2019\u00c1vila\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171205\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manuela_pinto_vieira_davila/a/\",\"normalized_name\":\"manuela_pinto_vieira_davila_a\"}},{\"_id\":\"fernando-haddad-a\",\"slug\":\"fernando-haddad-a\",\"text\":\"Fernando Haddad\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143115\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_haddad_a\"}},{\"_id\":\"mst-movimiento-sin-tierra-a\",\"slug\":\"mst-movimiento-sin-tierra-a\",\"text\":\"MST\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83145\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mst_movimiento_sin_tierra/a/\",\"normalized_name\":\"mst_movimiento_sin_tierra_a\"}},{\"_id\":\"cut-central-unica-trabalhadores-a\",\"slug\":\"cut-central-unica-trabalhadores-a\",\"text\":\"CUT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"154329\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cut_central_unica_trabalhadores/a/\",\"normalized_name\":\"cut_central_unica_trabalhadores_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"ideologias-a\",\"slug\":\"ideologias-a\",\"text\":\"Ideologias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38863\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ideologias/a/\",\"normalized_name\":\"ideologias_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HPx3K6tHfdAoFzGssKyLQHaSH0c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"version\":3,\"size\":66425,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Guilherme Boulos ao lado do ex-presidente Lula no \u00faltimo s\u00e1bado, antes da pris\u00e3o do petista.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebastiao Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"OiaUziE519hNBjVewSpZOrPa4go=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GXp0v2hN5C7EczXHBJmpB12c_co=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/myggNIBuw5ivWRSiDdctw8QsmZ8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HPx3K6tHfdAoFzGssKyLQHaSH0c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"version\":3,\"size\":66425,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Guilherme Boulos ao lado do ex-presidente Lula no \u00faltimo s\u00e1bado, antes da pris\u00e3o do petista.\",\"created_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebastiao Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OUCLU4QKARG745D7IOABBOZYQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"OiaUziE519hNBjVewSpZOrPa4go=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GXp0v2hN5C7EczXHBJmpB12c_co=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/1PpPXsKg2EDPPqPoqXqxnGgegO0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/1PpPXsKg2EDPPqPoqXqxnGgegO0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1PpPXsKg2EDPPqPoqXqxnGgegO0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/buUXs98lX4JmwbnZDEDZh6ROntU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":18086},\"created_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TYHWXUTXOZRBPARBJ5KUCPGUOQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O l\u00edder do MTST liderou ato de resist\u00eancia ao encarceramento do ex-presidente e acabou nos holofotes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uf7xe6VTKTiaukJNsluj1WNIH7M=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pDBzMbNLVs3XiHhaw0LCdQYu5Ns=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/v57Vyko1JYSe-qZYaitbkmHHCNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/v57Vyko1JYSe-qZYaitbkmHHCNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/v57Vyko1JYSe-qZYaitbkmHHCNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FcO-tJlZrZ4i7RpobSTVVrMmeo0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"version\":1,\"size\":98111},\"created_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:06:46Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NXUVAIB3RYUIW4PYJQZVXYPHLY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O l\u00edder do MTST liderou ato de resist\u00eancia ao encarceramento do ex-presidente e acabou nos holofotes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"hsEtj5oPl5LtWQTC2zLTHmuniLY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NAGceKotOwq20DhITkBMmLfX5WU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Poucas horas depois de o ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> entrar no pr\u00e9dio do Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, em S\u00e3o Bernardo do Campo, na \u00faltima quinta-feira, <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\\\">Guilherme Boulos</a></strong> saiu do local, passou por um pelot\u00e3o de rep\u00f3rteres e prostrou-se no meio da rua. Esperava a chegada de uma marcha de acampados do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/mtst_movimento_trabalhadores_sem_teto/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Movimento dos Trabalhadores Sem Teto (MTST)</a>, grupo que coordena, vinda de uma ocupa\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima. Eram os primeiros manifestantes organizados a chegarem ao protesto feito contra a ordem de pris\u00e3o dada a Lula\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-04-12T19:26:10Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oVZ-_f0gofxC_tgi570suDggAuw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3XrgF83X-yrwwQd1XsImguwPkOA=/62x45/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-12T19:26:10Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8223,\"word_count\":1350,\"paragraph_count\":11,\"keywords\":[\"ascens\u00e3o\",\"guilherme boulos\",\"pr\u00e9-candidato\",\"lula\",\"ungir\",\"ser\",\"preso\",\"l\u00edder\",\"mtst\",\"liderar\",\"atar\",\"resist\u00eancia\",\"encarceramento\",\"ex-presidente\",\"acabar\",\"holofote\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-10T17:24:57.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-12T19:26:10.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-12T19:26:10Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523381096_934346.html\",\"source_system\":\"PEP\"}],\"clonedChildren\":[],\"clonedSiblings\":[]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-14T22:07:51Z\",\"subtype\":\"tribuna\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"mario_vargas_llosa_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Mario  Vargas Llosa\",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/5babf5f9-72f5-47f9-9213-5e6b78c82543.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"k7iwgsckfA_dXEoT0GufhLHpkbQ=/768x0/\",\"medium\":\"Vp_OSEp3__qmvtjlWg5V7-w9sGs=/1000x0/\",\"large\":\"KzGvuL5lllWHZ2CLeTNfTE0-1Hg=/1500x0/\",\"4:3\":\"m-r2jZZYOyaRuopWmWbtplp1AVQ=/600x450/\",\"3:4\":\"QfFBu9rgjp5gysyfSM5JGBPLLZ4=/450x600/\"}},\"slug\":\"mario_vargas_llosa_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"mario_vargas_llosa_a\",\"byline\":\"Mario Vargas Llosa\",\"slug\":\"mario_vargas_llosa_a\",\"personal_website\":\"/autor/mario_vargas_llosa/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"88674\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-05-17T13:50:49.453Z\",\"firstName\":\"Mario \",\"lastName\":\"Vargas Llosa\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/5babf5f9-72f5-47f9-9213-5e6b78c82543.png\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-14T22:07:51Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Opini\u00e3o\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7082,\"word_count\":1160,\"paragraph_count\":12,\"clones\":[\"5728633066881024\",\"4848403041222656\"],\"keywords\":[\"lula\",\"grade\",\"coragem\",\"juiz\",\"promotor\",\"estar\",\"perseguir\",\"grande\",\"inimigo\",\"latinar\",\"corrup\u00e7\u00e3o\"],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-13T12:01:21.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:13.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-14T22:07:51Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/13/opinion/1523620881_400713.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/opiniao\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/opiniao\"},\"expires\":1598161962310,\"lastModified\":1598161662310},\"{\\\"id\\\":\\\"/opiniao\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161962310,\"lastModified\":1598161662310}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\\\"}\":{\"data\":[\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\",\"/opiniao/2020-08-19/que-interesse-tem-os-pobres-do-brasil-em-distinguir-entre-bolsonaro-e-lula.html\",\"/opiniao/2020-04-13/como-o-coronavirus-vai-mudar-nossas-vidas-dez-tendencias-para-o-mundo-pos-pandemia.html\",\"/brasil/2019/09/13/opinion/1568332061_508519.html\",\"/opiniao/2020-08-08/negacionismo-de-bolsonaro-diante-da-pandemia-tem-metodo-e-pode-garantir-sua-sobrevivencia-politica.html\",\"/opiniao/2020-08-15/na-fila-da-caixa-ninguem-le-a-revista-piaui.html\",\"/opiniao/2020-08-17/uma-menina-de-dez-anos-aborta-e-e-nosso-dever-nos-unir-a-dor-dela.html\",\"/brasil/2018/03/09/opinion/1520595082_950922.html\",\"/brasil/2018/02/02/opinion/1517569615_996884.html\",\"/brasil/2018/03/02/opinion/1520022044_686960.html\",\"/brasil/2020-08-07/a-marcha-dos-mortos.html\",\"/brasil/2017/10/09/opinion/1507561856_745482.html\",\"/brasil/2018/02/13/opinion/1518542796_896864.html\"],\"expires\":1598163932625,\"lastModified\":1598160332625},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}