{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_08_11_politica_1565523667_357865.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Em reta final, Senado aprova texto que altera aposentadoria dos setores p\u00fablico e privado. Pontos complicados, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia, Rodrigo Maia, PSOL, Senado Federal, Davi Alcolumbre, Paulo Guedes, Partido dos Trabalhadores, Jair Bolsonaro, C\u00e2mara Deputados, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Congresso Nacional, Brasil, Parlamento, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Seguran\u00e7a Social, Governo, Am\u00e9rica, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-10-02T04:30:42Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-10-02T02:59:00Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-02T04:30:42Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Em reta final, Senado aprova texto que altera aposentadoria dos setores p\u00fablico e privado. Pontos complicados, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/42XYlWRwB9BQfishq77qsZSkl88=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-10-02T02:59:00Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rodrigo Maia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PSOL\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Senado Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Davi Alcolumbre\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Paulo Guedes\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cMoMVj-3ASshikHe_aIy2T0czJs=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cMoMVj-3ASshikHe_aIy2T0czJs=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"height\":980,\"width\":557},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"datePublished\":\"2019-10-02T04:30:42Z\",\"dateModified\":\"2019-10-02T02:59:00Z\",\"description\":\"Em reta final, Senado aprova texto que altera aposentadoria dos setores p\u00fablico e privado. Pontos complicados, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\",\"articleBody\":\"O ponto mais importante que ainda segue em discuss\u00e3o na PEC Paralela \u00e9 a inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios nas regras estabelecidas pela Uni\u00e3o. Outro ponto a ser debatido nesta proposta \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de uma seguridade social para as crian\u00e7as, proposta pelos deputados T\u00e1bata Amaral (PDT-SP) e Felipe Rigoni (PSB-ES) e inclu\u00edda por Jereissati no texto. Seja como for, uma das mais ambiciosas reformas prometida por Jair Bolsonaro e ansiadas pelos investidores do mercado financeiro est\u00e1 a apenas uma vota\u00e7\u00e3o \u2014 prevista para acontecer at\u00e9 15 de outubro \u2014 para virar lei. O texto aprovado nesta ter\u00e7a tem uma modifica\u00e7\u00e3o relevante a respeito \u00e0s pens\u00f5es: ao contr\u00e1rio do que determinou a C\u00e2mara, uma vi\u00fava n\u00e3o poder\u00e1 receber menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, hoje em 998 reais. Com isso, a economia aos cofres p\u00fablicos ser\u00e1 de aproximadamente 800 bilh\u00f5es de reais em dez anos, ao inv\u00e9s dos mais de 1 trilh\u00e3o que o Governo de Jair Bolsonaro previa ao enviar a proposta original ao Parlamento. A oposi\u00e7\u00e3o ao Planalto passou meses fazendo campanha contra a reforma e acusando as mudan\u00e7as de prejudicarem preferencialmente os mais pobres. At\u00e9 que ponto t\u00eam raz\u00e3o em suas cr\u00edticas? Para entender o quadro, o EL PA\u00cdS conversou com quatro economistas do campo progressista que est\u00e3o engajados no debate sobre o projeto da reforma da Previd\u00eancia: Nelson Barbosa, ex-ministro da Fazenda do Governo Dilma Rousseff e professor da FGV e da UnB; Marcelo Medeiros, especialista em desigualdade e pesquisador do IPEA; Nelson Marconi, coordenador do programa de Governo de Ciro Gomes e professor da FGV; e Eduardo Fagnani, professor do Instituto de Economia da Unicamp. Os quatro possuem opini\u00f5es distintas sobre a reforma e fazem diferentes graus de cr\u00edticas a ela. Mas coincidem em dizer que os pontos considerados mais problem\u00e1ticos foram retirados e os direitos mais b\u00e1sicos foram mantidos. As mudan\u00e7as no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e na aposentadoria rural foram deixados de lado, enquanto que permaneceu o piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de aposentadoria. Isso significa que tanto os trabalhadores rurais como aqueles trabalhadores urbanos que ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u2014 63% de todos os aposentados do regime geral \u2014 foram preservados. De mais problem\u00e1tico, do ponto de vista da distribui\u00e7\u00e3o dos sacrif\u00edcios, est\u00e1 a concess\u00e3o feita a categorias como policiais federais, por exemplo. Tamb\u00e9m est\u00e1 pendente a reforma para os militares. Al\u00e9m disso, as mudan\u00e7as nas regras do abono salarial, um 14\u00ba sal\u00e1rio pago pelo Estado a trabalhadores que recebem at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, foram deixadas de lado pelos senadores. J\u00e1 o plano de implementar um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, em que cada trabalhador passa a ter uma conta individual, foi retirado do texto-base ainda na C\u00e2mara. Por fim, o tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednimo para se aposentar continua sendo de 15 anos, tanto para mulheres como para homens \u2014 no caso destes \u00faltimos, os que entram no sistema agora ter\u00e3o que contribuir um m\u00ednimo de 20 anos. Apesar da campanha contr\u00e1ria de parlamentares \u00e0 esquerda, os economistas consultados tamb\u00e9m concordam com a extin\u00e7\u00e3o da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, mantendo apenas o regime de idade m\u00ednima \u2014 os dois modelos coexistem atualmente. Como pano de fundo est\u00e1 a explos\u00e3o do gasto do Governo Federal com aposentadorias do INSS, servidores federais e militares. Dos mais de 767 bilh\u00f5es de reais previstos em despesas previdenci\u00e1rias em 2019, mais de 300 bilh\u00f5es s\u00e3o recursos do Tesouro Nacional \u2014 o chamado d\u00e9ficit \u2014 enquanto o restante \u00e9 proveniente da contribui\u00e7\u00e3o de trabalhadores e empregadores. Em 2008, esse d\u00e9ficit era de 77 bilh\u00f5es. O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o somado \u00e0 antigos privil\u00e9gios do funcionalismo est\u00e3o entre os fatores que causaram a explos\u00e3o das despesas, coincidindo nos \u00faltimos anos com a crise econ\u00f4mica, desemprego e queda na arrecada\u00e7\u00e3o. As lideran\u00e7as da esquerda v\u00eam argumentando que de cada 100 reais de sacrif\u00edcio, ou seja, que saem do bolso dos contribuintes, mais de 80 reais ser\u00e3o cobrados de quem ganha at\u00e9 2.000 reais. As principais queixas dizem respeito \u00e0s mudan\u00e7as aplicadas ao regime geral do INSS, respons\u00e1vel pelo benef\u00edcio dado ao setor privado \u2014isto \u00e9, a imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o. Entre as altera\u00e7\u00f5es que atingem a maior faixa de trabalhadores est\u00e3o o fim da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o e o estabelecimento de uma idade m\u00ednima para todos, de 65 anos para homens e 62 para mulheres; a mudan\u00e7a na base de c\u00e1lculo da aposentadoria, que passa a considerar todos os sal\u00e1rios ao inv\u00e9s dos 80% maiores, como acontece hoje; e a necessidade de que mulheres contribuam por 35 anos e homens 40 para que consigam aposentadoria integral, cinco anos a mais que atualmente, afetando aqueles que ganham entre 1,5 e 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos. A afirma\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as progressistas de que o grosso da economia vir\u00e1 dos trabalhadores que ganham at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos pode ser considerada uma meia verdade. \u00abQualquer economia grande que voc\u00ea queira fazer vai ter que afetar a massa das pessoas de renda mais baixa. \u00c9 a massa dos benefici\u00e1rios\u00bb, explica Medeiros. Barbosa segue na mesma linha: \u00abNo agregado a maior economia vem do regime geral do INSS porque \u00e9 o maior programa. Mas o correto \u00e9 medir o impacto per capita da reforma. Quando voc\u00ea olha para o impacto em cada pessoa, ent\u00e3o a maior economia \u00e9 no setor p\u00fablico\u00bb, afirma. Segundo os c\u00e1lculos feitos pelo economista Carlos G\u00f3es e publicados na Folha de S. Paulo, aposentados com at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos contribuir\u00e3o, cada um, com 11.519 reais ao longo de 10 anos para a economia gerada com a reforma da previd\u00eancia. J\u00e1 os aposentados do setor p\u00fablico contribuir\u00e3o com 75.694 reais. Contudo, Marconi chama aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, mesmo o ajuste per capita sendo maior para quem ganha mais, qualquer impacto na renda de quem ganha menos \u00e9 muito mais sentido. Isto \u00e9, o real que o mais pobre economiza impacta mais a sua vida que o real economizado pelo mais rico. \u00abEst\u00e1 correto colocar idade m\u00ednima e manter o tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednimo em 15 anos. O problema \u00e9 que voc\u00ea j\u00e1 n\u00e3o vai receber o valor da aposentadoria integral com esse tempo m\u00ednimo, mas sim 60%. E a base de c\u00e1lculo da aposentadoria tamb\u00e9m muda e passa a considerar todas as remunera\u00e7\u00f5es\u00bb, explica. Outros economistas que se especializaram na quest\u00e3o previdenci\u00e1ria v\u00eam apontando, contudo, que a imensa maioria das aposentadorias integrais j\u00e1 correspondem a um sal\u00e1rio m\u00ednimo, que \u00e9 o valor do piso do INSS. Marconi rebate: \u00abAinda assim h\u00e1 um n\u00famero consider\u00e1vel de pessoas que ganham acima disso. S\u00f3 em 2017, 290.000 pessoas se aposentaram ganhando entre 1 e 2 sal\u00e1rios\u00bb. O resultado, explicam tanto Marconi como Medeiros, \u00e9 que mais pessoas passar\u00e3o a ganhar o piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. \u00abO custo mais alto \u00e9 para quem est\u00e1 ganhando acima de 1,5 sal\u00e1rios. Para essas pessoas a perda vai ser mais forte\u00bb, afirma Medeiros. A afirma\u00e7\u00e3o parece coincidir com os c\u00e1lculos publicados por G\u00f3es: se a economia per capita gerada com quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios \u00e9 consideravelmente menor, a poupan\u00e7a com aqueles que ganham logo acima disso, isto \u00e9, mais de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, salta para 60.463 reais por pessoa. Aumentar\u00e1 ent\u00e3o a desigualdade social? \u00abQuando a renda \u00e9 muito concentrada, voc\u00ea vai combater a desigualdade mudando os benef\u00edcios dos mais ricos, coisa que n\u00e3o \u00e9 muito assunto da previd\u00eancia\u00bb, explica Medeiros. \u00abA pergunta que deve ser feita \u00e9: em que medida essa reforma vai ser paga por gente de renda mais baixa? Nesse sentido, a reforma possui aspectos progressivos e outros regressivos\u00bb, aponta. Entre os pontos que ele considera igualit\u00e1rio est\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o do piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo e a implementa\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima, fortemente combatida pela esquerda, de 65 anos para homens e 62 para mulheres. Hoje, apenas os que possuem sal\u00e1rios mais altos e emprego est\u00e1vel ao longo da vida conseguem se aposentar com mais de 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o e idade indefinida, enquanto os mais pobres \u2014 a maioria dos benefici\u00e1rios do INSS \u2014 j\u00e1 se aposentam por idade. Entre outras mudan\u00e7as consideradas progressivas est\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Os servidores p\u00fablicos contratados atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico at\u00e9 2012 dever\u00e3o pagar, antes e depois da aposentadoria, al\u00edquotas que variam de 7,5% a 22%, ao inv\u00e9s dos atuais 11% para todas as faixas salariais. J\u00e1 no regime geral as al\u00edquotas v\u00e3o variar de 7,5% a 14%, ao inv\u00e9s dos atuais 8% a 11%. \u00abAs al\u00edquotas progressivas s\u00e3o boa not\u00edcia, mas s\u00e3o menos progressivas do que parecem. Isso porque as al\u00edquotas mais altas pagas \u00e0 Previd\u00eancia implicam descontos mais altos no Imposto de Renda, que \u00e9 calculado sobre a renda bruta menos as contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias\u00bb, explica Medeiros. \u00abAcaba que o Imposto de Renda passa a financiar uma parte da Previd\u00eancia\u00bb. Nelson Barbosa acredita que a reforma avan\u00e7a no caminho correto e corrige v\u00e1rias distor\u00e7\u00f5es. Mas ele acredita que outras est\u00e3o sendo criadas. Uma delas tem a ver com o tempo de contribui\u00e7\u00e3o. De acordo com as novas regras aprovadas pela C\u00e2mara, os trabalhadores que atingirem a idade m\u00ednima e se aposentarem com o m\u00ednimo de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o receber\u00e3o 60% da m\u00e9dia de suas remunera\u00e7\u00f5es ao longo da vida. Para conseguir o valor integral, isto \u00e9, os 100% da m\u00e9dia de sal\u00e1rios que ganhou ao longo da vida, ser\u00e1 preciso trabalhar o m\u00ednimo de 35 (mulheres) e 40 anos (homens). \u00abA nova regra diz que voc\u00ea ganha 2% por cada ano adicional de trabalho. Por essa regra os homens chegariam com 100% aos 35 anos, n\u00e3o 40. Faltou uma negocia\u00e7\u00e3o mais sofisticada, porque voc\u00ea est\u00e1 considerando 15 anos para o acesso \u00e0 aposentadoria e 20 anos para o c\u00e1lculo. Isso vai gerar contesta\u00e7\u00e3o judicial l\u00e1 na frente\u00bb. O economista tamb\u00e9m defende um sistema de b\u00f4nus para as pessoas que queiram e possam trabalhar mais. \u00abO tempo para receber o valor integral deve permanecer em 35 anos. Depois disso, voc\u00ea ganharia um adicional. Isso estimula as pessoas que podem e querem trabalhar 37 ou 40 anos\u00bb. Al\u00e9m de todas as quest\u00f5es expostas, a esquerda poderia ter proposto alternativas \u00e0 reforma apresentada? Marconi defende o projeto apresentado por Ciro Gomes no ano passado, baseado em tr\u00eas pilares: uma renda m\u00ednima universal de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para idosos; um sistema solid\u00e1rio de reparti\u00e7\u00e3o, como o que funciona hoje, com uma idade m\u00ednima a ser reajustada automaticamente de tempos em tempos e um teto do INSS pouco menor \u2013 entre 4.500 e 5.000 reais \u2013; e um sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o p\u00fablico bancado por trabalhadores e empregadores. \u201cTem tamb\u00e9m a quest\u00e3o da acumula\u00e7\u00e3o de aposentadorias em cargos, colocar\u00edamos um limite para isso. E rever\u00edamos isen\u00e7\u00f5es para o Simples Nacional, ruralistas...\u201d, afirma. J\u00e1 Barbosa considera que a esquerda errou em combater a idade m\u00ednima. Ele tamb\u00e9m defendia as mudan\u00e7as no abono salarial, muito impopulares. O Senado acabou mantendo o benef\u00edcio para pessoas que ganham at\u00e9 2.000 reais, ao inv\u00e9s do teto de 1.364,43 reais aprovado anteriormente pelos deputados. \u00ab\u00c9 um benef\u00edcio criado na \u00e9poca da ditadura, quando o sal\u00e1rio m\u00ednimo valia bem menos e ainda n\u00e3o havia seguro desemprego, BPC ou Bolsa Fam\u00edlia. \u00c9 prefer\u00edvel usar parte desse dinheiro do abono para criar novos empregos. O problema \u00e9 que existe uma desconfian\u00e7a e nada garante que o Governo usaria para isso\u00bb, argumenta. Assim, \u00abao inv\u00e9s de defender uma realidade que n\u00e3o existe mais\u00bb, o campo progressista deveria abrir novos caminhos e inserir novos temas no debate. Um deles diz respeito a uma renda m\u00ednima universal para idosos. Ao chegar a determinada idade, todos teriam direito a ganhar um benef\u00edcio m\u00ednimo, que deveria ser enquadrado como assist\u00eancia social. Apesar da complexidade e dos limites fiscais atuais, Barbosa acredita se tratar de uma solu\u00e7\u00e3o permanente e que resolveria de uma vez qualquer debate sobre o BPC e aposentadoria rural. \u00abMas ent\u00e3o significa que vou dar um benef\u00edcio para o Lemann [bilion\u00e1rio dono da Ambev]? N\u00e3o. Se uma pessoa de alta renda tem acesso a esse benef\u00edcio, a gente compensa pelo Imposto de Renda, que deve ser mais progressivo. No mundo da intelig\u00eancia artificial, um sistema integrado de controle e coordena\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios est\u00e1 ao alcance do governo\u00bb, explica. Outra possibilidade, acrescenta, seria estender esse benef\u00edcio para crian\u00e7as de zero a 15 anos, nos moldes da proposta de Tabata Amaral e Filipe Rigoni. Para que a reforma fosse mais progressiva, Marcelo Medeiros sugere alterar a estrutura de desconto no valor da aposentadoria. \u201cCom a reforma, ela \u00e9 basicamente linear. Todo mundo se aposenta com 60% do sal\u00e1rio e depois adiciona 2% por ano a mais contribuindo. Mas essa estrutura \u00e9 regressiva porque aqueles que contribuir\u00e3o mais tempo s\u00e3o tamb\u00e9m aqueles que possuem renda mais alta. Ent\u00e3o, na pr\u00e1tica, eles n\u00e3o v\u00e3o chegar a perder todos os 40% do sal\u00e1rio\u201d, explica. Uma possibilidade \u00e9 que as al\u00edquotas fossem diferenciadas, ou seja, de acordo com o que cada um venha a receber de aposentadoria e com um desconto menor sobre o primeiro sal\u00e1rio m\u00ednimo, segundo explica. \u201cMas teria que ver se \u00e9 vi\u00e1vel. N\u00e3o fiz os c\u00e1lculos e n\u00e3o sei quanto custaria\u201d, admite. J\u00e1 Fagnani recorda que o regime geral passou por altera\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos anos que desestimulam a aposentadoria precoce. Apesar de tamb\u00e9m ser a favor de uma idade m\u00ednima obrigat\u00f3ria para todos, diz que os problemas do setor privado s\u00e3o mais pontuais e que os principais j\u00e1 foram equacionados. Tamb\u00e9m lembra que Governo Lula realizou uma reforma do setor p\u00fablico em 2003 que soluciona seus problemas fiscais em longo prazo. Mais cr\u00edtico \u00e0 reforma enviada pelo Governo Bolsonaro, o professor da Unicamp acaba de lan\u00e7ar o livro Previd\u00eancia: o debate desonesto. \u00abO pessoal trata a Previd\u00eancia como uma entidade \u00fanica, um sistema \u00fanico. S\u00e3o realidades e especificidades muito marcadas. Voc\u00ea n\u00e3o pode usar o argumento do sujeito que entrou no servi\u00e7o p\u00fablico em 1980 e se aposentou com paridade e integralidade para fazer uma reforma que visa a combater privil\u00e9gios em que a maior economia vem do regime geral\u00bb. Ele \u00e9 a favor de tratar cada problema e distor\u00e7\u00e3o separadamente, ao inv\u00e9s de colocar tudo em um grande pacote de reforma. \u00abIsso \u00e9 algo intencionalmente feito para confundir\u00bb, argumenta. Entre os aspectos mais negativos e regressivos da reforma, Medeiros, Barbosa e Marconi apontam para os benef\u00edcios aprovados para policiais federais e rodovi\u00e1rios. As regras mais brandas para essas categorias foram patrocinadas pelo Governo Bolsonaro durante a vota\u00e7\u00e3o dos destaques na C\u00e2mara, mas contou tamb\u00e9m com o apoio dos deputados da esquerda. \u00abEles tem rendas mais altas, v\u00e3o poder se aposentar muito mais cedo e isso tem um custo bastante alto\u00bb, afirma Medeiros. Al\u00e9m disso, os quatro economistas concordam em que as maiores fontes de despesas est\u00e3o na Previd\u00eancia dos militares. O Governo enviou a reforma separadamente junto com a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira. Na pr\u00e1tica, pouco ser\u00e1 economizado com eles. \u00abO problema \u00e9 que est\u00e3o reformando o que j\u00e1 vinha sendo reformado nos \u00faltimos anos, mas est\u00e3o deixando de fora o que nunca foi reformado. Do ponto de vista dos privil\u00e9gios, o problema dos militares \u00e9 muito maior\u00bb, afirma Fagnani. O professor da Unicamp defende, al\u00e9m disso, um empenho maior do Governo Federal para reformar os sistemas de pens\u00e3o p\u00fablicos dos Estados e munic\u00edpios. Suas despesas previdenci\u00e1rias crescem acima da m\u00e9dia, mas ficaram de fora da reforma. O senado voltou a inclu\u00ed-los na PEC paralela. Caso n\u00e3o seja aprovada, dever\u00e3o se adequar por conta pr\u00f3pria. \u00abAlguns se adequaram \u00e0s normas de 2003 e outros n\u00e3o. H\u00e1 quest\u00f5es de paridade e integralidade que s\u00e3o um esc\u00e2ndalo\u00bb, afirma. E como atacar o atual desequil\u00edbrio fiscal? Al\u00e9m de reformas pontuais na Previd\u00eancia que admite fazer, Fagnani levanta dois temas nos quais a esquerda costuma sempre insistir: uma reforma tribut\u00e1ria progressiva que atinja as rendas mais altas e o fim dos benef\u00edcios fiscais dados a empresas. Significa atacar o problema n\u00e3o s\u00f3 pela via da despesa, mas sobretudo pela via da arrecada\u00e7\u00e3o. \u00ab\u00c9 como se a solu\u00e7\u00e3o tivesse que sair do andar de baixo sempre, n\u00e3o do de cima\u00bb. \",\"keywords\":[\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Rodrigo Maia\",\"PSOL\",\"Senado Federal\",\"Davi Alcolumbre\",\"Paulo Guedes\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Jair Bolsonaro\",\"C\u00e2mara Deputados\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Congresso Nacional\",\"Brasil\",\"Parlamento\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Governo\",\"Am\u00e9rica\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Felipe Betim\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ZLtSzDF54aQdPEb8pCT4VpmVYGE=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\",\"productID\":\"OB4JNX7GWDE4QWTBZISCM7WTWA:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ktacgvjgx2cauja-f-569ac6834-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":6,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"2835aa4\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":2850,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598162194\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==d8i44T365V5Ez8GUnyY+Cb2DXevBl9zgxUExpAIxinHWl3lCo4aAWdXKxOyq782ckHu8mardfgkMKBzwedsb/PQ9Uxd/hbzGpQugVz1v6930FQrTGYcx7YzXKQFDxdwnB1BrgSiqNPGG26GFwYcv2z7sgpbZnZVqSiICR0dmpqczAwT0lE6B09L4C+Aw1VMIPNeROAE5hj4Ic+IPuPafHg3B3jg36w8YXEhPGyPkQvwCdY6hSiiCfyzxB/rHVrSoD++HSa5Wf7y87Ax6dsvuE07BGff0DQvhsGYqZPsD2KqN8tVAOSgAK2dqIyQLWbhgpZnmqgQXSoqf1Nge2D9Op4eqpvJUmKlZ46ufaG/CSIpNbwNrHl2kBpH78yI+qVm+/ZdZDf//jJSaOF4WAhDGzWMnCmNpYI98Y9gMqQEwbaw=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\"><span>Reforma da Previd\u00eancia</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Em reta final, Senado aprova texto que altera aposentadoria dos setores p\u00fablico e privado. Pontos complicados, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cMoMVj-3ASshikHe_aIy2T0czJs=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\" alt=\"Senador Tasso Jereissati, relator da reforma da previd\u00eancia na CCJ, durante a vota\u00e7\u00e3o do projeto, nesta ter\u00e7a.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Senador Tasso Jereissati, relator da reforma da previd\u00eancia na CCJ, durante a vota\u00e7\u00e3o do projeto, nesta ter\u00e7a.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Valter Campanato / Ag\u00eancia Brasil</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Os%20impactos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20na%20desigualdade%2C%20segundo%20economistas%20de%20esquerda\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" data-param-text=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Os%20impactos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20na%20desigualdade%2C%20segundo%20economistas%20de%20esquerda&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" data-param-text=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Os%20impactos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20na%20desigualdade%2C%20segundo%20economistas%20de%20esquerda&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" data-param-text=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Os%20impactos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20na%20desigualdade%2C%20segundo%20economistas%20de%20esquerda&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FGDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\" data-param-description=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" data-param-text=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Os%20impactos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20na%20desigualdade%2C%20segundo%20economistas%20de%20esquerda&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg row \"><div class=\"col desktop_2 tablet_2 mobile_4 margin_bottom_lg\"><div class=\"flex justify_center container_column align_items_center\"><a title=\"Ver todas as not\u00edcias de Felipe Betim\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"><div class=\"author_image_line | border_bottom border_1 border_gray_medium relative\"></div><div id=\"\" class=\"author_image | border_round\"></div></a><div class=\"solo_author_text uppercase text_align_center\"><a class=\"color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Felipe Betim\">Felipe Betim</a></div><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/FelipeBetim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></div></div><div class=\"description | col desktop_10 tablet_6 mobile_4\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-10-02/\">02 oct 2019 - 02:59 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">O <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil\">Senado Federal</a> aprovou nesta ter\u00e7a-feira em primeiro turno a<strong> <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\">reforma da Previd\u00eancia</a></strong>. Por 56 votos a 19, os senadores referendaram um Projeto de Emenda a Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) que prev\u00ea uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as no sistema de aposentadorias e de pens\u00f5es do setor p\u00fablico e privado. O relat\u00f3rio do senador Tasso Jereissati (PSDB) manteve o conte\u00fado principal aprovado por deputados no in\u00edcio de agosto para garantir sua promulga\u00e7\u00e3o imediatamente depois da vota\u00e7\u00e3o em segundo turno na Casa. A condi\u00e7\u00e3o para a aprova\u00e7\u00e3o do texto-base foi a cria\u00e7\u00e3o da chamada PEC Paralela, que abriga pontos divergentes que sa\u00edram da PEC principal.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">O ponto mais importante que ainda segue em discuss\u00e3o na PEC Paralela \u00e9 a inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios nas regras estabelecidas pela Uni\u00e3o. Outro ponto a ser debatido nesta proposta \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de uma seguridade social para as crian\u00e7as, proposta pelos deputados T\u00e1bata Amaral (PDT-SP) e Felipe Rigoni (PSB-ES) e inclu\u00edda por Jereissati no texto.</p><p class=\"\">Seja como for, uma das mais ambiciosas reformas prometida por Jair Bolsonaro e ansiadas pelos investidores do mercado financeiro est\u00e1 a apenas uma vota\u00e7\u00e3o \u2014<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/04/politica/1562191655_679286.html\"> prevista para acontecer at\u00e9 15 de outubro</a> \u2014 para virar lei. O texto aprovado nesta ter\u00e7a tem uma modifica\u00e7\u00e3o relevante a respeito \u00e0s pens\u00f5es: ao contr\u00e1rio do que determinou a C\u00e2mara, uma vi\u00fava n\u00e3o poder\u00e1 receber menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, hoje em 998 reais. Com isso, a economia aos cofres p\u00fablicos ser\u00e1 de aproximadamente 800 bilh\u00f5es de reais em dez anos, ao inv\u00e9s dos mais de 1 trilh\u00e3o que o Governo de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\">Jair Bolsonaro</a> previa ao enviar a proposta original ao Parlamento.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>N\u00e3o dependa do algoritmo. Receba a newsletter do EL PA\u00cdS</a></li></ul></section><p class=\"\">A oposi\u00e7\u00e3o ao Planalto passou meses fazendo campanha contra a reforma e acusando as mudan\u00e7as de prejudicarem preferencialmente os mais pobres. At\u00e9 que ponto t\u00eam raz\u00e3o em suas cr\u00edticas? Para entender o quadro, o EL PA\u00cdS conversou com quatro economistas do campo progressista que est\u00e3o engajados no debate sobre o projeto da reforma da Previd\u00eancia: Nelson Barbosa, ex-ministro da Fazenda do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff\">Governo Dilma Rousseff</a> e professor da FGV e da UnB; Marcelo Medeiros, especialista em desigualdade e pesquisador do IPEA; Nelson Marconi, coordenador do programa de Governo de Ciro Gomes e professor da FGV; e Eduardo Fagnani, professor do Instituto de Economia da Unicamp.</p><p class=\"\">Os quatro possuem opini\u00f5es distintas sobre a reforma e fazem diferentes graus de cr\u00edticas a ela. Mas coincidem em dizer que os pontos considerados mais problem\u00e1ticos foram retirados e os direitos mais b\u00e1sicos foram mantidos. As mudan\u00e7as no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e na aposentadoria rural foram deixados de lado, enquanto que permaneceu o piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de aposentadoria. Isso significa que tanto os trabalhadores rurais como aqueles trabalhadores urbanos que ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u2014 63% de todos os aposentados do regime geral \u2014 foram preservados. De mais problem\u00e1tico, do ponto de vista da distribui\u00e7\u00e3o dos sacrif\u00edcios, est\u00e1 a concess\u00e3o feita a categorias como policiais federais, por exemplo. Tamb\u00e9m est\u00e1 pendente a reforma para os militares.</p><p class=\"\">Al\u00e9m disso, as mudan\u00e7as nas regras do abono salarial, um 14\u00ba sal\u00e1rio pago pelo Estado a trabalhadores que recebem at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, foram deixadas de lado pelos senadores. J\u00e1 o plano de implementar um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, em que cada trabalhador passa a ter uma conta individual, foi retirado do texto-base ainda na C\u00e2mara. Por fim, o tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednimo para se aposentar continua sendo de 15 anos, tanto para mulheres como para homens \u2014 no caso destes \u00faltimos, os que entram no sistema agora ter\u00e3o que contribuir um m\u00ednimo de 20 anos. Apesar da campanha contr\u00e1ria de parlamentares \u00e0 esquerda, os economistas consultados tamb\u00e9m concordam com a extin\u00e7\u00e3o da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, mantendo apenas o regime de idade m\u00ednima \u2014 os dois modelos coexistem atualmente.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/04/politica/1562191655_679286.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Quando a reforma da Previd\u00eancia vai come\u00e7ar a afetar a sua vida?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/29/economia/1564427998_332628.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Vi\u00favas pobres, um alvo fr\u00e1gil da reforma da Previd\u00eancia</a></li></ul></section><p class=\"\">Como pano de fundo est\u00e1 <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/19/economia/1463677506_618660.html\">a explos\u00e3o do gasto do Governo Federal com aposentadorias do INSS</a>, servidores federais e militares. Dos mais de 767 bilh\u00f5es de reais previstos em despesas previdenci\u00e1rias em 2019, mais de 300 bilh\u00f5es s\u00e3o recursos do Tesouro Nacional \u2014 o chamado d\u00e9ficit \u2014 enquanto o restante \u00e9 proveniente da contribui\u00e7\u00e3o de trabalhadores e empregadores. Em 2008, esse d\u00e9ficit era de 77 bilh\u00f5es. O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o somado \u00e0 <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/02/01/politica/1517513564_490091.html\">antigos privil\u00e9gios do funcionalismo</a> est\u00e3o entre os fatores que causaram a explos\u00e3o das despesas, coincidindo nos \u00faltimos anos com a crise econ\u00f4mica, desemprego e queda na arrecada\u00e7\u00e3o.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Quem mais contribui para a economia gerada</h3><p class=\"\">As lideran\u00e7as da esquerda v\u00eam argumentando que de cada 100 reais de sacrif\u00edcio, ou seja, que saem do bolso dos contribuintes, mais de 80 reais ser\u00e3o cobrados de quem ganha at\u00e9 2.000 reais. As principais queixas dizem respeito \u00e0s mudan\u00e7as aplicadas ao regime geral do INSS, respons\u00e1vel pelo benef\u00edcio dado ao setor privado \u2014isto \u00e9, a imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\">Entre as altera\u00e7\u00f5es que atingem a maior faixa de trabalhadores</a> est\u00e3o o fim da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o e o estabelecimento de uma idade m\u00ednima para todos, de 65 anos para homens e 62 para mulheres; a mudan\u00e7a na base de c\u00e1lculo da aposentadoria, que passa a considerar todos os sal\u00e1rios ao inv\u00e9s dos 80% maiores, como acontece hoje; e a necessidade de que mulheres contribuam por 35 anos e homens 40 para que consigam aposentadoria integral, cinco anos a mais que atualmente, afetando aqueles que ganham entre 1,5 e 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos.</p><p class=\"\">A afirma\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as progressistas de que o grosso da economia vir\u00e1 dos trabalhadores que ganham at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos pode ser considerada uma meia verdade. \"Qualquer economia grande que voc\u00ea queira fazer vai ter que afetar a massa das pessoas de renda mais baixa. \u00c9 a massa dos benefici\u00e1rios\", explica Medeiros. Barbosa segue na mesma linha: \"No agregado a maior economia vem do regime geral do INSS porque \u00e9 o maior programa. Mas o correto \u00e9 medir o impacto per capita da reforma. Quando voc\u00ea olha para o impacto em cada pessoa, ent\u00e3o a maior economia \u00e9 no setor p\u00fablico\", afirma. <a href=\"https://www1.folha.uol.com.br/opiniao/2019/07/quem-paga-os-custos-da-reforma-da-previdencia.shtml\" target=\"_blank\">Segundo os c\u00e1lculos feitos pelo economista Carlos G\u00f3es e publicados na <em>Folha de S. Paulo</em></a>, aposentados com at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos contribuir\u00e3o, cada um, com 11.519 reais ao longo de 10 anos para a economia gerada com a reforma da previd\u00eancia. J\u00e1 os aposentados do setor p\u00fablico contribuir\u00e3o com 75.694 reais.</p><p class=\"\">Contudo, Marconi chama aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, mesmo o ajuste per capita sendo maior para quem ganha mais, qualquer impacto na renda de quem ganha menos \u00e9 muito mais sentido. Isto \u00e9, o real que o mais pobre economiza impacta mais a sua vida que o real economizado pelo mais rico. \"Est\u00e1 correto colocar idade m\u00ednima e manter o tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednimo em 15 anos. O problema \u00e9 que voc\u00ea j\u00e1 n\u00e3o vai receber o valor da aposentadoria integral com esse tempo m\u00ednimo, mas sim 60%. E a base de c\u00e1lculo da aposentadoria tamb\u00e9m muda e passa a considerar todas as remunera\u00e7\u00f5es\", explica. Outros economistas que se especializaram na quest\u00e3o previdenci\u00e1ria v\u00eam apontando, contudo, que a imensa maioria das aposentadorias integrais j\u00e1 correspondem a um sal\u00e1rio m\u00ednimo, que \u00e9 o valor do piso do INSS. Marconi rebate: \"Ainda assim h\u00e1 um n\u00famero consider\u00e1vel de pessoas que ganham acima disso. S\u00f3 em 2017, 290.000 pessoas se aposentaram ganhando entre 1 e 2 sal\u00e1rios\".</p><p class=\"\">O resultado, explicam tanto Marconi como Medeiros, \u00e9 que mais pessoas passar\u00e3o a ganhar o piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. \"O custo mais alto \u00e9 para quem est\u00e1 ganhando acima de 1,5 sal\u00e1rios. Para essas pessoas a perda vai ser mais forte\", afirma Medeiros. A afirma\u00e7\u00e3o parece coincidir com os c\u00e1lculos publicados por G\u00f3es: se a economia per capita gerada com quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios \u00e9 consideravelmente menor, a poupan\u00e7a com aqueles que ganham logo acima disso, isto \u00e9, mais de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, salta para 60.463 reais por pessoa.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Idade m\u00ednima e tempo de contribui\u00e7\u00e3o</h3><p class=\"\">Aumentar\u00e1 ent\u00e3o a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/desigualdad_social\">desigualdade social</a>? \"Quando a renda \u00e9 muito concentrada, voc\u00ea vai combater a desigualdade mudando os benef\u00edcios dos mais ricos, coisa que n\u00e3o \u00e9 muito assunto da previd\u00eancia\", explica Medeiros. \"A pergunta que deve ser feita \u00e9: em que medida essa reforma vai ser paga por gente de renda mais baixa? Nesse sentido, a reforma possui aspectos progressivos e outros regressivos\", aponta. Entre os pontos que ele considera igualit\u00e1rio est\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o do piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo e a implementa\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima, fortemente combatida pela esquerda, de 65 anos para homens e 62 para mulheres. Hoje, apenas os que possuem sal\u00e1rios mais altos e emprego est\u00e1vel ao longo da vida conseguem se aposentar com mais de 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o e idade indefinida, enquanto os mais pobres \u2014 a maioria dos benefici\u00e1rios do INSS \u2014 j\u00e1 se aposentam por idade.</p><p class=\"\">Entre outras mudan\u00e7as consideradas progressivas est\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Os servidores p\u00fablicos contratados atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico at\u00e9 2012 dever\u00e3o pagar, antes e depois da aposentadoria, al\u00edquotas que variam de 7,5% a 22%, ao inv\u00e9s dos atuais 11% para todas as faixas salariais. J\u00e1 no regime geral as al\u00edquotas v\u00e3o variar de 7,5% a 14%, ao inv\u00e9s dos atuais 8% a 11%. \"As al\u00edquotas progressivas s\u00e3o boa not\u00edcia, mas s\u00e3o menos progressivas do que parecem. Isso porque as al\u00edquotas mais altas pagas \u00e0 Previd\u00eancia implicam descontos mais altos no Imposto de Renda, que \u00e9 calculado sobre a renda bruta menos as contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias\", explica Medeiros. \"Acaba que o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/impuesto_renta\">Imposto de Renda</a> passa a financiar uma parte da Previd\u00eancia\".</p><p class=\"\">Nelson Barbosa acredita que a reforma avan\u00e7a no caminho correto e corrige v\u00e1rias distor\u00e7\u00f5es. Mas ele acredita que outras est\u00e3o sendo criadas. Uma delas tem a ver com o tempo de contribui\u00e7\u00e3o. De acordo com as novas regras aprovadas pela C\u00e2mara, os trabalhadores que atingirem a idade m\u00ednima e se aposentarem com o m\u00ednimo de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o receber\u00e3o 60% da m\u00e9dia de suas remunera\u00e7\u00f5es ao longo da vida. Para conseguir o valor integral, isto \u00e9, os 100% da m\u00e9dia de sal\u00e1rios que ganhou ao longo da vida, ser\u00e1 preciso trabalhar o m\u00ednimo de 35 (mulheres) e 40 anos (homens). \"A nova regra diz que voc\u00ea ganha 2% por cada ano adicional de trabalho. Por essa regra os homens chegariam com 100% aos 35 anos, n\u00e3o 40. Faltou uma negocia\u00e7\u00e3o mais sofisticada, porque voc\u00ea est\u00e1 considerando 15 anos para o acesso \u00e0 aposentadoria e 20 anos para o c\u00e1lculo. Isso vai gerar contesta\u00e7\u00e3o judicial l\u00e1 na frente\". O economista tamb\u00e9m defende um sistema de b\u00f4nus para as pessoas que queiram e possam trabalhar mais. \"O tempo para receber o valor integral deve permanecer em 35 anos. Depois disso, voc\u00ea ganharia um adicional. Isso estimula as pessoas que podem e querem trabalhar 37 ou 40 anos\".</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">O que a esquerda poderia ter proposto</h3><p class=\"\">Al\u00e9m de todas as quest\u00f5es expostas,<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/04/politica/1501799787_669833.html\"> a esquerda poderia ter proposto alternativas \u00e0 reforma </a>apresentada? Marconi defende o projeto apresentado por Ciro Gomes no ano passado, baseado em tr\u00eas pilares: uma renda m\u00ednima universal de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para idosos; um sistema solid\u00e1rio de reparti\u00e7\u00e3o, como o que funciona hoje, com uma idade m\u00ednima a ser reajustada automaticamente de tempos em tempos e um teto do INSS pouco menor \u2013 entre 4.500 e 5.000 reais \u2013; e um sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o p\u00fablico bancado por trabalhadores e empregadores. \u201cTem tamb\u00e9m a quest\u00e3o da acumula\u00e7\u00e3o de aposentadorias em cargos, colocar\u00edamos um limite para isso. E rever\u00edamos isen\u00e7\u00f5es para o Simples Nacional, ruralistas...\u201d, afirma.</p><p class=\"\">J\u00e1 Barbosa considera que a esquerda errou em combater a idade m\u00ednima. Ele tamb\u00e9m defendia as mudan\u00e7as no abono salarial, muito impopulares. O Senado acabou mantendo o benef\u00edcio para pessoas que ganham at\u00e9 2.000 reais, ao inv\u00e9s do teto de 1.364,43 reais aprovado anteriormente pelos deputados. \"\u00c9 um benef\u00edcio criado na \u00e9poca da ditadura, quando o sal\u00e1rio m\u00ednimo valia bem menos e ainda n\u00e3o havia seguro desemprego, BPC ou<a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/pbf_programa_bolsa_familia\"> Bolsa Fam\u00edlia</a>. \u00c9 prefer\u00edvel usar parte desse dinheiro do abono para criar novos empregos. O problema \u00e9 que existe uma desconfian\u00e7a e nada garante que o Governo usaria para isso\", argumenta.</p><p class=\"\">Assim, \"ao inv\u00e9s de defender uma realidade que n\u00e3o existe mais\", o campo progressista deveria abrir novos caminhos e inserir novos temas no debate. Um deles diz respeito a uma renda m\u00ednima universal para idosos. Ao chegar a determinada idade, todos teriam direito a ganhar um benef\u00edcio m\u00ednimo, que deveria ser enquadrado como assist\u00eancia social. Apesar da complexidade e dos limites fiscais atuais, Barbosa acredita se tratar de uma solu\u00e7\u00e3o permanente e que resolveria de uma vez qualquer debate sobre o BPC e aposentadoria rural. \"Mas ent\u00e3o significa que vou dar um benef\u00edcio para <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jorge_paulo_lemann\">o Lemann [bilion\u00e1rio dono da Ambev]</a>? N\u00e3o. Se uma pessoa de alta renda tem acesso a esse benef\u00edcio, a gente compensa pelo Imposto de Renda, que deve ser mais progressivo. No mundo da intelig\u00eancia artificial, um sistema integrado de controle e coordena\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios est\u00e1 ao alcance do governo\", explica. Outra possibilidade, acrescenta, seria estender esse benef\u00edcio para crian\u00e7as de zero a 15 anos, nos moldes da proposta de Tabata Amaral e Filipe Rigoni.</p><p class=\"\">Para que a reforma fosse mais progressiva, Marcelo Medeiros sugere alterar a estrutura de desconto no valor da aposentadoria. \u201cCom a reforma, ela \u00e9 basicamente linear. Todo mundo se aposenta com 60% do sal\u00e1rio e depois adiciona 2% por ano a mais contribuindo. Mas essa estrutura \u00e9 regressiva porque aqueles que contribuir\u00e3o mais tempo s\u00e3o tamb\u00e9m aqueles que possuem renda mais alta. Ent\u00e3o, na pr\u00e1tica, eles n\u00e3o v\u00e3o chegar a perder todos os 40% do sal\u00e1rio\u201d, explica. Uma possibilidade \u00e9 que as al\u00edquotas fossem diferenciadas, ou seja, de acordo com o que cada um venha a receber de aposentadoria e com um desconto menor sobre o primeiro sal\u00e1rio m\u00ednimo, segundo explica. \u201cMas teria que ver se \u00e9 vi\u00e1vel. N\u00e3o fiz os c\u00e1lculos e n\u00e3o sei quanto custaria\u201d, admite.</p><p class=\"\">J\u00e1 Fagnani recorda que o regime geral passou por altera\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos anos que desestimulam a aposentadoria precoce. Apesar de tamb\u00e9m ser a favor de uma idade m\u00ednima obrigat\u00f3ria para todos, diz que os problemas do setor privado s\u00e3o mais pontuais e que os principais j\u00e1 foram equacionados. Tamb\u00e9m lembra que Governo Lula realizou uma reforma do setor p\u00fablico em 2003 que soluciona seus problemas fiscais em longo prazo. Mais cr\u00edtico \u00e0 reforma enviada pelo Governo Bolsonaro, o professor da Unicamp acaba de lan\u00e7ar o livro <a href=\"https://loja-editoracontracorrente.com.br/produto/previdencia/\" target=\"_blank\"><em>Previd\u00eancia: o debate desonesto</em></a>. \"O pessoal trata a Previd\u00eancia como uma entidade \u00fanica, um sistema \u00fanico. S\u00e3o realidades e especificidades muito marcadas. Voc\u00ea n\u00e3o pode usar o argumento do sujeito que entrou no servi\u00e7o p\u00fablico em 1980 e se aposentou com paridade e integralidade para fazer uma reforma que visa a combater privil\u00e9gios em que a maior economia vem do regime geral\". Ele \u00e9 a favor de tratar cada problema e distor\u00e7\u00e3o separadamente, ao inv\u00e9s de colocar tudo em um grande pacote de reforma. \"Isso \u00e9 algo intencionalmente feito para confundir\", argumenta.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Distor\u00e7\u00f5es e o que ficou de lado</h3><p class=\"\">Entre os aspectos mais negativos e regressivos da reforma, Medeiros, Barbosa e Marconi apontam para <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/13/actualidad/1562975192_887174.html\">os benef\u00edcios aprovados para policiais federais e rodovi\u00e1rios</a>. As regras mais brandas para essas categorias foram patrocinadas pelo Governo Bolsonaro durante a vota\u00e7\u00e3o dos destaques na C\u00e2mara, mas contou tamb\u00e9m com o apoio dos deputados da esquerda. \"Eles tem rendas mais altas, v\u00e3o poder se aposentar muito mais cedo e isso tem um custo bastante alto\", afirma Medeiros.</p><p class=\"\">Al\u00e9m disso, os quatro economistas concordam em que as maiores fontes de despesas est\u00e3o na Previd\u00eancia dos militares. O Governo<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/21/politica/1553128586_781216.html\"> enviou a reforma separadamente junto com a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira</a>. Na pr\u00e1tica, pouco ser\u00e1 economizado com eles. \"O problema \u00e9 que est\u00e3o reformando o que j\u00e1 vinha sendo reformado nos \u00faltimos anos, mas est\u00e3o deixando de fora o que nunca foi reformado. Do ponto de vista dos privil\u00e9gios, o problema dos militares \u00e9 muito maior\", afirma Fagnani.</p><p class=\"\">O professor da Unicamp defende, al\u00e9m disso, um empenho maior do Governo Federal para reformar os sistemas de pens\u00e3o p\u00fablicos dos Estados e munic\u00edpios. Suas despesas previdenci\u00e1rias crescem acima da m\u00e9dia, mas ficaram de fora da reforma. O senado voltou a inclu\u00ed-los na PEC paralela. Caso n\u00e3o seja aprovada, dever\u00e3o se adequar por conta pr\u00f3pria. \"Alguns se adequaram \u00e0s normas de 2003 e outros n\u00e3o. H\u00e1 quest\u00f5es de paridade e integralidade que s\u00e3o um esc\u00e2ndalo\", afirma.</p><p class=\"\">E como atacar o atual desequil\u00edbrio fiscal? Al\u00e9m de reformas pontuais na Previd\u00eancia que admite fazer, Fagnani levanta dois temas nos quais a esquerda costuma sempre insistir: uma reforma tribut\u00e1ria progressiva que atinja as rendas mais altas e o fim dos benef\u00edcios fiscais dados a empresas. Significa atacar o problema n\u00e3o s\u00f3 pela via da despesa, mas sobretudo pela via da arrecada\u00e7\u00e3o.<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/21/politica/1511219413_069794.html\"> \"\u00c9 como se a solu\u00e7\u00e3o tivesse que sair do andar de baixo sempre, n\u00e3o do de cima\". </a></p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Os%20impactos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20na%20desigualdade%2C%20segundo%20economistas%20de%20esquerda\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" data-param-text=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Os%20impactos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20na%20desigualdade%2C%20segundo%20economistas%20de%20esquerda&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" data-param-text=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Os%20impactos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20na%20desigualdade%2C%20segundo%20economistas%20de%20esquerda&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" data-param-text=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Os%20impactos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20na%20desigualdade%2C%20segundo%20economistas%20de%20esquerda&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FGDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\" data-param-description=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" data-param-text=\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Os%20impactos%20da%20reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%20na%20desigualdade%2C%20segundo%20economistas%20de%20esquerda&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F08%2F11%2Fpolitica%2F1565523667_357865.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Rodrigo Maia | Presidente da C\u00e2mara dos Deputados</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Rodrigo Maia: \u201cTodos precisam ajudar a resolver esse colapso social em que o Brasil entrou h\u00e1 alguns meses\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma da Previd\u00eancia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162195299;Fusion.globalContent={\"_id\":\"OB4JNX7GWDE4QWTBZISCM7WTWA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"32JKKIW75BGADOIH4D4NX4R7FA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ponto mais importante que ainda segue em discuss\u00e3o na PEC Paralela \u00e9 a inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios nas regras estabelecidas pela Uni\u00e3o. Outro ponto a ser debatido nesta proposta \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de uma seguridade social para as crian\u00e7as, proposta pelos deputados T\u00e1bata Amaral (PDT-SP) e Felipe Rigoni (PSB-ES) e inclu\u00edda por Jereissati no texto.\"},{\"_id\":\"YKSEIRWVLBCPNPXFQI3NNPLKEY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Seja como for, uma das mais ambiciosas reformas prometida por Jair Bolsonaro e ansiadas pelos investidores do mercado financeiro est\u00e1 a apenas uma vota\u00e7\u00e3o \u2014<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/04/politica/1562191655_679286.html\\\"> prevista para acontecer at\u00e9 15 de outubro</a> \u2014 para virar lei. O texto aprovado nesta ter\u00e7a tem uma modifica\u00e7\u00e3o relevante a respeito \u00e0s pens\u00f5es: ao contr\u00e1rio do que determinou a C\u00e2mara, uma vi\u00fava n\u00e3o poder\u00e1 receber menos de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, hoje em 998 reais. Com isso, a economia aos cofres p\u00fablicos ser\u00e1 de aproximadamente 800 bilh\u00f5es de reais em dez anos, ao inv\u00e9s dos mais de 1 trilh\u00e3o que o Governo de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\">Jair Bolsonaro</a> previa ao enviar a proposta original ao Parlamento.\"},{\"_id\":\"N64UVMDZABDCLMSSQ7MNONCXXI\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/\",\"content\":\"N\u00e3o dependa do algoritmo. Receba a newsletter do EL PA\u00cdS\",\"image\":{\"_id\":\"NTYITL3UEO2GTH2N3FEB37HMMI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/82AGdMopd8vkegGPtEDq2pXrdZk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NTYITL3UEO2GTH2N3FEB37HMMI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NTYITL3UEO2GTH2N3FEB37HMMI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/82AGdMopd8vkegGPtEDq2pXrdZk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NTYITL3UEO2GTH2N3FEB37HMMI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/82AGdMopd8vkegGPtEDq2pXrdZk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NTYITL3UEO2GTH2N3FEB37HMMI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/i9nQqM7vdkLqnKxdZymxUjc0tZc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NTYITL3UEO2GTH2N3FEB37HMMI.jpg\",\"version\":1,\"size\":2403,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-02T11:19:50Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T11:19:50Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NTYITL3UEO2GTH2N3FEB37HMMI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"AnSMmCIByNTK8h2ewmfBvu65xhQ=/768x0/\",\"medium\":\"_I2eot9IKmj51C3vo7-tjthHpgQ=/1000x0/\",\"large\":\"wsyleDGxV2TjbYjT-wgQKbx1xgo=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"1oaE1iP5WFUd4wxttEfHk2ftNqQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"9y4_qVT_LiaVIEimTAfk602Lp_Y=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"rN8wHNvxt-WsMv2wDMcVDr0cnow=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"0Tbn2s7lqgv02AMRslmHARhyFvE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"HrdoMsDW4lyrZnTEx98P_cNXB4k=/311x214/\",\"3:4\":\"3sRNNRTNAfCXMctEIfwdtiPZH3A=/450x600/\",\"4:3\":\"vnj3sNPdRAq8S2PIEMK30MAApxA=/600x450/\",\"photoText\":\"226T9HbZvkMqoykSI8b0yp-mY-I=/300x300/\",\"1_column\":\"9kCa6mXMs9gszgdZvt_CQmbuG7U=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"puy9fw6yl4QTaWYKTu7Ag_Hwuz8=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"2JGue-LDTdrF47yhDLMUkEYXwJk=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"rESFGBCGjDrfCKH6y9HUI6-RAd0=/62x62/\",\"2_column\":\"lxHzEPIF_tXT_cHIaEZ3dFtRsCU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"OcG2XI-9l-co7dFxLQbEdoCsUqM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"3dPM3RcjVSK9idwN5BY-hpsTeXU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"qErKknMM0lMaeLB4qTRkE08sBsk=/145x145/\",\"3_column\":\"pAyRN8zfmamjee654nVttD4hPjg=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"kvZUdiK5ME3lSOMniQWLrXdyvB0=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"k5YLeKm0ndn5lmRZl3xC0949K2o=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"fNpzDTvS5tpY05wMEmitZ23cdFg=/228x228/\",\"4_column\":\"_NpyahxwYdfBgBee_5lh2K_93j4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"YzpePU5MAL6r_du7jL8wJ7FXn8s=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"aQ_TnB8OgmNI49dWNC2yJLQBtVY=/311x311/\",\"5_column\":\"Z3Ti3-Xm186f-9xDHiFJOqE7w-o=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"UeRWAANiTzreBzPBKL21GyJRzDE=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"iN4OO8Gh3EeXMm1aec9snSxehrc=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"iw-LAK3759YOLCWnFHYM7FBBCJ0=/394x394/\",\"6_column\":\"4Gq0mAJ4fmjXZN37-CXHl6VTlmI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"Z7P4wgLkmd24Pv85TLC3-oORG6U=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"LAHumkgGUzjTuovWIAv8F6_krBc=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"wolx38kGwge8QGv2WcQUNboV4AM=/477x477/\",\"7_column\":\"d7NdY2dKZwg_5kMXoo1dilNf3lg=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"en9XAoQb55T3Uw4H4ghDHuaNWdA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"echS8rjVgWcYzMLgtbdzf3kGAIk=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"FWuJU9CxFP7outHcOSeTvPhbnl8=/560x560/\",\"8_column\":\"AXa6QdKl3_zYOk2ozBOjXtyLgPY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"x-MY2JFMeR9MhjlH3cf66rFbIEc=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"kVHKHUEKb9sfIMa4Xe9Q6tAMTxQ=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"V7Gz7lM8AnRQPLxDUwMh-RQF_nI=/643x643/\",\"9_column\":\"FYzdPU2c9Xa1zGdisTR6TZS6DSo=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"W0L8w1sm08UFDqjLF2a2h5NBAFc=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"3wAifz7P-ASKy5AIyaJPxj4GLdc=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"z_D9BXG5Z0hMb81d4ip3uh3kqnc=/726x726/\",\"10_column\":\"SKPirmMfCAJGbyWkeNMdmD_PE6U=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Pxc8DC27IN8aerBb2LPFNq_KISc=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"Jra1tf5vDW7Tio_ofMTsB5hAJw0=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"PueclX0BVjBjPrTWvcqY3hbyJRk=/809x809/\",\"11_column\":\"4Y94tW3vTAV6cKI8vMpUK3JDI9w=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"eI-EDbQHByUu8bdWvJd2sJmGjg0=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"-gOi2fTDZeFi02blpVWeDjJ9xYs=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"8SwqToYBgQ-1dueB2BXHv5AyTR0=/892x892/\",\"12_column\":\"ZVcoQWzPYcbpTh_wTHMLcjxSbpg=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"hSjXhU0c310TJ3YLbMIZN0_X3s8=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"3s_GC-Z34Nw2djMhSQplnB-OObY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"p-mlkFLRQuYqwkgnlfD9rplY7kU=/975x975/\"}},\"_id\":\"LULPDZWQF5AF5EZSYTD37FRL6E\"}]},{\"_id\":\"ICN6NSLBCBBRHJVITWAGEDNEJI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A oposi\u00e7\u00e3o ao Planalto passou meses fazendo campanha contra a reforma e acusando as mudan\u00e7as de prejudicarem preferencialmente os mais pobres. At\u00e9 que ponto t\u00eam raz\u00e3o em suas cr\u00edticas? Para entender o quadro, o EL PA\u00cdS conversou com quatro economistas do campo progressista que est\u00e3o engajados no debate sobre o projeto da reforma da Previd\u00eancia: Nelson Barbosa, ex-ministro da Fazenda do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff\\\">Governo Dilma Rousseff</a> e professor da FGV e da UnB; Marcelo Medeiros, especialista em desigualdade e pesquisador do IPEA; Nelson Marconi, coordenador do programa de Governo de Ciro Gomes e professor da FGV; e Eduardo Fagnani, professor do Instituto de Economia da Unicamp.\"},{\"_id\":\"R4YLH7FXDJBE5DQAQP4JC4SDKE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os quatro possuem opini\u00f5es distintas sobre a reforma e fazem diferentes graus de cr\u00edticas a ela. Mas coincidem em dizer que os pontos considerados mais problem\u00e1ticos foram retirados e os direitos mais b\u00e1sicos foram mantidos. As mudan\u00e7as no Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) e na aposentadoria rural foram deixados de lado, enquanto que permaneceu o piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de aposentadoria. Isso significa que tanto os trabalhadores rurais como aqueles trabalhadores urbanos que ganham um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u2014 63% de todos os aposentados do regime geral \u2014 foram preservados. De mais problem\u00e1tico, do ponto de vista da distribui\u00e7\u00e3o dos sacrif\u00edcios, est\u00e1 a concess\u00e3o feita a categorias como policiais federais, por exemplo. Tamb\u00e9m est\u00e1 pendente a reforma para os militares.\"},{\"_id\":\"X7ITVY6BHNGYLBSHMUAMOIHF2A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Al\u00e9m disso, as mudan\u00e7as nas regras do abono salarial, um 14\u00ba sal\u00e1rio pago pelo Estado a trabalhadores que recebem at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, foram deixadas de lado pelos senadores. J\u00e1 o plano de implementar um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o, em que cada trabalhador passa a ter uma conta individual, foi retirado do texto-base ainda na C\u00e2mara. Por fim, o tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednimo para se aposentar continua sendo de 15 anos, tanto para mulheres como para homens \u2014 no caso destes \u00faltimos, os que entram no sistema agora ter\u00e3o que contribuir um m\u00ednimo de 20 anos. Apesar da campanha contr\u00e1ria de parlamentares \u00e0 esquerda, os economistas consultados tamb\u00e9m concordam com a extin\u00e7\u00e3o da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o, mantendo apenas o regime de idade m\u00ednima \u2014 os dois modelos coexistem atualmente.\"},{\"_id\":\"Q4YCQV44IRHKVO4N7ZNETRM5GQ\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\",\"content\":\"Os principais pontos da reforma da Previd\u00eancia que vai \u00e0s vota\u00e7\u00f5es finais no Senado\",\"image\":{\"_id\":\"T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/i57W5y1QCWU0vUaPFv7zS-0VC8E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/i57W5y1QCWU0vUaPFv7zS-0VC8E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/i57W5y1QCWU0vUaPFv7zS-0VC8E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tVbbt8Xahuq8DC5LIAlvZsUULfk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"version\":1,\"size\":4849,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:25:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T6NAL6PWM7MB2PB3QYOC6NXFNI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"MvYtu_Ykstu85mclHpafkoY0jJQ=/768x0/\",\"medium\":\"Uf1seBrm0nGXD3TIolNkegO2xfc=/1000x0/\",\"large\":\"eBHB0_RZrzT40pkmxkNZnJSg_kc=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"wTEXcgImoVmrQy1W91dVq9OaMiU=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"qeaQY8F06VlbeI1pYCpK9U6jBQk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"ze67-j9Qqs0GRHPRmyZqW5ymCbg=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"97BgoT_3CO54B9Q5NLwuZXbklfs=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"q0d60gkAZGSIXyxBA4aKUADkbm8=/311x214/\",\"3:4\":\"2I0d436-5-ndLxH3pd_GzazpL7Y=/450x600/\",\"4:3\":\"8R_mkz5K73ht97UYqjP5ZmhGIsw=/600x450/\",\"photoText\":\"bjyEwYQAGp60WcndI7BtxLuDHMs=/300x300/\",\"1_column\":\"Dk9zPvMQDuiGEZvU5sS_60xKOME=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"5L1yKYTZ7YEhkVouzRsAfQ0qguU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"DMPb2Xw4S77CnqTss5jz4O-oaYg=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"nOvuiwrEWlhxxKZc4QVByvOh6go=/62x62/\",\"2_column\":\"wvh3TE1girA83sXKztunID-8CYw=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"VZYkJHc0hPRHZ0kMkVK5hUaoeQM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"HshxpG9j3Svnq58mlmu-kxqJfbY=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"VsYndZL1aUUpexppCtv9vtLWVHA=/145x145/\",\"3_column\":\"53rizoIPwZ1LV0VqX7Sw6EzJ-JM=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"FH2ljSPBtsIysdaDn1A0F8oVrKQ=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"OQG5TX47M0SURKDrNW7PzR3ETpE=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"PAMLWdlndSase-DCaTBOwYj1tW4=/228x228/\",\"4_column\":\"o6vt0em6d4jL1Rmmnyz0U0bD7bc=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"H3VBJc83E3FL7FH_XNXn_9Vjz5o=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"UPpXr4e4z9pAKQWvvJSikZAiC24=/311x311/\",\"5_column\":\"w-JURiVQTDkGI-bFiLjNVXGaCN8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"cMyKTGk8i-L1A8xvPvStDRGGvy8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"rERc-uNdykON7v7NjA5Ym-H3H2M=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"dIGM6YHyTcbhg_TuJp-6Cu9R0l4=/394x394/\",\"6_column\":\"TNCEijvYNZ8LIU3k-nX5TXuB5V8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"D7m4lxj2oHOanrrc_E2sABrlu0w=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"svrfTF5J348Nu01kNONafl0LjUM=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"JuHS60uU6SCOwGWYicWuQgxoRMM=/477x477/\",\"7_column\":\"KLE2s3WAoYUm5DLddIbqrG-dr3g=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"7WLgBWHovhdQ1izLUJwpMsqiiis=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"DjmoNYi8zyVqJnuCFbL7m6mpPbQ=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"f8mF5I6ahrjsLHJIGPxi0QOOU9c=/560x560/\",\"8_column\":\"w80SgdntSFX-7j_MOI6AVT6WgP8=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"3G4CSTdrx7S1-Uu2srUKIoisH6w=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"wGA1oyAVD2IG98olEjw3ez0ahE4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"OPuYMtx8qgxRoCEscg4Z9gG_MQ4=/643x643/\",\"9_column\":\"0slQvB2LnxFEIwdb-fFT9RXCyEM=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"dwY7d_DfwLDSX8rG_0-Ltztidrg=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"kG9ZlPIBEd8Ipg-ZdBlcJGayCY0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"1PIfxBLfurKkDTqnaZx2tWwDhDU=/726x726/\",\"10_column\":\"cFfkm9uBvFR2RXOEIbrwpkkNXqo=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"5Y-Ue6FxbV-j_LRG0RyK_g7a9WA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"w92ZstVTtNuMfz_0VVlqR3zcopI=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"wjbhKuIrBDa1hogSTLXghjqWZfw=/809x809/\",\"11_column\":\"B6p0Qo4VMgu0ihG0qs8EhXdHdWQ=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"yGdj-acEVsELU6uj7jPxwIEzNbc=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"IROTwNhf04E3H0GFDl-zZtMEMqo=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"dLDDF5ibbVUZNupFj6ByVXYpaeI=/892x892/\",\"12_column\":\"nf59oSJFf0rl_I3FstF2GhyJrT8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"YXOzgKjljJqnC8FMNMy_lUqCs2c=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"E0PiWpZ2UEXNroa44wMxNzs5wRw=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"1YuCj6MVoN0vmVgXqRqOR5FZE-w=/975x975/\"}},\"_id\":\"JJITXQZGHREENP6DSFYXMO44RI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/04/politica/1562191655_679286.html\",\"content\":\"Quando a reforma da Previd\u00eancia vai come\u00e7ar a afetar a sua vida?\",\"image\":{\"_id\":\"CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sLaDQJc7qgVmkQuMCxheHTJZTqE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sLaDQJc7qgVmkQuMCxheHTJZTqE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sLaDQJc7qgVmkQuMCxheHTJZTqE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oARwtkSFz49LUS1fKH6IZjfFwyY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"version\":1,\"size\":3476,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:08Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CBF2BIHVSSPBT53C2ECBY6FQTM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"HHz4VUxf5v9pNdu_GgT5qle5pUA=/768x0/\",\"medium\":\"EUm5fggQlSRGE_EIRJzmSr0mGIs=/1000x0/\",\"large\":\"UCDBdv2NlEByvkPL259aehrYUzo=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"mi8DHx3V1QwdPYmDibU6PRaSDws=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"m4hKrk4NdpPQ0GFzHqenrZ3te9A=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"sPkmSErIiFsy_x4VOcUhYK9bmD0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"tPWagOTEo3GDxxkN9Qyr7YLEGEw=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"pTFDdSvkyd7LJaRe4lQoAgPgYAI=/311x214/\",\"3:4\":\"VJJ28YriPwu-C8SvNjfVUdaULMI=/450x600/\",\"4:3\":\"z1oqfjvdimmzrXCW4ED-oHs8_KQ=/600x450/\",\"photoText\":\"_fO8oi6VSclsXnpFIE0yOrJu7_0=/300x300/\",\"1_column\":\"uzIE0CtElr8X8f8mjPkv0kErK5s=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"SwesISd0dDz4zXa77koOZ-wPBfA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"0yJ8YUzCFdrXfBqnOHJiQv5754o=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"xc9wAWn785cMa4YIMFWizdsb4zc=/62x62/\",\"2_column\":\"zx9ak4Ecs4JoqeMqNjKItT9TbUw=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"CxSnu0r7UdKGZaqrTH1ULV6BRl0=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"B1WKwuhWaCxSZmimxxUdKro61Hs=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"QXuF4Sr6VJprTurg7aRWnPzBZQE=/145x145/\",\"3_column\":\"kmfvDzfwb0Sy73kdSKPzudXXbYk=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"nbvCk0LUnj5TQ85yUKxOlOtaKiM=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"HF30_ERyVSPNsnsQULroA4gOtJ0=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"7Prq7Q2PXBh1f_yE_h_YIb7p0Bw=/228x228/\",\"4_column\":\"On2ot_KUPUOj1RO-gNO4l88f1s4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"pfUQtkG6ocU_ZNS5MUulJ79Osd4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"W-SUfPKdruNGtDlVj-DyFTG-NCM=/311x311/\",\"5_column\":\"1fC6EsJDp19ww7RFr96KN511E2E=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"sZJKTrM-q4oc5htoRwru9kKM4FU=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"YmfZhLRvk2eMsbuXtbmAvruIyCw=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"eX-GwCKHRzYr9Z2AdQR_1OtVS1k=/394x394/\",\"6_column\":\"MfgTdt7l75zGRZeaf3LWwP2qH38=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"qgRdOWDklugqSd9bu7Vhvc-D9Qg=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"D2rftHOj47S-epIQuYIf3vTS1L0=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Gjm0BRr9feNKW4j455xciy1YLx4=/477x477/\",\"7_column\":\"1KqQt_jnwiZgRIoKoIgMg8E_1fk=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"ociqHqGpx_RJ8qvCDrFkyLcvcn8=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"dcvGdnp0ovl5dOPhcX2dY9c8Mhk=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"t-vZI0YFN5Nqfwnl9a9LB9MYnKU=/560x560/\",\"8_column\":\"9Ce1Adx6fJlrHXH9wIx_jJjLinc=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"nfNJ0J1rB4DGRo8AP7nxbfeutD4=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"ghNBP8PxzIkJqPJ0or2SUQRNc70=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"d2bt0W8JMUocdXTaU1A5f9xBqI0=/643x643/\",\"9_column\":\"WUYOwQAnJ2o0Xvef_XC5YTVRq2Q=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"qBYWMoMKfNqRXbYfKXWvFQkfMug=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"xkpSXBva4e-UMiOoarhuwT2-gXk=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"RONls-GVfJ4sFEDzzYbfK2OO-_4=/726x726/\",\"10_column\":\"nX349WDZExJkOHzpOKaLS6DUHOI=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"bRDlVkxkUf2fahWhEgX7b_VMuoE=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"XEGB8kw9kf-SCbbetjQ-EsQ86zU=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"ssFCeSwQacTDtwo4itQySj85NGc=/809x809/\",\"11_column\":\"k313qXpSVmgiBa_GeeshgMw-49Q=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"QS3fvAnERdfZ5B9le9De7KaIKD0=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"T24N4c84dBpFZyKAfvF4bvJWkFI=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"oGPBnp_jSR5nV3bTefDKEexvKuE=/892x892/\",\"12_column\":\"FJfjbmqr0Gv0-xojNY558daX1sg=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"yokie6dR1rEdqUuenAkE-s1St00=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"DbW3sxpq5PNJWN752jJCNdL-WZo=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"YVCFOcbPESSpMZKJJ9obEkf7Fl0=/975x975/\"}},\"_id\":\"7KD5JT3VURAZVBERE3RZIMJMKY\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/29/economia/1564427998_332628.html\",\"content\":\"Vi\u00favas pobres, um alvo fr\u00e1gil da reforma da Previd\u00eancia\",\"image\":{\"_id\":\"5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jVzfm8-RDIBb5kvVRyDaj_w5-ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jVzfm8-RDIBb5kvVRyDaj_w5-ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jVzfm8-RDIBb5kvVRyDaj_w5-ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YEqH7gSrOUVR5MSzRpZy1Up6IEo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"version\":1,\"size\":4092,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:08Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:25:12Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5YQBOUIPYD3MMJGT7EWR5GDQHY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"5rSBh8vwhRkvbCme95IHhfNW4qY=/768x0/\",\"medium\":\"bcj37y2l6VNfLhXPeGZJMsTIiDE=/1000x0/\",\"large\":\"2fn7KVHJvx4NQ3L6eVAfwDvNG3M=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"dY_bj8cXqwkCnIh7p9nTKfCLkE0=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"bxRBa1banU8RMYrxU-jkm6gN-eM=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"7UWCk1BRz87-kDVhROiW3RJFxMA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"420Fd3hwglShIOJKOjsUw7c0nBU=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Z9wgCa36MmZc8D9rG15Y2DqvczA=/311x214/\",\"3:4\":\"eKkRL8KKCMkCx1r1GIN1-481lDo=/450x600/\",\"4:3\":\"rwn59J8_rQOFhGLyZhA3l9JmtYc=/600x450/\",\"photoText\":\"HLXiu7LWy8YT-5hygOnjWgZZei8=/300x300/\",\"1_column\":\"6Yd8Fa1WOpUxSmgGTBPMtyNaYS4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"EHFZGq_MJk0ooTNjnX_PhKW0Yww=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"E1Wu3ohH8NtxjTnFRSlZIq536yo=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ihgf74g1dl2nNR2ooJalPxetOxs=/62x62/\",\"2_column\":\"WvF4KMt_btSZGPapyaYX23hiFCY=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"kvHZHn2om_TNAviSpnXqbgUG3M4=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"-eVdiFHhdqb9VQZPvTPMtHDBWYU=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"aKstTBqwd6sFw2G5TmG4MJY8_TY=/145x145/\",\"3_column\":\"wXFJy9jwCtv75QuvQqKnajynOnw=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"M40anjTYpB2sCsaePoWVt1nzRe8=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"TruE5mAPSk31xxmiNakQWZZ-8J4=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"qnl9WWBIhP-kH_3zhhO1rrcSb0s=/228x228/\",\"4_column\":\"evNJaLPDxEg5eT_Vo4wJa2BMo9g=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"apWfIk-Fn0Smtsj3qJq9tBAOkAw=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"IxGk1XaUhIgEk5l2yIm0_viDejc=/311x311/\",\"5_column\":\"3OjPaM2gJQi33EwFqt0vjv-95U0=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"vPzx58EEmWdzKACKXaplNRYBel8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"eZ9_5uGL7orXrMtLA3K7j6stVg4=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"is8cwjKKKK4-ptF3pJBh81iUkyk=/394x394/\",\"6_column\":\"Lerj9TZ7SCa1N3ZL3COjUCN_UpQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"fuyvJaSNm2Wu92cBR1GaXuif850=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"TtXtv4xv22TT4oC_hkZJwg-86N4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"U-zOKgeHTyykuYR-v7rsor3nz20=/477x477/\",\"7_column\":\"JWROt6ekLKVD3J4VgTJ-nHVjaMM=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"jtwWAgqGB-b1bNikr6rZkO6f8VI=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"qIXvMklwSW9i7qLRGrhyyE7Oq4U=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"sq8yiV-BdOu-pJfYk5HzLplqI3Q=/560x560/\",\"8_column\":\"H7C-B4lk6LfRtivDsI315fFUxNE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"P5QKXhPKMzA5tVBfzWeIpBLAAZ0=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"-F5_NRoHkXuGqTpjKsey_WMnioU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"xoruJbbKE8FeHDJlUmyq1W2VChI=/643x643/\",\"9_column\":\"B3G0zi_uQktc_pQcD31GpNZoR4Q=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"HIlgQh1foYKgo8cv4OkaWagRLBk=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"wr_Z5Nd-wBwwfzSkCAGehx4wiWQ=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"cP1413ZT3JotAVFNV26IeGSEsik=/726x726/\",\"10_column\":\"2ZBr8OyVZH1RYr9Jn2PX6xIUyc4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"6v5TTHil5WXXlkw14XDphHTU73A=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"1fnJdlhh68teJPS7KarZHiy0e-o=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"IwJYKSw3LQs3t4Tn1m32o9h0tEE=/809x809/\",\"11_column\":\"0sIdmACxvY53zl3-_l5yPBhAc6k=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"aXMi0G2qNqj3woccmm9tn81yGq8=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Bv9NHYMhaIal7RdhvabcIE4UaPA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"IH4PPFKon4ioQMODio_gsiDe5oc=/892x892/\",\"12_column\":\"f0o95grSKPcLgft19nXF7IrL2h8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"JyGkWaCG8FBqLwqqaFw8dbNi5J8=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"9qCktmc3A2NqVASOdHMXlZcsHt4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"l0qwqhN12LP62zfU-u2Ap7yw1b8=/975x975/\"}},\"_id\":\"L3WGCEWWDJA5FIUIPXPFKQOTWA\"}]},{\"_id\":\"VR2UVQLIJRGRPPR3RTOXG6B4Y4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Como pano de fundo est\u00e1 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/19/economia/1463677506_618660.html\\\">a explos\u00e3o do gasto do Governo Federal com aposentadorias do INSS</a>, servidores federais e militares. Dos mais de 767 bilh\u00f5es de reais previstos em despesas previdenci\u00e1rias em 2019, mais de 300 bilh\u00f5es s\u00e3o recursos do Tesouro Nacional \u2014 o chamado d\u00e9ficit \u2014 enquanto o restante \u00e9 proveniente da contribui\u00e7\u00e3o de trabalhadores e empregadores. Em 2008, esse d\u00e9ficit era de 77 bilh\u00f5es. O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o somado \u00e0 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/02/01/politica/1517513564_490091.html\\\">antigos privil\u00e9gios do funcionalismo</a> est\u00e3o entre os fatores que causaram a explos\u00e3o das despesas, coincidindo nos \u00faltimos anos com a crise econ\u00f4mica, desemprego e queda na arrecada\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"VGJMHREFS5BWHJ23H2GN26M6SE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Quem mais contribui para a economia gerada\"},{\"_id\":\"UYG5SBAD6VFKLJ3QUABO4K3RZ4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As lideran\u00e7as da esquerda v\u00eam argumentando que de cada 100 reais de sacrif\u00edcio, ou seja, que saem do bolso dos contribuintes, mais de 80 reais ser\u00e3o cobrados de quem ganha at\u00e9 2.000 reais. As principais queixas dizem respeito \u00e0s mudan\u00e7as aplicadas ao regime geral do INSS, respons\u00e1vel pelo benef\u00edcio dado ao setor privado \u2014isto \u00e9, a imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"MJY2XOBRBFEFZGQFDCS2XSXPWI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565303964_172748.html\\\">Entre as altera\u00e7\u00f5es que atingem a maior faixa de trabalhadores</a> est\u00e3o o fim da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o e o estabelecimento de uma idade m\u00ednima para todos, de 65 anos para homens e 62 para mulheres; a mudan\u00e7a na base de c\u00e1lculo da aposentadoria, que passa a considerar todos os sal\u00e1rios ao inv\u00e9s dos 80% maiores, como acontece hoje; e a necessidade de que mulheres contribuam por 35 anos e homens 40 para que consigam aposentadoria integral, cinco anos a mais que atualmente, afetando aqueles que ganham entre 1,5 e 2 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\"},{\"_id\":\"2LZUWLVCBZAP7JBAVMWUNSKSU4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A afirma\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as progressistas de que o grosso da economia vir\u00e1 dos trabalhadores que ganham at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos pode ser considerada uma meia verdade. \\\"Qualquer economia grande que voc\u00ea queira fazer vai ter que afetar a massa das pessoas de renda mais baixa. \u00c9 a massa dos benefici\u00e1rios\\\", explica Medeiros. Barbosa segue na mesma linha: \\\"No agregado a maior economia vem do regime geral do INSS porque \u00e9 o maior programa. Mas o correto \u00e9 medir o impacto per capita da reforma. Quando voc\u00ea olha para o impacto em cada pessoa, ent\u00e3o a maior economia \u00e9 no setor p\u00fablico\\\", afirma. <a href=\\\"https://www1.folha.uol.com.br/opiniao/2019/07/quem-paga-os-custos-da-reforma-da-previdencia.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">Segundo os c\u00e1lculos feitos pelo economista Carlos G\u00f3es e publicados na <em>Folha de S. Paulo</em></a>, aposentados com at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos contribuir\u00e3o, cada um, com 11.519 reais ao longo de 10 anos para a economia gerada com a reforma da previd\u00eancia. J\u00e1 os aposentados do setor p\u00fablico contribuir\u00e3o com 75.694 reais.\"},{\"_id\":\"YLKGNIRJ4VHNFBPTJM7ZQIDEL4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Contudo, Marconi chama aten\u00e7\u00e3o para o fato de que, mesmo o ajuste per capita sendo maior para quem ganha mais, qualquer impacto na renda de quem ganha menos \u00e9 muito mais sentido. Isto \u00e9, o real que o mais pobre economiza impacta mais a sua vida que o real economizado pelo mais rico. \\\"Est\u00e1 correto colocar idade m\u00ednima e manter o tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednimo em 15 anos. O problema \u00e9 que voc\u00ea j\u00e1 n\u00e3o vai receber o valor da aposentadoria integral com esse tempo m\u00ednimo, mas sim 60%. E a base de c\u00e1lculo da aposentadoria tamb\u00e9m muda e passa a considerar todas as remunera\u00e7\u00f5es\\\", explica. Outros economistas que se especializaram na quest\u00e3o previdenci\u00e1ria v\u00eam apontando, contudo, que a imensa maioria das aposentadorias integrais j\u00e1 correspondem a um sal\u00e1rio m\u00ednimo, que \u00e9 o valor do piso do INSS. Marconi rebate: \\\"Ainda assim h\u00e1 um n\u00famero consider\u00e1vel de pessoas que ganham acima disso. S\u00f3 em 2017, 290.000 pessoas se aposentaram ganhando entre 1 e 2 sal\u00e1rios\\\".\"},{\"_id\":\"BDEB2JG5YBD5FEYI32JOTKKVUI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O resultado, explicam tanto Marconi como Medeiros, \u00e9 que mais pessoas passar\u00e3o a ganhar o piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo. \\\"O custo mais alto \u00e9 para quem est\u00e1 ganhando acima de 1,5 sal\u00e1rios. Para essas pessoas a perda vai ser mais forte\\\", afirma Medeiros. A afirma\u00e7\u00e3o parece coincidir com os c\u00e1lculos publicados por G\u00f3es: se a economia per capita gerada com quem ganha at\u00e9 dois sal\u00e1rios \u00e9 consideravelmente menor, a poupan\u00e7a com aqueles que ganham logo acima disso, isto \u00e9, mais de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, salta para 60.463 reais por pessoa.\"},{\"_id\":\"TYWISLEFPNGCNEMMT2O6SNUEMY\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Idade m\u00ednima e tempo de contribui\u00e7\u00e3o\"},{\"_id\":\"V6OXJINPRRGZTK7ZGN7YLMWJ44\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Aumentar\u00e1 ent\u00e3o a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/desigualdad_social\\\">desigualdade social</a>? \\\"Quando a renda \u00e9 muito concentrada, voc\u00ea vai combater a desigualdade mudando os benef\u00edcios dos mais ricos, coisa que n\u00e3o \u00e9 muito assunto da previd\u00eancia\\\", explica Medeiros. \\\"A pergunta que deve ser feita \u00e9: em que medida essa reforma vai ser paga por gente de renda mais baixa? Nesse sentido, a reforma possui aspectos progressivos e outros regressivos\\\", aponta. Entre os pontos que ele considera igualit\u00e1rio est\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o do piso de um sal\u00e1rio m\u00ednimo e a implementa\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima, fortemente combatida pela esquerda, de 65 anos para homens e 62 para mulheres. Hoje, apenas os que possuem sal\u00e1rios mais altos e emprego est\u00e1vel ao longo da vida conseguem se aposentar com mais de 30 anos de contribui\u00e7\u00e3o e idade indefinida, enquanto os mais pobres \u2014 a maioria dos benefici\u00e1rios do INSS \u2014 j\u00e1 se aposentam por idade.\"},{\"_id\":\"PNPTXCJSIRCPBJ2AVD5JZGHTYM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Entre outras mudan\u00e7as consideradas progressivas est\u00e3o as al\u00edquotas de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Os servidores p\u00fablicos contratados atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico at\u00e9 2012 dever\u00e3o pagar, antes e depois da aposentadoria, al\u00edquotas que variam de 7,5% a 22%, ao inv\u00e9s dos atuais 11% para todas as faixas salariais. J\u00e1 no regime geral as al\u00edquotas v\u00e3o variar de 7,5% a 14%, ao inv\u00e9s dos atuais 8% a 11%. \\\"As al\u00edquotas progressivas s\u00e3o boa not\u00edcia, mas s\u00e3o menos progressivas do que parecem. Isso porque as al\u00edquotas mais altas pagas \u00e0 Previd\u00eancia implicam descontos mais altos no Imposto de Renda, que \u00e9 calculado sobre a renda bruta menos as contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias\\\", explica Medeiros. \\\"Acaba que o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/impuesto_renta\\\">Imposto de Renda</a> passa a financiar uma parte da Previd\u00eancia\\\".\"},{\"_id\":\"RVGHZRJDF5DA7GEW3MAEPUJRWY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nelson Barbosa acredita que a reforma avan\u00e7a no caminho correto e corrige v\u00e1rias distor\u00e7\u00f5es. Mas ele acredita que outras est\u00e3o sendo criadas. Uma delas tem a ver com o tempo de contribui\u00e7\u00e3o. De acordo com as novas regras aprovadas pela C\u00e2mara, os trabalhadores que atingirem a idade m\u00ednima e se aposentarem com o m\u00ednimo de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o receber\u00e3o 60% da m\u00e9dia de suas remunera\u00e7\u00f5es ao longo da vida. Para conseguir o valor integral, isto \u00e9, os 100% da m\u00e9dia de sal\u00e1rios que ganhou ao longo da vida, ser\u00e1 preciso trabalhar o m\u00ednimo de 35 (mulheres) e 40 anos (homens). \\\"A nova regra diz que voc\u00ea ganha 2% por cada ano adicional de trabalho. Por essa regra os homens chegariam com 100% aos 35 anos, n\u00e3o 40. Faltou uma negocia\u00e7\u00e3o mais sofisticada, porque voc\u00ea est\u00e1 considerando 15 anos para o acesso \u00e0 aposentadoria e 20 anos para o c\u00e1lculo. Isso vai gerar contesta\u00e7\u00e3o judicial l\u00e1 na frente\\\". O economista tamb\u00e9m defende um sistema de b\u00f4nus para as pessoas que queiram e possam trabalhar mais. \\\"O tempo para receber o valor integral deve permanecer em 35 anos. Depois disso, voc\u00ea ganharia um adicional. Isso estimula as pessoas que podem e querem trabalhar 37 ou 40 anos\\\".\"},{\"_id\":\"WK5BTQUDKJAYLDMYCG5FVADKZY\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O que a esquerda poderia ter proposto\"},{\"_id\":\"ZHEHV3CJF5EM5A5H3GC3BLP4E4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Al\u00e9m de todas as quest\u00f5es expostas,<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/04/politica/1501799787_669833.html\\\"> a esquerda poderia ter proposto alternativas \u00e0 reforma </a>apresentada? Marconi defende o projeto apresentado por Ciro Gomes no ano passado, baseado em tr\u00eas pilares: uma renda m\u00ednima universal de um sal\u00e1rio m\u00ednimo para idosos; um sistema solid\u00e1rio de reparti\u00e7\u00e3o, como o que funciona hoje, com uma idade m\u00ednima a ser reajustada automaticamente de tempos em tempos e um teto do INSS pouco menor \u2013 entre 4.500 e 5.000 reais \u2013; e um sistema de capitaliza\u00e7\u00e3o p\u00fablico bancado por trabalhadores e empregadores. \u201cTem tamb\u00e9m a quest\u00e3o da acumula\u00e7\u00e3o de aposentadorias em cargos, colocar\u00edamos um limite para isso. E rever\u00edamos isen\u00e7\u00f5es para o Simples Nacional, ruralistas...\u201d, afirma.\"},{\"_id\":\"TW5LFYISOVHX3FCNJD4EZYV56E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 Barbosa considera que a esquerda errou em combater a idade m\u00ednima. Ele tamb\u00e9m defendia as mudan\u00e7as no abono salarial, muito impopulares. O Senado acabou mantendo o benef\u00edcio para pessoas que ganham at\u00e9 2.000 reais, ao inv\u00e9s do teto de 1.364,43 reais aprovado anteriormente pelos deputados. \\\"\u00c9 um benef\u00edcio criado na \u00e9poca da ditadura, quando o sal\u00e1rio m\u00ednimo valia bem menos e ainda n\u00e3o havia seguro desemprego, BPC ou<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/pbf_programa_bolsa_familia\\\"> Bolsa Fam\u00edlia</a>. \u00c9 prefer\u00edvel usar parte desse dinheiro do abono para criar novos empregos. O problema \u00e9 que existe uma desconfian\u00e7a e nada garante que o Governo usaria para isso\\\", argumenta.\"},{\"_id\":\"NJM6IQUSOBEHPHRF4ITDYLQJUU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Assim, \\\"ao inv\u00e9s de defender uma realidade que n\u00e3o existe mais\\\", o campo progressista deveria abrir novos caminhos e inserir novos temas no debate. Um deles diz respeito a uma renda m\u00ednima universal para idosos. Ao chegar a determinada idade, todos teriam direito a ganhar um benef\u00edcio m\u00ednimo, que deveria ser enquadrado como assist\u00eancia social. Apesar da complexidade e dos limites fiscais atuais, Barbosa acredita se tratar de uma solu\u00e7\u00e3o permanente e que resolveria de uma vez qualquer debate sobre o BPC e aposentadoria rural. \\\"Mas ent\u00e3o significa que vou dar um benef\u00edcio para <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jorge_paulo_lemann\\\">o Lemann [bilion\u00e1rio dono da Ambev]</a>? N\u00e3o. Se uma pessoa de alta renda tem acesso a esse benef\u00edcio, a gente compensa pelo Imposto de Renda, que deve ser mais progressivo. No mundo da intelig\u00eancia artificial, um sistema integrado de controle e coordena\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios est\u00e1 ao alcance do governo\\\", explica. Outra possibilidade, acrescenta, seria estender esse benef\u00edcio para crian\u00e7as de zero a 15 anos, nos moldes da proposta de Tabata Amaral e Filipe Rigoni.\"},{\"_id\":\"2GKPAIHHSVASPEF3PYFZHCO6CY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para que a reforma fosse mais progressiva, Marcelo Medeiros sugere alterar a estrutura de desconto no valor da aposentadoria. \u201cCom a reforma, ela \u00e9 basicamente linear. Todo mundo se aposenta com 60% do sal\u00e1rio e depois adiciona 2% por ano a mais contribuindo. Mas essa estrutura \u00e9 regressiva porque aqueles que contribuir\u00e3o mais tempo s\u00e3o tamb\u00e9m aqueles que possuem renda mais alta. Ent\u00e3o, na pr\u00e1tica, eles n\u00e3o v\u00e3o chegar a perder todos os 40% do sal\u00e1rio\u201d, explica. Uma possibilidade \u00e9 que as al\u00edquotas fossem diferenciadas, ou seja, de acordo com o que cada um venha a receber de aposentadoria e com um desconto menor sobre o primeiro sal\u00e1rio m\u00ednimo, segundo explica. \u201cMas teria que ver se \u00e9 vi\u00e1vel. N\u00e3o fiz os c\u00e1lculos e n\u00e3o sei quanto custaria\u201d, admite.\"},{\"_id\":\"ICDUPYLSKZFEHI4NOYLVLKZBLI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"J\u00e1 Fagnani recorda que o regime geral passou por altera\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos anos que desestimulam a aposentadoria precoce. Apesar de tamb\u00e9m ser a favor de uma idade m\u00ednima obrigat\u00f3ria para todos, diz que os problemas do setor privado s\u00e3o mais pontuais e que os principais j\u00e1 foram equacionados. Tamb\u00e9m lembra que Governo Lula realizou uma reforma do setor p\u00fablico em 2003 que soluciona seus problemas fiscais em longo prazo. Mais cr\u00edtico \u00e0 reforma enviada pelo Governo Bolsonaro, o professor da Unicamp acaba de lan\u00e7ar o livro <a href=\\\"https://loja-editoracontracorrente.com.br/produto/previdencia/\\\" target=\\\"_blank\\\"><em>Previd\u00eancia: o debate desonesto</em></a>. \\\"O pessoal trata a Previd\u00eancia como uma entidade \u00fanica, um sistema \u00fanico. S\u00e3o realidades e especificidades muito marcadas. Voc\u00ea n\u00e3o pode usar o argumento do sujeito que entrou no servi\u00e7o p\u00fablico em 1980 e se aposentou com paridade e integralidade para fazer uma reforma que visa a combater privil\u00e9gios em que a maior economia vem do regime geral\\\". Ele \u00e9 a favor de tratar cada problema e distor\u00e7\u00e3o separadamente, ao inv\u00e9s de colocar tudo em um grande pacote de reforma. \\\"Isso \u00e9 algo intencionalmente feito para confundir\\\", argumenta.\"},{\"_id\":\"WREPGOYOQNGVDLOR6F3SUWEWJE\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Distor\u00e7\u00f5es e o que ficou de lado\"},{\"_id\":\"CLYY6ICKGNFODDJMLRMZZFBKAI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Entre os aspectos mais negativos e regressivos da reforma, Medeiros, Barbosa e Marconi apontam para <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/13/actualidad/1562975192_887174.html\\\">os benef\u00edcios aprovados para policiais federais e rodovi\u00e1rios</a>. As regras mais brandas para essas categorias foram patrocinadas pelo Governo Bolsonaro durante a vota\u00e7\u00e3o dos destaques na C\u00e2mara, mas contou tamb\u00e9m com o apoio dos deputados da esquerda. \\\"Eles tem rendas mais altas, v\u00e3o poder se aposentar muito mais cedo e isso tem um custo bastante alto\\\", afirma Medeiros.\"},{\"_id\":\"QLXTHXUCHBGRTCCXJOMOXUJPF4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Al\u00e9m disso, os quatro economistas concordam em que as maiores fontes de despesas est\u00e3o na Previd\u00eancia dos militares. O Governo<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/03/21/politica/1553128586_781216.html\\\"> enviou a reforma separadamente junto com a reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira</a>. Na pr\u00e1tica, pouco ser\u00e1 economizado com eles. \\\"O problema \u00e9 que est\u00e3o reformando o que j\u00e1 vinha sendo reformado nos \u00faltimos anos, mas est\u00e3o deixando de fora o que nunca foi reformado. Do ponto de vista dos privil\u00e9gios, o problema dos militares \u00e9 muito maior\\\", afirma Fagnani.\"},{\"_id\":\"YOO4CAB5EZAIJJFYDTCWAJTD5Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O professor da Unicamp defende, al\u00e9m disso, um empenho maior do Governo Federal para reformar os sistemas de pens\u00e3o p\u00fablicos dos Estados e munic\u00edpios. Suas despesas previdenci\u00e1rias crescem acima da m\u00e9dia, mas ficaram de fora da reforma. O senado voltou a inclu\u00ed-los na PEC paralela. Caso n\u00e3o seja aprovada, dever\u00e3o se adequar por conta pr\u00f3pria. \\\"Alguns se adequaram \u00e0s normas de 2003 e outros n\u00e3o. H\u00e1 quest\u00f5es de paridade e integralidade que s\u00e3o um esc\u00e2ndalo\\\", afirma.\"},{\"_id\":\"ILSHBBAM4RAJLL7UG5SRXO2VUM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"E como atacar o atual desequil\u00edbrio fiscal? Al\u00e9m de reformas pontuais na Previd\u00eancia que admite fazer, Fagnani levanta dois temas nos quais a esquerda costuma sempre insistir: uma reforma tribut\u00e1ria progressiva que atinja as rendas mais altas e o fim dos benef\u00edcios fiscais dados a empresas. Significa atacar o problema n\u00e3o s\u00f3 pela via da despesa, mas sobretudo pela via da arrecada\u00e7\u00e3o.<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/21/politica/1511219413_069794.html\\\"> \\\"\u00c9 como se a solu\u00e7\u00e3o tivesse que sair do andar de baixo sempre, n\u00e3o do de cima\\\". </a>\"}],\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:07.666Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"L4IFENZPDFFFNBUTIQJHZY65GQ\",\"parent_id\":\"4R43XWF36ZAUDDDMB2N3KT7LUY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"felipebetim\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:56:50.791Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Os impactos da reforma da Previd\u00eancia na desigualdade, segundo economistas de esquerda\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1569986519-533ca5e36f7ff209e45c8f23e3e8df84\",\"close_date\":\"2019-08-26T11:41:07.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Em reta final, Senado aprova texto que altera aposentadoria dos setores p\u00fablico e privado. Pontos complicados, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\"},\"description\":{\"basic\":\"Em reta final, Senado aprova texto que altera aposentadoria dos setores p\u00fablico e privado. Pontos complicados, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"slug\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"text\":\"PSOL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87631\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"psol_partido_socialismo_libertad_brasil_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"davi-alcolumbre-a\",\"slug\":\"davi-alcolumbre-a\",\"text\":\"Davi Alcolumbre\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195418\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/davi_alcolumbre/a/\",\"normalized_name\":\"davi_alcolumbre_a\"}},{\"_id\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"slug\":\"paulo-roberto-nunes-guedes-a\",\"text\":\"Paulo Guedes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194038\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_roberto_nunes_guedes/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_roberto_nunes_guedes_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-MKm4rx61-J03-PAfWoLdyAAk74=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"version\":1,\"size\":59809,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Senador Tasso Jereissati, relator da reforma da previd\u00eancia na CCJ, durante a vota\u00e7\u00e3o do projeto, nesta ter\u00e7a.\",\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Valter Campanato\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":557,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"cMoMVj-3ASshikHe_aIy2T0czJs=/768x0/\",\"medium\":\"-8fGVcoub3pNQbc7Cq6WZ_fOcDk=/1000x0/\",\"large\":\"ZLtSzDF54aQdPEb8pCT4VpmVYGE=/1500x0/\",\"4:3\":\"LK-Vt0GrEMvsNExXBMCO8Qttd9w=/600x450/\",\"3:4\":\"37BRIHzs8-YQT9gUa-y3NXhoyz0=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qpQ9J9CxSO8sY_jAAO5HWmExEH0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-MKm4rx61-J03-PAfWoLdyAAk74=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"version\":1,\"size\":59809,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Senador Tasso Jereissati, relator da reforma da previd\u00eancia na CCJ, durante a vota\u00e7\u00e3o do projeto, nesta ter\u00e7a.\",\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Valter Campanato\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":557,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GDNGOMOJQVXCPBPDNL35BTRFTY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"cMoMVj-3ASshikHe_aIy2T0czJs=/768x0/\",\"medium\":\"-8fGVcoub3pNQbc7Cq6WZ_fOcDk=/1000x0/\",\"large\":\"ZLtSzDF54aQdPEb8pCT4VpmVYGE=/1500x0/\",\"4:3\":\"LK-Vt0GrEMvsNExXBMCO8Qttd9w=/600x450/\",\"3:4\":\"37BRIHzs8-YQT9gUa-y3NXhoyz0=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nw91fS-lrQd0acR5zipxCCPXTqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nw91fS-lrQd0acR5zipxCCPXTqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nw91fS-lrQd0acR5zipxCCPXTqM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_iG_uEFfKxYVSyT80IgfeNnqzzU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"version\":1,\"size\":20530},\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:08Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/D7RFNEWYA4JGIDHLPH34UVRAMU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Texto fica a uma vota\u00e7\u00e3o pelos senadores para come\u00e7ar a valer. Economistas \u00e0 esquerda discutem os efeitos para quem ganha menos no pa\u00eds. Pontos controversos, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\",\"resized_urls\":{\"small\":\"09nM9j-1KG5RPZwX0duSMXJx8oE=/768x0/\",\"medium\":\"2sLnPdedZaz4Rvvo0jUmRH5tiMI=/1000x0/\",\"large\":\"SSfTaUk32zvg-N8Y1eG3AQAL_is=/1500x0/\",\"4:3\":\"SSsgElijI7i6EIzEaJCE3EB3GPs=/600x450/\",\"3:4\":\"ncgFV0_QGzY7RuoBb0FavjUqLDY=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/09iA13dOHYHUzIlSfcnvXNKsLUE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/09iA13dOHYHUzIlSfcnvXNKsLUE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/09iA13dOHYHUzIlSfcnvXNKsLUE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Mwp15v12HHxsqjS5B2fIUbGw4Tg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"version\":1,\"size\":103297},\"created_date\":\"2019-10-02T03:22:09Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-02T03:25:11Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MZP3R57CVYCXYBWG5HM7OGI6FA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Texto fica a uma vota\u00e7\u00e3o pelos senadores para come\u00e7ar a valer. Economistas \u00e0 esquerda discutem os efeitos para quem ganha menos no pa\u00eds. Pontos controversos, como inclus\u00e3o de Estados e munic\u00edpios, ser\u00e3o tratado em PEC paralela\",\"resized_urls\":{\"small\":\"MgUT19mtnxwyttQJq_hN9N1FazQ=/768x0/\",\"medium\":\"42XYlWRwB9BQfishq77qsZSkl88=/1000x0/\",\"large\":\"ycOXkoajiW3WgKPPQpbWTlio1gM=/1500x0/\",\"4:3\":\"jMh-TLzMC8NDKKGYMz_4c-lmcFU=/600x450/\",\"3:4\":\"xeMsjlrZsNF6sGM0oCr9MnvQNqM=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"CDKB6L7KZVDXUXIYTYV3D7MSIQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:02.469Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"N7T7GW3CSBCLHKKDWICYJ57TWE\",\"parent_id\":\"Z4WLB7J5Z5EDDB4WOYHEUNTDKQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:05:03.988Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Rodrigo Maia: \u201cTodos precisam ajudar a resolver esse colapso social em que o Brasil entrou h\u00e1 alguns meses\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1563463135-2280e2cb9f265e369b1d659c4287bf10\",\"close_date\":\"2019-08-02T12:18:04.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\"},\"description\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Rodrigo Maia | Presidente da C\u00e2mara dos Deputados\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"dem-partido-democratas-brasil-a\",\"slug\":\"dem-partido-democratas-brasil-a\",\"text\":\"DEM\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"86376\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dem_partido_democratas_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"dem_partido_democratas_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-nantes-bolsonaro-a\",\"slug\":\"eduardo-nantes-bolsonaro-a\",\"text\":\"Eduardo Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194028\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_nantes_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_nantes_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"the-intercept-brasil-a\",\"slug\":\"the-intercept-brasil-a\",\"text\":\"The Intercept\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"197563\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/the_intercept_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"the_intercept_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"crisis-economica-a\",\"slug\":\"crisis-economica-a\",\"text\":\"Crise econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24771\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_economica/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_economica_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"recesion-economica-a\",\"slug\":\"recesion-economica-a\",\"text\":\"Recess\u00e3o econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68228\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/recesion_economica/a/\",\"normalized_name\":\"recesion_economica_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/elfQxAHyPnBMIYzMR1MwdnmbdGc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":1,\"size\":42200,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, em Bras\u00edlia\",\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"C.Gomes\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T15:22:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aNDMTfFeCnhLR1kmnjEBreymx4o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"H4qSSTNYOFgbq6XTM9wvDFf1y_w=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aj044VBIcdL3ZJbUZYagCEFjbrE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/elfQxAHyPnBMIYzMR1MwdnmbdGc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":1,\"size\":42200,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia, em Bras\u00edlia\",\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:03Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"C.Gomes\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T15:22:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PW62IZ2V2YKQTXHLVJEZZSWM3U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aNDMTfFeCnhLR1kmnjEBreymx4o=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"H4qSSTNYOFgbq6XTM9wvDFf1y_w=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HyrS1gJI6bd4D_eiHpfO4-l9hgg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HyrS1gJI6bd4D_eiHpfO4-l9hgg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HyrS1gJI6bd4D_eiHpfO4-l9hgg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fpCHsR0aHDkwJOomy0VSBLKSW2Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"version\":1,\"size\":13404},\"created_date\":\"2019-07-18T15:19:03Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T15:22:03Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ABO5YEVF2RHHAA47IE5DRXTL5Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Npj3VrL6phzmK_PtNZzweos7rmE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"OUby7-d8cQ2Ps19pQ6Y5tzZ-P1w=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3SC3fFVpernyX4fMFdcGdey32S4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3SC3fFVpernyX4fMFdcGdey32S4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3SC3fFVpernyX4fMFdcGdey32S4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QlI5_JtecrPB4G08p0y6oXWPwOE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"version\":1,\"size\":69952},\"created_date\":\"2019-07-18T16:29:18Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-18T16:32:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L2LTMSSCP5DHQ2DLOUDOIYG6L4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ap\u00f3s liderar a vit\u00f3ria em primeiro turno com a reforma da Previd\u00eancia, o presidente da C\u00e2mara diz ter pressa por uma agenda de respaldo aos mais vulner\u00e1veis e medidas de est\u00edmulo \u00e0 economia. Para ele, Bolsonaro melhorou a rela\u00e7\u00e3o com o Congresso\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YBhO5uMp7hxTkBuUq-jINNZuC08=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"eJ-pzjCWs_Dlroz63qUAZLI7R6A=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"<strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia\\\" target=\\\"_blank\\\">Rodrigo Maia</a></strong> (Santiago do Chile, 1970) se projetou, com a aprova\u00e7\u00e3o em primeiro turno da reforma da Previd\u00eancia, como um forjador de consensos no Congresso. O presidente da C\u00e2mara dos Deputados logrou um respaldo esmagador \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o inicial do projeto estrela do Governo Bolsonaro, uma profunda <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\" target=\\\"_blank\\\">reforma previdenci\u00e1ria</a> que pretende cercear privil\u00e9gios e distribui sacrif\u00edcios para todos os grupos na tentativa de reduzir o d\u00e9ficit da Previd\u00eancia. Prev\u00ea uma economia de quase 1 trilh\u00e3o de reais na pr\u00f3xima d\u00e9cada, mais 200 bilh\u00f5es fruto de combate \u00e0 fraude no sistema. O respeito conquistado mexe com ele, mas n\u00e3o a ponto de se projetar para voos mais altos, como uma candidatura \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ao menos por enquanto. Prefere se colocar no plano coletivo de representar os 513 deputados. Em 2018, sua pr\u00e9-candidatura para a corrida presidencial minguou por falta de apoios.\",\"correction_type\":\"clarification\"},{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Maia, que se diz um pol\u00edtico de centro-direita e poderia encarnar a t\u00e3o desgastada velha pol\u00edtica por ser filho de um ex-prefeito do Rio e agora vereador, Cesar Maia, esbo\u00e7a o discurso do homem de Estado que zela pelas institui\u00e7\u00f5es frente aos ataques de seguidores do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\" target=\\\"_blank\\\">presidente Bolsonaro</a> contra o Congresso e o Supremo. Deputado por seis legislaturas, \u00e9 hoje a terceira autoridade do Estado. A rela\u00e7\u00e3o dele com Jair Bolsonaro, que arrancou com um sonoro choque, est\u00e1 num momento mais cordial. Nascido no ex\u00edlio durante a ditadura brasileira, Maia recebeu nesta quarta o EL PA\u00cdS em sua resid\u00eancia oficial em Bras\u00edlia.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-07-18T19:51:58Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"carlajimenez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carla Jim\u00e9nez \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sT82LMv7AlILjodFVPXJWCkx9CU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Py56Wng5fIQF0RqAhExwYt2RfEA=/62x45/\"}},\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carlajimenez\",\"byline\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla_jimenez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135705\",\"epauth\":\"carlajimenez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.957Z\"}}},{\"_id\":\"naiaragalarraga\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Naiara Galarraga Gort\u00e1zar\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/0/BE/naiaragalarraga.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"z4hAsjfHALftDyN_pHn-HzYQI8M=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7S0mM3WNuCYyRN6P8P5dHcnH-5o=/62x45/\"}},\"slug\":\"naiara_galarraga_gortazar_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"naiaragalarraga\",\"byline\":\"Naiara Galarraga Gort\u00e1zar\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/0/BE/naiaragalarraga.jpg\",\"slug\":\"naiara_galarraga_gortazar_a\",\"firstName\":\"Naiara\",\"lastName\":\"Galarraga Gort\u00e1zar\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/naiara_galarraga_gortazar/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/#!/naiaragg\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"172271\",\"epauth\":\"naiaragalarraga\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:50.800Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-07-18T15:37:42Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":24774,\"word_count\":4181,\"paragraph_count\":75,\"keywords\":[\"rodrigar\",\"maia todos\",\"precisar\",\"ajudar\",\"resolver\",\"colapso\",\"social\",\"brasil\",\"entrar\",\"haver\",\"m\u00eas\",\"liderar\",\"vit\u00f3ria\",\"primeiro\",\"turno\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"presidente\",\"c\u00e2mara\",\"dizer\",\"ter\",\"pressa\",\"agenda\",\"respaldo\",\"vulner\u00e1vel\",\"medida\",\"est\u00edmulo\",\"economia\",\"bolsonaro\",\"melhorar\",\"rela\u00e7\u00e3o\",\"congresso\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"pep_created_date\":\"2019-07-18T12:18:04.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-07-18T19:51:58.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-07-18T19:51:58Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/18/politica/1563452284_263625.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"5C2SA4YLMBB3WKYAFHYZWSPTAM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:40.672Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"R7I3S5A4YRDFHKZSNIJ7HGNNPQ\",\"parent_id\":\"OVX55ZQNTBHGRNDJG7JF2M4DWE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:05:20.084Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Governador do Piau\u00ed: \u201cA reforma da Previd\u00eancia \u00e9 importante para as contas p\u00fablicas e para o povo\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1563746613-4a7a47e923f3d150a2f7a71c26701f76\",\"close_date\":\"2019-08-03T20:19:41.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3 \\\"meia reforma\\\", por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\"},\"description\":{\"basic\":\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3 \\\"meia reforma\\\", por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"piaui-a\",\"slug\":\"piaui-a\",\"text\":\"Piau\u00ed\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/piaui/a/\",\"normalized_name\":\"piaui_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ThGGBkXHsGS2F75alDP9FHHj--w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":27334,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Wellington Dias, do PT, Governador do Piau\u00ed.\",\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":454,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"leTXYsUIbgB6IIqEYvM3tinLD78=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"bYPRhNTYKrE2FPJuR0hMYmO6srI=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vj5rZylaDJvG3XYvDl2Sro5ya0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ThGGBkXHsGS2F75alDP9FHHj--w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":27334,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Wellington Dias, do PT, Governador do Piau\u00ed.\",\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":454,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JHFQ2G3MY3C474YY6TCDJ5I24Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"leTXYsUIbgB6IIqEYvM3tinLD78=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"bYPRhNTYKrE2FPJuR0hMYmO6srI=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TZ7ghzKUucHF25gEbJiO0UJsdF8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TZ7ghzKUucHF25gEbJiO0UJsdF8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TZ7ghzKUucHF25gEbJiO0UJsdF8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/l4PDwYKVldKIqP8FJC4nkVvF3Kw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"version\":1,\"size\":13048},\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:41Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L7JG47JZOTJDX7TU5K4SU5UZLM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3  meia reforma , por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oRPpls6GvbIhT3J9mniHY6M-zkI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"E706YH9DwwSniTITzg2POmNYaGI=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/O_KSliFuVe4GbYDae5YnmmJOf1A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/O_KSliFuVe4GbYDae5YnmmJOf1A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/O_KSliFuVe4GbYDae5YnmmJOf1A=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Jzi_PPseRpY9zf5K0m8aZAh8gFA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"version\":1,\"size\":71026},\"created_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-21T22:03:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FIZ36PWLHCJMJLDO377OHTWNPE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Petista Wellignton Dias diz que projeto atual na C\u00e2mara \u00e9 s\u00f3  meia reforma , por n\u00e3o atacar todo o d\u00e9ficit, e ainda luta pela inclus\u00e3o dos Estados nas mudan\u00e7as\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ug4WB59x0Ij46LmKpoomqacdYYo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"_2EXek6bhN5nk-rtLViYzpmORL0=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-07-22T02:34:17Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-07-21T23:24:24Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":14320,\"word_count\":2384,\"paragraph_count\":31,\"keywords\":[\"governador de o piau\u00ed a\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"ser\",\"importante\",\"conta\",\"p\u00fablicas\",\"p\u00fablico\",\"povo\",\"petista wellignton dias\",\"dizer\",\"projeto\",\"atual\",\"c\u00e2mara\",\"meia\",\"meio\",\"atacar\",\"d\u00e9ficit\",\"luta\",\"inclus\u00e3o\",\"estados\",\"mudan\u00e7a\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"pep_created_date\":\"2019-07-19T20:19:41.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-07-25T01:33:41.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-07-22T02:34:17Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/19/politica/1563567581_475934.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil\\\">Senado Federal</a> aprovou nesta ter\u00e7a-feira em primeiro turno a<strong> <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\">reforma da Previd\u00eancia</a></strong>. Por 56 votos a 19, os senadores referendaram um Projeto de Emenda a Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) que prev\u00ea uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as no sistema de aposentadorias e de pens\u00f5es do setor p\u00fablico e privado. O relat\u00f3rio do senador Tasso Jereissati (PSDB) manteve o conte\u00fado principal aprovado por deputados no in\u00edcio de agosto para garantir sua promulga\u00e7\u00e3o imediatamente depois da vota\u00e7\u00e3o em segundo turno na Casa. A condi\u00e7\u00e3o para a aprova\u00e7\u00e3o do texto-base foi a cria\u00e7\u00e3o da chamada PEC Paralela, que abriga pontos divergentes que sa\u00edram da PEC principal.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2019-10-02T02:59:00Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_wuaQQm2Zx2D-fPyMgWKytTqt2I=/768x0/\",\"medium\":\"fcO4XYJzz-7WPgvrYvUQYUe9mmU=/1000x0/\",\"large\":\"33L6BtMPmOJrUYa9uKTIBGempvA=/1500x0/\",\"4:3\":\"cJC135VOqKYAOeESkYdZz67Ne6I=/600x450/\",\"3:4\":\"wcEvOP7FXDRnnCR2_pIRID2po0o=/450x600/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-02T04:30:42Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":16821,\"word_count\":2772,\"paragraph_count\":28,\"keywords\":[\"impacto\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"desigualdade\",\"economista\",\"esquerda\",\"reta\",\"reta\",\"final\",\"senado\",\"aprovar\",\"texto\",\"alterar\",\"aposentadoria\",\"setores\",\"p\u00fablico\",\"privado\",\"ponto\",\"complicar\",\"inclus\u00e3o\",\"estados\",\"munic\u00edpio\",\"ser\",\"tratar\",\"pec\",\"paralela\",\"paralelo\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"pep_created_date\":\"2019-08-11T11:41:07.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-05T14:14:39.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-02T11:05:38Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/08/11/politica/1565523667_357865.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162200726,\"lastModified\":1598162080726}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}