{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_09_10_politica_1473459058_393103.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Cassa\u00e7\u00e3o: Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Cassa\u00e7\u00e3o j\u00e1 teria maioria no plen\u00e1rio, e vem ao encontro \u00e0 press\u00e3o popular por sua sa\u00edda\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Eduardo Cunha, PMDB, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, STF, Caso Petrobras, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Crises pol\u00edticas, Subornos, Financiamento ilegal, Lavagem dinheiro, Petrobras, Pol\u00edcia Federal, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Financiamento partidos, Partidos pol\u00edticos, Delitos fiscais, For\u00e7a seguran\u00e7a, Empresas, Delitos, Pol\u00edtica, Economia, Justi\u00e7a, Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-09-12T18:37:07Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-12T18:37:07Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-12T18:37:07Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Cassa\u00e7\u00e3o j\u00e1 teria maioria no plen\u00e1rio, e vem ao encontro \u00e0 press\u00e3o popular por sua sa\u00edda\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/3R6gxqAeWbt1AHWHH8ALJgy7WEA=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"980\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"516\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-09-12T18:37:07Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Eduardo Cunha\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PMDB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento partidos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos fiscais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/3R6gxqAeWbt1AHWHH8ALJgy7WEA=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/3R6gxqAeWbt1AHWHH8ALJgy7WEA=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"height\":980,\"width\":516},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\",\"datePublished\":\"2016-09-12T18:37:07Z\",\"dateModified\":\"2016-09-12T18:37:07Z\",\"description\":\"Cassa\u00e7\u00e3o j\u00e1 teria maioria no plen\u00e1rio, e vem ao encontro \u00e0 press\u00e3o popular por sua sa\u00edda\",\"articleBody\":\"Em outubro do ano passado o deputado Carlos Marun (PMDB-MS) recebeu uma miss\u00e3o de seus aliados: teria de fazer de tudo para defender o mandato de Eduardo Cunha (PMDB-RJ) at\u00e9 que o impeachment de Dilma Rousseff (PT) fosse admitido pela C\u00e2mara dos Deputados. \u201cNosso grupo entendeu que ele n\u00e3o podia sofrer cassa\u00e7\u00e3o antes do impeachment passar. Continuei fazendo o meu trabalho, mesmo depois, porque sou um homem de palavra\u201d, contou ao EL PA\u00cdS. O grupo ao qual ele se refere era a antiga oposi\u00e7\u00e3o de Rousseff na C\u00e2mara, formada principalmente por PSDB, DEM, SD, PPS e uma ala do PMDB \u2013 hoje, todos com cargos no Governo Michel Temer. Membro suplente do Conselho de \u00c9tica, Marun foi um dos principais l\u00edderes da tropa de choque de seu correligion\u00e1rio tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Sempre que poss\u00edvel, apresentava recursos para adiar vota\u00e7\u00f5es que poderiam prejudicar Eduardo Cunha. Conseguiu in\u00fameras protela\u00e7\u00f5es. A representa\u00e7\u00e3o contra o pol\u00edtico carioca arrasta-se h\u00e1 355 dias na Casa. Na noite desta segunda-feira, Marun corre o risco de ser um dos poucos a pular com Cunha no abismo pol\u00edtico em que ele dever\u00e1 ser jogado pelos seus pares. As enquetes mais recentes mostram que entre 280 e 330 deputados votar\u00e3o a favor da cassa\u00e7\u00e3o do mandato de Eduardo Cunha. Apenas tr\u00eas admitiram que ser\u00e3o contr\u00e1rios. Para que ele perca o mandato \u00e9 preciso que 257 dos 511 parlamentares (o presidente da Casa e o representado n\u00e3o votam) concordem com o parecer do Conselho de \u00c9tica que entendeu que Cunha quebrou o decoro parlamentar ao mentir para seus pares. O peemedebista \u00e9 acusado de faltar com a verdade na CPI da Petrobras quando disse que n\u00e3o possu\u00eda contas banc\u00e1rias no exterior. Foi desmentido por uma das diversas investiga\u00e7\u00f5es policiais que correm contra ele no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, sob a autoriza\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal. A vota\u00e7\u00e3o pela perda de seus direitos pol\u00edticos parece estar garantida at\u00e9 pela press\u00e3o popular que envolve o assunto: 85% dos brasileiros s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o do presidente afastado da C\u00e2mara, segundo pesquisa de julho do instituto Datafolha. O caminho de Cunha at\u00e9 a seu cadafalso se iniciou com o afastamento dele do mandato parlamentar em maio. Desde ent\u00e3o, come\u00e7ou a perder apoios. Ainda assim, alguns de seus aliados, como Marun, tentar\u00e3o garantir que ele tenha uma puni\u00e7\u00e3o mais branda do que a perda de mandato. Durante a sess\u00e3o desta segunda-feira, a tropa de choque de Cunha dever\u00e1 apresentar um requerimento que transforma o parecer do Conselho de \u00c9tica em um projeto de resolu\u00e7\u00e3o. Desta maneira, seria poss\u00edvel fazer emendas \u00e0 proposta e, uma delas, seria a de suspender o mandato dele por alguns meses ao inv\u00e9s de cass\u00e1-lo. Para olhar nos olhos de quem o estar\u00e1 traindo e tamb\u00e9m para apresentar sua defesa, Cunha j\u00e1 avisou que estar\u00e1 no plen\u00e1rio acompanhando a vota\u00e7\u00e3o. O temor de alguns de seus apoiadores \u00e9 que ele fa\u00e7a uma dela\u00e7\u00e3o premiada com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e entregue antigos companheiros que estariam envolvidos em irregularidades no \u00e2mbito da Lava Jato. O deputado nega que assinar\u00e1 qualquer termo de colabora\u00e7\u00e3o. Se o fizer, pode colocar em risco at\u00e9 a gest\u00e3o de Michel Temer, de quem ainda \u00e9 apoiador. Se cassado, o peemedebista perde a prerrogativa de foro privilegiado e passaria a ser processado e julgado na primeira inst\u00e2ncia. Em seguidas entrevistas no decorrer da \u00faltima semana, Rodrigo Maia (DEM-RJ), o sucessor de Cunha na presid\u00eancia da C\u00e2mara, disse que a tend\u00eancia \u00e9 que os recursos dos aliados do peemedebista n\u00e3o prosperem e que ele seja mesmo cassado. Para tentar garantir o qu\u00f3rum de vota\u00e7\u00e3o, a Mesa Diretora da Casa proibiu todas as viagens oficiais de deputados a partir na semana que inicia no dia 11 de setembro e determinou que o parlamentar que se ausentar tenha seu sal\u00e1rio descontado. Os partidos, por sua vez, tentam mobilizar suas bancadas para comparecerem \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. Maia diz que s\u00f3 colocar\u00e1 a cassa\u00e7\u00e3o na ordem do dia caso mais de 400 deputados registrem a presen\u00e7a no plen\u00e1rio. Legendas como PT, PDT, PCdoB, REDE, PSOL e PPS orientaram os seus membros a votarem fechados pela cassa\u00e7\u00e3o. Outras como o PSDB, DEM e SD dever\u00e3o votar em peso contra Cunha, mas n\u00e3o punir\u00e3o quem n\u00e3o o fizer. Como neste caso a vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 sigilosa, a tend\u00eancia \u00e9 que at\u00e9 deputados de partidos do bloco centr\u00e3o, que conduziram Cunha \u00e0 presid\u00eancia do Legislativo em fevereiro do ano passado, votem contra ele. Neste grupo estariam PSD, PR, PP, PRB, PTB e PSC. Com a prov\u00e1vel queda de Cunha, os dois principais protagonistas da crise pol\u00edtica brasileira \u2013 Rousseff era a outra \u2013 estar\u00e3o desalojados do poder. A diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o rastro deixado pelo peemedebista ainda pode arrastar muitos pol\u00edticos.\",\"keywords\":[\"Eduardo Cunha\",\"PMDB\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"STF\",\"Caso Petrobras\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Crises pol\u00edticas\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Lavagem dinheiro\",\"Petrobras\",\"Pol\u00edcia Federal\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Financiamento partidos\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Delitos fiscais\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Empresas\",\"Delitos\",\"Pol\u00edtica\",\"Economia\",\"Justi\u00e7a\",\"Impeachment Dilma Rousseff\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/cevIQK29gsw9BsjS2F8xmtuJZBo=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\",\"productID\":\"V7PAWXYUEJ44NYZMQ626KO5MSU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ilacgvksx2b7zua-f-6a9414421-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"85fb2d6\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":18018,\"ak.gh\":\"96.17.170.165\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598160488\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==C9N4jHZkua4J/CQ798PAcZDHbQKUvExok6HRLWjTkY145ZUAiNYqNBFxZmPlaWEf771aYY5RiecJ5zQgR4eQ2ewc0TBfQtMaCmJA33l2BiTrqEdJc+DNDLgHSJDxy72Nt7NsbzN2RciNTABt9deHXidHX1HOTf0aouulp0EyIi0RtpyJDH/ETLtBZ71HHFgV65B12HivgwPNs5Ni4dYXKTRItxPGSYTJaO8g+HMnjUGegQFQ0o+47wyL7vmVnsihhTLIYVB6VffeDbBHeEV0TajQimw/ZODt8i1KAK31s5Ksus2aVpXwl82vju4pVPaxKUfDaKeNHaxcEVyDP8MV9ELokMQ+G+KPuTqNLhp7Do0seSm+j9ZQ5Mw2CgoyVbxE46RtfKZSYSgneoedht/DWbJqBlqYCG+R1TdWFMC6AbA=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Cassa\u00e7\u00e3o j\u00e1 teria maioria no plen\u00e1rio, e vem ao encontro \u00e0 press\u00e3o popular por sua sa\u00edda</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Piv%C3%B4%20do%20impeachment%2C%20Eduardo%20Cunha%20deve%20ser%20cassado%20nesta%20segunda-feira\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" data-param-text=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Piv%C3%B4%20do%20impeachment%2C%20Eduardo%20Cunha%20deve%20ser%20cassado%20nesta%20segunda-feira&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" data-param-text=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Piv%C3%B4%20do%20impeachment%2C%20Eduardo%20Cunha%20deve%20ser%20cassado%20nesta%20segunda-feira&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" data-param-text=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Piv%C3%B4%20do%20impeachment%2C%20Eduardo%20Cunha%20deve%20ser%20cassado%20nesta%20segunda-feira&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\" data-param-description=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" data-param-text=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Piv%C3%B4%20do%20impeachment%2C%20Eduardo%20Cunha%20deve%20ser%20cassado%20nesta%20segunda-feira&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2016-09-12/\">12 sep 2016 - 18:37 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/3R6gxqAeWbt1AHWHH8ALJgy7WEA=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\" alt=\"Eduardo Cunha ao lado de seu advogado, em julho.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Eduardo Cunha ao lado de seu advogado, em julho.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Lula Marques</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">Em outubro do ano passado o deputado Carlos Marun (PMDB-MS) recebeu uma miss\u00e3o de seus aliados: teria de fazer de tudo para defender o mandato de <strong><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\">Eduardo Cunha</a></strong> (PMDB-RJ) at\u00e9 que o <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\">impeachment de Dilma Rousseff</a> (PT) fosse admitido pela C\u00e2mara dos Deputados. \u201cNosso grupo entendeu que ele n\u00e3o podia sofrer cassa\u00e7\u00e3o antes do impeachment passar. Continuei fazendo o meu trabalho, mesmo depois, porque sou um homem de palavra\u201d, contou ao EL PA\u00cdS. O grupo ao qual ele se refere era a antiga oposi\u00e7\u00e3o de Rousseff na C\u00e2mara, formada principalmente por PSDB, DEM, SD, PPS e uma ala do PMDB \u2013 hoje, todos com cargos no Governo Michel Temer.</p><p class=\"\">Membro<a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/06/14/politica/1465921434_478753.html\"> suplente do Conselho de \u00c9tica</a>, Marun foi um dos principais l\u00edderes da tropa de choque de seu correligion\u00e1rio tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Sempre que poss\u00edvel, apresentava recursos para adiar vota\u00e7\u00f5es que poderiam prejudicar <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\">Eduardo Cunha</a>. Conseguiu in\u00fameras protela\u00e7\u00f5es. A representa\u00e7\u00e3o contra o pol\u00edtico carioca arrasta-se h\u00e1 355 dias na Casa. Na noite desta segunda-feira, Marun corre o risco de ser um dos poucos a pular com Cunha no abismo pol\u00edtico em que ele dever\u00e1 ser jogado pelos seus pares.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/04/politica/1470265278_648796.html?rel=listapoyo\">Olimp\u00edada e impeachment d\u00e3o sobrevida a Eduardo Cunha</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/06/14/politica/1465940373_917533.html?rel=listapoyo\">O cadafalso de Eduardo Cunha, mais pr\u00f3ximo de perder seu mandato</a></li></ul></section><p class=\"\">As enquetes mais recentes mostram que entre 280 e 330 deputados votar\u00e3o a favor da cassa\u00e7\u00e3o do mandato de Eduardo Cunha. Apenas tr\u00eas admitiram que ser\u00e3o contr\u00e1rios. Para que ele perca o mandato \u00e9 preciso que 257 dos 511 parlamentares (o presidente da Casa e o representado n\u00e3o votam) concordem com o parecer do Conselho de \u00c9tica que entendeu que Cunha quebrou o decoro parlamentar ao mentir para seus pares. O peemedebista \u00e9 acusado de faltar com a verdade na CPI da Petrobras quando disse que n\u00e3o possu\u00eda contas banc\u00e1rias no exterior. Foi desmentido por uma das diversas investiga\u00e7\u00f5es policiais que correm contra ele no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, sob a autoriza\u00e7\u00e3o do <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\">Supremo Tribunal Federal</a>.</p><p class=\"\">A vota\u00e7\u00e3o pela perda de seus direitos pol\u00edticos parece estar garantida at\u00e9 pela press\u00e3o popular que envolve o assunto: 85% dos brasileiros s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o do presidente afastado da C\u00e2mara, segundo pesquisa de julho do instituto Datafolha.</p><p class=\"\">O <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/06/14/politica/1465940373_917533.html\">caminho de Cunha at\u00e9 a seu cadafalso </a>se iniciou com o afastamento dele do mandato parlamentar em maio. Desde ent\u00e3o, come\u00e7ou a perder apoios. Ainda assim, alguns de seus aliados, como Marun, tentar\u00e3o garantir que ele tenha uma puni\u00e7\u00e3o mais branda do que a perda de mandato. Durante a sess\u00e3o desta segunda-feira, a tropa de choque de Cunha dever\u00e1 apresentar um requerimento que transforma o parecer do Conselho de \u00c9tica em um projeto de resolu\u00e7\u00e3o. Desta maneira, seria poss\u00edvel fazer emendas \u00e0 proposta e, uma delas, seria a de suspender o mandato dele por alguns meses ao inv\u00e9s de cass\u00e1-lo.</p><p class=\"\">Para olhar nos olhos de quem o estar\u00e1 traindo e tamb\u00e9m para apresentar sua defesa, Cunha j\u00e1 avisou que estar\u00e1 no plen\u00e1rio acompanhando a vota\u00e7\u00e3o. O temor de alguns de seus apoiadores \u00e9 que ele fa\u00e7a uma dela\u00e7\u00e3o premiada com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e entregue antigos companheiros que estariam envolvidos em irregularidades no \u00e2mbito da Lava Jato. O deputado nega que assinar\u00e1 qualquer termo de colabora\u00e7\u00e3o. Se o fizer, pode colocar em risco at\u00e9 a gest\u00e3o de Michel Temer, de quem ainda \u00e9 apoiador. Se cassado, o peemedebista perde a prerrogativa de foro privilegiado e passaria a ser processado e julgado na primeira inst\u00e2ncia.</p><p class=\"\">Em seguidas entrevistas no decorrer da \u00faltima semana, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/20/politica/1469048210_699696.html\">Rodrigo Maia</a> (DEM-RJ), o sucessor de Cunha na presid\u00eancia da C\u00e2mara, disse que a tend\u00eancia \u00e9 que os recursos dos aliados do peemedebista n\u00e3o prosperem e que ele seja mesmo cassado. Para tentar garantir o qu\u00f3rum de vota\u00e7\u00e3o, a Mesa Diretora da Casa proibiu todas as viagens oficiais de deputados a partir na semana que inicia no dia 11 de setembro e determinou que o parlamentar que se ausentar tenha seu sal\u00e1rio descontado.</p><p class=\"\">Os partidos, por sua vez, tentam mobilizar suas bancadas para comparecerem \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. Maia diz que s\u00f3 colocar\u00e1 a cassa\u00e7\u00e3o na ordem do dia caso mais de 400 deputados registrem a presen\u00e7a no plen\u00e1rio. Legendas como PT, PDT, PCdoB, REDE, PSOL e PPS orientaram os seus membros a votarem fechados pela cassa\u00e7\u00e3o. Outras como o PSDB, DEM e SD dever\u00e3o votar em peso contra Cunha, mas n\u00e3o punir\u00e3o quem n\u00e3o o fizer. Como neste caso a vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 sigilosa, a tend\u00eancia \u00e9 que at\u00e9 deputados de partidos do bloco centr\u00e3o, que conduziram Cunha \u00e0 presid\u00eancia do Legislativo em fevereiro do ano passado, votem contra ele. Neste grupo estariam PSD, PR, PP, PRB, PTB e PSC.</p><p class=\"\">Com a prov\u00e1vel queda de Cunha, os dois principais protagonistas da<a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628\"> crise pol\u00edtica brasileira</a> \u2013 Rousseff era a outra \u2013 estar\u00e3o desalojados do poder. A diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o rastro deixado pelo peemedebista ainda pode arrastar muitos pol\u00edticos.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Piv%C3%B4%20do%20impeachment%2C%20Eduardo%20Cunha%20deve%20ser%20cassado%20nesta%20segunda-feira\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" data-param-text=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Piv%C3%B4%20do%20impeachment%2C%20Eduardo%20Cunha%20deve%20ser%20cassado%20nesta%20segunda-feira&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" data-param-text=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Piv%C3%B4%20do%20impeachment%2C%20Eduardo%20Cunha%20deve%20ser%20cassado%20nesta%20segunda-feira&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" data-param-text=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Piv%C3%B4%20do%20impeachment%2C%20Eduardo%20Cunha%20deve%20ser%20cassado%20nesta%20segunda-feira&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\" data-param-description=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" data-param-text=\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Piv%C3%B4%20do%20impeachment%2C%20Eduardo%20Cunha%20deve%20ser%20cassado%20nesta%20segunda-feira&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F10%2Fpolitica%2F1473459058_393103.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/10/19/politica/1476892544_997459.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Eduardo Cunha \u00e9 preso em Bras\u00edlia pela Lava Jato e levado para Curitiba</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160489534;Fusion.globalContent={\"_id\":\"V7PAWXYUEJ44NYZMQ626KO5MSU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"7TMXCGZ2FVEYPLIVGG5JPUU3MI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em outubro do ano passado o deputado Carlos Marun (PMDB-MS) recebeu uma miss\u00e3o de seus aliados: teria de fazer de tudo para defender o mandato de <strong><a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\\\">Eduardo Cunha</a></strong> (PMDB-RJ) at\u00e9 que o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\\\">impeachment de Dilma Rousseff</a> (PT) fosse admitido pela C\u00e2mara dos Deputados. \u201cNosso grupo entendeu que ele n\u00e3o podia sofrer cassa\u00e7\u00e3o antes do impeachment passar. Continuei fazendo o meu trabalho, mesmo depois, porque sou um homem de palavra\u201d, contou ao EL PA\u00cdS. O grupo ao qual ele se refere era a antiga oposi\u00e7\u00e3o de Rousseff na C\u00e2mara, formada principalmente por PSDB, DEM, SD, PPS e uma ala do PMDB \u2013 hoje, todos com cargos no Governo Michel Temer.\"},{\"_id\":\"EOJZEVEQRNDW3MLTB32ROZDF6U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Membro<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/06/14/politica/1465921434_478753.html\\\"> suplente do Conselho de \u00c9tica</a>, Marun foi um dos principais l\u00edderes da tropa de choque de seu correligion\u00e1rio tamb\u00e9m na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a. Sempre que poss\u00edvel, apresentava recursos para adiar vota\u00e7\u00f5es que poderiam prejudicar <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\\\">Eduardo Cunha</a>. Conseguiu in\u00fameras protela\u00e7\u00f5es. A representa\u00e7\u00e3o contra o pol\u00edtico carioca arrasta-se h\u00e1 355 dias na Casa. Na noite desta segunda-feira, Marun corre o risco de ser um dos poucos a pular com Cunha no abismo pol\u00edtico em que ele dever\u00e1 ser jogado pelos seus pares.\"},{\"_id\":\"KJJWO6HAB5EF5JV7NJYPDOSMKE\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/04/politica/1470265278_648796.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Olimp\u00edada e impeachment d\u00e3o sobrevida a Eduardo Cunha\",\"_id\":\"6UYFW6737ZHMTDH36WGLFNY2RI\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/06/14/politica/1465940373_917533.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"O cadafalso de Eduardo Cunha, mais pr\u00f3ximo de perder seu mandato\",\"_id\":\"VH2FHMDW2RE2BOOQQFYNXU3UJY\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"K6PTPMPX3BEGJBCDVDWV47AK3U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As enquetes mais recentes mostram que entre 280 e 330 deputados votar\u00e3o a favor da cassa\u00e7\u00e3o do mandato de Eduardo Cunha. Apenas tr\u00eas admitiram que ser\u00e3o contr\u00e1rios. Para que ele perca o mandato \u00e9 preciso que 257 dos 511 parlamentares (o presidente da Casa e o representado n\u00e3o votam) concordem com o parecer do Conselho de \u00c9tica que entendeu que Cunha quebrou o decoro parlamentar ao mentir para seus pares. O peemedebista \u00e9 acusado de faltar com a verdade na CPI da Petrobras quando disse que n\u00e3o possu\u00eda contas banc\u00e1rias no exterior. Foi desmentido por uma das diversas investiga\u00e7\u00f5es policiais que correm contra ele no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, sob a autoriza\u00e7\u00e3o do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">Supremo Tribunal Federal</a>.\"},{\"_id\":\"IZSNUG2UH5EQXM5SNYJHVXUB6A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A vota\u00e7\u00e3o pela perda de seus direitos pol\u00edticos parece estar garantida at\u00e9 pela press\u00e3o popular que envolve o assunto: 85% dos brasileiros s\u00e3o favor\u00e1veis \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o do presidente afastado da C\u00e2mara, segundo pesquisa de julho do instituto Datafolha.\"},{\"_id\":\"A3EUH73ST5ERNNZAGJ7ZG6FP6Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/06/14/politica/1465940373_917533.html\\\">caminho de Cunha at\u00e9 a seu cadafalso </a>se iniciou com o afastamento dele do mandato parlamentar em maio. Desde ent\u00e3o, come\u00e7ou a perder apoios. Ainda assim, alguns de seus aliados, como Marun, tentar\u00e3o garantir que ele tenha uma puni\u00e7\u00e3o mais branda do que a perda de mandato. Durante a sess\u00e3o desta segunda-feira, a tropa de choque de Cunha dever\u00e1 apresentar um requerimento que transforma o parecer do Conselho de \u00c9tica em um projeto de resolu\u00e7\u00e3o. Desta maneira, seria poss\u00edvel fazer emendas \u00e0 proposta e, uma delas, seria a de suspender o mandato dele por alguns meses ao inv\u00e9s de cass\u00e1-lo.\"},{\"_id\":\"HS6QOB7XKBFODOJUMDSQUVEDSE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para olhar nos olhos de quem o estar\u00e1 traindo e tamb\u00e9m para apresentar sua defesa, Cunha j\u00e1 avisou que estar\u00e1 no plen\u00e1rio acompanhando a vota\u00e7\u00e3o. O temor de alguns de seus apoiadores \u00e9 que ele fa\u00e7a uma dela\u00e7\u00e3o premiada com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e entregue antigos companheiros que estariam envolvidos em irregularidades no \u00e2mbito da Lava Jato. O deputado nega que assinar\u00e1 qualquer termo de colabora\u00e7\u00e3o. Se o fizer, pode colocar em risco at\u00e9 a gest\u00e3o de Michel Temer, de quem ainda \u00e9 apoiador. Se cassado, o peemedebista perde a prerrogativa de foro privilegiado e passaria a ser processado e julgado na primeira inst\u00e2ncia.\"},{\"_id\":\"64VGRNO4FBCTZOHOTR3F43YPWQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em seguidas entrevistas no decorrer da \u00faltima semana, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/07/20/politica/1469048210_699696.html\\\">Rodrigo Maia</a> (DEM-RJ), o sucessor de Cunha na presid\u00eancia da C\u00e2mara, disse que a tend\u00eancia \u00e9 que os recursos dos aliados do peemedebista n\u00e3o prosperem e que ele seja mesmo cassado. Para tentar garantir o qu\u00f3rum de vota\u00e7\u00e3o, a Mesa Diretora da Casa proibiu todas as viagens oficiais de deputados a partir na semana que inicia no dia 11 de setembro e determinou que o parlamentar que se ausentar tenha seu sal\u00e1rio descontado.\"},{\"_id\":\"CL3EKSY66JDKXM6FDP3LAC53JA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os partidos, por sua vez, tentam mobilizar suas bancadas para comparecerem \u00e0 vota\u00e7\u00e3o. Maia diz que s\u00f3 colocar\u00e1 a cassa\u00e7\u00e3o na ordem do dia caso mais de 400 deputados registrem a presen\u00e7a no plen\u00e1rio. Legendas como PT, PDT, PCdoB, REDE, PSOL e PPS orientaram os seus membros a votarem fechados pela cassa\u00e7\u00e3o. Outras como o PSDB, DEM e SD dever\u00e3o votar em peso contra Cunha, mas n\u00e3o punir\u00e3o quem n\u00e3o o fizer. Como neste caso a vota\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 sigilosa, a tend\u00eancia \u00e9 que at\u00e9 deputados de partidos do bloco centr\u00e3o, que conduziram Cunha \u00e0 presid\u00eancia do Legislativo em fevereiro do ano passado, votem contra ele. Neste grupo estariam PSD, PR, PP, PRB, PTB e PSC.\"},{\"_id\":\"ZW5ZMUIPCRDCXLKA2V2FD7OEJU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Com a prov\u00e1vel queda de Cunha, os dois principais protagonistas da<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628\\\"> crise pol\u00edtica brasileira</a> \u2013 Rousseff era a outra \u2013 estar\u00e3o desalojados do poder. A diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o rastro deixado pelo peemedebista ainda pode arrastar muitos pol\u00edticos.\"}],\"created_date\":\"2019-06-18T23:20:08.624Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"M7K4IDW5ZJCUNMC2LEADGXQXDA\",\"parent_id\":\"RMOUMPYZWNGSBOGRXX45IX4A6Y\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:44:30.445Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Piv\u00f4 do impeachment, Eduardo Cunha deve ser cassado nesta segunda-feira\",\"meta_title\":\"Cassa\u00e7\u00e3o\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1473679328-5d00ce8c7dedffa89f567da93c45813d\",\"close_date\":\"2016-09-27T11:48:05.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Cassa\u00e7\u00e3o j\u00e1 teria maioria no plen\u00e1rio, e vem ao encontro \u00e0 press\u00e3o popular por sua sa\u00edda\"},\"description\":{\"basic\":\"Cassa\u00e7\u00e3o j\u00e1 teria maioria no plen\u00e1rio, e vem ao encontro \u00e0 press\u00e3o popular por sua sa\u00edda\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/cxgmUGf5vQRR8KjpMOv2kxduld4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/cxgmUGf5vQRR8KjpMOv2kxduld4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cxgmUGf5vQRR8KjpMOv2kxduld4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hDh2XtKZUHcSFpc7JZLGZvrFhOM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"version\":0,\"size\":36173,\"show_title\":true,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Eduardo Cunha ao lado de seu advogado, em julho.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:14:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lula Marques\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":516,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:14:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"3R6gxqAeWbt1AHWHH8ALJgy7WEA=/768x0/\",\"medium\":\"HdnjwdTsis7nZKoPx7YrqUgegC0=/1000x0/\",\"large\":\"cevIQK29gsw9BsjS2F8xmtuJZBo=/1500x0/\",\"4:3\":\"HruWrcBRkIly01G0jrdjagbU34M=/600x450/\",\"3:4\":\"ndpX_xWC_gSB-ikvY7ggsKpRqh4=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/cxgmUGf5vQRR8KjpMOv2kxduld4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/cxgmUGf5vQRR8KjpMOv2kxduld4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cxgmUGf5vQRR8KjpMOv2kxduld4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hDh2XtKZUHcSFpc7JZLGZvrFhOM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"version\":0,\"size\":36173,\"show_title\":true,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Eduardo Cunha ao lado de seu advogado, em julho.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:14:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Lula Marques\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":516,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:14:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6B6LV56G7OOO3L5PUJ6AZ6GZ3E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"3R6gxqAeWbt1AHWHH8ALJgy7WEA=/768x0/\",\"medium\":\"HdnjwdTsis7nZKoPx7YrqUgegC0=/1000x0/\",\"large\":\"cevIQK29gsw9BsjS2F8xmtuJZBo=/1500x0/\",\"4:3\":\"HruWrcBRkIly01G0jrdjagbU34M=/600x450/\",\"3:4\":\"ndpX_xWC_gSB-ikvY7ggsKpRqh4=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"OGVYKMFHYUZCQUPXMW5X3XCN5U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XjmwtaV8ufCAL9YR8VC0Esv-Dfc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGVYKMFHYUZCQUPXMW5X3XCN5U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OGVYKMFHYUZCQUPXMW5X3XCN5U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XjmwtaV8ufCAL9YR8VC0Esv-Dfc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGVYKMFHYUZCQUPXMW5X3XCN5U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XjmwtaV8ufCAL9YR8VC0Esv-Dfc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGVYKMFHYUZCQUPXMW5X3XCN5U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/A7eN42oDSLjbNigwvLZx8XiRon0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OGVYKMFHYUZCQUPXMW5X3XCN5U.jpg\",\"version\":0,\"size\":13763},\"created_date\":\"2019-06-18T23:14:51Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:14:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OGVYKMFHYUZCQUPXMW5X3XCN5U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Presidente afastado da C\u00e2mara encara deputados que precisam tir\u00e1-lo da vida p\u00fablica por ele ter mentido sobre contas no exterior. Cassa\u00e7\u00e3o j\u00e1 teria maioria, e vem ao encontro da press\u00e3o popular por sua sa\u00edda\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ckd7HbMnGA4t8YXdb6cPy7vKonM=/768x0/\",\"medium\":\"ZyLhk9Sz6TjkG1ghb6gARViXECw=/1000x0/\",\"large\":\"cTBBhMxDcUbkLthPc2w21n6XiwY=/1500x0/\",\"4:3\":\"PvpZjqvW3YFarRSsi_TiSTl2y58=/600x450/\",\"3:4\":\"On1F-BSYPCR6yKoUZAs6dLXuHg4=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Presidente afastado da C\u00e2mara encara deputados que precisam tir\u00e1-lo da vida p\u00fablica por ele ter mentido sobre contas no exterior. Cassa\u00e7\u00e3o j\u00e1 teria maioria, e vem ao encontro da press\u00e3o popular por sua sa\u00edda\"}}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"Z536MPPRXARMZWZ3I4RU2YO2XI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:15:10.793Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"CHXIRUN6NFBNFJWQZEBRQNR5JQ\",\"parent_id\":\"UPDUKMPBRBHGXC5OEYCIMNDVEI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:41:50.300Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/10/19/politica/1476892544_997459.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Eduardo Cunha \u00e9 preso em Bras\u00edlia pela Lava Jato e levado para Curitiba\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente da C\u00e2mara, o peemedebista foi detido no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente da C\u00e2mara, o peemedebista foi detido no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"ingreso-prision-a\",\"slug\":\"ingreso-prision-a\",\"text\":\"Entrada pris\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"39801\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ingreso_prision/a/\",\"normalized_name\":\"ingreso_prision_a\"}},{\"_id\":\"curitiba-a\",\"slug\":\"curitiba-a\",\"text\":\"Curitiba\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134586\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/curitiba/a/\",\"normalized_name\":\"curitiba_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zZ-VHgq1uZrLqNWGbaw5UhPYx2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zZ-VHgq1uZrLqNWGbaw5UhPYx2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zZ-VHgq1uZrLqNWGbaw5UhPYx2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/x6UKRiAB3KJTpu_KoCj2365trNw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"version\":3,\"size\":70279,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Preso, Eduardo Cunha \u00e9 conduzido para avi\u00e3o da PF.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:44Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MquLX-Dk1BfQ02aHl4oNVDshHag=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7jmF8Ybk9jHuUZ7whtxaKlt-6ZY=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zZ-VHgq1uZrLqNWGbaw5UhPYx2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zZ-VHgq1uZrLqNWGbaw5UhPYx2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zZ-VHgq1uZrLqNWGbaw5UhPYx2k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/x6UKRiAB3KJTpu_KoCj2365trNw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"version\":3,\"size\":70279,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Preso, Eduardo Cunha \u00e9 conduzido para avi\u00e3o da PF.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:44Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"ADRIANO MACHADO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:31Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5JMOYHX4SCPIJWDHRQ73KABI6A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MquLX-Dk1BfQ02aHl4oNVDshHag=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7jmF8Ybk9jHuUZ7whtxaKlt-6ZY=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"G34FVEW4EYIGN7CIOOV65XB7WE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/H_du98BUMYgGVKRODakxYUSVEbo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G34FVEW4EYIGN7CIOOV65XB7WE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G34FVEW4EYIGN7CIOOV65XB7WE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/H_du98BUMYgGVKRODakxYUSVEbo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G34FVEW4EYIGN7CIOOV65XB7WE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/H_du98BUMYgGVKRODakxYUSVEbo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G34FVEW4EYIGN7CIOOV65XB7WE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Bv5bg_FsLMxmoWyH6c8We3wzzSg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G34FVEW4EYIGN7CIOOV65XB7WE.jpg\",\"version\":1,\"size\":10572},\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:46Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:15:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G34FVEW4EYIGN7CIOOV65XB7WE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ex-presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o peemedebista foi detido nesta quarta-feira no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BPhFSuLRwBTSJY93K9cGO1CkVX8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LEPUXzvlUgJonVbqoML7m5TJvgc=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"WHOTZP6AFUJCLBLUH7SE7RTBJY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rO-O7RI3mvPIdOliHIuhw4Ey4RI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WHOTZP6AFUJCLBLUH7SE7RTBJY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WHOTZP6AFUJCLBLUH7SE7RTBJY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rO-O7RI3mvPIdOliHIuhw4Ey4RI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WHOTZP6AFUJCLBLUH7SE7RTBJY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rO-O7RI3mvPIdOliHIuhw4Ey4RI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WHOTZP6AFUJCLBLUH7SE7RTBJY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/91eiSkuLkwdPBrP1rS1mPpdn3U8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WHOTZP6AFUJCLBLUH7SE7RTBJY.jpg\",\"version\":1,\"size\":46464},\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:46Z\",\"height\":293,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:15:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WHOTZP6AFUJCLBLUH7SE7RTBJY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":560,\"caption\":\"Ex-presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o peemedebista foi detido nesta quarta-feira no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xD7LFv91if0z59qh77UTnJsb2-g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"K6o32gQfNmWkhyd2eSn6bEOGBDo=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-10-20T16:28:19Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-10-20T16:28:19Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/10/19/politica/1476892544_997459.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4636,\"word_count\":746,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"eduardo cunha\",\"ser\",\"preso\",\"bras\u00edlia pela lava jato\",\"levar\",\"curitiba\",\"ex-presidente de a c\u00e2mara\",\"peemedebista\",\"deter\",\"\u00e2mbito\",\"opera\u00e7\u00e3o\",\"lava jato\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Brasilia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/10/19/politica/1476892544_997459.html\",\"pep_created_date\":\"2016-10-19T16:00:32.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-10-20T16:28:19.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-10-20T16:28:19Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/10/19/politica/1476892544_997459.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-09-12T18:37:07Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-09-12T18:37:07Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4708,\"word_count\":790,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"piv\u00f4\",\"impeachment\",\"eduardo cunha\",\"dever\",\"ser\",\"cassar\",\"segunda-feira\",\"cassa\u00e7\u00e3o\",\"ter\",\"maioria\",\"plen\u00e1rio\",\"vir\",\"encontro\",\"press\u00e3o\",\"popular\",\"sa\u00edda\"],\"pretitle_seo\":\"Cassa\u00e7\u00e3o\",\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Brasilia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\",\"pep_created_date\":\"2016-09-12T11:48:05.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-09-12T18:37:07.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-09-12T18:37:07Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\",\"website_url\":\"/brasil/2016/09/10/politica/1473459058_393103.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598160513384,\"lastModified\":1598160213384},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598160513384,\"lastModified\":1598160213384}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598160758534,\"lastModified\":1598160458534},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598160643551,\"lastModified\":1598160343551}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160518423,\"lastModified\":1598160398423}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}