{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_05_politica_1522963303_065710.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Um dia ap\u00f3s o STF negar o habeas corpus do ex-presidente, TRF4 autoriza o juiz federal a prend\u00ea-lo\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, STF, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, S\u00e9rgio Moro, Guilherme Boulos, Justi\u00e7a Federal, Caso Petrobras, Investiga\u00e7\u00e3o policial, PT, Subornos, Financiamento ilegal, Protestos sociais, Tribunais, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Poder judicial, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Empresas, Cultura, Problemas sociais, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-06T06:36:33Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-08T21:27:20.000Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-06T06:36:33Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Um dia ap\u00f3s o STF negar o habeas corpus do ex-presidente, TRF4 autoriza o juiz federal a prend\u00ea-lo\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/YE5pyb3FFxYepkr8b7eYrxgZDpI=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CA7YIC2RPXBRVPR732W2JG5QIM.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-08T21:27:20.000Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"S\u00e9rgio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Guilherme Boulos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Protestos sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Cultura\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Problemas sociais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/HCV3thadf5F17HJbYn3XtH4xM2A=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/HCV3thadf5F17HJbYn3XtH4xM2A=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"height\":980,\"width\":545},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"datePublished\":\"2018-04-06T06:36:33Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T21:27:20.000Z\",\"description\":\"Um dia ap\u00f3s o STF negar o habeas corpus do ex-presidente, TRF4 autoriza o juiz federal a prend\u00ea-lo\",\"articleBody\":\"O juiz S\u00e9rgio Moro decretou nesta quinta-feira a pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, um dia depois de o Supremo Tribunal Federal (STF) negar um pedido de habeas corpus da defesa do petista. A ordem, emitida pela Justi\u00e7a de Curitiba, \u00e9 de que Lula se entregue at\u00e9 \u00e0s 17h desta sexta-feira, \u00abvedada a utiliza\u00e7\u00e3o de algemas\u00bb. No despacho, Moro esclarece ainda que \u00abem raz\u00e3o da dignidade do cargo ocupado, foi previamente preparada uma sala reservada, esp\u00e9cie de Sala de Estado Maior, na pr\u00f3pria Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, para o in\u00edcio do cumprimento da pena, e na qual o ex-Presidente ficara\u00e1 separado dos demais presos, sem qualquer risco para a integridade moral ou f\u00edsica\u00bb. Lula decidiu, ap\u00f3s o an\u00fancio, se reunir com dirigentes e receber o apoio dos militantes no Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Paulo, onde ele come\u00e7ou a carreira pol\u00edtica. Muitos discursara, mas n\u00e3o o petista, que s\u00f3 falou com alguns presentes.\u00a0\u00abFique tranquila. Os justos vencer\u00e3o\u00bb, disse Luiz In\u00e1cio Lula da Silva a uma militante que chorava.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"STF\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"S\u00e9rgio Moro\",\"Guilherme Boulos\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Caso Petrobras\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"PT\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Protestos sociais\",\"Tribunais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Empresas\",\"Cultura\",\"Problemas sociais\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"El Pa\u00eds\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/mk5MGI7Sr8gtGsSdWwhULIiH0RQ=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\",\"productID\":\"7N6F6X2WU2VEWO5MTEADGOS6PY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6usi633t4x2camba-f-e51d13ba5-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"12927798\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":13750,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161666\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==hlT+TlR8Se7m8mdTArV1GcqS9frcuDFzja5OlvMRRlmbw/9tktj+CSl0TOM0EC03GYPhDuDvlqVKpfHSbdftZZRUxFGEPCsBOEYcU7YOBeCMtQV6dVcotJHnKyHuZ7NCGBy2ZC0Lz68/+u1pLThaR06RfLUwdY9nTtMWd7M/6SZXFxxTpZPzFwr6E3MMSkPIe+d/RJu/kGtmjbSflWOrfmkL+P6LILz0qG5SxBblm/FaXR7CgRRLclf1+86aO5g6wAZF91kXMGYirzX8FbvXI04D2zhDjeWge2CXVGmTPNz1Ek0jDe+oNZlL7BPgVQQTPSUmDQi3e+ugO50E3iGO5r2AUxROtvl7mpGddUN6fzWLe5UCMbX1jqEZ8ZGvRLT2r4JTd+s77kEfcvavBxOpKekX2whLNV2s/+z9mx3gGBE=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Um dia ap\u00f3s o STF negar o habeas corpus do ex-presidente, TRF4 autoriza o juiz federal a prend\u00ea-lo</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20preso%2C%20a%20ordem%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20para%20esta%20sexta-feira\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" data-param-text=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20preso%2C%20a%20ordem%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20para%20esta%20sexta-feira&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" data-param-text=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20preso%2C%20a%20ordem%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20para%20esta%20sexta-feira&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" data-param-text=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20preso%2C%20a%20ordem%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20para%20esta%20sexta-feira&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FRPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\" data-param-description=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" data-param-text=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20preso%2C%20a%20ordem%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20para%20esta%20sexta-feira&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/el_pais\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"> <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-08/\">08 abr 2018 - 21:27 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/HCV3thadf5F17HJbYn3XtH4xM2A=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\" alt=\"Lula no Sindicato dos Metal\u00fargicos. \" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Lula no Sindicato dos Metal\u00fargicos. </span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Marina Rossi</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>AO VIVO | O dia da pris\u00e3o de Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://www.facebook.com/Lula/videos/1655912407811086/?rel=listapoyo\">Lula cumprimenta manifestantes no Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC</a></li></ul></section><p class=\"\">O juiz <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\">S\u00e9rgio Moro</a> decretou nesta quinta-feira a pris\u00e3o do ex-presidente <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></strong>, um dia depois de o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\" target=\"_blank\">Supremo Tribunal Federal (STF</a>) negar um pedido de <em>habeas corpus</em> da defesa do petista. A ordem, emitida pela Justi\u00e7a de Curitiba, \u00e9 de que Lula se entregue at\u00e9 \u00e0s 17h desta sexta-feira, \"vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de algemas\". No despacho, Moro esclarece ainda que \"em raz\u00e3o da dignidade do cargo ocupado, foi previamente preparada uma sala reservada, esp\u00e9cie de Sala de Estado Maior, na pr\u00f3pria Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, para o in\u00edcio do cumprimento da pena, e na qual o ex-Presidente ficara\u00e1 separado dos demais presos, sem qualquer risco para a integridade moral ou f\u00edsica\". Lula decidiu, ap\u00f3s o an\u00fancio, se reunir com dirigentes e receber o apoio dos militantes no Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Paulo, onde ele come\u00e7ou a carreira pol\u00edtica. Muitos discursara, mas n\u00e3o o petista, que s\u00f3 falou com alguns presentes.\u00a0\"Fique tranquila. Os justos vencer\u00e3o\", disse <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> a uma militante que chorava.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Acompanhe a repercuss\u00e3o do pedido de pris\u00e3o de Lula:</h3><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"LiveBlogPosting\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"name\":\"Moro pede pris\u00e3o de Lula\",\"headline\":\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\",\"description\":\"Um dia ap\u00f3s o STF negar o habeas corpus de Lula, TRF4 autoriza o juiz federal Sergio Moro a prend\u00ea-lo.\",\"coverageStartTime\":\"2018-04-05T21:22:09.000Z\",\"coverageEndTime\":\"2038-01-19T03:14:07.000Z\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"},\"liveBlogUpdate\":[{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Advogado de Lula, Cristiano Zanin relata em v\u00eddeo visita que fez ao ex-presidente neste domingo. htt\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523222840-62bfaf20d866511abe186aac53eb517b\",\"datePublished\":\"2018-04-08T21:27:20.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T21:27:20.000Z\",\"articleBody\":\"Advogado de Lula, Cristiano Zanin relata em v\u00eddeo visita que fez ao ex-presidente neste domingo. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/Lula/videos/1662466510489009/\\\">https://www.facebook.com/Lula/videos/1662466510489009/</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Em meio ao furac\u00e3o Lula, Henrique Meirelles e Joaquim Barbosa entram em cena. Ministro deixa Fazenda\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523220882-db8f1f007b26c34ef36f42f271b9dc3d\",\"datePublished\":\"2018-04-08T20:54:42.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T20:54:42.000Z\",\"articleBody\":\"<b>Em meio ao furac\u00e3o Lula, Henrique Meirelles e Joaquim Barbosa entram em cena</b>. Ministro deixa Fazenda e ex-presidente do STF se filia ao PSB. Marina Silva relan\u00e7ou sua pr\u00e9-candidatura neste s\u00e1bado, mas ter\u00e1 de brigar por espa\u00e7o em debates <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523045639_159334.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3iyB\\\">http://cort.as/-3iyB</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://www.facebook.com/pt.brasil/videos/1706904002729301/\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523216445-c8c7ac0252f785f5360c22af0bea7b79\",\"datePublished\":\"2018-04-08T19:40:45.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T19:40:45.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/pt.brasil/videos/1706904002729301/\\\">https://www.facebook.com/pt.brasil/videos/1706904002729301/</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"PT convoca ato por Lula em Curitiba. https://www.facebook.com/pt.brasil/photos/a.511062488980131.107\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523215312-20ab4b362371213acdc0c0fd402feea2\",\"datePublished\":\"2018-04-08T19:21:52.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T19:21:52.000Z\",\"articleBody\":\"PT convoca ato por Lula em Curitiba. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/pt.brasil/photos/a.511062488980131.1073741825.105821366170914/1706896109396757/?type=3\\\">https://www.facebook.com/pt.brasil/photos/a.511062488980131.1073741825.105821366170914/1706896109396757/?type=3</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/gil_alessi/status/983053845092884480\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523213355-201b01180fa00fdde272ef1de973f2e6\",\"datePublished\":\"2018-04-08T18:49:15.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T18:49:15.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/983053845092884480\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/983053845092884480</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Esquerda da Am\u00e9rica Latina cerra fileiras em torno de Lula: Maduro, Morales, Correa e Cristina Kirch\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523212731-ae13a7935345cb3328667d90b67d87fa\",\"datePublished\":\"2018-04-08T18:38:51.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T18:38:51.000Z\",\"articleBody\":\"<b>Esquerda da Am\u00e9rica Latina cerra fileiras em torno de Lula</b>: Maduro, Morales, Correa e Cristina Kirchner repudiam pris\u00e3o do ex-presidente <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/internacional/1523128217_500404.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3ij1\\\">http://cort.as/-3ij1</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O Comit\u00ea Popular em Defesa de Lula e da Democracia informa em seu boletim deste domingo que Lula \u00abdo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523211681-8985c76eb9ca04e907511ebb68ab7544\",\"datePublished\":\"2018-04-08T18:21:21.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T18:21:21.000Z\",\"articleBody\":\"O Comit\u00ea Popular em Defesa de Lula e da Democracia informa em seu boletim deste domingo que Lula <b>\\\"dormiu tranquilamente e n\u00e3o foi maltratado pelos agentes do local\\\"</b>. Segundo a nota, o ex-presidente \\\"continua sereno e tranquilo\\\" e \\\"sua for\u00e7a vem do carinho do povo e ela alimenta de volta esse sentimento\\\".\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A ex-presidenta Dilma Rousseff divulgou nota neste domingo para dizer que \u00abo Brasil assistiu neste s\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523211214-0f7f13c269dadb8ef2cb0f9100bdabbf\",\"datePublished\":\"2018-04-08T18:13:34.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T18:13:34.000Z\",\"articleBody\":\"A <b>ex-presidenta Dilma Rousseff divulgou nota neste domingo</b> para dizer que \\\"o Brasil assistiu neste s\u00e1bado, 7 de abril, a um dos mais tristes epis\u00f3dios de sua hist\u00f3ria: a injusta e cruel pris\u00e3o de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, o mais importante l\u00edder pol\u00edtico brasileiro desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, reconhecido mundialmente pela sua imensa capacidade de promover inclus\u00e3o social e fazer pol\u00edtica em benef\u00edcio dos mais necessitados\\\". Leia a \u00edntegra da nota <a title=\\\"http://dilma.com.br/dilma-inocente-lula-virou-preso-politico/\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3ifv\\\">http://cort.as/-3ifv</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A presidenta do PT, a senadora Gleisi Hoffmann, anuncia entrevista coletiva para as 16h30, na \u00abVig\u00edl\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523210581-edbfa5b118d0ffacc74adb411a035d60\",\"datePublished\":\"2018-04-08T18:03:01.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T18:03:01.000Z\",\"articleBody\":\"A presidenta do PT, a senadora Gleisi Hoffmann, anuncia <b>entrevista coletiva para as 16h30</b>, na \\\"Vig\u00edlia Democr\u00e1tica em Defesa do Presidente Lula\\\", montada pr\u00f3ximo \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba. A entrevista ser\u00e1 transmitida ao vivo na p\u00e1gina do PT no Facebook.\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"No dia seguinte \u00e0 pris\u00e3o do ex-presidente Lula, os petistas seguem em mobiliza\u00e7\u00e3o para apoiar seu ma\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523210457-2cb9ae93ee768ade9d7a0148b0a25c01\",\"datePublished\":\"2018-04-08T18:00:57.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T18:00:57.000Z\",\"articleBody\":\"No dia seguinte \u00e0 pris\u00e3o do ex-presidente Lula, os petistas seguem em mobiliza\u00e7\u00e3o para apoiar seu maior l\u00edder. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gleisi/status/983038022169055232\\\">https://twitter.com/gleisi/status/983038022169055232</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Brasil, um gigante abatido: a pris\u00e3o do ex-presidente Lula chega num dos momentos mais fr\u00e1geis da ec\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523207202-3487e2425d0e950a9cd304fdb554e923\",\"datePublished\":\"2018-04-08T17:06:42.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T17:06:42.000Z\",\"articleBody\":\"<b>Brasil, um gigante abatido</b>: a pris\u00e3o do ex-presidente Lula chega num dos momentos mais fr\u00e1geis da economia e da democracia do pa\u00eds que h\u00e1 poucos anos inspirava o mundo. Leia mais em: <a title=\\\"http://cort.as/-3iY1\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3iY1\\\">http://cort.as/-3iY1</a>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A CA\u00d3TICA PRIS\u00c3O DE LULA: Ap\u00f3s 50 horas de expectativa, ex-presidente come\u00e7a a cumprir pena em meio \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523161383-b8a178b3bb1addb81c2b896762e21bec\",\"datePublished\":\"2018-04-08T04:23:03.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T04:23:03.000Z\",\"articleBody\":\"<b>A CA\u00d3TICA PRIS\u00c3O DE LULA</b>: Ap\u00f3s 50 horas de expectativa, ex-presidente come\u00e7a a cumprir pena em meio a tens\u00e3o entre manifestantes <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523129533_111274.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3hTQ\\\">http://cort.as/-3hTQ</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o http://cort.as/-3hOk\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523157653-febe2830921483bef4407a8ef2dca1d2\",\"datePublished\":\"2018-04-08T03:20:53.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T03:20:53.000Z\",\"articleBody\":\"<b>A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o</b> <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3hOk\\\">http://cort.as/-3hOk</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Editorial | A estabilidade do Brasil. O pleito presidencial deve transcorrer num clima de normalidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523156380-47a4232a9bd5b6e508224e6ea3246b8e\",\"datePublished\":\"2018-04-08T02:59:40.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T02:59:40.000Z\",\"articleBody\":\"<b>Editorial | A estabilidade do Brasil</b>. O pleito presidencial deve transcorrer num clima de normalidade <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/opinion/1522946568_094571.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3hMv\\\">http://cort.as/-3hMv</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982809489383489538\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523155078-290f00589ab4b3a5c0d4be0ec90078d3\",\"datePublished\":\"2018-04-08T02:37:58.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T02:37:58.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982809489383489538\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982809489383489538</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Ao menos oito manifestantes ficaram feridos sem gravidade por estilha\u00e7os de bomba na sede da PF em C\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523154164-ba6f7f9d68fcf86e0da17d64798d22d7\",\"datePublished\":\"2018-04-08T02:22:44.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T02:22:44.000Z\",\"articleBody\":\"Ao menos oito manifestantes ficaram feridos sem gravidade por estilha\u00e7os de bomba na sede da PF em Curitiba, segundo os Bombeiros.\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982803243091791872\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523153625-e0fb7e0d0d9ef9f87805e02312ffcfae\",\"datePublished\":\"2018-04-08T02:13:45.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T02:13:45.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982803243091791872\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982803243091791872</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982798679282208770\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523152574-f01a41e691516b1579c23c71bda3eda1\",\"datePublished\":\"2018-04-08T01:56:14.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T01:56:14.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982798679282208770\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982798679282208770</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Imagem do momento da chegada do helic\u00f3ptero que levava Lula para a Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Milit\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523152185-37e144097cf897273ca0f7c0fa3d3bfd\",\"datePublished\":\"2018-04-08T01:49:45.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T01:49:45.000Z\",\"articleBody\":\"Imagem do momento da chegada do helic\u00f3ptero que levava Lula para a Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Militar de Curitiba. Foto de <b>Gil Alessi</b>.\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982795721702297600\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523151989-ba042a319ff89e74af3835a60b6014f9\",\"datePublished\":\"2018-04-08T01:46:29.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T01:46:29.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982795721702297600\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982795721702297600</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982795199859580928\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523151676-1e445a382dab8595ac2361c1f4b768ab\",\"datePublished\":\"2018-04-08T01:41:16.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T01:41:16.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982795199859580928\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982795199859580928</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982792871752413184\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523151147-c5e9a4d0c5da99dfa554a98b12753aa3\",\"datePublished\":\"2018-04-08T01:32:27.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T01:32:27.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982792871752413184\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982792871752413184</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Chegou j\u00e1 chegou \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523151074-58b4484a1195310cc5a743ac707b9d1a\",\"datePublished\":\"2018-04-08T01:31:14.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T01:31:14.000Z\",\"articleBody\":\"Chegou j\u00e1 chegou \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://www.facebook.com/VPRFLORIPA/videos/vb.465632116974872/778603402344407/?type=2&theater\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523150888-94780f3c65e0b4e64b09f23ca573e740\",\"datePublished\":\"2018-04-08T01:28:08.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T01:28:08.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/VPRFLORIPA/videos/vb.465632116974872/778603402344407/?type=2&theater\\\">https://www.facebook.com/VPRFLORIPA/videos/vb.465632116974872/778603402344407/?type=2&theater</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ex-presidente Lula j\u00e1 se encaminha do aeroporto em Curitiba para a Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Fed\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523150468-801b3b7b0d96ba6967fbb76869069a43\",\"datePublished\":\"2018-04-08T01:21:08.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T01:21:08.000Z\",\"articleBody\":\"O ex-presidente Lula j\u00e1 se encaminha do aeroporto em Curitiba para a Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal. O trajeto \u00e9 feito de helic\u00f3ptero.\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A expectativa \u00e9 grande na sede da PF em Curitiba para a chegada de Lula. Ele deve pousar em instante\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523149277-bc7fa330f0043f9ff7c57a6b81f3b8d0\",\"datePublished\":\"2018-04-08T01:01:17.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T01:01:17.000Z\",\"articleBody\":\"A expectativa \u00e9 grande na sede da PF em Curitiba para a chegada de Lula. Ele deve pousar em instantes no aeroporto Afonso Pena, e seguir de helic\u00f3ptero para a carceragem.\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982777861814792193\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523148002-517915f297e772c15177eb90830075c6\",\"datePublished\":\"2018-04-08T00:40:02.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T00:40:02.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982777861814792193\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982777861814792193</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Boa parte dos manifestantes que vieram apoiar Lula na sede da PF em Curitiba s\u00e3o estudantes secundar\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523147897-25257102071c3a70be0be26a5131d26e\",\"datePublished\":\"2018-04-08T00:38:17.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T00:38:17.000Z\",\"articleBody\":\"Boa parte dos manifestantes que vieram apoiar Lula na sede da PF em Curitiba s\u00e3o estudantes secundaristas. O Estado viveu, em 2016, uma onda de ocupa\u00e7\u00f5es nas escolas p\u00fablicas.\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982773650679091201\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523147253-3fb2dd78e8d56bc1a4d5d2cd321252ac\",\"datePublished\":\"2018-04-08T00:27:33.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T00:27:33.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982773650679091201\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982773650679091201</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Os apoiadores de Lula cantam m\u00fasicas e realizam um ato ecum\u00eanico na sede da PF em Curitiba.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523146276-81c3b9297257234664a7a627aac6879a\",\"datePublished\":\"2018-04-08T00:11:16.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T00:11:16.000Z\",\"articleBody\":\"Os apoiadores de Lula cantam m\u00fasicas e realizam um ato ecum\u00eanico na sede da PF em Curitiba.\",\"alternateName\":\"gilalessi\",\"author\":\"Gil Alessi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O avi\u00e3o que leva Lula decolou em dire\u00e7\u00e3o a Curitiba.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523144811-08045cac064b12afb07748de8468e398\",\"datePublished\":\"2018-04-07T23:46:51.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T23:46:51.000Z\",\"articleBody\":\"O avi\u00e3o que leva Lula decolou em dire\u00e7\u00e3o a Curitiba.\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A milit\u00e2ncia pr\u00f3-Lula est\u00e1 se desmoblizando neste momento aqui em Congonhas.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523144775-89f267f9507dee7ffa6878c885c7bb79\",\"datePublished\":\"2018-04-07T23:46:15.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T23:46:15.000Z\",\"articleBody\":\"A milit\u00e2ncia pr\u00f3-Lula est\u00e1 se desmoblizando neste momento aqui em Congonhas.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O avi\u00e3o que levar\u00e1 Lula a Curitiba se prepara para decolar do aeroporto de Congonhas.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523144716-393b0a70c16cec2c9991c223bd38d4a7\",\"datePublished\":\"2018-04-07T23:45:16.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T23:45:16.000Z\",\"articleBody\":\"O avi\u00e3o que levar\u00e1 Lula a Curitiba se prepara para decolar do aeroporto de Congonhas.\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"As redes sociais de Lula seguem ativas. https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/982760616732626944\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523144060-3066d5b199db48b596fa6aedf4fb6300\",\"datePublished\":\"2018-04-07T23:34:20.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T23:34:20.000Z\",\"articleBody\":\"As redes sociais de Lula seguem ativas. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/982760616732626944\\\">https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/982760616732626944</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/marinarossi/status/982761416661880832\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523143820-b1651947eb980d30363a6ae7fcd2bfc8\",\"datePublished\":\"2018-04-07T23:30:20.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T23:30:20.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/marinarossi/status/982761416661880832\\\">https://twitter.com/marinarossi/status/982761416661880832</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/lindberghfarias/status/982757548959916032\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523143284-b97af2fbdcb002d79619f7cbe8dd5376\",\"datePublished\":\"2018-04-07T23:21:24.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T23:21:24.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/lindberghfarias/status/982757548959916032\\\">https://twitter.com/lindberghfarias/status/982757548959916032</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O helic\u00f3ptero onde est\u00e1 Lula acaba de pousar em Congonhas sob aplausos da sua milit\u00e2ncia que est\u00e1 aq\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523143239-7fb936b2399009857f6222d7c758f3cc\",\"datePublished\":\"2018-04-07T23:20:39.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T23:20:39.000Z\",\"articleBody\":\"O helic\u00f3ptero onde est\u00e1 Lula acaba de pousar em Congonhas sob aplausos da sua milit\u00e2ncia que est\u00e1 aqui desde cedo esperando por ele. Muitos fogos de artif\u00edcio nas proximidades do aeroporto dos que celebram a pris\u00e3o do ex-presidente\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abLula na cadeia, vit\u00f3ria da Justi\u00e7a brasileira\u00bb, diz o agora ex-prefeito de S\u00e3o Paulo Jo\u00e3o Doria (PS\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523143044-8cd1759e86df0cdc17cf3fa30ff5b2ca\",\"datePublished\":\"2018-04-07T23:17:24.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T23:17:24.000Z\",\"articleBody\":\"\\\"Lula na cadeia, vit\u00f3ria da Justi\u00e7a brasileira\\\", diz o agora ex-prefeito de S\u00e3o Paulo Jo\u00e3o Doria (PSDB) em v\u00eddeo divulgado nas redes socias. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/jdoriajr/status/982758683032588288\\\">https://twitter.com/jdoriajr/status/982758683032588288</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O helic\u00f3ptero j\u00e1 se aproxima do aeroporto de Congonhas.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523142887-160aa2a3cce550f609e1fa79efcc67a8\",\"datePublished\":\"2018-04-07T23:14:47.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T23:14:47.000Z\",\"articleBody\":\"O helic\u00f3ptero j\u00e1 se aproxima do aeroporto de Congonhas.\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"As televis\u00f5es a cabo mostram Lula entrando no helic\u00f3ptero que vai lev\u00e1-lo ao aeroporto de Congonhas.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523142517-43d56826fd33561a7e80118ab3bce277\",\"datePublished\":\"2018-04-07T23:08:37.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T23:08:37.000Z\",\"articleBody\":\"As televis\u00f5es a cabo mostram Lula entrando no helic\u00f3ptero que vai lev\u00e1-lo ao aeroporto de Congonhas.\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Imagens da televis\u00e3o mostram que Lula chegou \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em S\u00e3o Paulo. Ele\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523141877-277b64cd2cf6136d48157343ed1ed544\",\"datePublished\":\"2018-04-07T22:57:57.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T22:57:57.000Z\",\"articleBody\":\"Imagens da televis\u00e3o mostram que Lula chegou \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em S\u00e3o Paulo. Ele deve ser encaminhado na sequ\u00eancia para o aeroporto de Congonhas, de onde partir\u00e1 para Curitiba.\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/ptbrasil/status/982742668357918725\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523141246-226b64152506c5d94d031b28b69cf049\",\"datePublished\":\"2018-04-07T22:47:26.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T22:47:26.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/ptbrasil/status/982742668357918725\\\">https://twitter.com/ptbrasil/status/982742668357918725</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A presidenta do PT, senadora Gleisi Hoffmann, ja fretou um voo para dirigentes rumo a Curitiba\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523140907-256a7db171c1ef7a8f24df8388f4aaa2\",\"datePublished\":\"2018-04-07T22:41:47.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T22:41:47.000Z\",\"articleBody\":\"A presidenta do PT, senadora Gleisi Hoffmann, ja fretou um voo para dirigentes rumo a Curitiba\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"MBL convoca panela\u00e7o. https://twitter.com/MBLivre/status/982749102583754752\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523140744-7dc30c2d899ae077691442e1f5316d02\",\"datePublished\":\"2018-04-07T22:39:04.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T22:39:04.000Z\",\"articleBody\":\"MBL convoca panela\u00e7o. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/MBLivre/status/982749102583754752\\\">https://twitter.com/MBLivre/status/982749102583754752</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Alguns apartamentos nos arredores do Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC piscam a luz em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523140704-082c8155f649952d5d6a5ace5f2b7df1\",\"datePublished\":\"2018-04-07T22:38:24.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T22:38:24.000Z\",\"articleBody\":\"Alguns apartamentos nos arredores do Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC piscam a luz em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o de Lula, informa <b>Regiane Oliveira</b>. Militantes tentaram invadir um pr\u00e9dio e amea\u00e7aram um morador que estava celebrando.\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"N\u00e3o h\u00e1 mais helic\u00f3pteros por aqui. Informa\u00e7\u00f5es d\u00e3o conta que Lula estaria indo pra sede da PF na Lap\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523139819-58e7cb82b1ec06ddfb8a73305f4a73d7\",\"datePublished\":\"2018-04-07T22:23:39.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T22:23:39.000Z\",\"articleBody\":\"N\u00e3o h\u00e1 mais helic\u00f3pteros por aqui. Informa\u00e7\u00f5es d\u00e3o conta que Lula estaria indo pra sede da PF na Lapa. Nada oficial ainda.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Pr\u00e9-candidato \u00e0 presid\u00eancia, o deputado federal Jair Bolsonaro (PSL-RJ) foi sucinto em sua manifesta\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523139782-22af354d64007aa20a26af0e478f3cfc\",\"datePublished\":\"2018-04-07T22:23:02.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T22:23:02.000Z\",\"articleBody\":\"Pr\u00e9-candidato \u00e0 presid\u00eancia, o deputado federal Jair Bolsonaro (PSL-RJ) foi sucinto em sua manifesta\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/jairbolsonaro/status/982738806972538881\\\">https://twitter.com/jairbolsonaro/status/982738806972538881</a>\",\"alternateName\":\"rodolfoborges\",\"author\":\"Rodolfo Borges\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Alguns carros que passam por Congonhas buzinam para celebrar sua pris\u00e3o. Algumas pessoas passam grit\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523139626-fba92fb5daa9d27e3786a027a9014abb\",\"datePublished\":\"2018-04-07T22:20:26.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T22:20:26.000Z\",\"articleBody\":\"Alguns carros que passam por Congonhas buzinam para celebrar sua pris\u00e3o. Algumas pessoas passam gritando \\\"Lula na cadeia\\\"\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Pela movimenta\u00e7\u00e3o de helic\u00f3pteros  (cinco no c\u00e9u agora), Lula est\u00e1 bem pr\u00f3ximo de Congonhas j\u00e1\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523139457-c13e8d3f784897a7eaa28aaad0fdacd8\",\"datePublished\":\"2018-04-07T22:17:37.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T22:17:37.000Z\",\"articleBody\":\"Pela movimenta\u00e7\u00e3o de helic\u00f3pteros  (cinco no c\u00e9u agora), Lula est\u00e1 bem pr\u00f3ximo de Congonhas j\u00e1\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Um grupo de manifestante, incluindo a deputado do PSOL, Luisa Erundina, forma  um cord\u00e3o na entrada \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula;skp_idmsg=1523139219-ffd5115c987ac1d66f8544a9b41baa76\",\"datePublished\":\"2018-04-07T22:13:39.000Z\",\"dateModified\":\"2018-04-07T22:13:39.000Z\",\"articleBody\":\"Um grupo de manifestante, incluindo a deputado do PSOL, Luisa Erundina, forma  um cord\u00e3o na entrada do aeroporto de Congonhas, para onde deve seguir o ex-presidente Lula, informa a rep\u00f3rter <b>Marina Rossi</b>.\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}}]}</script><a name=\"a_widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula\" id=\"a_widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula\"></a><iframe height=\"\" id=\"widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula\" class=\"width_full border_none margin_bottom_lg block\" scrolling=\"no\" src=\"//elpais.com/Widgets/widget_eskup.html?gla=pt-br&amp;gta=*ep_moro_pede_prisao_de_lula&amp;ghv=1&amp;p=0&amp;emi=0&amp;gml=0&amp;mco=0&amp;muf=1&amp;mte=0&amp;gcb=evento_eskup&amp;idw=widget_eskup_ep_moro_pede_prisao_de_lula&amp;gjs=1&amp;gurl=\"></iframe></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20preso%2C%20a%20ordem%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20para%20esta%20sexta-feira\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" data-param-text=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20preso%2C%20a%20ordem%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20para%20esta%20sexta-feira&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" data-param-text=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20preso%2C%20a%20ordem%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20para%20esta%20sexta-feira&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" data-param-text=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20preso%2C%20a%20ordem%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20para%20esta%20sexta-feira&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FRPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\" data-param-description=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" data-param-text=\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20preso%2C%20a%20ordem%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20para%20esta%20sexta-feira&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522963303_065710.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">O julgamento de Lula no STF</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula em contagem regressiva para ser preso</a></div></div></div></div></section></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161667798;Fusion.globalContent={\"_id\":\"7N6F6X2WU2VEWO5MTEADGOS6PY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"LVH636D6RZFYLLMEACYNHQ442U\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"AO VIVO | O dia da pris\u00e3o de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"5SNSA7KJTS2M6FAJVJBE5YJH5U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/9P9PjAppOKWYV4oTj1CA_l4pRlM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5SNSA7KJTS2M6FAJVJBE5YJH5U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5SNSA7KJTS2M6FAJVJBE5YJH5U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/9P9PjAppOKWYV4oTj1CA_l4pRlM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5SNSA7KJTS2M6FAJVJBE5YJH5U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9P9PjAppOKWYV4oTj1CA_l4pRlM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5SNSA7KJTS2M6FAJVJBE5YJH5U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9CkZRerAtq7LScbUNZo5tkbvoT8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5SNSA7KJTS2M6FAJVJBE5YJH5U.jpg\",\"version\":0,\"size\":3015,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:21Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5SNSA7KJTS2M6FAJVJBE5YJH5U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"o9fumY813MIeuCRQ_CgUvgwWEZk=/768x0/\",\"medium\":\"4ejBvK7mbSrIE-kHZ5mt9MmvH5U=/1000x0/\",\"large\":\"CVAfaX1ih2fZyKH3xyryJ2N7X84=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"tqBpDL6XAlRIMvXJckle7FdK9Q8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"4N40EIGfLCYS6xQAOexRuYGEoTo=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"eWyNApZrYFIT7-NKLXnL3Xff4y4=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"-dbovIGorQS7SLZ5n6N6Dg1KYEY=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"vQmi_OvHcAKibK0F3Ccgd1n1e8o=/311x214/\",\"3:4\":\"nAIpHHGXaubyo5vxgZ9iKfStMB0=/450x600/\",\"4:3\":\"n0EzhvMevzbBRddgcpCZGgycv1A=/600x450/\",\"photoText\":\"lgeC3SER7Gb2y5lo_q_hCt2cUvo=/300x300/\",\"1_column\":\"tC3FED720StqBeZCJB2gMjz714c=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"rX3bZjc_MynDWQmes-VMKn6pvFY=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"HfVOdB_mvA-97fgk2eIf4yuBF4I=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"dHKn4JvOhbvCfCAkvD63_PaZBPY=/62x62/\",\"2_column\":\"1rfYQ-GZmDxzbDA_RTlav4tkk54=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"6rukFukOiiQ5-c2nuzugxpo3vr0=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"W7cxxXYtUs2J1uyhauzvKYkyP5E=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"MQFoSHM9NB0LZPNM88ST_3nnH0Q=/145x145/\",\"3_column\":\"aq27ySiUqQ32ERqqe4OaTU4yYCE=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"u2wtg0NhqYj-XaypYgQOkwgEhX8=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"XMRuJtHm2jyCevRWSmu5ZmedXB8=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"QPCY01J8ZAEl7uyhuRNPxZcslLg=/228x228/\",\"4_column\":\"BA_tOFrychnKF_xb1eioYMNPbII=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"tNmrJW3lLDi_CB80g4AJsKsngbY=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"WWNSccybpfI09z_8APl_Ff62VV0=/311x311/\",\"5_column\":\"TNILT7MXxglnNpcBxTBSpY-1NRM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"gjFcWh5cWYLRgjOgxpuL3dz34Ys=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"nCuMkuRUc3l7nQYmnCDLkB3dWVs=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"sTauPnGIJSjmlWgwp0DV_QAUTqs=/394x394/\",\"6_column\":\"coUpH1cIQzvEt-z4oLaLfYZ37gU=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"dn28uW5q001gzHl6NeLkExu8vhE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"s_xO1vg2IJhZA7LXSVvi5aa8BLE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"rjn7aGLI5-Psyf1CFkRO9A9aS78=/477x477/\",\"7_column\":\"gtQHaBGpX4ddvRJgnnyd8gHyRX4=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"-o7yEmTVrSLevqcj0rlRRnfouFo=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"KvGyA0ZBvQpUgqXeVzD61pI2ddk=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"EfX_yIt744WGcyrBTXxQH_7SOHc=/560x560/\",\"8_column\":\"rpZBKiDoJfVg8gSn-u2qpsxALJo=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"p23N_EjZPDXqR5nY6KViTHrBFOE=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"jPXuPNZZDPwt--U4nIqb2NBXuvY=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"wnPx9pN5ID_iBhZ6j2mUMGoIS30=/643x643/\",\"9_column\":\"2xozhXLznAy9WjPT_RpckF6_mc0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"wzrhGhu9SZ8WdjUq5QqN4WDT8aQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"jWmRuseWuTuBy4PO_TYc3qPiW-8=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"KvmnzC0qgoyAfW2rtdl9HQmQOWU=/726x726/\",\"10_column\":\"xL2mSX5iPV2gJNjlRv7fQM1ULJc=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"bmC0gtot-Mbc5LlpNr1oQUaqCtM=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"pY_IcXiPMmvwlbNDqUnyiQvEyEM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"h3Uy6FmOywJ813_ElC6gt1UI6bc=/809x809/\",\"11_column\":\"GsKdSrqkFStGVhiafT8-DtTs0uI=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"_dul5dRYAHDq6B0-7jhz8Eba-7A=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"ueKK_zjw9KzC5nrKPJGgYeUM-so=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"TNy2zEKesdRxbd2teDqk_J_6ufU=/892x892/\",\"12_column\":\"dme-Vi0lGV_GCwgbVFYorsolTDs=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"6AGWwViLC2gWuvBQ0M-iWI_pqvo=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"riNN3Sj62fyy1m87ZgsaTm9j6bs=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"GCYE1TL2iQyipTo60sJMCdPueOU=/975x975/\"}},\"_id\":\"ZMKMR66GNVC4VEQ5ZK5OCNA5EE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://www.facebook.com/Lula/videos/1655912407811086/\",\"content\":\"Lula cumprimenta manifestantes no Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC\",\"_id\":\"SSD6RDZKSJF3VLS4JUCNRHAGA4\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"3SZTM7MO7FD5LMVVZSSG7F67RI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O juiz <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro\\\">S\u00e9rgio Moro</a> decretou nesta quinta-feira a pris\u00e3o do ex-presidente <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></strong>, um dia depois de o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\\\" target=\\\"_blank\\\">Supremo Tribunal Federal (STF</a>) negar um pedido de <em>habeas corpus</em> da defesa do petista. A ordem, emitida pela Justi\u00e7a de Curitiba, \u00e9 de que Lula se entregue at\u00e9 \u00e0s 17h desta sexta-feira, \\\"vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de algemas\\\". No despacho, Moro esclarece ainda que \\\"em raz\u00e3o da dignidade do cargo ocupado, foi previamente preparada uma sala reservada, esp\u00e9cie de Sala de Estado Maior, na pr\u00f3pria Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, para o in\u00edcio do cumprimento da pena, e na qual o ex-Presidente ficara\u00e1 separado dos demais presos, sem qualquer risco para a integridade moral ou f\u00edsica\\\". Lula decidiu, ap\u00f3s o an\u00fancio, se reunir com dirigentes e receber o apoio dos militantes no Sindicato dos Metal\u00fargicos de S\u00e3o Paulo, onde ele come\u00e7ou a carreira pol\u00edtica. Muitos discursara, mas n\u00e3o o petista, que s\u00f3 falou com alguns presentes.\u00a0\\\"Fique tranquila. Os justos vencer\u00e3o\\\", disse <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> a uma militante que chorava.\"},{\"_id\":\"URDO2CO7CJBWXBYHM5YYJ4UOXA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Acompanhe a repercuss\u00e3o do pedido de pris\u00e3o de Lula:\"},{\"_id\":\"5XW44TNPVJDGHNCZQAZT3KEVDA\",\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"eskupExtension\",\"embed\":{\"id\":\"*ep_moro_pede_prisao_de_lula\",\"url\":\"<script type=\\\"text/javascript\\\" src=\\\"https://elpais.com/Widgets/widget_eskup_js.html?p=0&emi=0&gml=0&mco=0&muf=1&ghv=1&mte=0&gta=*ep_moro_pede_prisao_de_lula&ghw=500&gcb=evento_eskup&gla=None\\\"><\\/script>\",\"config\":{\"threads\":[\"*ep_moro_pede_prisao_de_lula\"],\"style\":\"evento_eskup\",\"scrolling\":false}},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:46:08.791Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"WD5X6R6D3ZDSJNA7NSZ3MHTSQU\",\"parent_id\":\"PAN3HZROUVG7TNUD2C7LXQTEXY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:18.886Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula preso, a ordem de S\u00e9rgio Moro para esta sexta-feira\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Um dia ap\u00f3s o STF negar o habeas corpus do ex-presidente, TRF4 autoriza o juiz federal a prend\u00ea-lo\"},\"description\":{\"basic\":\"Um dia ap\u00f3s o STF negar o habeas corpus do ex-presidente, TRF4 autoriza o juiz federal a prend\u00ea-lo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"slug\":\"guilherme-castro-boulos-a\",\"text\":\"Guilherme Boulos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171204\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/guilherme_castro_boulos/a/\",\"normalized_name\":\"guilherme_castro_boulos_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"protestas-sociales-a\",\"slug\":\"protestas-sociales-a\",\"text\":\"Protestos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66593\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/protestas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"protestas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"cultura-a\",\"slug\":\"cultura-a\",\"text\":\"Cultura\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"25067\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cultura/a/\",\"normalized_name\":\"cultura_a\"}},{\"_id\":\"problemas-sociales-a\",\"slug\":\"problemas-sociales-a\",\"text\":\"Problemas sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/problemas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"problemas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/agfVzJHkEWoVXtBhNyp8dyvvcII=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/agfVzJHkEWoVXtBhNyp8dyvvcII=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/agfVzJHkEWoVXtBhNyp8dyvvcII=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EzdlniqHxzWhYwcNVmycxP3MuD0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"version\":0,\"size\":55742,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula no Sindicato dos Metal\u00fargicos. \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marina Rossi\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":545,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"HCV3thadf5F17HJbYn3XtH4xM2A=/768x0/\",\"medium\":\"-2tuikPAhMDoQoWilrrqmMRqsPk=/1000x0/\",\"large\":\"mk5MGI7Sr8gtGsSdWwhULIiH0RQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"NRj1PUBkJmoz1bvZvsIn07NZ90Q=/600x450/\",\"3:4\":\"XX-6V_fojlXHtWeYxHmfRjzImpI=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/agfVzJHkEWoVXtBhNyp8dyvvcII=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/agfVzJHkEWoVXtBhNyp8dyvvcII=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/agfVzJHkEWoVXtBhNyp8dyvvcII=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EzdlniqHxzWhYwcNVmycxP3MuD0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"version\":0,\"size\":55742,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula no Sindicato dos Metal\u00fargicos. \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Marina Rossi\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":545,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPMTIXDK6SPROCH5YX7CD7UZZ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"HCV3thadf5F17HJbYn3XtH4xM2A=/768x0/\",\"medium\":\"-2tuikPAhMDoQoWilrrqmMRqsPk=/1000x0/\",\"large\":\"mk5MGI7Sr8gtGsSdWwhULIiH0RQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"NRj1PUBkJmoz1bvZvsIn07NZ90Q=/600x450/\",\"3:4\":\"XX-6V_fojlXHtWeYxHmfRjzImpI=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"GA2MU3R5EZ3JPJJ7RJEH5VFNKQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0uJ-zxEKTvYsguqg8YptM6HzueM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GA2MU3R5EZ3JPJJ7RJEH5VFNKQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GA2MU3R5EZ3JPJJ7RJEH5VFNKQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0uJ-zxEKTvYsguqg8YptM6HzueM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GA2MU3R5EZ3JPJJ7RJEH5VFNKQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0uJ-zxEKTvYsguqg8YptM6HzueM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GA2MU3R5EZ3JPJJ7RJEH5VFNKQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rMZzBBUivjkKdJ66bNwkgtxU6yE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GA2MU3R5EZ3JPJJ7RJEH5VFNKQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":18512},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:23Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GA2MU3R5EZ3JPJJ7RJEH5VFNKQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Um dia ap\u00f3s o STF negar o habeas corpus do ex-presidente, TRF4 autoriza o juiz federal a prend\u00ea-lo\",\"resized_urls\":{\"small\":\"PnGH2PPbkUH4w_DUgAEuH_g-ZHY=/768x0/\",\"medium\":\"8oxuZvBFD3qtcJBD1XAmoAbK6Fk=/1000x0/\",\"large\":\"wmvMi4C4H_jEHi6hp12mKa3-oxs=/1500x0/\",\"4:3\":\"6zn6dKWq5uEEwvjyIfBhH7YN3_Y=/600x450/\",\"3:4\":\"AXf4jYIhzdpviLZEO8H__e1cOKA=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"CA7YIC2RPXBRVPR732W2JG5QIM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/m73vANE7zRQ34v77rJqqcMaLQvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CA7YIC2RPXBRVPR732W2JG5QIM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CA7YIC2RPXBRVPR732W2JG5QIM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/m73vANE7zRQ34v77rJqqcMaLQvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CA7YIC2RPXBRVPR732W2JG5QIM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/m73vANE7zRQ34v77rJqqcMaLQvE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CA7YIC2RPXBRVPR732W2JG5QIM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3340k3KiwfjrnN-hceCIEOtNdwA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CA7YIC2RPXBRVPR732W2JG5QIM.jpg\",\"version\":0,\"size\":33600},\"created_date\":\"2019-07-15T17:13:26Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:13:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CA7YIC2RPXBRVPR732W2JG5QIM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Um dia ap\u00f3s o STF negar o habeas corpus do ex-presidente, TRF4 autoriza o juiz federal a prend\u00ea-lo\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Ai_MUGsuQH9nhggJ7S6WX2x_Ol0=/768x0/\",\"medium\":\"YE5pyb3FFxYepkr8b7eYrxgZDpI=/1000x0/\",\"large\":\"y0ISeQGf_CTbq8osXDzFiVNAdtA=/1500x0/\",\"4:3\":\"fJWOB8x1JVg_1QLJE98nSHcFZLY=/600x450/\",\"3:4\":\"LLy8j9q-qEXGXB5W82exGfEVmwI=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"4VMCS3YDM5B6FM3KPYXCZQI42Q\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:02.142Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KI3ZYQIPZJC2DJE2KGWIUHVGU4\",\"parent_id\":\"OCRLSIZIZFEQFBBIFU5YP6363M\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:22.647Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\"},\"description\":{\"basic\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"luiz-marinho-a\",\"slug\":\"luiz-marinho-a\",\"text\":\"Luiz Marinho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"192933\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_marinho/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_marinho_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uJ334wLHi9cgukOnDBnF1h11WLU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":3,\"size\":52705,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Apoiador de Lula, em ato nesta quarta em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":577,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"NUEyAzrPa53Rf4EWp44V2db-vQo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"v-DQRW2vk94HRUzk5yjlL9Jjv_4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uJ334wLHi9cgukOnDBnF1h11WLU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":3,\"size\":52705,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Apoiador de Lula, em ato nesta quarta em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":577,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"NUEyAzrPa53Rf4EWp44V2db-vQo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"v-DQRW2vk94HRUzk5yjlL9Jjv_4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rhd89TcGKhRSPbgoihtx9qlH2I8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rhd89TcGKhRSPbgoihtx9qlH2I8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rhd89TcGKhRSPbgoihtx9qlH2I8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_aidLu-glxPi8LgzSLSYq5TmDDI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"version\":1,\"size\":16352},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"t3qbYzJnsyaL8ppf68L-E-JuRQg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"dFsT_6j4scjzG0cmnodPA8T8rPw=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bWtTPQFgtMYzYihc7ZL8GPWO65o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bWtTPQFgtMYzYihc7ZL8GPWO65o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bWtTPQFgtMYzYihc7ZL8GPWO65o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HHdvaZiX-uBheXgwom5qQ782V5Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"version\":1,\"size\":94827},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Yld9fVyXcSMy_Mz3iWvlg1jWsLk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"DYz4MiJnuwC4eBymWNCKtQOWLc4=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}},{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4629,\"word_count\":772,\"paragraph_count\":6,\"keywords\":[\"lula\",\"prestes\",\"ser\",\"preso\",\"pt\",\"encarar\",\"ins\u00f3lita\",\"ins\u00f3lito\",\"decis\u00e3o\",\"definir\",\"candidatura\",\"presid\u00eancia\",\"lideran\u00e7as\",\"reunir\",\"s\u00e3o paulo\",\"futuro\",\"stf\",\"falar\",\"pris\u00e3o\",\"pol\u00edtica\",\"pol\u00edtico\",\"imin\u00eancia de lula\",\"mudar\",\"plano\",\"manter\",\"candidato\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-04T21:52:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:04.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"TMXCIRFPFNCHZA5XSHP7KZI4SY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:05.054Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"RYMTU3FHEJG25P5PNK3OFZ2SS4\",\"parent_id\":\"6RPR7HQEYRHI7DXQL3WMMYCSZU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:25.541Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Maioria do STF decide negar 'habeas corpus' que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Maioria do STF decide negar 'habeas corpus' que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"O julgamento de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"QSWFB3FZH2W2ZBUIPPYH6L76LI\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"still\":{\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/04/politica/1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":49443,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"80PWjMa-0gnqCHcxx5tdpaNkvM8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-L0ODJVq15weKJ-3IF49b_x8aoo=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\",\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"2018040512553065\",\"source\":{\"externalId\":\"403052\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"ANDRE COELHO (EFE)\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":66400}],\"caption\":\"Manifestantes favor\u00e1veis ao ex-presidente protestam em Bras\u00edlia nesta quarta-feira.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso | Brasil\"},\"image_arc_id\":\"7XNLHB4LW4XHB6TQGU7EJN53LE\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-04-politica-1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"highlight\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"QSWFB3FZH2W2ZBUIPPYH6L76LI\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"still\":{\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/04/politica/1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":49443,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"80PWjMa-0gnqCHcxx5tdpaNkvM8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-L0ODJVq15weKJ-3IF49b_x8aoo=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\",\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"2018040512553065\",\"source\":{\"externalId\":\"403052\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"ANDRE COELHO (EFE)\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":66400}],\"caption\":\"Manifestantes favor\u00e1veis ao ex-presidente protestam em Bras\u00edlia nesta quarta-feira.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso | Brasil\"},\"image_arc_id\":\"7XNLHB4LW4XHB6TQGU7EJN53LE\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-04-politica-1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"highlight\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5BFD4v8SW9_xRHQBlrzjjWjGXaw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5BFD4v8SW9_xRHQBlrzjjWjGXaw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5BFD4v8SW9_xRHQBlrzjjWjGXaw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fbTqZSL-aXJppNvHSFDas1V5e24=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"version\":1,\"size\":17506},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:00Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Maioria do STF decide negar  habeas corpus  que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"2i28s66VXqrTGgRaNyo6g2fdvWQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"VfnkKfZ-0JFl3RG3Z9xcrD0WYHE=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nWG-1v7GX7ocCjljj-xPLD1GwAI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nWG-1v7GX7ocCjljj-xPLD1GwAI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nWG-1v7GX7ocCjljj-xPLD1GwAI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xZY665rw8TkmqWjxzIJI8XW0qIA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"version\":1,\"size\":92752},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:00Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Maioria do STF decide negar  habeas corpus  que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"So6JvWtbNvhpPVgcAInPq__O_oE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"JXVbP41vPj-hhrWiT4lHx5XpLRw=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oVZ-_f0gofxC_tgi570suDggAuw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3XrgF83X-yrwwQd1XsImguwPkOA=/62x45/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}},{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}},{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8775,\"word_count\":1452,\"paragraph_count\":18,\"keywords\":[\"lula\",\"contagem\",\"regressiva\",\"regressivo\",\"ser\",\"preso\",\"maioria de o stf\",\"decidir\",\"negar\",\"habeas\",\"corpus\",\"evitar\",\"pris\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"liderar\",\"pesquisa\",\"opini\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-04T19:19:50.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-05T18:56:42.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-06T06:36:33Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-06T06:36:33Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1095,\"word_count\":179,\"paragraph_count\":2,\"keywords\":[\"lula\",\"presar\",\"ordem\",\"s\u00e9rgio moro\",\"sexta-feira\",\"dia\",\"stf\",\"negar\",\"habeas\",\"corpus\",\"ex-presidente\",\"trf4\",\"autorizar\",\"juiz\",\"federal\",\"prender\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-05T21:21:43.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-06T06:36:33.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-06T06:36:33Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"eskup-liveblog\":{\"{\\\"id\\\":\\\"ep_moro_pede_prisao_de_lula\\\"}\":{\"data\":{\"messages\":[{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"Advogado de Lula, Cristiano Zanin relata em v\u00eddeo visita que fez ao ex-presidente neste domingo. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/Lula/videos/1662466510489009/\\\">https://www.facebook.com/Lula/videos/1662466510489009/</a>\",\"messageId\":\"1523222840-62bfaf20d866511abe186aac53eb517b\",\"timestamp\":1523222840,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<b>Em meio ao furac\u00e3o Lula, Henrique Meirelles e Joaquim Barbosa entram em cena</b>. Ministro deixa Fazenda e ex-presidente do STF se filia ao PSB. Marina Silva relan\u00e7ou sua pr\u00e9-candidatura neste s\u00e1bado, mas ter\u00e1 de brigar por espa\u00e7o em debates <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523045639_159334.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3iyB\\\">http://cort.as/-3iyB</a>\",\"messageId\":\"1523220882-db8f1f007b26c34ef36f42f271b9dc3d\",\"timestamp\":1523220882,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/E6/67/1523220882-db8f1f007b26c34ef36f42f271b9dc3d.jpg\",\"height\":264,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/E6/67/1523220882-db8f1f007b26c34ef36f42f271b9dc3d_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/pt.brasil/videos/1706904002729301/\\\">https://www.facebook.com/pt.brasil/videos/1706904002729301/</a>\",\"messageId\":\"1523216445-c8c7ac0252f785f5360c22af0bea7b79\",\"timestamp\":1523216445,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"PT convoca ato por Lula em Curitiba. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/pt.brasil/photos/a.511062488980131.1073741825.105821366170914/1706896109396757/?type=3\\\">https://www.facebook.com/pt.brasil/photos/a.511062488980131.1073741825.105821366170914/1706896109396757/?type=3</a>\",\"messageId\":\"1523215312-20ab4b362371213acdc0c0fd402feea2\",\"timestamp\":1523215312,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/983053845092884480\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/983053845092884480</a>\",\"messageId\":\"1523213355-201b01180fa00fdde272ef1de973f2e6\",\"timestamp\":1523213355,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<b>Esquerda da Am\u00e9rica Latina cerra fileiras em torno de Lula</b>: Maduro, Morales, Correa e Cristina Kirchner repudiam pris\u00e3o do ex-presidente <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/internacional/1523128217_500404.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3ij1\\\">http://cort.as/-3ij1</a>\",\"messageId\":\"1523212731-ae13a7935345cb3328667d90b67d87fa\",\"timestamp\":1523212731,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/5A/3B/1523212731-ae13a7935345cb3328667d90b67d87fa.jpg\",\"height\":281,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/5A/3B/1523212731-ae13a7935345cb3328667d90b67d87fa_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"O Comit\u00ea Popular em Defesa de Lula e da Democracia informa em seu boletim deste domingo que Lula <b>\\\"dormiu tranquilamente e n\u00e3o foi maltratado pelos agentes do local\\\"</b>. Segundo a nota, o ex-presidente \\\"continua sereno e tranquilo\\\" e \\\"sua for\u00e7a vem do carinho do povo e ela alimenta de volta esse sentimento\\\".\",\"messageId\":\"1523211681-8985c76eb9ca04e907511ebb68ab7544\",\"timestamp\":1523211681,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"A <b>ex-presidenta Dilma Rousseff divulgou nota neste domingo</b> para dizer que \\\"o Brasil assistiu neste s\u00e1bado, 7 de abril, a um dos mais tristes epis\u00f3dios de sua hist\u00f3ria: a injusta e cruel pris\u00e3o de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, o mais importante l\u00edder pol\u00edtico brasileiro desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, reconhecido mundialmente pela sua imensa capacidade de promover inclus\u00e3o social e fazer pol\u00edtica em benef\u00edcio dos mais necessitados\\\". Leia a \u00edntegra da nota <a title=\\\"http://dilma.com.br/dilma-inocente-lula-virou-preso-politico/\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3ifv\\\">http://cort.as/-3ifv</a>\",\"messageId\":\"1523211214-0f7f13c269dadb8ef2cb0f9100bdabbf\",\"timestamp\":1523211214,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/3D/B7/1523211214-0f7f13c269dadb8ef2cb0f9100bdabbf.jpg\",\"height\":198,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/3D/B7/1523211214-0f7f13c269dadb8ef2cb0f9100bdabbf_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"A presidenta do PT, a senadora Gleisi Hoffmann, anuncia <b>entrevista coletiva para as 16h30</b>, na \\\"Vig\u00edlia Democr\u00e1tica em Defesa do Presidente Lula\\\", montada pr\u00f3ximo \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba. A entrevista ser\u00e1 transmitida ao vivo na p\u00e1gina do PT no Facebook.\",\"messageId\":\"1523210581-edbfa5b118d0ffacc74adb411a035d60\",\"timestamp\":1523210581,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"No dia seguinte \u00e0 pris\u00e3o do ex-presidente Lula, os petistas seguem em mobiliza\u00e7\u00e3o para apoiar seu maior l\u00edder. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gleisi/status/983038022169055232\\\">https://twitter.com/gleisi/status/983038022169055232</a>\",\"messageId\":\"1523210457-2cb9ae93ee768ade9d7a0148b0a25c01\",\"timestamp\":1523210457,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<b>Brasil, um gigante abatido</b>: a pris\u00e3o do ex-presidente Lula chega num dos momentos mais fr\u00e1geis da economia e da democracia do pa\u00eds que h\u00e1 poucos anos inspirava o mundo. Leia mais em: <a title=\\\"http://cort.as/-3iY1\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3iY1\\\">http://cort.as/-3iY1</a>\",\"messageId\":\"1523207202-3487e2425d0e950a9cd304fdb554e923\",\"timestamp\":1523207202,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<b>A CA\u00d3TICA PRIS\u00c3O DE LULA</b>: Ap\u00f3s 50 horas de expectativa, ex-presidente come\u00e7a a cumprir pena em meio a tens\u00e3o entre manifestantes <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523129533_111274.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3hTQ\\\">http://cort.as/-3hTQ</a>\",\"messageId\":\"1523161383-b8a178b3bb1addb81c2b896762e21bec\",\"timestamp\":1523161383,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/BB/BB/1523161383-b8a178b3bb1addb81c2b896762e21bec.jpg\",\"height\":264,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/BB/BB/1523161383-b8a178b3bb1addb81c2b896762e21bec_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<b>A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o</b> <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3hOk\\\">http://cort.as/-3hOk</a>\",\"messageId\":\"1523157653-febe2830921483bef4407a8ef2dca1d2\",\"timestamp\":1523157653,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/7F/CF/1523157653-febe2830921483bef4407a8ef2dca1d2.jpg\",\"height\":264,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/7F/CF/1523157653-febe2830921483bef4407a8ef2dca1d2_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<b>Editorial | A estabilidade do Brasil</b>. O pleito presidencial deve transcorrer num clima de normalidade <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/opinion/1522946568_094571.html\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-3hMv\\\">http://cort.as/-3hMv</a>\",\"messageId\":\"1523156380-47a4232a9bd5b6e508224e6ea3246b8e\",\"timestamp\":1523156380,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/92/2A/1523156380-47a4232a9bd5b6e508224e6ea3246b8e.jpg\",\"height\":288,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/92/2A/1523156380-47a4232a9bd5b6e508224e6ea3246b8e_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982809489383489538\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982809489383489538</a>\",\"messageId\":\"1523155078-290f00589ab4b3a5c0d4be0ec90078d3\",\"timestamp\":1523155078,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"Ao menos oito manifestantes ficaram feridos sem gravidade por estilha\u00e7os de bomba na sede da PF em Curitiba, segundo os Bombeiros.\",\"messageId\":\"1523154164-ba6f7f9d68fcf86e0da17d64798d22d7\",\"timestamp\":1523154164,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982803243091791872\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982803243091791872</a>\",\"messageId\":\"1523153625-e0fb7e0d0d9ef9f87805e02312ffcfae\",\"timestamp\":1523153625,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982798679282208770\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982798679282208770</a>\",\"messageId\":\"1523152574-f01a41e691516b1579c23c71bda3eda1\",\"timestamp\":1523152574,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"Imagem do momento da chegada do helic\u00f3ptero que levava Lula para a Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Militar de Curitiba. Foto de <b>Gil Alessi</b>.\",\"messageId\":\"1523152185-37e144097cf897273ca0f7c0fa3d3bfd\",\"timestamp\":1523152185,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/8E/96/1523152185-37e144097cf897273ca0f7c0fa3d3bfd.jpg\",\"height\":243,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/8E/96/1523152185-37e144097cf897273ca0f7c0fa3d3bfd_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982795721702297600\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982795721702297600</a>\",\"messageId\":\"1523151989-ba042a319ff89e74af3835a60b6014f9\",\"timestamp\":1523151989,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982795199859580928\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982795199859580928</a>\",\"messageId\":\"1523151676-1e445a382dab8595ac2361c1f4b768ab\",\"timestamp\":1523151676,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982792871752413184\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982792871752413184</a>\",\"messageId\":\"1523151147-c5e9a4d0c5da99dfa554a98b12753aa3\",\"timestamp\":1523151147,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"Chegou j\u00e1 chegou \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"messageId\":\"1523151074-58b4484a1195310cc5a743ac707b9d1a\",\"timestamp\":1523151074,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/VPRFLORIPA/videos/vb.465632116974872/778603402344407/?type=2&theater\\\">https://www.facebook.com/VPRFLORIPA/videos/vb.465632116974872/778603402344407/?type=2&theater</a>\",\"messageId\":\"1523150888-94780f3c65e0b4e64b09f23ca573e740\",\"timestamp\":1523150888,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"O ex-presidente Lula j\u00e1 se encaminha do aeroporto em Curitiba para a Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal. O trajeto \u00e9 feito de helic\u00f3ptero.\",\"messageId\":\"1523150468-801b3b7b0d96ba6967fbb76869069a43\",\"timestamp\":1523150468,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"A expectativa \u00e9 grande na sede da PF em Curitiba para a chegada de Lula. Ele deve pousar em instantes no aeroporto Afonso Pena, e seguir de helic\u00f3ptero para a carceragem.\",\"messageId\":\"1523149277-bc7fa330f0043f9ff7c57a6b81f3b8d0\",\"timestamp\":1523149277,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982777861814792193\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982777861814792193</a>\",\"messageId\":\"1523148002-517915f297e772c15177eb90830075c6\",\"timestamp\":1523148002,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"Boa parte dos manifestantes que vieram apoiar Lula na sede da PF em Curitiba s\u00e3o estudantes secundaristas. O Estado viveu, em 2016, uma onda de ocupa\u00e7\u00f5es nas escolas p\u00fablicas.\",\"messageId\":\"1523147897-25257102071c3a70be0be26a5131d26e\",\"timestamp\":1523147897,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/gil_alessi/status/982773650679091201\\\">https://twitter.com/gil_alessi/status/982773650679091201</a>\",\"messageId\":\"1523147253-3fb2dd78e8d56bc1a4d5d2cd321252ac\",\"timestamp\":1523147253,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"gilalessi\",\"content\":\"Os apoiadores de Lula cantam m\u00fasicas e realizam um ato ecum\u00eanico na sede da PF em Curitiba.\",\"messageId\":\"1523146276-81c3b9297257234664a7a627aac6879a\",\"timestamp\":1523146276,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"O avi\u00e3o que leva Lula decolou em dire\u00e7\u00e3o a Curitiba.\",\"messageId\":\"1523144811-08045cac064b12afb07748de8468e398\",\"timestamp\":1523144811,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"A milit\u00e2ncia pr\u00f3-Lula est\u00e1 se desmoblizando neste momento aqui em Congonhas.\",\"messageId\":\"1523144775-89f267f9507dee7ffa6878c885c7bb79\",\"timestamp\":1523144775,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"O avi\u00e3o que levar\u00e1 Lula a Curitiba se prepara para decolar do aeroporto de Congonhas.\",\"messageId\":\"1523144716-393b0a70c16cec2c9991c223bd38d4a7\",\"timestamp\":1523144716,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"As redes sociais de Lula seguem ativas. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/982760616732626944\\\">https://twitter.com/LulapeloBrasil/status/982760616732626944</a>\",\"messageId\":\"1523144060-3066d5b199db48b596fa6aedf4fb6300\",\"timestamp\":1523144060,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/marinarossi/status/982761416661880832\\\">https://twitter.com/marinarossi/status/982761416661880832</a>\",\"messageId\":\"1523143820-b1651947eb980d30363a6ae7fcd2bfc8\",\"timestamp\":1523143820,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/lindberghfarias/status/982757548959916032\\\">https://twitter.com/lindberghfarias/status/982757548959916032</a>\",\"messageId\":\"1523143284-b97af2fbdcb002d79619f7cbe8dd5376\",\"timestamp\":1523143284,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O helic\u00f3ptero onde est\u00e1 Lula acaba de pousar em Congonhas sob aplausos da sua milit\u00e2ncia que est\u00e1 aqui desde cedo esperando por ele. Muitos fogos de artif\u00edcio nas proximidades do aeroporto dos que celebram a pris\u00e3o do ex-presidente\",\"messageId\":\"1523143239-7fb936b2399009857f6222d7c758f3cc\",\"timestamp\":1523143239,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"\\\"Lula na cadeia, vit\u00f3ria da Justi\u00e7a brasileira\\\", diz o agora ex-prefeito de S\u00e3o Paulo Jo\u00e3o Doria (PSDB) em v\u00eddeo divulgado nas redes socias. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/jdoriajr/status/982758683032588288\\\">https://twitter.com/jdoriajr/status/982758683032588288</a>\",\"messageId\":\"1523143044-8cd1759e86df0cdc17cf3fa30ff5b2ca\",\"timestamp\":1523143044,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"O helic\u00f3ptero j\u00e1 se aproxima do aeroporto de Congonhas.\",\"messageId\":\"1523142887-160aa2a3cce550f609e1fa79efcc67a8\",\"timestamp\":1523142887,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"As televis\u00f5es a cabo mostram Lula entrando no helic\u00f3ptero que vai lev\u00e1-lo ao aeroporto de Congonhas.\",\"messageId\":\"1523142517-43d56826fd33561a7e80118ab3bce277\",\"timestamp\":1523142517,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"Imagens da televis\u00e3o mostram que Lula chegou \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em S\u00e3o Paulo. Ele deve ser encaminhado na sequ\u00eancia para o aeroporto de Congonhas, de onde partir\u00e1 para Curitiba.\",\"messageId\":\"1523141877-277b64cd2cf6136d48157343ed1ed544\",\"timestamp\":1523141877,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/ptbrasil/status/982742668357918725\\\">https://twitter.com/ptbrasil/status/982742668357918725</a>\",\"messageId\":\"1523141246-226b64152506c5d94d031b28b69cf049\",\"timestamp\":1523141246,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"A presidenta do PT, senadora Gleisi Hoffmann, ja fretou um voo para dirigentes rumo a Curitiba\",\"messageId\":\"1523140907-256a7db171c1ef7a8f24df8388f4aaa2\",\"timestamp\":1523140907,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"MBL convoca panela\u00e7o. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/MBLivre/status/982749102583754752\\\">https://twitter.com/MBLivre/status/982749102583754752</a>\",\"messageId\":\"1523140744-7dc30c2d899ae077691442e1f5316d02\",\"timestamp\":1523140744,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"Alguns apartamentos nos arredores do Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC piscam a luz em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o de Lula, informa <b>Regiane Oliveira</b>. Militantes tentaram invadir um pr\u00e9dio e amea\u00e7aram um morador que estava celebrando.\",\"messageId\":\"1523140704-082c8155f649952d5d6a5ace5f2b7df1\",\"timestamp\":1523140704,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"N\u00e3o h\u00e1 mais helic\u00f3pteros por aqui. Informa\u00e7\u00f5es d\u00e3o conta que Lula estaria indo pra sede da PF na Lapa. Nada oficial ainda.\",\"messageId\":\"1523139819-58e7cb82b1ec06ddfb8a73305f4a73d7\",\"timestamp\":1523139819,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"rodolfoborges\",\"content\":\"Pr\u00e9-candidato \u00e0 presid\u00eancia, o deputado federal Jair Bolsonaro (PSL-RJ) foi sucinto em sua manifesta\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a pris\u00e3o de Lula. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/jairbolsonaro/status/982738806972538881\\\">https://twitter.com/jairbolsonaro/status/982738806972538881</a>\",\"messageId\":\"1523139782-22af354d64007aa20a26af0e478f3cfc\",\"timestamp\":1523139782,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Alguns carros que passam por Congonhas buzinam para celebrar sua pris\u00e3o. Algumas pessoas passam gritando \\\"Lula na cadeia\\\"\",\"messageId\":\"1523139626-fba92fb5daa9d27e3786a027a9014abb\",\"timestamp\":1523139626,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Pela movimenta\u00e7\u00e3o de helic\u00f3pteros  (cinco no c\u00e9u agora), Lula est\u00e1 bem pr\u00f3ximo de Congonhas j\u00e1\",\"messageId\":\"1523139457-c13e8d3f784897a7eaa28aaad0fdacd8\",\"timestamp\":1523139457,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"Um grupo de manifestante, incluindo a deputado do PSOL, Luisa Erundina, forma  um cord\u00e3o na entrada do aeroporto de Congonhas, para onde deve seguir o ex-presidente Lula, informa a rep\u00f3rter <b>Marina Rossi</b>.\",\"messageId\":\"1523139219-ffd5115c987ac1d66f8544a9b41baa76\",\"timestamp\":1523139219,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/8F/9B/1523139219-ffd5115c987ac1d66f8544a9b41baa76.jpg\",\"height\":324,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/8F/9B/1523139219-ffd5115c987ac1d66f8544a9b41baa76_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}}],\"eventDetails\":{\"description\":\"Um dia ap\u00f3s o STF negar o habeas corpus de Lula, TRF4 autoriza o juiz federal Sergio Moro a prend\u00ea-lo.\",\"name\":\"Moro pede pris\u00e3o de Lula\",\"tsStart\":1522963329,\"tsEnd\":2147483647},\"authorProfiles\":{\"rodolfoborges\":{\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges\"},\"carlajimenez\":{\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez\"},\"marinarossi\":{\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi\"},\"gilalessi\":{\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi\"},\"xwx_5771f57a5970e582\":{\"firstName\":\"Regiane\",\"lastName\":\"Oliveira\"}},\"_id\":\"c52c8ba602036da29ef6c0a66dfa15eebfe3d24fb4bab42756f280ab5eca30ed\"},\"expires\":1598161967646,\"lastModified\":1598161667646}},\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}