{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_04_17_politica_1460924183_167143.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Impeachment: Dilma fica a um passo de perder o poder | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"A. Benites, C. Jim\u00e9nez, R. Borges, M. Rossi, F. Betim\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"C\u00e2mara aprova por 367 a 137 votos processo de impeachment, que agora vai ao Senado\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Eduardo Cunha, Michel Temer, Lula da Silva, Vota\u00e7\u00e3o parlamentar, PMDB, C\u00e2mara Deputados, Impeachment, Crises pol\u00edticas, Dilma Rousseff, Distrito Federal, PT, Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, Presidente Brasil, Congresso Nacional, Presid\u00eancia Brasil, Atividade legislativa, Conflitos pol\u00edticos, Parlamento, Governo Brasil, Brasil, Partidos pol\u00edticos, Pol\u00edtica, Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-04-18T19:47:00Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-04-18T19:47:00Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-18T19:47:00Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\"/><meta property=\"og:description\" content=\"C\u00e2mara aprova por 367 a 137 votos processo de impeachment, que agora vai ao Senado\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_BZSHmMZ5GjZET81LJ4FSMCWtQw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"980\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"635\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-04-18T19:47:00Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"A. Benites\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"C. Jim\u00e9nez\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"R. Borges\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"M. Rossi\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"F. Betim\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Eduardo Cunha\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PMDB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Distrito Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Atividade legislativa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflitos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_BZSHmMZ5GjZET81LJ4FSMCWtQw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_BZSHmMZ5GjZET81LJ4FSMCWtQw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"height\":980,\"width\":635},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Dilma fica a um passo de perder o poder\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\",\"datePublished\":\"2016-04-18T19:47:00Z\",\"dateModified\":\"2016-04-18T19:47:00Z\",\"description\":\"C\u00e2mara aprova por 367 a 137 votos processo de impeachment, que agora vai ao Senado\",\"articleBody\":\"Uma hora antes do in\u00edcio oficial da vota\u00e7\u00e3o, o Congresso j\u00e1 mostrava qual seria o direcionamento dos votos, quando 18 entre 25 l\u00edderes dos partidos que usaram a tribuna avisaram que suas bancadas votariam pr\u00f3 impeachment.\u00a0 Mesmo entre os seis partidos que garantiram estar fechados com o Governo, foram registradas trai\u00e7\u00f5es significativas. Foi o caso de parlamentares do PR e do PDT.\u00a0 \u201cContra a orienta\u00e7\u00e3o do meu partido, renuncio ao cargo de presidente do PR e voto sim\u201d, afirmou Alfredo Nascimento, que foi ministro de Lula, e por um ano, de Dilma. Enquanto ele pronunciava o seu discurso, membros da base governista estavam boquiabertos. Alguns o xingaram depois que ele pronunciou seu voto. \u201cTraidor. Canalha. Golpista\u201d, disseram alguns deputados do PT. Eram ainda sete da noite, mas ali o Governo j\u00e1 contava que podia perder o jogo, ainda que faltassem mais de 400 deputados para se manifestar. Dilma acompanhou a vota\u00e7\u00e3o ao lado do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no Pal\u00e1cio da Alvorada, sua resid\u00eancia oficial. \u00c0s dez da noite, quando a oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 contava com 296 votos e Dilma 97, o l\u00edder do Governo na C\u00e2mara, Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, j\u00e1 admitia a derrota. \u201cOs golpistas venceram\u201d, afirmou emendando em seguida: \u201cMas a guerra s\u00f3 est\u00e1 come\u00e7ando\u201d. A frase de efeito, por\u00e9m, caiu no vazio naquele momento. Nunca os deputados brasileiros, que s\u00f3 trabalham de ter\u00e7a a quinta em Bras\u00edlia, atuaram t\u00e3o focados por um objetivo comum. Muitos enrolados na bandeira do Brasil, entoando can\u00e7\u00f5es, mensagens religiosas e saudando eleitores de seus Estados, aproveitavam como podiam a audi\u00eancia privilegiada da sess\u00e3o de impeachment. \u00abAcabou a rep\u00fablica da Jararaca\u00bb, repetiam v\u00e1rios deles, em refer\u00eancia \u00e0 express\u00e3o adotada por Lula para falar de si mesmo depois da condu\u00e7\u00e3o coercitiva no dia 4 de mar\u00e7o. \u201cEm nome do meu filho\u201d, \u201cPelo meu pai falecido\u201d, \u201cPela minha m\u00e3ezinha\u201d, \u201cpelos meus netos e nora\u201d, foram frases que se repetiram entre os favor\u00e1veis \u00e0 impeachment. \u201cPela minha esposa Paula, voto sim\u201d, disse Thiago Peixoto (PSD-GO). Se as pedaladas e os decretos suplementares n\u00e3o ganharam muitas men\u00e7\u00f5es, tampouco teve destaque a maior investiga\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria brasileira, a Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Talvez porque h\u00e1 dezenas de parlamentares, incluindo o presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha, implicados no esquema de corrup\u00e7\u00e3o da Petrobras. Parlamentares levaram mulheres e filhos para viver o momento hist\u00f3rico que pode dar fim ao ciclo do PT no poder depois de 14 anos, dois anos antes da presidenta Dilma concluir seu segundo mandato. Alguns seguiram para Bras\u00edlia em jatos emprestados por empres\u00e1rios, segundo contou o ex-ministro Eliseu Padilha \u00e0 jornalista Monica Bergamo, da\u00a0Folha de S. Paulo. Padilha \u00e9 um dos nomes mais pr\u00f3ximos de Temer. Outros parlamentares teriam recebido telefonemas de seus financiadores de campanha cobrando sua posi\u00e7\u00e3o pelo impeachment. A economia em frangalhos, den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, a acusa\u00e7\u00e3o de crime de responsabilidade, tudo justificava o voto para tirar Dilma do poder. \u201cA presidente est\u00e1 caindo pelo conjunto da obra: estelionato eleitoral, fraudes fiscais, a afronta a Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, enumerava Rubens Bueno, do PPS. Em minoria, os parlamentares governistas votavam n\u00e3o, \u201cem nome da democracia\u201d, como afirmou Ivan Valente, do PSOL-SP, e Alessandro Molon (Rede-RJ). \u201cPela soberania do voto popular, n\u00e3o\u201d, repetiu Ana Perugini (PT-SP), que foi o voto 39 por Dilma, quando a oposi\u00e7\u00e3o contava com 145 votos a favor. Em S\u00e3o Paulo, a avenida Paulista se encontrava cheia ao longo da tarde de domingo, ainda que n\u00e3o na mesma propor\u00e7\u00e3o de outros atos pr\u00f3-impeachment. Ali, os anti-PT acompanhavam por tel\u00f5es na sede da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo, e dos carros de som dos movimentos de rua, cada voto a favor do impeachment em clima de Copa do Mundo. Pouco antes da vota\u00e7\u00e3o, Mariane, de 25 anos, explicava por que estava ali: \u00abEsperamos o impeachment aprovado, ainda que os que v\u00e3o entram sejam t\u00e3o ruins quanto ela. Mas com Dilma n\u00e3o d\u00e1 mais\u00bb, disse ela, vestida com uma camiseta do Brasil, ao lado do marido e do filho que segurava uma bandeira brasileira. Os movimentos contra a sa\u00edda da presidenta tamb\u00e9m marcaram presen\u00e7a nas ruas, em maior n\u00famero em Bras\u00edlia e em S\u00e3o Paulo, com bandeiras e roupas vermelhas, e faixas com os dizeres \u201cDilma fica\u201d e \u201cEm defesa da Democracia\u201d, os manifestantes pr\u00f3 Dilma apontavam a falta de confian\u00e7a no futuro. \u201cSe Dilma cair, Michel Temer far\u00e1 um Governo totalmente voltado para as elites\u201d, afirmou Rubens Alves, que segurava uma placa em que se lia \u201cSomos todos Dilma, viva o PT viva Lula\u201d. Em minoria, os parlamentares que defenderam a presidenta Dilma marcavam posi\u00e7\u00e3o contra o que eles classificaram como golpe. \u201cContra a conspira\u00e7\u00e3o e a corrup\u00e7\u00e3o representada por Cunha e Temer, e em defesa da democracia, digo n\u00e3o a esse golpe\u201d, afirmou Henrique Fontana (PT-RS), que recebeu vaias, assim como os 120 que como ele votaram pela manuten\u00e7\u00e3o da presidenta no poder. A hist\u00f3ria do pedido de destitui\u00e7\u00e3o aprovado neste domingo come\u00e7a em 2 de dezembro de 2015, quando Cunha resolve aceitar a acusa\u00e7\u00e3o elaborada por\u00a0H\u00e9lio Bicudo, Miguel Reale Jr. e Jana\u00edna Paschoal depois de ter negado outras solicita\u00e7\u00f5es do g\u00eanero. O gesto de Cunha revelou um duelo de for\u00e7as entre ele e a mandat\u00e1ria, que come\u00e7ou no in\u00edcio do segundo mandato. Cunha, por\u00e9m, se aproveitou de uma briga que Dilma j\u00e1 travava fora de Bras\u00edlia: sua popularidade nas ruas oscilava desde 2013. Em julho de 2014, ela tinha 32% de aprova\u00e7\u00e3o, que alcan\u00e7ou 42% com a campanha eleitoral di\u00e1ria entre agosto e outubro, segundo o instituto Datafolha. Mas o jogo virou rapidamente nos meses seguintes, logo depois da elei\u00e7\u00e3o, depois que a presidenta apresentou a conta dos seus erros. Subiu os juros para aplacar a infla\u00e7\u00e3o que viria a estourar a meta por primeira vez em uma d\u00e9cada depois de um est\u00edmulo cont\u00ednuo ao consumo. Aumentou tamb\u00e9m o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica depois de t\u00ea-la reduzido em 2014 para estimular a ind\u00fastria e preservar empregos. Subiu o pre\u00e7o da gasolina, congelado em ano eleitoral, prejudicando ainda mais a Petrobras.\u00a0 Todos os ingredientes juntos foram um choque que derreteram sua popularidade at\u00e9 os atuais 9%. O terremoto pol\u00edtico alimentou a crise econ\u00f4mica, que se transforma agora na pior do s\u00e9culo, e vice-versa. Trouxe a reboque uma profunda crise moral dos brasileiros, divididos desde a elei\u00e7\u00e3o. A presidenta n\u00e3o se manifestou ap\u00f3s o duro rev\u00e9s na C\u00e2mara. Falou em nome do Governo mais uma vez Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, advogado-geral da Uni\u00e3o. Ele repetiu os argumentos da defesa e mirou as ataques em Cunha: \u00abNos traz grande indigna\u00e7\u00e3o que Eduardo Cunha seja o grande mentor e executor\u00bb do impeachment. Como Dilma tem feito nas \u00faltimas semanas, Cardozo buscou enaltecer a for\u00e7a da biografia da presidenta, marcando dist\u00e2ncia do movimento do seu vice, Michel Temer, cujo partido abandonou o Governo no dia 29 de mar\u00e7o. Dilma refor\u00e7ou insistentemente em eventos p\u00fablicos e entrevistas que seus detratores n\u00e3o passavam de \u00abgolpistas\u00bb. \u00abN\u00e3o tenho conta no exterior, n\u00e3o comando golpe, n\u00e3o h\u00e1 nada contra mim\u00bb, foram as frases mais repetidas por ela desde dezembro, para distanciar-se de quem abriu-lhe a porta do precip\u00edcio. As falhas da Dilma presidenta, por\u00e9m, ofuscaram a presidenta honesta. A partir de agora, seu processo vai ao Senado, que montar\u00e1 uma Comiss\u00e3o Especial para analisar o parecer de acusa\u00e7\u00e3o. Por volta do meio de maio, o documento deve ir ao plen\u00e1rio da Casa. Se derrotada ali, Dilma \u00e9 afastada por 180 dias enquanto os senadores se lan\u00e7am em um julgamento para conceder o veredito definitivo. A euforia nas ruas dos que defendiam a sua queda mostra que boa parte da opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o est\u00e1 a seu lado. E o Brasil pode mandar para casa mais cedo uma presidenta que, como lembram seus apoiadores, uma minoria importante e organizada, nunca roubou nada de ningu\u00e9m. De todo modo, encabe\u00e7a agora um projeto de poder que perdeu o rumo antes de seu segundo mandato terminar.\",\"keywords\":[\"Eduardo Cunha\",\"Michel Temer\",\"Lula da Silva\",\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"PMDB\",\"C\u00e2mara Deputados\",\"Impeachment\",\"Crises pol\u00edticas\",\"Dilma Rousseff\",\"Distrito Federal\",\"PT\",\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"Presidente Brasil\",\"Congresso Nacional\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Atividade legislativa\",\"Conflitos pol\u00edticos\",\"Parlamento\",\"Governo Brasil\",\"Brasil\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Pol\u00edtica\",\"Impeachment Dilma Rousseff\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"A. Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"C. Jim\u00e9nez\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla-jimenez/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"R. Borges\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo-lira-prado-borges/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"M. Rossi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"F. Betim\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/gUqyr1yfDKg_jxWTvXdJ9KQOcwE=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Dilma fica a um passo de perder o poder\",\"productID\":\"CINFGDEIO2K2SM6KX3U6Q4RT2I:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ktacgvjgx2b73dq-f-c9686e4cb-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":0,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"264565c\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":56048,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598160583\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==PAQQsY76cOraBc63pgqUPRhOBhrkMPwzcsvD/GNuDVZ12vn4zFFADlDg2bACSgTGavnU+5p+vaJvTezIn6qr4+GAWIDEHEp3vQvdqeEZNeyaknW4n0GZsLPuM+DtERNqR/W+w7jkvmCVZX9Bbjj9nam4oQcnW8M65ZLcuBSF++Aa52ciEV6CJcEZV0iW0LegG6D5QaZFPf5X+WztIcWlQ77u7va+rLPikSlCKrD7JW7+RRxBjVBLpYlKWpPnjqzjuBSOTWN19jlzaaQH8FMnKUPCZNPEgwYZ3G670C43orV5XmC7sY9u1BYLa0GboFmWZ0ZOod41IZJo9GXQasTiAN6zMl921hvhCUvhTKSIiLYvNQaLo3+0VMntrCNgyrcVO+wT8Yi5hVIonwYLQIHeLkxtb/cC8BFlsZ3cyZ9ytk4=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\"><span>Impeachment Dilma Rousseff</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Dilma fica a um passo de perder o poder</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">C\u00e2mara aprova por 367 a 137 votos processo de impeachment, que agora vai ao Senado</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/_BZSHmMZ5GjZET81LJ4FSMCWtQw=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\" alt=\"Deputado Bruno Araujo, respons\u00e1vel pelo voto definitivo, comemora na C\u00e2mara.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Deputado Bruno Araujo, respons\u00e1vel pelo voto definitivo, comemora na C\u00e2mara.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">UESLEI MARCELINO / REUTERS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Dilma%20fica%20a%20um%20passo%20de%20perder%20o%20poder\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" data-param-text=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Dilma%20fica%20a%20um%20passo%20de%20perder%20o%20poder&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" data-param-text=\"Dilma fica a um passo de perder o poder via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Dilma%20fica%20a%20um%20passo%20de%20perder%20o%20poder&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" data-param-text=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Dilma%20fica%20a%20um%20passo%20de%20perder%20o%20poder&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FFHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\" data-param-description=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" data-param-text=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Dilma%20fica%20a%20um%20passo%20de%20perder%20o%20poder&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de A. Benites\">A. Benites</a></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/carla-jimenez/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de C. Jim\u00e9nez\">C. Jim\u00e9nez</a></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo-lira-prado-borges/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de R. Borges\">R. Borges</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/rodolfolpborges\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de M. Rossi\">M. Rossi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/marinarossi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de F. Betim\">F. Betim</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/FelipeBetim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2016-04-18/\">18 abr 2016 - 19:47 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">A biografia honesta de Dilma n\u00e3o conseguiu vencer a inefici\u00eancia de <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\">Dilma presidenta</a> no Congresso neste domingo. Seu <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\">impeachment</a> foi admitido na C\u00e2mara, por um placar de 367 favor\u00e1veis, 137 votos contra, 7 absten\u00e7\u00f5es e apenas 2 faltas que deixam a presidenta agora a um passo de perder o poder. Aos olhos de todo o Brasil, coube ao deputado tucano Bruno Ara\u00fajo, de Pernambuco, registrar o voto 342 por volta das 11 horas da noite, completando os dois ter\u00e7os necess\u00e1rios para admitir o processo de destitui\u00e7\u00e3o e envi\u00e1-lo ao Senado.\u00a0 <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html\" target=\"_blank\">De acordo com o restrito parecer</a> que a acusava, a presidenta cometeu crime de responsabilidade ao assinar seis decretos suplementares de recursos sem ter caixa correspondente al\u00e9m de ter atrasado um repasse a um banco p\u00fablico. Foram raz\u00f5es pouco citadas durante a sess\u00e3o marat\u00f4nica que explodiu no voto crucial com os deputados cantando \u201cSou brasileiro, com muito orgulho, com muito amor\u201d, enquanto fogos de artif\u00edcios eram ouvidos nas ruas.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">Uma hora antes do in\u00edcio oficial da vota\u00e7\u00e3o, o Congresso j\u00e1 mostrava qual seria o direcionamento dos votos, quando 18 entre 25 l\u00edderes dos partidos que usaram a tribuna avisaram que suas bancadas votariam pr\u00f3 impeachment.\u00a0 Mesmo entre os seis partidos que garantiram estar fechados com o Governo, foram registradas trai\u00e7\u00f5es significativas. Foi o caso de parlamentares do PR e do PDT.\u00a0 \u201cContra a orienta\u00e7\u00e3o do meu partido, renuncio ao cargo de presidente do PR e voto sim\u201d, afirmou Alfredo Nascimento, que foi ministro de Lula, e por um ano, de Dilma. Enquanto ele pronunciava o seu discurso, membros da base governista estavam boquiabertos. Alguns o xingaram depois que ele pronunciou seu voto. \u201cTraidor. Canalha. Golpista\u201d, disseram alguns deputados do PT.</p><p class=\"\">Eram ainda sete da noite, mas ali o Governo j\u00e1 contava que podia perder o jogo, ainda que faltassem mais de 400 deputados para se manifestar. Dilma acompanhou a vota\u00e7\u00e3o ao lado do<a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"> ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> no Pal\u00e1cio da Alvorada, sua resid\u00eancia oficial.</p><p class=\"\">\u00c0s dez da noite, quando a oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 contava com 296 votos e Dilma 97, o l\u00edder do Governo na C\u00e2mara, Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, j\u00e1 admitia a derrota. \u201cOs golpistas venceram\u201d, afirmou emendando em seguida: \u201cMas a guerra s\u00f3 est\u00e1 come\u00e7ando\u201d. A frase de efeito, por\u00e9m, caiu no vazio naquele momento.</p><p class=\"\">Nunca os deputados brasileiros, que s\u00f3 trabalham de ter\u00e7a a quinta em Bras\u00edlia, atuaram t\u00e3o focados por um objetivo comum. <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/internacional/1460921625_869124.html\">Muitos enrolados na bandeira do Brasil, entoando can\u00e7\u00f5es</a>, mensagens religiosas e saudando eleitores de seus Estados, aproveitavam como podiam a audi\u00eancia privilegiada da <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\">sess\u00e3o de impeachmen</a>t. \"Acabou a rep\u00fablica da Jararaca\", repetiam v\u00e1rios deles, em refer\u00eancia \u00e0 express\u00e3o adotada por Lula para falar de si mesmo depois da condu\u00e7\u00e3o coercitiva no dia 4 de mar\u00e7o. <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/18/politica/1460935957_433496.html\">\u201cEm nome do meu filho\u201d</a>, \u201cPelo meu pai falecido\u201d, \u201cPela minha m\u00e3ezinha\u201d, \u201cpelos meus netos e nora\u201d, foram frases que se repetiram entre os favor\u00e1veis \u00e0 impeachment. \u201cPela minha esposa Paula, voto sim\u201d, disse Thiago Peixoto (PSD-GO). Se as pedaladas e os decretos suplementares n\u00e3o ganharam muitas men\u00e7\u00f5es, tampouco teve destaque a maior investiga\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria brasileira, a <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. Talvez porque h\u00e1 dezenas de parlamentares, incluindo o presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha, implicados no esquema de corrup\u00e7\u00e3o da Petrobras.</p><p class=\"\">Parlamentares levaram mulheres e filhos para viver o momento hist\u00f3rico que pode dar fim ao ciclo do PT no poder depois de 14 anos, dois anos antes da presidenta Dilma concluir seu segundo mandato. Alguns seguiram para Bras\u00edlia em jatos emprestados por empres\u00e1rios, segundo contou o ex-ministro Eliseu Padilha \u00e0 jornalista <a href=\"http://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2016/04/1762014-empresarios-colocaram-jatos-a-disposicao-para-buscar-deputados.shtml\" target=\"_blank\">Monica Bergamo, da\u00a0<em>Folha de S. Paulo</em></a>. Padilha \u00e9 um dos nomes mais pr\u00f3ximos de Temer. Outros parlamentares teriam recebido telefonemas de seus financiadores de campanha cobrando sua posi\u00e7\u00e3o pelo impeachment.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html?rel=listapoyo\">O dia D de Dilma</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460756518_581350.html?rel=listapoyo\">Periferia foge da polariza\u00e7\u00e3o</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html?rel=listapoyo\"><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue\">gr\u00e1fico</span>As imagens da vota\u00e7\u00e3o</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/internacional/1460921625_869124.html?rel=listapoyo\">Circo e constrangimento na C\u00e2mara dos Deputados</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html?rel=listapoyo\"><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue\">especial</span>Resultado na C\u00e2mara: aprovado o impeachment de Dilma</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/31/politica/1459453388_280149.html?rel=listapoyo\">Do que Dilma \u00e9 (e n\u00e3o \u00e9) acusada no parecer do impeachment</a></li></ul></section><p class=\"\">A economia em frangalhos, den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, a acusa\u00e7\u00e3o de crime de responsabilidade, tudo justificava o voto para tirar Dilma do poder. \u201cA presidente est\u00e1 caindo pelo conjunto da obra: estelionato eleitoral, fraudes fiscais, a afronta a Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, enumerava Rubens Bueno, do PPS.</p><p class=\"\">Em minoria, os parlamentares governistas votavam n\u00e3o, \u201cem nome da democracia\u201d, como afirmou Ivan Valente, do PSOL-SP, e Alessandro Molon (Rede-RJ). \u201cPela soberania do voto popular, n\u00e3o\u201d, repetiu Ana Perugini (PT-SP), que foi o voto 39 por Dilma, quando a oposi\u00e7\u00e3o contava com 145 votos a favor.</p><p class=\"\">Em S\u00e3o Paulo, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html#1460917530_590996_1460918430\">a avenida Paulista se encontrava cheia ao longo da tarde de domingo</a>, ainda que n\u00e3o na mesma propor\u00e7\u00e3o de outros atos pr\u00f3-impeachment. Ali, os anti-PT acompanhavam por tel\u00f5es na sede da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo, e dos carros de som dos movimentos de rua, cada voto a favor do impeachment em clima de Copa do Mundo. Pouco antes da vota\u00e7\u00e3o, Mariane, de 25 anos, explicava por que estava ali: \"Esperamos o impeachment aprovado, ainda que os que v\u00e3o entram sejam t\u00e3o ruins quanto ela. Mas com Dilma n\u00e3o d\u00e1 mais\", disse ela, vestida com uma camiseta do Brasil, ao lado do marido e do filho que segurava uma bandeira brasileira.</p><p class=\"\">Os movimentos contra a sa\u00edda da presidenta <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html#1460917530_590996_1460920266\">tamb\u00e9m marcaram presen\u00e7a nas ruas</a>, em maior n\u00famero em Bras\u00edlia e em S\u00e3o Paulo, com bandeiras e roupas vermelhas, e faixas com os dizeres \u201cDilma fica\u201d e \u201cEm defesa da Democracia\u201d, os manifestantes pr\u00f3 Dilma apontavam a falta de confian\u00e7a no futuro. \u201cSe Dilma cair, <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">Michel Temer</a> far\u00e1 um Governo totalmente voltado para as elites\u201d, afirmou Rubens Alves, que segurava uma placa em que se lia \u201cSomos todos Dilma, viva o PT viva Lula\u201d. Em minoria, os parlamentares que defenderam a presidenta Dilma marcavam posi\u00e7\u00e3o contra o que eles classificaram como golpe. \u201cContra a conspira\u00e7\u00e3o e a corrup\u00e7\u00e3o representada por Cunha e Temer, e em defesa da democracia, digo n\u00e3o a esse golpe\u201d, afirmou Henrique Fontana (PT-RS), que recebeu vaias, assim como os 120 que como ele votaram pela manuten\u00e7\u00e3o da presidenta no poder.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Nas m\u00e3os de Cunha</h3><p class=\"\">A hist\u00f3ria do pedido de destitui\u00e7\u00e3o aprovado neste domingo come\u00e7a em 2 de dezembro de 2015, quando <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\">Cunha</a> resolve aceitar a acusa\u00e7\u00e3o elaborada por\u00a0H\u00e9lio Bicudo, Miguel Reale Jr. e Jana\u00edna Paschoal depois de ter negado outras solicita\u00e7\u00f5es do g\u00eanero. O gesto de Cunha revelou um duelo de for\u00e7as entre ele e a mandat\u00e1ria, que come\u00e7ou no in\u00edcio do segundo mandato. Cunha, por\u00e9m, se aproveitou de uma briga que Dilma j\u00e1 travava fora de Bras\u00edlia: sua popularidade nas ruas oscilava desde 2013. Em julho de 2014, ela tinha 32% de aprova\u00e7\u00e3o, que alcan\u00e7ou 42% com a campanha eleitoral di\u00e1ria entre agosto e outubro, segundo o instituto Datafolha. Mas o jogo virou rapidamente nos meses seguintes, logo depois da elei\u00e7\u00e3o, depois que a presidenta apresentou a conta dos seus erros. Subiu os juros para aplacar a infla\u00e7\u00e3o que viria a estourar a meta por primeira vez em uma d\u00e9cada depois de um est\u00edmulo cont\u00ednuo ao consumo. Aumentou tamb\u00e9m o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica depois de t\u00ea-la reduzido em 2014 para estimular a ind\u00fastria e preservar empregos. Subiu o pre\u00e7o da gasolina, congelado em ano eleitoral, prejudicando ainda mais a <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\">Petrobras</a>.\u00a0 Todos os ingredientes juntos foram um choque que derreteram sua popularidade at\u00e9 os atuais 9%. O terremoto pol\u00edtico alimentou a <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/economia/1460452001_148542.html\">crise econ\u00f4mica, que se transforma agora na pior do s\u00e9culo</a>, e vice-versa. Trouxe a reboque uma profunda crise moral dos brasileiros, divididos desde a elei\u00e7\u00e3o.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Rea\u00e7\u00e3o</h3><p class=\"\">A presidenta n\u00e3o se manifestou ap\u00f3s o duro rev\u00e9s na C\u00e2mara. Falou em nome do Governo mais uma vez Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, advogado-geral da Uni\u00e3o. Ele repetiu os argumentos da defesa e mirou as ataques em Cunha: \"Nos traz grande indigna\u00e7\u00e3o que <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\">Eduardo Cunha</a> seja o grande mentor e executor\" do impeachment. Como Dilma tem feito nas \u00faltimas semanas, Cardozo buscou enaltecer a for\u00e7a da biografia da presidenta, marcando dist\u00e2ncia do movimento do seu vice, Michel Temer, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/06/politica/1459901701_437135.html\">cujo partido abandonou o Governo no dia 29 de mar\u00e7o</a>. Dilma refor\u00e7ou insistentemente em eventos p\u00fablicos e entrevistas que seus detratores n\u00e3o passavam de \"golpistas\". \"N\u00e3o tenho conta no exterior, n\u00e3o comando golpe, n\u00e3o h\u00e1 nada contra mim\", foram as frases mais repetidas por ela desde dezembro, para distanciar-se de quem abriu-lhe a porta do precip\u00edcio.</p><p class=\"\">As falhas da Dilma presidenta, por\u00e9m, ofuscaram a presidenta honesta. A partir de agora, seu processo vai ao Senado, que montar\u00e1 uma Comiss\u00e3o Especial para analisar o parecer de acusa\u00e7\u00e3o. Por volta do meio de maio, o documento deve ir ao plen\u00e1rio da Casa. Se derrotada ali, Dilma \u00e9 afastada por 180 dias enquanto os senadores se lan\u00e7am em um julgamento para conceder o veredito definitivo. A euforia nas ruas dos que defendiam a sua queda mostra que boa parte da opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o est\u00e1 a seu lado. E o Brasil pode mandar para casa mais cedo uma presidenta que, como lembram seus apoiadores, uma minoria importante e organizada, nunca roubou nada de ningu\u00e9m. De todo modo, encabe\u00e7a agora um projeto de poder que perdeu o rumo antes de seu segundo mandato terminar.</p><div class=\"raw_html\"><div><p><span class=\"tL8wMe EMoHub\" dir=\"ltr\" id=\":74.co\" style=\"text-align: left;\">\"Ela vai renunciar? Ela vai, de alguma forma, fraquejar? N\u00e3o. Para escrever na hist\u00f3ria que ela n\u00e3o se acovardou\", esbravejou Cardozo, numa imagem que contrastava com a foto de um satisfeito Temer que acompanhava a vota\u00e7\u00e3o com seus aliados. </span>O Brasil come\u00e7a uma semana <em>sui generis</em>, com dois <em>meio-presidentes </em>e um mar de incertezas adiante.</p></div></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Dilma%20fica%20a%20um%20passo%20de%20perder%20o%20poder\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" data-param-text=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Dilma%20fica%20a%20um%20passo%20de%20perder%20o%20poder&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" data-param-text=\"Dilma fica a um passo de perder o poder via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Dilma%20fica%20a%20um%20passo%20de%20perder%20o%20poder&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" data-param-text=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Dilma%20fica%20a%20um%20passo%20de%20perder%20o%20poder&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FFHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\" data-param-description=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" data-param-text=\"Dilma fica a um passo de perder o poder\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Dilma%20fica%20a%20um%20passo%20de%20perder%20o%20poder&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1460924183_167143.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">impeachment</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">O dia D de Dilma</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">O dia hist\u00f3rico da vota\u00e7\u00e3o do impeachment, em imagens</a></div></div></div><div class=\"row row_spacer\"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_tc   \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">impeachment dilma</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark no_image\">Resultado na C\u00e2mara: aprovado o impeachment de Dilma</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">impeachment dilma</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Cunha entrega o impeachment, e deve receber \u2018anistia\u2019 em troca</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" data-widget-id=\"CRMB_64\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160584142;Fusion.globalContent={\"_id\":\"CINFGDEIO2K2SM6KX3U6Q4RT2I\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"2MAWJ47XHJFDJEO7OCPYCOTQOQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Uma hora antes do in\u00edcio oficial da vota\u00e7\u00e3o, o Congresso j\u00e1 mostrava qual seria o direcionamento dos votos, quando 18 entre 25 l\u00edderes dos partidos que usaram a tribuna avisaram que suas bancadas votariam pr\u00f3 impeachment.\u00a0 Mesmo entre os seis partidos que garantiram estar fechados com o Governo, foram registradas trai\u00e7\u00f5es significativas. Foi o caso de parlamentares do PR e do PDT.\u00a0 \u201cContra a orienta\u00e7\u00e3o do meu partido, renuncio ao cargo de presidente do PR e voto sim\u201d, afirmou Alfredo Nascimento, que foi ministro de Lula, e por um ano, de Dilma. Enquanto ele pronunciava o seu discurso, membros da base governista estavam boquiabertos. Alguns o xingaram depois que ele pronunciou seu voto. \u201cTraidor. Canalha. Golpista\u201d, disseram alguns deputados do PT.\"},{\"_id\":\"CFV27S2QAFE5BOXC33463TXUIQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Eram ainda sete da noite, mas ali o Governo j\u00e1 contava que podia perder o jogo, ainda que faltassem mais de 400 deputados para se manifestar. Dilma acompanhou a vota\u00e7\u00e3o ao lado do<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\\\"> ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> no Pal\u00e1cio da Alvorada, sua resid\u00eancia oficial.\"},{\"_id\":\"RKMVGWDK4NBHTK5RMFQJ7TPHGM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c0s dez da noite, quando a oposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 contava com 296 votos e Dilma 97, o l\u00edder do Governo na C\u00e2mara, Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, j\u00e1 admitia a derrota. \u201cOs golpistas venceram\u201d, afirmou emendando em seguida: \u201cMas a guerra s\u00f3 est\u00e1 come\u00e7ando\u201d. A frase de efeito, por\u00e9m, caiu no vazio naquele momento.\"},{\"_id\":\"SZZA3BU42VG3JBB3Q5I6Q2GGMA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nunca os deputados brasileiros, que s\u00f3 trabalham de ter\u00e7a a quinta em Bras\u00edlia, atuaram t\u00e3o focados por um objetivo comum. <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/internacional/1460921625_869124.html\\\">Muitos enrolados na bandeira do Brasil, entoando can\u00e7\u00f5es</a>, mensagens religiosas e saudando eleitores de seus Estados, aproveitavam como podiam a audi\u00eancia privilegiada da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\\\">sess\u00e3o de impeachmen</a>t. \\\"Acabou a rep\u00fablica da Jararaca\\\", repetiam v\u00e1rios deles, em refer\u00eancia \u00e0 express\u00e3o adotada por Lula para falar de si mesmo depois da condu\u00e7\u00e3o coercitiva no dia 4 de mar\u00e7o. <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/18/politica/1460935957_433496.html\\\">\u201cEm nome do meu filho\u201d</a>, \u201cPelo meu pai falecido\u201d, \u201cPela minha m\u00e3ezinha\u201d, \u201cpelos meus netos e nora\u201d, foram frases que se repetiram entre os favor\u00e1veis \u00e0 impeachment. \u201cPela minha esposa Paula, voto sim\u201d, disse Thiago Peixoto (PSD-GO). Se as pedaladas e os decretos suplementares n\u00e3o ganharam muitas men\u00e7\u00f5es, tampouco teve destaque a maior investiga\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria brasileira, a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. Talvez porque h\u00e1 dezenas de parlamentares, incluindo o presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha, implicados no esquema de corrup\u00e7\u00e3o da Petrobras.\"},{\"_id\":\"KZ7QWF26YNCQVD4JLMD45S3VTE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Parlamentares levaram mulheres e filhos para viver o momento hist\u00f3rico que pode dar fim ao ciclo do PT no poder depois de 14 anos, dois anos antes da presidenta Dilma concluir seu segundo mandato. Alguns seguiram para Bras\u00edlia em jatos emprestados por empres\u00e1rios, segundo contou o ex-ministro Eliseu Padilha \u00e0 jornalista <a href=\\\"http://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2016/04/1762014-empresarios-colocaram-jatos-a-disposicao-para-buscar-deputados.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">Monica Bergamo, da\u00a0<em>Folha de S. Paulo</em></a>. Padilha \u00e9 um dos nomes mais pr\u00f3ximos de Temer. Outros parlamentares teriam recebido telefonemas de seus financiadores de campanha cobrando sua posi\u00e7\u00e3o pelo impeachment.\"},{\"_id\":\"Q7NDYOO4J5CV5BMNHQ7BQH7IVM\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html\",\"content\":\"O dia D de Dilma\",\"_id\":\"LD5SONTIXBFD7P3BPD6ZOIQJKQ\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460756518_581350.html\",\"content\":\"Periferia foge da polariza\u00e7\u00e3o\",\"_id\":\"D3QNZ3HYVRF2HPV5LUM3CSBLLE\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\",\"subtype\":\"grafico\",\"content\":\"As imagens da vota\u00e7\u00e3o\",\"_id\":\"6V5HWI6TARDZNMWSSBVGY7G4GI\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/internacional/1460921625_869124.html\",\"content\":\"Circo e constrangimento na C\u00e2mara dos Deputados\",\"_id\":\"N2BBFMHBJZD4VLGEL4VTVZ7QJM\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\",\"subtype\":\"especial\",\"content\":\"Resultado na C\u00e2mara: aprovado o impeachment de Dilma\",\"_id\":\"2NQCSSK6WRGQFGUBP3UKADAF3Y\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/31/politica/1459453388_280149.html\",\"content\":\"Do que Dilma \u00e9 (e n\u00e3o \u00e9) acusada no parecer do impeachment\",\"_id\":\"QL2NGMGC5VC7VOVKCMIGWHQ4QI\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"WSHFWYGGLFFH7H5IREVBT6BXDM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A economia em frangalhos, den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o, a acusa\u00e7\u00e3o de crime de responsabilidade, tudo justificava o voto para tirar Dilma do poder. \u201cA presidente est\u00e1 caindo pelo conjunto da obra: estelionato eleitoral, fraudes fiscais, a afronta a Constitui\u00e7\u00e3o\u201d, enumerava Rubens Bueno, do PPS.\"},{\"_id\":\"AD45VIFEKJGGZMJQLSGDCDTNWI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em minoria, os parlamentares governistas votavam n\u00e3o, \u201cem nome da democracia\u201d, como afirmou Ivan Valente, do PSOL-SP, e Alessandro Molon (Rede-RJ). \u201cPela soberania do voto popular, n\u00e3o\u201d, repetiu Ana Perugini (PT-SP), que foi o voto 39 por Dilma, quando a oposi\u00e7\u00e3o contava com 145 votos a favor.\"},{\"_id\":\"4LCNQOMVXVBJXGHVFUC6SLSPJU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em S\u00e3o Paulo, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html#1460917530_590996_1460918430\\\">a avenida Paulista se encontrava cheia ao longo da tarde de domingo</a>, ainda que n\u00e3o na mesma propor\u00e7\u00e3o de outros atos pr\u00f3-impeachment. Ali, os anti-PT acompanhavam por tel\u00f5es na sede da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo, e dos carros de som dos movimentos de rua, cada voto a favor do impeachment em clima de Copa do Mundo. Pouco antes da vota\u00e7\u00e3o, Mariane, de 25 anos, explicava por que estava ali: \\\"Esperamos o impeachment aprovado, ainda que os que v\u00e3o entram sejam t\u00e3o ruins quanto ela. Mas com Dilma n\u00e3o d\u00e1 mais\\\", disse ela, vestida com uma camiseta do Brasil, ao lado do marido e do filho que segurava uma bandeira brasileira.\"},{\"_id\":\"YVPT2STJ4FB7XAMPQF62LWF7R4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os movimentos contra a sa\u00edda da presidenta <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html#1460917530_590996_1460920266\\\">tamb\u00e9m marcaram presen\u00e7a nas ruas</a>, em maior n\u00famero em Bras\u00edlia e em S\u00e3o Paulo, com bandeiras e roupas vermelhas, e faixas com os dizeres \u201cDilma fica\u201d e \u201cEm defesa da Democracia\u201d, os manifestantes pr\u00f3 Dilma apontavam a falta de confian\u00e7a no futuro. \u201cSe Dilma cair, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">Michel Temer</a> far\u00e1 um Governo totalmente voltado para as elites\u201d, afirmou Rubens Alves, que segurava uma placa em que se lia \u201cSomos todos Dilma, viva o PT viva Lula\u201d. Em minoria, os parlamentares que defenderam a presidenta Dilma marcavam posi\u00e7\u00e3o contra o que eles classificaram como golpe. \u201cContra a conspira\u00e7\u00e3o e a corrup\u00e7\u00e3o representada por Cunha e Temer, e em defesa da democracia, digo n\u00e3o a esse golpe\u201d, afirmou Henrique Fontana (PT-RS), que recebeu vaias, assim como os 120 que como ele votaram pela manuten\u00e7\u00e3o da presidenta no poder.\"},{\"_id\":\"VUUESQQ7RNA5NK54HT5A4FMZ24\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nas m\u00e3os de Cunha\"},{\"_id\":\"SKNJJMIPGFHCFBHFJ2WJDLHCQI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A hist\u00f3ria do pedido de destitui\u00e7\u00e3o aprovado neste domingo come\u00e7a em 2 de dezembro de 2015, quando <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\\\">Cunha</a> resolve aceitar a acusa\u00e7\u00e3o elaborada por\u00a0H\u00e9lio Bicudo, Miguel Reale Jr. e Jana\u00edna Paschoal depois de ter negado outras solicita\u00e7\u00f5es do g\u00eanero. O gesto de Cunha revelou um duelo de for\u00e7as entre ele e a mandat\u00e1ria, que come\u00e7ou no in\u00edcio do segundo mandato. Cunha, por\u00e9m, se aproveitou de uma briga que Dilma j\u00e1 travava fora de Bras\u00edlia: sua popularidade nas ruas oscilava desde 2013. Em julho de 2014, ela tinha 32% de aprova\u00e7\u00e3o, que alcan\u00e7ou 42% com a campanha eleitoral di\u00e1ria entre agosto e outubro, segundo o instituto Datafolha. Mas o jogo virou rapidamente nos meses seguintes, logo depois da elei\u00e7\u00e3o, depois que a presidenta apresentou a conta dos seus erros. Subiu os juros para aplacar a infla\u00e7\u00e3o que viria a estourar a meta por primeira vez em uma d\u00e9cada depois de um est\u00edmulo cont\u00ednuo ao consumo. Aumentou tamb\u00e9m o pre\u00e7o da energia el\u00e9trica depois de t\u00ea-la reduzido em 2014 para estimular a ind\u00fastria e preservar empregos. Subiu o pre\u00e7o da gasolina, congelado em ano eleitoral, prejudicando ainda mais a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\\\">Petrobras</a>.\u00a0 Todos os ingredientes juntos foram um choque que derreteram sua popularidade at\u00e9 os atuais 9%. O terremoto pol\u00edtico alimentou a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/economia/1460452001_148542.html\\\">crise econ\u00f4mica, que se transforma agora na pior do s\u00e9culo</a>, e vice-versa. Trouxe a reboque uma profunda crise moral dos brasileiros, divididos desde a elei\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"BHHODOFCQBAUDJKZ2RKGFGTGHM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Rea\u00e7\u00e3o\"},{\"_id\":\"REO2XARL35CYFIUVSTGALEGSDA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A presidenta n\u00e3o se manifestou ap\u00f3s o duro rev\u00e9s na C\u00e2mara. Falou em nome do Governo mais uma vez Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, advogado-geral da Uni\u00e3o. Ele repetiu os argumentos da defesa e mirou as ataques em Cunha: \\\"Nos traz grande indigna\u00e7\u00e3o que <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\\\">Eduardo Cunha</a> seja o grande mentor e executor\\\" do impeachment. Como Dilma tem feito nas \u00faltimas semanas, Cardozo buscou enaltecer a for\u00e7a da biografia da presidenta, marcando dist\u00e2ncia do movimento do seu vice, Michel Temer, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/06/politica/1459901701_437135.html\\\">cujo partido abandonou o Governo no dia 29 de mar\u00e7o</a>. Dilma refor\u00e7ou insistentemente em eventos p\u00fablicos e entrevistas que seus detratores n\u00e3o passavam de \\\"golpistas\\\". \\\"N\u00e3o tenho conta no exterior, n\u00e3o comando golpe, n\u00e3o h\u00e1 nada contra mim\\\", foram as frases mais repetidas por ela desde dezembro, para distanciar-se de quem abriu-lhe a porta do precip\u00edcio.\"},{\"_id\":\"OHR6FM4Q7ZBM7NASOVBKG3TSZQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As falhas da Dilma presidenta, por\u00e9m, ofuscaram a presidenta honesta. A partir de agora, seu processo vai ao Senado, que montar\u00e1 uma Comiss\u00e3o Especial para analisar o parecer de acusa\u00e7\u00e3o. Por volta do meio de maio, o documento deve ir ao plen\u00e1rio da Casa. Se derrotada ali, Dilma \u00e9 afastada por 180 dias enquanto os senadores se lan\u00e7am em um julgamento para conceder o veredito definitivo. A euforia nas ruas dos que defendiam a sua queda mostra que boa parte da opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o est\u00e1 a seu lado. E o Brasil pode mandar para casa mais cedo uma presidenta que, como lembram seus apoiadores, uma minoria importante e organizada, nunca roubou nada de ningu\u00e9m. De todo modo, encabe\u00e7a agora um projeto de poder que perdeu o rumo antes de seu segundo mandato terminar.\"},{\"_id\":\"W3ELC2XR5RGDTJE7KVFBIPID2M\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span class=\\\"tL8wMe EMoHub\\\" dir=\\\"ltr\\\" id=\\\":74.co\\\" style=\\\"text-align: left;\\\">\\\"Ela vai renunciar? Ela vai, de alguma forma, fraquejar? N\u00e3o. Para escrever na hist\u00f3ria que ela n\u00e3o se acovardou\\\", esbravejou Cardozo, numa imagem que contrastava com a foto de um satisfeito Temer que acompanhava a vota\u00e7\u00e3o com seus aliados. </span>O Brasil come\u00e7a uma semana <em>sui generis</em>, com dois <em>meio-presidentes </em>e um mar de incertezas adiante.</p>\"}],\"created_date\":\"2019-06-19T02:31:13.107Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"OEZCWSIK4NFM5D2EH42TI26OCY\",\"parent_id\":\"F5WB6SIFQFHB3EDN52YCLNUC2E\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:01:58.142Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Dilma fica a um passo de perder o poder\",\"meta_title\":\"Impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1460947646-435d18e71e60d828d4c1a31bbd03895e\",\"close_date\":\"2016-05-03T04:03:03.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"C\u00e2mara aprova por 367 a 137 votos processo de impeachment, que agora vai ao Senado\"},\"description\":{\"basic\":\"C\u00e2mara aprova por 367 a 137 votos processo de impeachment, que agora vai ao Senado\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/SajcA5tlWfrnxbIkKJjE8TPb-uY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/SajcA5tlWfrnxbIkKJjE8TPb-uY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SajcA5tlWfrnxbIkKJjE8TPb-uY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GnQsm7DzQV_I5gKPH0iB2U-EpG0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"version\":0,\"size\":102049,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Deputado Bruno Araujo, respons\u00e1vel pelo voto definitivo, comemora na C\u00e2mara.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:48:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":635,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:48:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_BZSHmMZ5GjZET81LJ4FSMCWtQw=/768x0/\",\"medium\":\"_FscH5TDwmRfIx1PzuN-RMluXXo=/1000x0/\",\"large\":\"gUqyr1yfDKg_jxWTvXdJ9KQOcwE=/1500x0/\",\"4:3\":\"aIJYxOYGiZZbWBZjsLhx6VphhGw=/600x450/\",\"3:4\":\"50kxjcRtKsNGFBW9fdT_IRbP-8g=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/SajcA5tlWfrnxbIkKJjE8TPb-uY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/SajcA5tlWfrnxbIkKJjE8TPb-uY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SajcA5tlWfrnxbIkKJjE8TPb-uY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GnQsm7DzQV_I5gKPH0iB2U-EpG0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"version\":0,\"size\":102049,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Deputado Bruno Araujo, respons\u00e1vel pelo voto definitivo, comemora na C\u00e2mara.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:48:39Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":635,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:48:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FHGKNA4PWYVC6WMPTO43277PJ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_BZSHmMZ5GjZET81LJ4FSMCWtQw=/768x0/\",\"medium\":\"_FscH5TDwmRfIx1PzuN-RMluXXo=/1000x0/\",\"large\":\"gUqyr1yfDKg_jxWTvXdJ9KQOcwE=/1500x0/\",\"4:3\":\"aIJYxOYGiZZbWBZjsLhx6VphhGw=/600x450/\",\"3:4\":\"50kxjcRtKsNGFBW9fdT_IRbP-8g=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"YIC6UKIOYXGXFQZL75PZOFL6QM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0YVninGjn6U92beU_UdzkneyRY8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YIC6UKIOYXGXFQZL75PZOFL6QM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YIC6UKIOYXGXFQZL75PZOFL6QM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0YVninGjn6U92beU_UdzkneyRY8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YIC6UKIOYXGXFQZL75PZOFL6QM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0YVninGjn6U92beU_UdzkneyRY8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YIC6UKIOYXGXFQZL75PZOFL6QM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_aYNZmfnbwF2PRs4ddaLY0Fjxnk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YIC6UKIOYXGXFQZL75PZOFL6QM.jpg\",\"version\":0,\"size\":26730},\"created_date\":\"2019-06-27T15:48:39Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:48:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YIC6UKIOYXGXFQZL75PZOFL6QM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Com uma derrota fragorosa na C\u00e2mara, incluindo trai\u00e7\u00f5es de supostos aliados, o impeachment da presidente \u00e9 admitido por 345 deputados, com 127 votos contra e seis absten\u00e7\u00f5es\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9dfCylsyU79EunMbwokZXtORtE4=/768x0/\",\"medium\":\"l5YdkRept-W4Rty3zFPVmdu4pKg=/1000x0/\",\"large\":\"t_SQR2-BYy8CRAbu_aXRzhNXtzI=/1500x0/\",\"4:3\":\"XTBwu1oek_15c-9_CvS8ZKhTTSs=/600x450/\",\"3:4\":\"XXBehAdEFIjG3WSZr0dmpLZmVec=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Com uma derrota fragorosa na C\u00e2mara, incluindo trai\u00e7\u00f5es de supostos aliados, o impeachment da presidente \u00e9 admitido por 345 deputados, com 127 votos contra e seis absten\u00e7\u00f5es\"}}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"JFGLTWRHNIZVJBEX5VL7EIKL3E\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:46:31.940Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"XJMNRRNCSNGPROHYE3UTLAQJ2I\",\"parent_id\":\"BHRMFJAKABBH5D5QNUDYRTU7DM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:02:40.285Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"O dia D de Dilma\",\"meta_title\":\"Impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1460858640-dd2829a571899427e67b93f3b0fe1358\",\"close_date\":\"2016-05-02T13:06:33.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"A presidenta e Lula chegam \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do impeachment no plen\u00e1rio da C\u00e2mara em clara desvantagem\\nGoverno fala em \\\"golpe\\\" e se at\u00e9m ao fato de Dilma ser correta, repetindo: ela \u00e9 mais honesta do que os que a acusam de corrup\u00e7\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"A presidenta e Lula chegam \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do impeachment no plen\u00e1rio da C\u00e2mara em clara desvantagem\\nGoverno fala em \\\"golpe\\\" e se at\u00e9m ao fato de Dilma ser correta, repetindo: ela \u00e9 mais honesta do que os que a acusam de corrup\u00e7\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-mensalao-a\",\"slug\":\"caso-mensalao-a\",\"text\":\"Caso mensal\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"129693\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_mensalao/a/\",\"normalized_name\":\"caso_mensalao_a\"}},{\"_id\":\"fernando-collor-de-mello-a\",\"slug\":\"fernando-collor-de-mello-a\",\"text\":\"Fernando Collor de Mello\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"152508\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_collor_de_mello/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_collor_de_mello_a\"}},{\"_id\":\"democracia-a\",\"slug\":\"democracia-a\",\"text\":\"Democracia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26178\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/democracia/a/\",\"normalized_name\":\"democracia_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"historia-a\",\"slug\":\"historia-a\",\"text\":\"Hist\u00f3ria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38170\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/historia/a/\",\"normalized_name\":\"historia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/m5BzhdMD9JVwfTmrbpibK6lRi6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/m5BzhdMD9JVwfTmrbpibK6lRi6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/m5BzhdMD9JVwfTmrbpibK6lRi6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UU4n-uaV4gv8ub_l3fMYK97idxc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":34277,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Dilma Rousseff, no \u00faltimo dia 15.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:45:09Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:45:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"LywwK7cL2UUIVEwXyDiKhn2HcpA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"f0-z1WiFwkM9iZNyfpADdkbYDrY=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/m5BzhdMD9JVwfTmrbpibK6lRi6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/m5BzhdMD9JVwfTmrbpibK6lRi6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/m5BzhdMD9JVwfTmrbpibK6lRi6Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UU4n-uaV4gv8ub_l3fMYK97idxc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":34277,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Dilma Rousseff, no \u00faltimo dia 15.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:45:09Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:45:09Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KDDTC6VCHA7HWL2GRLF2ACEZGQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"LywwK7cL2UUIVEwXyDiKhn2HcpA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"f0-z1WiFwkM9iZNyfpADdkbYDrY=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"YHMKA3YURM5QLFLTLKCGTHY5QQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FfAZ9m27sGQKGDixWFT3un8cJfA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHMKA3YURM5QLFLTLKCGTHY5QQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YHMKA3YURM5QLFLTLKCGTHY5QQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FfAZ9m27sGQKGDixWFT3un8cJfA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHMKA3YURM5QLFLTLKCGTHY5QQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FfAZ9m27sGQKGDixWFT3un8cJfA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHMKA3YURM5QLFLTLKCGTHY5QQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3g-5RaacwJJx69eGdVkrm-LvHHY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YHMKA3YURM5QLFLTLKCGTHY5QQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":9682},\"created_date\":\"2019-06-27T15:45:10Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:45:10Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YHMKA3YURM5QLFLTLKCGTHY5QQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"A presidenta e seu mentor Lula chegam \u00e0 crucial vota\u00e7\u00e3o do impeachment no plen\u00e1rio da C\u00e2mara em clara desvantagem, mas prometendo negociar voto a voto at\u00e9 o fim.\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"3lVKl6plOVx4XJ1AMgAk1umhojM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"HRDZjdfDgW3eSvXwUwvPJyB0hD8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"A presidenta e seu mentor Lula chegam \u00e0 crucial vota\u00e7\u00e3o do impeachment no plen\u00e1rio da C\u00e2mara em clara desvantagem, mas prometendo negociar voto a voto at\u00e9 o fim.\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O assessor da presidenta confessou minutos antes da entrevista: \u201c<a href=\\\"http://elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\\\">Dilma Rousseff</a> cresce com a press\u00e3o. Quanto mais pressionam, mais tranquila e centrada ela se sente. \u00c9 uma quest\u00e3o de car\u00e1ter\u201d. Depois, acrescentou dois conselhos: \u201cFa\u00e7am as perguntas de maneira respeitosa. Se n\u00e3o, ela pode ser muito seca e simplesmente responder \u2018sim\u2019 ou \u2018n\u00e3o\u2019. E sejam pacientes: ela \u00e9 muito did\u00e1tica. Se conhece muito bem os temas, pode falar duas horas sobre a dureza do mineral vulc\u00e2nico que deve ser atravessado para chegar a um campo de petr\u00f3leo\u201d. A presidenta brasileira se lan\u00e7a hoje em seu Dia D particular. Neste domingo ser\u00e1 poss\u00edvel saber, com bastante seguran\u00e7a, se Dilma Rousseff vai dar o passo decisivo para deixar o pal\u00e1cio do Planato antes do tempo e pela porta de tr\u00e1s, expulsa por um Congresso hostil.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-04-18T17:54:31Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"antoniojimenezbarca\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A. Jim\u00e9nez Barca\",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/370497e4-2399-41ff-bfe1-7a3e63db3440.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"RMGZY94CXdYN-BCsc85kjPtw9EI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"qpiVfkRrxUlC4Uzx8uHwGEF0v2Y=/62x45/\"}},\"slug\":\"antonio_jimenez_barca_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"antoniojimenezbarca\",\"byline\":\"Antonio Jim\u00e9nez Barca\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/370497e4-2399-41ff-bfe1-7a3e63db3440.png\",\"slug\":\"antonio_jimenez_barca_a\",\"firstName\":\"Antonio\",\"lastName\":\"Jimenez Barca Barca\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/antonio_jimenez_barca/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"134\",\"epauth\":\"antoniojimenezbarca\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-15T20:00:02.667Z\"}},\"byline\":\"A. Jim\u00e9nez Barca\"},{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A. Benites\",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}},\"byline\":\"A. Benites\"}]},\"first_publish_date\":\"2016-04-18T17:54:31Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9746,\"word_count\":1592,\"paragraph_count\":14,\"keywords\":[\"dia\",\"d de dilma\",\"presidente\",\"lula\",\"chegar\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"impeachment\",\"plen\u00e1rio\",\"c\u00e2mara\",\"clara\",\"claro\",\"desvantagem\",\"governo\",\"falar\",\"golpe\",\"ater\",\"fato\",\"dilma\",\"ser\",\"corretar\",\"repetir\",\"honesta\",\"honesto\",\"acusar\",\"corrup\u00e7\u00e3o\"],\"pretitle_seo\":\"Impeachment\",\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html\",\"pep_created_date\":\"2016-04-17T13:06:33.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-04-18T17:54:31.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-04-18T17:54:31Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"FBJ3O2P3LQKMK3YURCM3AXOEQ4\",\"additional_properties\":{\"has_published_copy\":true,\"published\":true,\"restricted\":false,\"version\":4,\"pep_updated_date\":\"2016-04-18T21:03:54.000Z\",\"original_url\":\"/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\",\"language\":\"pt-br\",\"pep_created_date\":\"2016-04-17T19:45:44.000Z\"},\"canonical_url\":\"/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\",\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"content_restrictions\":{},\"created_date\":\"2019-09-26T20:55:04Z\",\"credits\":{},\"description\":{\"basic\":\"\"},\"display_date\":\"2016-04-18T21:03:54Z\",\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Prisa\"},\"first_publish_date\":\"2016-04-17T19:45:44.000Z\",\"headlines\":{\"basic\":\"O dia hist\u00f3rico da vota\u00e7\u00e3o do impeachment, em imagens\"},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:02:10Z\",\"owner\":{\"id\":\"prisa\",\"sponsored\":false},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aArTIOqw4bPorwBFx48VdgVemW4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM.jpg\",\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aArTIOqw4bPorwBFx48VdgVemW4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aArTIOqw4bPorwBFx48VdgVemW4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM.jpg\",\"restricted\":false,\"size\":112294,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"caption\":\"A sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do impeachment de Dilma Rousseff lotou o plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos deputados neste domingo e j\u00e1 come\u00e7ou com tumulto e bate-boca entre os parlamentares.\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":663,\"licensable\":false,\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"f7oPsfya1fyXY_zx82Y-pzE7x_A=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"9ihpl8IvIFoGpMR_Z56hl-e1P5A=/62x45/\"}}},\"publish_date\":\"2016-04-18T21:03:54Z\",\"taxonomy\":{\"primary_section\":{\"_id\":\"/fotos\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Fotos\",\"description\":null,\"path\":\"/fotos\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/fotos\",\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\"},\"social\":{\"instagram\":null,\"twitter\":null,\"rss\":null,\"facebook\":null},\"site\":{\"site_about\":null,\"site_title\":\"Fotos\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":null,\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/tag/albumes\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Fotos\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/tag/albumes\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Fotos\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1008},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":true,\"node_type\":\"section\",\"inactive_date\":1564130540369}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/fotos\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Fotos\",\"description\":null,\"path\":\"/fotos\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/fotos\",\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\"},\"social\":{\"instagram\":null,\"twitter\":null,\"rss\":null,\"facebook\":null},\"site\":{\"site_about\":null,\"site_title\":\"Fotos\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":null,\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/tag/albumes\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Fotos\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/tag/albumes\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Fotos\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1008},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":true,\"node_type\":\"section\",\"inactive_date\":1564130540369}},\"_website_section_id\":\"el-pais-brasil./fotos\"}],\"tags\":[{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"manifestaciones-a\",\"slug\":\"manifestaciones-a\",\"text\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54290\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"manifestaciones_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"historia-a\",\"slug\":\"historia-a\",\"text\":\"Hist\u00f3ria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38170\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/historia/a/\",\"normalized_name\":\"historia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"politicos-a\",\"slug\":\"politicos-a\",\"text\":\"Pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65974\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politicos/a/\",\"normalized_name\":\"politicos_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}]},\"type\":\"gallery\",\"version\":\"0.10.3\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_section\":{\"_id\":\"/fotos\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Fotos\",\"description\":null,\"path\":\"/fotos\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/fotos\",\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\"},\"social\":{\"instagram\":null,\"twitter\":null,\"rss\":null,\"facebook\":null},\"site\":{\"site_about\":null,\"site_title\":\"Fotos\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":null,\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/tag/albumes\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Fotos\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/tag/albumes\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Fotos\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1008},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":true,\"node_type\":\"section\",\"inactive_date\":1564130540369}},\"_website_section_id\":\"el-pais-brasil./fotos\"},\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\"}},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1460917530-ed5b57573d7207a5cf70c24723d35e19\",\"close_date\":\"2016-05-02T19:45:44.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"\"},\"status\":\"published\",\"revision\":{\"branch\":\"default\",\"published\":true},\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\"},{\"_id\":\"HCRGDBNCQQCYHLXBT5J47CBLQA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-12-09T17:50:16.958Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"NPANBBA5FZAVTI3CLJMWXHEPRM\",\"parent_id\":\"WV2OINRNSVEGVPA5EWYC53QXMM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:02:37.164Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Resultado na C\u00e2mara: aprovado o impeachment de Dilma\",\"meta_title\":\"Resultado da vota\u00e7\u00e3o do impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1460895657-cfa50e6bce73a0a79800bd307064219a\",\"close_date\":\"2016-05-02T13:20:49.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos deputados aprovou o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta\\nVeja como foi a cobertura, a repercuss\u00e3o do resultado da vota\u00e7\u00e3o e as manifesta\u00e7\u00f5es nas ruas\"},\"description\":{\"basic\":\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos deputados aprovou o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta\\nVeja como foi a cobertura, a repercuss\u00e3o do resultado da vota\u00e7\u00e3o e as manifesta\u00e7\u00f5es nas ruas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment dilma\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"manifestaciones-politicas-a\",\"slug\":\"manifestaciones-politicas-a\",\"text\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54294\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"manifestaciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"manifestaciones-a\",\"slug\":\"manifestaciones-a\",\"text\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54290\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"manifestaciones_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"politicos-a\",\"slug\":\"politicos-a\",\"text\":\"Pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65974\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politicos/a/\",\"normalized_name\":\"politicos_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"votaciones-a\",\"slug\":\"votaciones-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79467\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votaciones/a/\",\"normalized_name\":\"votaciones_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"/media\",\"type\":\"section\",\"website\":\"el-pais-brasil\"}},\"sections\":[{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"/media\",\"type\":\"section\",\"website\":\"el-pais-brasil\"}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"raw_html\",\"content\":\"<!--?php @include('/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/especiais/2016/crise-politica-no-brasil/include/cobertura-votos.html'); ?-->\"},\"lead_art\":{\"type\":\"raw_html\",\"content\":\"<!--?php @include('/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/especiais/2016/crise-politica-no-brasil/include/cobertura-votos.html'); ?-->\"},\"thumbnail\":{\"_id\":\"3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rr4LnncMQf2QK_eDze8Ot3KnZhs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rr4LnncMQf2QK_eDze8Ot3KnZhs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rr4LnncMQf2QK_eDze8Ot3KnZhs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ii8_lG1IUCj68SG7yzd15Ksx7sM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"version\":0,\"size\":15987},\"created_date\":\"2019-12-09T20:01:07Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-12-09T20:01:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Deputados aprovam o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta e processo segue para o Senado\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"VPOlYktRStC94qTH8xaH4X1F6PY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"K1pNYjwnbd2bxFzec2uSzkl2-40=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Deputados aprovam o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta e processo segue para o Senado\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-04-21T14:00:29Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-04-21T14:00:29Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\",\"website_section\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"/media\",\"type\":\"section\",\"website\":\"el-pais-brasil\"}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":737,\"word_count\":125,\"paragraph_count\":5,\"keywords\":[\"resultado\",\"c\u00e2mara\",\"aprovar\",\"impeachment\",\"dilma\",\"plen\u00e1rio de a c\u00e2mara\",\"deputado\",\"processo\",\"destitui\u00e7\u00e3o\",\"presidente\",\"ver\",\"ser\",\"cobertura\",\"repercuss\u00e3o\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"manifesta\u00e7\u00e3o\",\"rua\"],\"pretitle_seo\":\"Resultado da vota\u00e7\u00e3o do impeachment\",\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"image\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\",\"pep_created_date\":\"2016-04-17T13:20:49.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-04-21T14:00:29.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-04-21T14:00:29Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"MQNQ2NFK7GF5LZ6NYN7TS424YM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:06:00.882Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"5PRQCNMYR5H2XIXPIEOG2S5TZE\",\"parent_id\":\"557I2NSK5ZHNBPCVCOUQO4CC4E\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:02:01.939Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Cunha entrega o impeachment, e deve receber \u2018anistia\u2019 em troca\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1460951537-6017dfcd8efd7c6b96e3476bf622e16b\",\"close_date\":\"2016-05-03T04:03:03.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Correligion\u00e1rios do deputado n\u00e3o acreditam que Conselho de \u00c9tica deva cassar seu mandato\"},\"description\":{\"basic\":\"Correligion\u00e1rios do deputado n\u00e3o acreditam que Conselho de \u00c9tica deva cassar seu mandato\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment dilma\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"slug\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"text\":\"PSOL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87631\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"psol_partido_socialismo_libertad_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"bancada-evangelica-a\",\"slug\":\"bancada-evangelica-a\",\"text\":\"Bancada evang\u00e9lica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171214\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancada_evangelica/a/\",\"normalized_name\":\"bancada_evangelica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"bancada-bbb-a\",\"slug\":\"bancada-bbb-a\",\"text\":\"Bancada BBB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171212\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancada_bbb/a/\",\"normalized_name\":\"bancada_bbb_a\"}},{\"_id\":\"iglesia-evangelista-a\",\"slug\":\"iglesia-evangelista-a\",\"text\":\"Igreja evang\u00e9lica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82780\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/iglesia_evangelista/a/\",\"normalized_name\":\"iglesia_evangelista_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"protestantismo-a\",\"slug\":\"protestantismo-a\",\"text\":\"Protestantismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66591\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/protestantismo/a/\",\"normalized_name\":\"protestantismo_a\"}},{\"_id\":\"partidos-conservadores-a\",\"slug\":\"partidos-conservadores-a\",\"text\":\"Partidos conservadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"136840\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_conservadores/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_conservadores_a\"}},{\"_id\":\"amnistia-a\",\"slug\":\"amnistia-a\",\"text\":\"Anistia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"12629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/amnistia/a/\",\"normalized_name\":\"amnistia_a\"}},{\"_id\":\"asociaciones-politicas-a\",\"slug\":\"asociaciones-politicas-a\",\"text\":\"Associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"15973\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asociaciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"asociaciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"conservadores-a\",\"slug\":\"conservadores-a\",\"text\":\"Conservadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82113\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conservadores/a/\",\"normalized_name\":\"conservadores_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"DBULTGYYW4ACWDHTJDIE57PGVU\",\"url\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71\",\"source\":{\"externalId\":\"276160\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"Foto: U. MARCELINO, REUTERS / Video: REUTERS Live\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"relativeUrl\":\"/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"uri\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"id\":1,\"duration\":47270}],\"caption\":\"O presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha.\",\"id\":1,\"isLive\":false,\"title\":\"Cunha entrega o impeachment, e deve receber \u2018anistia\u2019 em troca\",\"agency\":\"reuters_live\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2016/04/18/politica/1460943585_924610_1460998607_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":2,\"size\":46425,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vmLxgGcQeJ97NrF30C2USPc5WHU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"E97kRJoWD-Ut_rN_C_WsQ5D8ghQ=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"politica\",\"showTitle\":\"false\",\"showLogo\":\"true\",\"showCaption\":\"true\",\"showAds\":\"true\"}},\"image_arc_id\":\"SOJLZQCTDU4RHCCB25LIYHSWXM\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2016-04-18-politica-1460943585_924610_1460998607_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"highlight\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"DBULTGYYW4ACWDHTJDIE57PGVU\",\"url\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71\",\"source\":{\"externalId\":\"276160\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"Foto: U. MARCELINO, REUTERS / Video: REUTERS Live\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"relativeUrl\":\"/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"uri\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"id\":1,\"duration\":47270}],\"caption\":\"O presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha.\",\"id\":1,\"isLive\":false,\"title\":\"Cunha entrega o impeachment, e deve receber \u2018anistia\u2019 em troca\",\"agency\":\"reuters_live\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2016/04/18/politica/1460943585_924610_1460998607_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":2,\"size\":46425,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vmLxgGcQeJ97NrF30C2USPc5WHU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"E97kRJoWD-Ut_rN_C_WsQ5D8ghQ=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"politica\",\"showTitle\":\"false\",\"showLogo\":\"true\",\"showCaption\":\"true\",\"showAds\":\"true\"}},\"image_arc_id\":\"SOJLZQCTDU4RHCCB25LIYHSWXM\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2016-04-18-politica-1460943585_924610_1460998607_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"highlight\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lqA11BEQAgLeDervAMgrkMXwlb0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lqA11BEQAgLeDervAMgrkMXwlb0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lqA11BEQAgLeDervAMgrkMXwlb0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/j8GRJ0HjVw7ZIdLpojFr4W3RmxQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"version\":0,\"size\":13349},\"created_date\":\"2019-06-19T02:29:48Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-19T02:29:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Correligion\u00e1rios do deputado n\u00e3o acreditam que Conselho de \u00c9tica deva cassar seu mandato   puni\u00e7\u00e3o muito severa por mentir \",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"yysbGIFDnxdm6k-VpkYt0UO-uXA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"XG2ajHpfPDVTkbzw-ygsxXFzGE0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Correligion\u00e1rios do deputado n\u00e3o acreditam que Conselho de \u00c9tica deva cassar seu mandato   puni\u00e7\u00e3o muito severa por mentir \"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O temido efeito colateral do impeachment da presidenta Dilma no Congresso j\u00e1 est\u00e1 em curso. O deputado federal <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\\\">Eduardo Cunha</a> (PMDB-RJ), que agiu como o maior antagonista ao Governo, ganhou ares de vitorioso neste domingo. E agora sua bancada informal quer retribuir o servi\u00e7o prestado. O peemedebista \u00e9 r\u00e9u no Supremo Tribunal Federal por seu envolvimento na Lava Jato, e est\u00e1 sob o risco de perder seu mandato no Conselho de \u00c9tica por ter mentido na Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito da Petrobras, onde ele negou ter contas no exterior. Se isso acontecer, ele perderia o direito ao foro privilegiado, e poder\u00e1 ser julgado pelo implac\u00e1vel juiz federal <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\\\">S\u00e9rgio Moro</a>.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-04-21T16:25:40Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-04-21T16:25:40Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4202,\"word_count\":691,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"cunha\",\"entregar\",\"impeachment\",\"dever\",\"receber\",\"anistia\",\"troca\",\"correligion\u00e1rio\",\"deputado\",\"acreditar\",\"conselho de \u00c9tica\",\"cassar\",\"mandato\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html\",\"pep_created_date\":\"2016-04-18T04:03:03.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-04-21T16:25:40.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-04-21T16:25:40Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"A biografia honesta de Dilma n\u00e3o conseguiu vencer a inefici\u00eancia de <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\\\">Dilma presidenta</a> no Congresso neste domingo. Seu <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\\\">impeachment</a> foi admitido na C\u00e2mara, por um placar de 367 favor\u00e1veis, 137 votos contra, 7 absten\u00e7\u00f5es e apenas 2 faltas que deixam a presidenta agora a um passo de perder o poder. Aos olhos de todo o Brasil, coube ao deputado tucano Bruno Ara\u00fajo, de Pernambuco, registrar o voto 342 por volta das 11 horas da noite, completando os dois ter\u00e7os necess\u00e1rios para admitir o processo de destitui\u00e7\u00e3o e envi\u00e1-lo ao Senado.\u00a0 <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html\\\" target=\\\"_blank\\\">De acordo com o restrito parecer</a> que a acusava, a presidenta cometeu crime de responsabilidade ao assinar seis decretos suplementares de recursos sem ter caixa correspondente al\u00e9m de ter atrasado um repasse a um banco p\u00fablico. Foram raz\u00f5es pouco citadas durante a sess\u00e3o marat\u00f4nica que explodiu no voto crucial com os deputados cantando \u201cSou brasileiro, com muito orgulho, com muito amor\u201d, enquanto fogos de artif\u00edcios eram ouvidos nas ruas.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-04-18T19:47:00Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A. Benites\",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}},\"byline\":\"A. Benites\"},{\"_id\":\"carlajimenez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"C. Jim\u00e9nez\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"O81c0-99WMc3zfBPZIT6_8i-9rU=/768x0/\",\"medium\":\"IVcGVlwpJ_QDEbMaE-Cqvs5KDO8=/1000x0/\",\"large\":\"xXe1biThUo8F0W1GX1xf5IDP8bo=/1500x0/\",\"4:3\":\"G8_jJoCsuWwRkxjhBUPZ1XmiKFA=/600x450/\",\"3:4\":\"0PjOvsfsgrSW2VncxMK1p4JGCp0=/450x600/\"}},\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carlajimenez\",\"byline\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla_jimenez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135705\",\"epauth\":\"carlajimenez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.957Z\"}},\"byline\":\"C. Jim\u00e9nez\"},{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"R. Borges\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"o2hDdS8FeDy-2TfF8c183fWM9WA=/768x0/\",\"medium\":\"A6rf1iminEE0RYlLylaRiEDubn4=/1000x0/\",\"large\":\"5MSpxks24jj9dDMKR9QO1KiPcio=/1500x0/\",\"4:3\":\"hdX6KdhQgYO9WS8ZYcAeYjveBuY=/600x450/\",\"3:4\":\"FdhJB6XoEZ5WoKk_8wCqoWLzX6M=/450x600/\"}},\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"byline\":\"Rodolfo Borges\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"145237\",\"epauth\":\"rodolfoborges\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:14.001Z\"}},\"byline\":\"R. Borges\"},{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"M. Rossi\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jE3iL3nRfOnvs7R_235yet3yCgM=/768x0/\",\"medium\":\"IGPtVcEYQlkAzYaDa3V0oSnLOjw=/1000x0/\",\"large\":\"VEuKHJ44zaJ6uUYlvUb-T7NPwOQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"P-7IATCZs8d0x3jV_2G-8Y4KmhM=/600x450/\",\"3:4\":\"8cfjpxUA932RIc5EFmLk87MkX-Y=/450x600/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}},\"byline\":\"M. Rossi\"},{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"F. Betim\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_wuaQQm2Zx2D-fPyMgWKytTqt2I=/768x0/\",\"medium\":\"fcO4XYJzz-7WPgvrYvUQYUe9mmU=/1000x0/\",\"large\":\"33L6BtMPmOJrUYa9uKTIBGempvA=/1500x0/\",\"4:3\":\"cJC135VOqKYAOeESkYdZz67Ne6I=/600x450/\",\"3:4\":\"wcEvOP7FXDRnnCR2_pIRID2po0o=/450x600/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}},\"byline\":\"F. Betim\"}]},\"first_publish_date\":\"2016-04-18T19:47:00Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9301,\"word_count\":1522,\"paragraph_count\":16,\"keywords\":[\"dilma\",\"ficar\",\"passo\",\"perder\",\"poder\",\"c\u00e2mara\",\"aprovar\",\"367\",\"137\",\"voto\",\"processo\",\"impeachment\",\"ir\",\"senado\"],\"pretitle_seo\":\"Impeachment\",\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\",\"pep_created_date\":\"2016-04-18T04:03:03.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-04-18T19:47:00.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-04-18T19:47:00Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/politica/1460924183_167143.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598160813822,\"lastModified\":1598160513822},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598160813822,\"lastModified\":1598160513822}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598160758534,\"lastModified\":1598160458534},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598160643551,\"lastModified\":1598160343551}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160638464,\"lastModified\":1598160518464}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}