{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_11_12_politica_1573557270_097382.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Atlas Pol\u00edtico: Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Pesquisa da Atlas Pol\u00edtico mostra que \u00edndice dos que desaprovam a deten\u00e7\u00e3o de ex-presidente subiu de 37,4% para 44,4%. Ainda assim, 53% t\u00eam imagem negativa dele. Eleitor votaria mais em Bolsonaro e Moro do que em candidato indicado pelo petista\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Sergio Moro, STF, Jo\u00e3o Doria J\u00fanior, Luciano Huck, Rodrigo Maia, Atlas Pol\u00edtico, Jair Bolsonaro, Justi\u00e7a Federal, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Partido dos Trabalhadores, PSDB, Tribunais, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Poder judicial, Pol\u00edcia, Corrup\u00e7\u00e3o, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Meios comunica\u00e7\u00e3o, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-11-12T14:32:36Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-12T19:35:48Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-12T14:32:36Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Pesquisa da Atlas Pol\u00edtico mostra que \u00edndice dos que desaprovam a deten\u00e7\u00e3o de ex-presidente subiu de 37,4% para 44,4%. Ainda assim, 53% t\u00eam imagem negativa dele. Eleitor votaria mais em Bolsonaro e Moro do que em candidato indicado pelo petista\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/FDMgqoXmO2tZZHbk7XvnWuN1KBQ=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PCBVBFGX32G63EQ7C5DD4DI5M4.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-11-12T19:35:48Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sergio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jo\u00e3o Doria J\u00fanior\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luciano Huck\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rodrigo Maia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Atlas Pol\u00edtico\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PSDB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Meios comunica\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/YoFRVT77MMkycWkdWekc9yCniZc=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/YoFRVT77MMkycWkdWekc9yCniZc=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"height\":980,\"width\":624},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\",\"datePublished\":\"2019-11-12T14:32:36Z\",\"dateModified\":\"2019-11-12T19:35:48Z\",\"description\":\"Pesquisa da Atlas Pol\u00edtico mostra que \u00edndice dos que desaprovam a deten\u00e7\u00e3o de ex-presidente subiu de 37,4% para 44,4%. Ainda assim, 53% t\u00eam imagem negativa dele. Eleitor votaria mais em Bolsonaro e Moro do que em candidato indicado pelo petista\",\"articleBody\":\"A liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) teve um efeito positivo para sua imagem. A rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pris\u00e3o subiu, segundo pesquisa da consultoria Atlas, feita na Internet entre os dias 10 e 11 de novembro\u00a0\u2014 dois dias ap\u00f3s sua soltura \u2014 com 2.000 pessoas de todas as regi\u00f5es do Brasil. Na compara\u00e7\u00e3o com o levantamento feito em julho, houve uma alta de sete pontos percentuais no \u00edndice de rejei\u00e7\u00e3o ao c\u00e1rcere do ex-presidente, que passou de 37,4%% para 44,4%, respectivamente. Ao mesmo tempo, a percep\u00e7\u00e3o da imagem de Lula melhorou. Na pergunta \u201cVoc\u00ea tem uma imagem positiva ou negativa de Lula\u201d, 40,7% pontuaram como positiva, enquanto que em agosto o \u00edndice era de 34%. Ainda assim, uma maioria de 53% ainda possui uma imagem negativa do l\u00edder petista. Ainda sobre a condena\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 cadeia por 580 dias, a pesquisa mostra alguns resultados aparentemente contradit\u00f3rios. Enquanto 47,8% se mostram a favor de sua pris\u00e3o e 44,4% contra, 52,2% dizem que ela foi justa, ao passo que 42,3% acreditam que foi injusta. \u00abIsso sugere que uma parcela chave da popula\u00e7\u00e3o considera que Lula j\u00e1 pagou o suficiente pelos erros que consideram t\u00ea-lo levado a sua condena\u00e7\u00e3o\u00bb, explica o cientista pol\u00edtico Andrei Roman, fundador da Atlas. Roman observa que esse grupo se mostra \u00abdisposto a perdoar\u00bb o l\u00edder petista. O Atlas traz ainda mostra que a maioria dos entrevistados, ou 56,5%, rejeita a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal (STF) que derrubou na \u00faltima quinta-feira a execu\u00e7\u00e3o de uma pena condenat\u00f3ria logo ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia e que resultou, no dia seguinte, na soltura do ex-presidente e outros condenados da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Apenas 29,4% se disseram a favor, enquanto que 14,1% n\u00e3o souberam opinar. Isso indica uma discrep\u00e2ncia entre a rejei\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do STF e a rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o do ex-presidente. Roman opina que \u00abboa parte dos eleitores do Lula esperaria que o STF fosse decidir por sua inoc\u00eancia, ao inv\u00e9s de adotar essa solu\u00e7\u00e3o, que essencialmente deixa o petista ref\u00e9m no futuro, e faz dele um bode expiat\u00f3rio para a liberta\u00e7\u00e3o de outros personagens, muitos deles bem controversos\u00bb. Por\u00e9m, o cientista pol\u00edtico n\u00e3o sabe dizer se esse assunto abordado pelo Supremo e toda sua natureza complexa ficou articulada com tanta clareza na cabe\u00e7a do eleitorado lulista. \u00abDe qualquer forma, a din\u00e2mica do STF dos \u00faltimos anos foi de muitas contradi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a sua pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia. Apesar de guiado muito pela opini\u00e3o p\u00fablica, as reviravoltas e a fragmenta\u00e7\u00e3o da\u00a0 Corte deixou ela bastante desacreditada, tanto com os eleitores mais \u00e0 esquerda, como mais \u00e0 direita. A popula\u00e7\u00e3o enxerga essas contradi\u00e7\u00f5es como oportunismo ou briga pelo poder, o que talvez explique por que a decis\u00e3o n\u00e3o tem um apoio popular semelhante \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o de Lula\u00bb, argumenta. A queda de popularidade do governo Bolsonaro e as revela\u00e7\u00f5es do Vaza Jato s\u00e3o provavelmente os dois fatores mais importantes que levaram esse segmento a reconsiderar seu posicionamento em rela\u00e7\u00e3o ao Lula, avalia o especialista. Para Roman, n\u00e3o necessariamente mudou a percep\u00e7\u00e3o de que o petista \u00e9 culpado, mas as pessoas parecem ter relativizado a gravidade das acusa\u00e7\u00f5es contra ele, explica. \u00abMostrou-se que a Lava Jato n\u00e3o era exatamente a guerra entre o bem e o mal que eles enxergavam no passado. Para essas pessoas, a realidade se revela mais complexa e os her\u00f3is acabaram caindo dos pedestais\u00bb. A pesquisa Atlas tamb\u00e9m mediu a popularidade do Governo Bolsonaro. As percep\u00e7\u00f5es pouco mudaram e se moveram dentro da margem de erro desde agosto, m\u00eas da \u00faltima pesquisa. O \u00edndice de eleitores que acha a gest\u00e3o ruim ou p\u00e9ssima subiu de 39,8% para 42,1%. J\u00e1 a taxa daqueles que acreditam que o Executivo \u00e9 \u00f3timo ou bom caiu de\u00a028,2% para 27,4%. Os que opinam que o desempenho do ultradireitista \u00e9 regular passaram de 28,7% para 29,6% dos entrevistados. Ainda assim, a imagem de Moro e Bolsonaro continuam ligeiramente melhores que a de Lula: 40,7% dos entrevistados enxergam o petista de maneira positiva, enquanto que 53% o veem de forma negativa. Com Bolsonaro, as taxas ficam em 42,6% (positiva) e 51,6% (negativa). Os melhores n\u00fameros s\u00e3o para o ex-juiz da Lava Jato: 48,4% (positiva) e 45,6% (negativa). Por\u00e9m, a Atlas destaca que \u00e9 a primeira vez que a aprova\u00e7\u00e3o pessoal do ministro da Justi\u00e7a se encontra abaixo dos 50%. Ele j\u00e1 havia perdido 10 pontos de apoio\u00a0\u2014 de 60% para 50,4%\u00a0\u2014 logo ap\u00f3s a s\u00e9rie de reportagens sobre a Lava Jato do site The Intercept Brasil. Atr\u00e1s de Moro, Bolsonaro e Lula est\u00e3o, nesta ordem, o ministro da Economia Paulo Guedes, o ex-prefeito Fernando Haddad, o ex-candidato Ciro Gomes (PDT), o apresentador Luciano Huck, o presidente da C\u00e2mara Rodrigo Maia (DEM-RJ) e, por \u00faltimo, o governador de S\u00e3o Paulo Jo\u00e3o Doria (PSDB). A rejei\u00e7\u00e3o a Doria tem avan\u00e7ado de modo acentuado. Em julho 42,5% diziam ter imagem negativa dele, \u00edndice que chegou aos 62% em novembro.\u00a0 \u00abO centro sofre muito por conta da polariza\u00e7\u00e3o, e qualquer candidato de centro que consiga chegar num segundo turno ganha a elei\u00e7\u00e3o. Mas chegar l\u00e1 \u00e9 quase imposs\u00edvel. \u00c9 a hist\u00f3ria de Geraldo Alckmin ou Marina Silva nas elei\u00e7\u00f5es passadas no Brasil\u00bb, explica Roman. O especialista ainda enxerga a possibilidade de que tanto Lula como Bolsonaro fa\u00e7am sinais em dire\u00e7\u00e3o ao eleitorado mais indeciso e de centro. \u00abNo momento em que Lula consiga se posicionar como candidato com chances efetivas para ganhar, isso deveria servir como um incentivo de modera\u00e7\u00e3o para Bolsonaro, na busca do centro pol\u00edtico\u00bb, argumenta. \u00abPor outro lado, Bolsonaro nunca foi um pol\u00edtico tradicional que atua de forma estrat\u00e9gica para construir o seu eleitorado. \u00c9 disso que veio tamb\u00e9m sua aparente autenticidade, algo que acabou se transformando em sua maior fortaleza\u00bb, pondera. Uma vari\u00e1vel que ele acredita ser bastante importante \u00e9 o desempenho da economia sob Bolsonaro. N\u00e3o \u00e0 toa o ex-presidente vem mirando suas cr\u00edticas contra o ministro Paulo Guedes, por entender que o desapontamento com a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pode mudar a equa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00abNingu\u00e9m ilustrou isso melhor que Dilma Rousseff. A expectativa de Lula \u00e9 que a economia n\u00e3o ir\u00e1 decolar e que isso ir\u00e1 afundar um governo Bolsonaro j\u00e1 bastante enfraquecido\u00bb, explica Roman. Ele ainda opina que pode-se esperar bastante modera\u00e7\u00e3o do petista. \u00abLula paz e amor foi uma f\u00f3rmula que virou quase hegem\u00f4nica. Certamente o ex-presidente entende isso e buscar\u00e1 isso. A tentativa de reconcilia\u00e7\u00e3o com Ciro Gomes e os bra\u00e7os abertos para Marcelo Freixo e o PSOL s\u00e3o os primeiros exemplos\u00bb, completa. Apesar da melhora significativa na imagem de Lula, 53,5% dos entrevistados n\u00e3o votariam no petista em umas elei\u00e7\u00f5es presidenciais, contra 43,3% com possibilidades de votar no petista. Deste total, 34% dizem que votariam \u00abcom certeza\u00bb no ex-presidente, o que indica a fideliza\u00e7\u00e3o de parte significativa do eleitorado \u2014 o suficiente para lev\u00e1-lo a um segundo turno. Al\u00e9m disso, 46,4% dos entrevistados acreditam que o petista venceria as elei\u00e7\u00f5es, enquanto que 45,8% disseram n\u00e3o acreditar em sua vit\u00f3ria. Apesar de livre, Lula ainda est\u00e1 condenado em segunda inst\u00e2ncia e, portanto, n\u00e3o pode neste momento se candidatar a nenhum cargo. Assim, um candidato indicado pelo ex-presidente perderia no segundo turno tanto contra o presidente Jair Bolsonaro como contra o ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro \u2014 respons\u00e1vel, quando era juiz federal, pela condena\u00e7\u00e3o do petista em primeira inst\u00e2ncia. Em dados concretos: 45,6% votariam no atual mandat\u00e1rio, de extrema direita; 41,3% votariam em algu\u00e9m apoiado pelo petista; e 13,1% n\u00e3o sabem dizer, anulariam ou votariam em branco. Seguindo a mesma tend\u00eancia, 47,6% votariam em Moro; 40,2% escolheriam o candidato de Lula; 12,2% n\u00e3o sabem dizer, anulariam ou votariam em branco. No entanto, o question\u00e1rio da Atlas n\u00e3o considerou como cen\u00e1rio uma candidatura de Lula \u2014 que seria poss\u00edvel caso suas condena\u00e7\u00f5es sejam anuladas \u2014 e sua ida para o segundo turno. Ou seja, n\u00e3o foi poss\u00edvel saber qual seria o desempenho do pr\u00f3prio ex-presidente contra Bolsonaro e Moro. Roman aponta para a contradi\u00e7\u00e3o com os dados do Datafolha de 2 de setembro. Na ocasi\u00e3o, ainda que a imagem do ex-presidente Lula estivesse pior, o ex-prefeito de S\u00e3o Paulo Fernando Haddad venceria com 42% dos votos em um segundo turno contra Bolsonaro, que ficaria com 36%. Outros 18% votariam nulo ou branco e 4% n\u00e3o souberam responder, ainda segundo o instituto \u2014 que escutou 2.878 pessoas acima de 16 anos em 175 munic\u00edpios do pa\u00eds nos dias 29 e 30 de agosto. O cientista pol\u00edtico pondera que muita coisa pode acontecer at\u00e9 2022, de modo que h\u00e1 possibilidades de que o cen\u00e1rio sofra mais altera\u00e7\u00f5es. Foi o que aconteceu recentemente na Argentina. \u00abUma ampla maioria da opini\u00e3o p\u00fablica era cristalizada contra Cristina Kirchner. At\u00e9 hoje existe uma maioria a favor de sua pris\u00e3o. Mesmo assim ela conseguiu eleger-se e eleger o pr\u00f3ximo presidente\u00bb, explica. \u00abNo Brasil, como em tantas outras democracias, estamos vendo uma intensifica\u00e7\u00e3o muito forte da polariza\u00e7\u00e3o. Isso faz com que a rejei\u00e7\u00e3o de uma figura seja relativizada pela intensidade da rejei\u00e7\u00e3o de outra figura. Lula pode n\u00e3o ter uma maioria natural para eleger-se ou eleger o seu candidato. Mas contra o Bolsonaro, isso pode ficar vi\u00e1vel\u00bb. E vice-versa. A Atlas tamb\u00e9m mediu a opini\u00e3o do eleitorado em outros assuntos. Por exemplo, 74,7% se dizem contr\u00e1rios a uma ditadura, enquanto que 14% s\u00e3o favor\u00e1veis e 11,3% n\u00e3o souberam opinar. Al\u00e9m disso, 52,1% acreditam que a corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 aumentando. Nesta mesma linha, 56,6% sentem que a criminalidade tamb\u00e9m est\u00e1 subindo, apesar de os dados de 2018 e deste ano indicarem o contr\u00e1rio. A pesquisa da Atlas Pol\u00edtico foi feita online entre os dias 10 e 11 de novembro com 2.000 pessoas de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds. A margem de erro \u00e9 de 2% e o \u00edndice de confian\u00e7a \u00e9 de 95%. Para ver o levantamento completo, clique aqui.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Sergio Moro\",\"STF\",\"Jo\u00e3o Doria J\u00fanior\",\"Luciano Huck\",\"Rodrigo Maia\",\"Atlas Pol\u00edtico\",\"Jair Bolsonaro\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"PSDB\",\"Tribunais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Pol\u00edcia\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Meios comunica\u00e7\u00e3o\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Felipe Betim\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/pQGDqIWnbxIoCUNaEorI65FJHvs=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7ZBII2SRWLPSX7YH7RX5BRIXQA.jpg\",\"height\":697,\"width\":980},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LGTMBBQ6SRQ6E5ZRF2QCD6IMZU.jpg\",\"height\":697,\"width\":980},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NWKFD6XHFGJWAYVMHV7C5AFWVU.jpg\",\"height\":719,\"width\":980},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4LANMHXOW3CQCQVMKJTTWOKKQM.jpg\",\"height\":702,\"width\":980},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SDX72HM2YKHJ673XKJFM66XF7I.jpg\",\"height\":722,\"width\":980},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PHC2QWK3HHQBKVKAPSGS4ZRD2E.jpg\",\"height\":722,\"width\":980}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\",\"productID\":\"RUC2EOBKBFONGGRNVTFVSWP5MY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6klacgvjgx2cardq-f-e32177e15-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":6,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"27f3b88\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":47792,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161991\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==b9TwsxYrl42kkm5FBZPcJdDtYcAMmooOUMp6WfZn5XjD0wk9nXEdOM5jfmOgMRB+hnx9j8VPtnX3hLFxPd1HqgIpDNkaI1n4v0bA+biUN6B9d9On4ELcD3p/3o7QfHGyl+jHe1aWJx558t0Cc9n1HQY68I4s8SVZYY4YY+AiSRKxyWvKY3dsi52q7A0Ns3H2cuOAtTPK+GSFRhqbnm/zG8fym2AgEwx8de9xTogdpyDvogH/lem26czH/xixd340bBmSZgFnTgdU/Blcz6FG3DVSK6964u5DxtarjDrZlF1JhKVQcSqq8RPCxY2G2wa/LtuixTCzYV7gkXpF4X64vHKtTKpuscrxx7yco796B7Ls2qPKUbQQSsdTsQ5VMspLC7c5ya5OLkjTUKIKUJaTP6pyuXFqb4JkqUOlHRyvCNA=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/atlas_politico_noticias\"><span>Atlas Pol\u00edtico</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Pesquisa da Atlas Pol\u00edtico mostra que \u00edndice dos que desaprovam a deten\u00e7\u00e3o de ex-presidente subiu de 37,4% para 44,4%. Ainda assim, 53% t\u00eam imagem negativa dele. Eleitor votaria mais em Bolsonaro e Moro do que em candidato indicado pelo petista</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/YoFRVT77MMkycWkdWekc9yCniZc=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\" alt=\"O ex-presidente Lula \u00e9 carregado por apoiadores em S\u00e3o Bernardo do Campo, no dia 9 de novembro.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O ex-presidente Lula \u00e9 carregado por apoiadores em S\u00e3o Bernardo do Campo, no dia 9 de novembro.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">NACHO DOCE / REUTERS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Imagem%20positiva%20de%20Lula%20cresce%2C%20mas%20maioria%20%C3%A9%20contr%C3%A1ria%20%C3%A0%20decis%C3%A3o%20do%20STF%20que%20o%20libertou\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" data-param-text=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Imagem%20positiva%20de%20Lula%20cresce%2C%20mas%20maioria%20%C3%A9%20contr%C3%A1ria%20%C3%A0%20decis%C3%A3o%20do%20STF%20que%20o%20libertou&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" data-param-text=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Imagem%20positiva%20de%20Lula%20cresce%2C%20mas%20maioria%20%C3%A9%20contr%C3%A1ria%20%C3%A0%20decis%C3%A3o%20do%20STF%20que%20o%20libertou&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" data-param-text=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Imagem%20positiva%20de%20Lula%20cresce%2C%20mas%20maioria%20%C3%A9%20contr%C3%A1ria%20%C3%A0%20decis%C3%A3o%20do%20STF%20que%20o%20libertou&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FBFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\" data-param-description=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" data-param-text=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Imagem%20positiva%20de%20Lula%20cresce%2C%20mas%20maioria%20%C3%A9%20contr%C3%A1ria%20%C3%A0%20decis%C3%A3o%20do%20STF%20que%20o%20libertou&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Felipe Betim\">Felipe Betim</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/FelipeBetim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-11-12/\">12 nov 2019 - 19:35 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">A liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> (PT) teve um efeito positivo para sua imagem. A rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pris\u00e3o subiu, segundo <a href=\"http://atlaspolitico.com.br/downloads/Atlas_BR_111119.pdf\" target=\"_blank\">pesquisa da consultoria Atlas</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/atlas_politico_noticias\">,</a> feita na Internet entre os dias 10 e 11 de novembro\u00a0\u2014 dois dias ap\u00f3s sua soltura \u2014 com 2.000 pessoas de todas as regi\u00f5es do Brasil. Na compara\u00e7\u00e3o com o levantamento feito em julho, houve uma alta de sete pontos percentuais no \u00edndice de rejei\u00e7\u00e3o ao c\u00e1rcere do ex-presidente, que passou de 37,4%% para 44,4%, respectivamente. Ao mesmo tempo, a percep\u00e7\u00e3o da imagem de Lula melhorou. Na pergunta \u201cVoc\u00ea tem uma imagem positiva ou negativa de Lula\u201d, 40,7% pontuaram como positiva, enquanto que em agosto o \u00edndice era de 34%. Ainda assim, uma maioria de 53% ainda possui uma imagem negativa do l\u00edder petista.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula est\u00e1 livre. E agora?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201cVoc\u00eas eram o alimento de que eu precisava\u201d, discursa ex-presidente</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil</a></li></ul></section><p class=\"\">Ainda sobre a condena\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 cadeia por 580 dias, a pesquisa mostra alguns resultados aparentemente contradit\u00f3rios. Enquanto 47,8% se mostram a favor de sua pris\u00e3o e 44,4% contra, 52,2% dizem que ela foi justa, ao passo que 42,3% acreditam que foi injusta. \"Isso sugere que uma parcela chave da popula\u00e7\u00e3o considera que Lula j\u00e1 pagou o suficiente pelos erros que consideram t\u00ea-lo levado a sua condena\u00e7\u00e3o\", explica o cientista pol\u00edtico Andrei Roman, fundador da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/atlas_politico_noticias\">Atlas</a>. Roman observa que esse grupo se mostra \"disposto a perdoar\" o l\u00edder petista.</p><p class=\"\">O Atlas traz ainda mostra que a maioria dos entrevistados, ou 56,5%, rejeita a decis\u00e3o do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\">Supremo Tribunal Federal</a> (STF) que <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\">derrubou na \u00faltima quinta-feira a execu\u00e7\u00e3o de uma pena condenat\u00f3ria</a> logo ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia e que resultou, no dia seguinte, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html\">na soltura do ex-presidente</a> e outros condenados da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. Apenas 29,4% se disseram a favor, enquanto que 14,1% n\u00e3o souberam opinar. Isso indica uma discrep\u00e2ncia entre a rejei\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do STF e a rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o do ex-presidente. Roman opina que \"boa parte dos eleitores do Lula esperaria que o STF fosse decidir por sua inoc\u00eancia, ao inv\u00e9s de adotar essa solu\u00e7\u00e3o, que essencialmente deixa o petista ref\u00e9m no futuro, e faz dele um bode expiat\u00f3rio para <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\">a liberta\u00e7\u00e3o de outros personagens, muitos deles bem controversos</a>\".</p><p class=\"\">Por\u00e9m, o cientista pol\u00edtico n\u00e3o sabe dizer se esse assunto abordado pelo Supremo e toda sua natureza complexa ficou articulada com tanta clareza na cabe\u00e7a do eleitorado lulista. \"De qualquer forma, a din\u00e2mica do STF dos \u00faltimos anos foi de <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573156857_323998.html\">muitas contradi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a sua pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia</a>. Apesar de guiado muito pela opini\u00e3o p\u00fablica, as reviravoltas e a fragmenta\u00e7\u00e3o da\u00a0 Corte deixou ela bastante desacreditada, tanto com os eleitores mais \u00e0 esquerda, como mais \u00e0 direita. A popula\u00e7\u00e3o enxerga essas contradi\u00e7\u00f5es como oportunismo ou briga pelo poder, o que talvez explique por que a decis\u00e3o n\u00e3o tem um apoio popular semelhante \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o de Lula\", argumenta.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">A queda de popularidade do governo Bolsonaro e as revela\u00e7\u00f5es do Vaza Jato s\u00e3o provavelmente os dois fatores mais importantes que levaram esse segmento a reconsiderar seu posicionamento em rela\u00e7\u00e3o ao Lula, avalia o especialista. Para Roman, n\u00e3o necessariamente mudou a percep\u00e7\u00e3o de que o petista \u00e9 culpado, mas as pessoas parecem ter relativizado a gravidade das acusa\u00e7\u00f5es contra ele, explica. \"Mostrou-se que a Lava Jato n\u00e3o era exatamente a guerra entre o bem e o mal que eles enxergavam no passado. Para essas pessoas, a realidade se revela mais complexa e os her\u00f3is acabaram caindo dos pedestais\".</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Popularidade de Moro e Bolsonaro</h3><p class=\"\">A pesquisa Atlas tamb\u00e9m mediu a popularidade do Governo Bolsonaro. As percep\u00e7\u00f5es pouco mudaram e se moveram dentro da margem de erro desde agosto, m\u00eas da \u00faltima pesquisa. O \u00edndice de eleitores que acha a gest\u00e3o ruim ou p\u00e9ssima subiu de 39,8% para 42,1%. J\u00e1 a taxa daqueles que acreditam que o Executivo \u00e9 \u00f3timo ou bom caiu de\u00a028,2% para 27,4%. Os que opinam que o desempenho do ultradireitista \u00e9 regular passaram de 28,7% para 29,6% dos entrevistados.</p><p class=\"\">Ainda assim, a imagem de Moro e Bolsonaro continuam ligeiramente melhores que a de Lula: 40,7% dos entrevistados enxergam o petista de maneira positiva, enquanto que 53% o veem de forma negativa. Com Bolsonaro, as taxas ficam em 42,6% (positiva) e 51,6% (negativa). Os melhores n\u00fameros s\u00e3o para o ex-juiz da Lava Jato: 48,4% (positiva) e 45,6% (negativa). Por\u00e9m, a Atlas destaca que \u00e9 a primeira vez que a aprova\u00e7\u00e3o pessoal do ministro da Justi\u00e7a se encontra abaixo dos 50%. Ele j\u00e1 havia perdido 10 pontos de apoio\u00a0\u2014 de 60% para 50,4%\u00a0\u2014 logo ap\u00f3s a s\u00e9rie de reportagens sobre a Lava Jato do site The Intercept Brasil.</p><p class=\"\">Atr\u00e1s de Moro, Bolsonaro e Lula est\u00e3o, nesta ordem, o ministro da Economia Paulo Guedes, o ex-prefeito Fernando Haddad, o ex-candidato Ciro Gomes (PDT), o apresentador Luciano Huck, o presidente da C\u00e2mara Rodrigo Maia (DEM-RJ) e, por \u00faltimo, o governador de S\u00e3o Paulo Jo\u00e3o Doria (PSDB). A rejei\u00e7\u00e3o a Doria tem avan\u00e7ado de modo acentuado. Em julho 42,5% diziam ter imagem negativa dele, \u00edndice que chegou aos 62% em novembro.\u00a0 \"O centro sofre muito por conta da polariza\u00e7\u00e3o, e qualquer candidato de centro que consiga chegar num segundo turno ganha a elei\u00e7\u00e3o. Mas chegar l\u00e1 \u00e9 quase imposs\u00edvel. \u00c9 a hist\u00f3ria de Geraldo Alckmin ou Marina Silva nas elei\u00e7\u00f5es passadas no Brasil\", explica Roman.</p><p class=\"\">O especialista ainda enxerga a possibilidade de que tanto Lula como Bolsonaro fa\u00e7am sinais em dire\u00e7\u00e3o ao eleitorado mais indeciso e de centro. \"No momento em que Lula consiga se posicionar como candidato com chances efetivas para ganhar, isso deveria servir como um incentivo de modera\u00e7\u00e3o para Bolsonaro, na busca do centro pol\u00edtico\", argumenta. \"Por outro lado, Bolsonaro nunca foi um pol\u00edtico tradicional que atua de forma estrat\u00e9gica para construir o seu eleitorado. \u00c9 disso que veio tamb\u00e9m sua aparente autenticidade, algo que acabou se transformando em sua maior fortaleza\", pondera.</p><p class=\"\">Uma vari\u00e1vel que ele acredita ser bastante importante \u00e9 o desempenho da economia sob Bolsonaro. N\u00e3o \u00e0 toa o ex-presidente vem mirando suas cr\u00edticas contra o ministro Paulo Guedes, por entender que o desapontamento com a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pode mudar a equa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \"Ningu\u00e9m ilustrou isso melhor que Dilma Rousseff. A expectativa de Lula \u00e9 que a economia n\u00e3o ir\u00e1 decolar e que isso ir\u00e1 afundar um governo Bolsonaro j\u00e1 bastante enfraquecido\", explica Roman. Ele ainda opina que pode-se esperar bastante modera\u00e7\u00e3o do petista. \"'Lula paz e amor' foi uma f\u00f3rmula que virou quase hegem\u00f4nica. Certamente o ex-presidente entende isso e buscar\u00e1 isso. A tentativa de reconcilia\u00e7\u00e3o com Ciro Gomes e os bra\u00e7os abertos para Marcelo Freixo e o PSOL s\u00e3o os primeiros exemplos\", completa.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Cen\u00e1rios para as elei\u00e7\u00f5es</h3><p class=\"\">Apesar da melhora significativa na imagem de Lula, 53,5% dos entrevistados n\u00e3o votariam no petista em umas elei\u00e7\u00f5es presidenciais, contra 43,3% com possibilidades de votar no petista. Deste total, 34% dizem que votariam \"com certeza\" no ex-presidente, o que indica a fideliza\u00e7\u00e3o de parte significativa do eleitorado \u2014 o suficiente para lev\u00e1-lo a um segundo turno. Al\u00e9m disso, 46,4% dos entrevistados acreditam que o petista venceria as elei\u00e7\u00f5es, enquanto que 45,8% disseram n\u00e3o acreditar em sua vit\u00f3ria.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">Apesar de livre, Lula ainda est\u00e1 condenado em segunda inst\u00e2ncia e, portanto, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/tecnologia/1573253821_254978.html\">n\u00e3o pode neste momento se candidatar a nenhum cargo</a>. Assim, um candidato indicado pelo ex-presidente perderia no segundo turno tanto contra o presidente Jair Bolsonaro como contra o ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro \u2014 respons\u00e1vel, quando era juiz federal, pela condena\u00e7\u00e3o do petista em primeira inst\u00e2ncia.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">Em dados concretos: 45,6% votariam no atual mandat\u00e1rio, de extrema direita; 41,3% votariam em algu\u00e9m apoiado pelo petista; e 13,1% n\u00e3o sabem dizer, anulariam ou votariam em branco. Seguindo a mesma tend\u00eancia, 47,6% votariam em Moro; 40,2% escolheriam o candidato de Lula; 12,2% n\u00e3o sabem dizer, anulariam ou votariam em branco. No entanto, o question\u00e1rio da Atlas n\u00e3o considerou como cen\u00e1rio uma candidatura de Lula \u2014 que seria poss\u00edvel caso suas condena\u00e7\u00f5es sejam anuladas \u2014 e sua ida para o segundo turno. Ou seja, n\u00e3o foi poss\u00edvel saber qual seria o desempenho do pr\u00f3prio ex-presidente contra Bolsonaro e Moro.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">Roman aponta para a contradi\u00e7\u00e3o com <a href=\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2019/09/se-eleicao-fosse-hoje-haddad-venceria-bolsonaro-por-42-a-36-indica-datafolha.shtml\" target=\"_blank\">os dados do Datafolha de 2 de setembro</a>. Na ocasi\u00e3o, ainda que a imagem do ex-presidente Lula estivesse pior, o ex-prefeito de S\u00e3o Paulo Fernando Haddad venceria com 42% dos votos em um segundo turno contra Bolsonaro, que ficaria com 36%. Outros 18% votariam nulo ou branco e 4% n\u00e3o souberam responder, ainda segundo o instituto \u2014 que escutou 2.878 pessoas acima de 16 anos em 175 munic\u00edpios do pa\u00eds nos dias 29 e 30 de agosto.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">O cientista pol\u00edtico pondera que muita coisa pode acontecer at\u00e9 2022, de modo que h\u00e1 possibilidades de que o cen\u00e1rio sofra mais altera\u00e7\u00f5es. Foi o que aconteceu recentemente na Argentina. \"Uma ampla maioria da opini\u00e3o p\u00fablica era cristalizada contra Cristina Kirchner. At\u00e9 hoje existe uma maioria a favor de sua pris\u00e3o. Mesmo assim ela conseguiu eleger-se e eleger o pr\u00f3ximo presidente\", explica. \"No Brasil, como em tantas outras democracias, estamos vendo uma intensifica\u00e7\u00e3o muito forte da polariza\u00e7\u00e3o. Isso faz com que a rejei\u00e7\u00e3o de uma figura seja relativizada pela intensidade da rejei\u00e7\u00e3o de outra figura. Lula pode n\u00e3o ter uma maioria natural para eleger-se ou eleger o seu candidato. Mas contra o Bolsonaro, isso pode ficar vi\u00e1vel\". E vice-versa.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Apoio a ditadura</h3><p class=\"\">A Atlas tamb\u00e9m mediu a opini\u00e3o do eleitorado em outros assuntos. Por exemplo, 74,7% se dizem contr\u00e1rios a uma ditadura, enquanto que 14% s\u00e3o favor\u00e1veis e 11,3% n\u00e3o souberam opinar. Al\u00e9m disso, 52,1% acreditam que a corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 aumentando. Nesta mesma linha, 56,6% sentem que a criminalidade tamb\u00e9m est\u00e1 subindo, apesar de os dados de 2018 e deste ano indicarem o contr\u00e1rio. A pesquisa da Atlas Pol\u00edtico foi feita online entre os dias 10 e 11 de novembro com 2.000 pessoas de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds. A margem de erro \u00e9 de 2% e o \u00edndice de confian\u00e7a \u00e9 de 95%. Para ver o <a href=\"http://atlaspolitico.com.br/downloads/Atlas_BR_111119.pdf\" target=\"_blank\">levantamento completo, clique aqui</a>.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Imagem%20positiva%20de%20Lula%20cresce%2C%20mas%20maioria%20%C3%A9%20contr%C3%A1ria%20%C3%A0%20decis%C3%A3o%20do%20STF%20que%20o%20libertou\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" data-param-text=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Imagem%20positiva%20de%20Lula%20cresce%2C%20mas%20maioria%20%C3%A9%20contr%C3%A1ria%20%C3%A0%20decis%C3%A3o%20do%20STF%20que%20o%20libertou&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" data-param-text=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Imagem%20positiva%20de%20Lula%20cresce%2C%20mas%20maioria%20%C3%A9%20contr%C3%A1ria%20%C3%A0%20decis%C3%A3o%20do%20STF%20que%20o%20libertou&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" data-param-text=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Imagem%20positiva%20de%20Lula%20cresce%2C%20mas%20maioria%20%C3%A9%20contr%C3%A1ria%20%C3%A0%20decis%C3%A3o%20do%20STF%20que%20o%20libertou&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FBFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\" data-param-description=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" data-param-text=\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Imagem%20positiva%20de%20Lula%20cresce%2C%20mas%20maioria%20%C3%A9%20contr%C3%A1ria%20%C3%A0%20decis%C3%A3o%20do%20STF%20que%20o%20libertou&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F12%2Fpolitica%2F1573557270_097382.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/tecnologia/1573253821_254978.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula livre, mas n\u00e3o para ser candidato. Entenda a situa\u00e7\u00e3o legal do petista</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161992553;Fusion.globalContent={\"_id\":\"RUC2EOBKBFONGGRNVTFVSWP5MY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"HNMJ2ZZT6NDZ5JPFYMCPPOMJUQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> (PT) teve um efeito positivo para sua imagem. A rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pris\u00e3o subiu, segundo <a href=\\\"http://atlaspolitico.com.br/downloads/Atlas_BR_111119.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\">pesquisa da consultoria Atlas</a><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/atlas_politico_noticias\\\">,</a> feita na Internet entre os dias 10 e 11 de novembro\u00a0\u2014 dois dias ap\u00f3s sua soltura \u2014 com 2.000 pessoas de todas as regi\u00f5es do Brasil. Na compara\u00e7\u00e3o com o levantamento feito em julho, houve uma alta de sete pontos percentuais no \u00edndice de rejei\u00e7\u00e3o ao c\u00e1rcere do ex-presidente, que passou de 37,4%% para 44,4%, respectivamente. Ao mesmo tempo, a percep\u00e7\u00e3o da imagem de Lula melhorou. Na pergunta \u201cVoc\u00ea tem uma imagem positiva ou negativa de Lula\u201d, 40,7% pontuaram como positiva, enquanto que em agosto o \u00edndice era de 34%. Ainda assim, uma maioria de 53% ainda possui uma imagem negativa do l\u00edder petista.\"},{\"_id\":\"BQ6EGGQ3XBDGNJSSQWINJUMV4Y\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573337968_481157.html\",\"content\":\"Lula est\u00e1 livre. E agora?\",\"image\":{\"_id\":\"DKSASV5K7CKA4VXWGBHEEYSLDU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/gsCwuN7XFjurcpQ3abhq8_1KAo0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DKSASV5K7CKA4VXWGBHEEYSLDU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DKSASV5K7CKA4VXWGBHEEYSLDU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/gsCwuN7XFjurcpQ3abhq8_1KAo0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DKSASV5K7CKA4VXWGBHEEYSLDU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gsCwuN7XFjurcpQ3abhq8_1KAo0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DKSASV5K7CKA4VXWGBHEEYSLDU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hU-G0J4dbJbjYc_iZxt3IEvjiGI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DKSASV5K7CKA4VXWGBHEEYSLDU.jpg\",\"version\":1,\"size\":4208,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:14Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DKSASV5K7CKA4VXWGBHEEYSLDU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"aPg-dJfZfeWE1E8IMnGUD8dt2bM=/768x0/\",\"medium\":\"_5ZxdiIJvXZbqz1w8X6Kge6f7oo=/1000x0/\",\"large\":\"Vzb3cy3Qvw64Y8fus94t3cfI3Mk=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"JiZ7Q3zSs4mp3lWECHuAEvjO-SA=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"NmhKS_W4pacQ7Wz9P8BxxPQbPRg=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"cJ-Vs0GLrJkIUnvwyj_CciItipg=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"zBlPNMFe8GEqAg4KP96ox2ozk7I=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"zkICcLnniqlvBKA1xjclwMGckLU=/311x214/\",\"3:4\":\"7NNK6a_W6ZyAjsALk7z57pLqORY=/450x600/\",\"4:3\":\"syUxwYwAbVbDJDT8yo_PE0Zn138=/600x450/\",\"photoText\":\"t-q791TirX65k6Kw6H0i9C457jQ=/300x300/\",\"1_column\":\"s8EZSvhV1bnyKkR_jQKkYQi0FN8=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"wTfGh_vnANnpyBYbPIOrkTZlTPk=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"N8QMPEmL_fEzGOF38oO_huMnSfM=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"s9rfWD5n3pYyR2MWcyqIupSpGEw=/62x62/\",\"2_column\":\"T1AgJlZajSxb-fOvIsZpb72TYYw=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"NntnyUEiqYBP6Ge1rUCswX9y6UY=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"SWis__8ZLhuJ3_uZ9LeDAPFcSN0=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Xoubg5cBck-hOmMeygUwuqjeFB0=/145x145/\",\"3_column\":\"pvDVCjf-5jzb9YDe-v2t3X7YW1o=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"IZ1_vTTNwlyFlWEI-VSxPT7OxxA=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"rYtLw-_17twH-ZOMAHoB7GvGuh4=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"-dt3Yhg417iwpCZb1-11sdB9_nE=/228x228/\",\"4_column\":\"nShl2kdhJ14zI-w00UPd_m6fwVA=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"R22DpNwoLnEySafiv0UdgXzPhpk=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"OaLjYWI11DUGc48asQX2l47A8lU=/311x311/\",\"5_column\":\"cHvYbvLbnJb4KqZJNOAEX4ZeelM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"Fv2m_sUpPOSz6jGSK-s_z9jT2Jw=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"NZsqdKql3MD8D5OR4VkvYgeKkcE=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"3RmecQ8sMHqTA4fSo4EJYJEcrFg=/394x394/\",\"6_column\":\"GAbzF4Y6LQG5KDdB_1ZGSi_aFjw=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"h03RE6wqiTmjNtPtVei41Q-EkUU=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"YKwVuEIR_yKk3QdPC-9TvmlfV8o=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"otH6qvJG00qVEr1yVQlMRnvqEdU=/477x477/\",\"7_column\":\"b2fnWvP-v11DE22JLOdA_x1trHQ=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"6q6FKga04tnQEdLBMQwmGY6fUFo=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"uYIPw3s7WyM63CgYutlUmA0Idds=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"OXHsmpwLb1Ht2q30WtkPLg5epgs=/560x560/\",\"8_column\":\"i9jc43ovo_bdxz_xV5x5g5AiKbg=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"JB8qx4K9wKzCcsMxW_Pvc96cy5Q=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"pbxTV33iWUfXht-pn7toHNSmWV4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"b8Qdu_Up6IgPHOYeQXYslXSgsnk=/643x643/\",\"9_column\":\"B30fQMwjUHkJ8TEd_FYjzzaKnL0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ZxbVJ_wZXFoH7zrasQA-NWIKyNA=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ejKSvN0oYJwN9lVZqXnUuV7CJMw=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"6nDNk9Kg0WcronXXMZIQcOhRouY=/726x726/\",\"10_column\":\"nMz7b9dmsv1Hk2naplIO3PEgTU4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"9K57lm4a7pTVEpRFrfG7djOMDKE=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"HMbzBXRXawNZHSZ4LWJQXeHFb2w=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"UqK4-CWyFdcAvTW0QkmkHguzuK4=/809x809/\",\"11_column\":\"WD6w2QQ_AZxahhEPVQgdrk-UiTA=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"U3cU-M9W8D1W2Juz2ZUQZ0wofy8=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"XPOBOZ2j5MA-EJ5rCbSu0BXcibw=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"kX24WJX19OEQ7wLcVyqvRrc7kSc=/892x892/\",\"12_column\":\"Y_l75MQqKjLdTKNiHEjwJPmlZz4=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"dbOmNtf-CIa9N4kcqE0Us66UDJg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"jv2gI770fNZMYl-5-UNfToNcEmc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"bxG1-WrY-2bE0WY6Yn4S9quwNEc=/975x975/\"}},\"_id\":\"MFVWUIEXTRDXZPM6SOOD2OGP7I\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html\",\"content\":\"\u201cVoc\u00eas eram o alimento de que eu precisava\u201d, discursa ex-presidente\",\"image\":{\"_id\":\"DKXEPKC2RMHMJNYI367FY22A3M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XbcOeaK_NlkfiTWnixUFY9ftBdc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DKXEPKC2RMHMJNYI367FY22A3M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DKXEPKC2RMHMJNYI367FY22A3M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XbcOeaK_NlkfiTWnixUFY9ftBdc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DKXEPKC2RMHMJNYI367FY22A3M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XbcOeaK_NlkfiTWnixUFY9ftBdc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DKXEPKC2RMHMJNYI367FY22A3M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3S5AAajtowb22_982IEl8a48Gcc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DKXEPKC2RMHMJNYI367FY22A3M.jpg\",\"version\":1,\"size\":5265,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-10T17:11:16Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T17:14:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DKXEPKC2RMHMJNYI367FY22A3M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"NWbjRhSNaECXCIjI558dvyzYtyw=/768x0/\",\"medium\":\"PEc0La0-FW8gkqeW-qWOwmPanJE=/1000x0/\",\"large\":\"jxRFsmjm-4rXnU4z-fhm7OuxJ2I=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"HhA8GiZfbbh2Gwy-aK1zYn2qnhQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"xTmMuuaMc49NJjSnUElxAdmPwgk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"HR_SAwdgRhu0O4HvuIUp9nDNe4U=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"ayCa_7zMdcIqyOepT7rrNJ8F8JI=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"9HTgEue_Vx4gk4oP-tA75m2tNYM=/311x214/\",\"3:4\":\"T7gJFZxdc3EcFL3HqdggSQR46oI=/450x600/\",\"4:3\":\"nwMikNE33WjRyWFlJLp55Wd-4OE=/600x450/\",\"photoText\":\"HkM0eJ3o61zHzqUVruFzO6UKBeQ=/300x300/\",\"1_column\":\"I6M8WlRa3268ANzLbQiHYD6LWtU=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"jfLCi_QEqYzkKf-S8MotaCp1SXQ=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"UVPklRfCtqcmniCkirWQukCu2No=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"7_twyRxkxm9tKoF54zIAZsPFZ1Y=/62x62/\",\"2_column\":\"d589JaD8yF-4isakYVrApgVY5Ho=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"Qu65eb1A_a61kpkS-6YPdD2HgdU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"GQYseHcwx6hG8U5sdRqQDkFL7jI=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"cO0qJkt7BAqowcb7vDvDz02C5VM=/145x145/\",\"3_column\":\"gWjK_6oPKJ8H0zn_yiVihu8AYHw=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"sdVMZK7bAVgVC-tnp_GB5itYQXs=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"iPtW2ZOzMOewCxbwuzyfR8OXv-w=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"naeak5lGBfOjVD3Ac4BAr5wXNsI=/228x228/\",\"4_column\":\"Ee1oELqqox4lKsNQnLR0Z62zDls=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"9Rl_tkw7a0vAsTcHLGMpwHITFvY=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"imTU6jJCwYqampAelxdjILtz6qE=/311x311/\",\"5_column\":\"AVsL3_f_x-52jpHoMPDYZuXfj3U=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"IyGRwVekDdt4aTVzkROq3mHciJ0=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"hpmYctJAdNcPNhUhIGKLNqbLYj0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"Z551806cfKllhTN8tZbEe_PF_0E=/394x394/\",\"6_column\":\"gRgOlPQA4pKfaDi4jS8Up7GJHE4=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"oMkevgGQgnxKp46bQksPLxLFSxE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"4qA8XkOXjJ0LDqQvz2dIgDJyC44=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"SowR81GXyB0DaWxSHAtq8nDP098=/477x477/\",\"7_column\":\"wBhjdJLwTIA6PdJZQ1_dNtGFy_Q=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"vRQ2jG6wA5QeItxdmmpIE-4ZniY=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"oN-r5n9YLmh-rGJ3O7Ks332Ro9s=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"KWHR0HMHq7S1GJj47pm5teeMA50=/560x560/\",\"8_column\":\"sGJ-yC83dtk7qsgDPhQZHOHECFE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"clHOnqrnqZbtGzkasywTKwe37Rk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"IzhBwDQtautooTn0nxVLTNNV2uQ=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"f07zXKAIUA6Qm6sIsU0-QMV0CFE=/643x643/\",\"9_column\":\"HI1xkLBK0cXZU6IpplN9ARRttJs=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"2SMZZmQGPTApsSfe58W40uhuO84=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"SBy0LmZyPTx5EGTmjZwPECxBDuY=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"-Ru8u_6y4KVbJ4YMI2Wcit-IOsA=/726x726/\",\"10_column\":\"g0pgv6hTwsQQaF9tmTH1L2osaxw=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"uZ47QeG0ILQvnqAGxIwy2Vnb25w=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"BH3_vWZEbMHuIYh15EufFsauINc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"rOLULOKmMtR94gsU0ce-zT20Hbc=/809x809/\",\"11_column\":\"X3vzXHZdZjaD-Fs4xXe_DfNS8uY=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"DyIGTJBSdzrnFnz11ZA5yEZ50KQ=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"0IYNmbIS9FkzfMYPu3pSLzr5_lo=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"Gpp4vd2arpHRuZWSuzG_vJzi99Y=/892x892/\",\"12_column\":\"l6Z00Nv9IDoyPkK1rASaAYE1XNk=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"FplegGFPht2SSQwRSFOmINpk57w=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"D29eLG7LM5XzXrdszVjW70jpXJk=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"GscfaV9ucna56vjQYXX_HvaRbQo=/975x975/\"}},\"_id\":\"TKPG6GYXZZDZNJEHQGFTCQANC4\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"content\":\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\",\"image\":{\"_id\":\"DWXOSEBPHNECQATWODCM4EVJGE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-XPXzFS1KXmcAmuDk07Q61JG8lw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DWXOSEBPHNECQATWODCM4EVJGE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DWXOSEBPHNECQATWODCM4EVJGE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-XPXzFS1KXmcAmuDk07Q61JG8lw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DWXOSEBPHNECQATWODCM4EVJGE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-XPXzFS1KXmcAmuDk07Q61JG8lw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DWXOSEBPHNECQATWODCM4EVJGE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wt9aH2JrmB-y-n7YQHVfywDLOdY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DWXOSEBPHNECQATWODCM4EVJGE.jpg\",\"version\":1,\"size\":3597,\"show_title\":false,\"show_caption\":false},\"caption\":\"Sin titulo\",\"created_date\":\"2019-11-10T17:11:16Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T17:14:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DWXOSEBPHNECQATWODCM4EVJGE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"bzWH2CcX2w2cKJYcfkZwvyarJ_s=/768x0/\",\"medium\":\"pAb5o2YIk4ngA-XK5m2_x4M3N_E=/1000x0/\",\"large\":\"nDkwRj4dVLN_xs46zY67hKxqW60=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"dGReozP3awV6GBI7PrXkkaOuCSk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"NJOqRD_1aSBZkzk3iFVtILjEORI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"-S-hrYl4-dWzM9aFyepnToP8b4s=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"J-RNqGBv0c7P1CP2ae2lTh3ZnZ0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"4CPjQsUxhtnc8Q2x2I87NQh_jBA=/311x214/\",\"3:4\":\"X1j9up8AuSZxs4taBuEs7-687Ew=/450x600/\",\"4:3\":\"yY0RjBKU-CCRA4K2t28hFIsqS-8=/600x450/\",\"photoText\":\"BRK1HumEDMI4CyEEOIs0RhYjlww=/300x300/\",\"1_column\":\"meNkmZ0olOxl1N0Qk3gZU8oz-vg=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"mgvi0Y8cod6FuKltQiDi631ZSyc=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"mdH5eEmPCtXLZ9z9xW5jomwYq8k=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"yMm43iCJ2duWBlXBgPno80Gb-2c=/62x62/\",\"2_column\":\"J9X5DmXmzFGeHSeEs4JleDUfR0U=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"4UYiw3A_DdEQtKztTz9SnI4uTJU=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"VrDRaOaqaHcQgFaHpxf7dGth0Hk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"ICjgkSBoB_TbPk3gwSGHip6cayA=/145x145/\",\"3_column\":\"qAzgUeCwHGu7elo16zdXH6UEjxs=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"MWsMsLNQ2fyWDkYwCucLI7IFy5w=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"GrQj3ms5Sz7Wbz5WDLRgm8edk34=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"sw2xytUf7K8M4ThsllqZUMmlEP0=/228x228/\",\"4_column\":\"mid2JbDawz5PjCzv0qhhpt7MkKE=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"r1GMJJ46H031uuZlmpD6A5Lm95o=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"XKfci9x0hD92cJiz3VWckWYCBNE=/311x311/\",\"5_column\":\"9ovOeBAqF6dbA5k3fJf0dD3wv5I=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"xLUFL3_Vnn5hRkokNIj7STtgAHc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"cOlJHy0IQaSdUpvz-eSvoGFLLXU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"njv4E81lqomNcOHdF8jdOGkbGAA=/394x394/\",\"6_column\":\"dv4e8dWY0S2EkzTlla2eygWHC2M=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"Lha4Nl6MYuGoDxaf1EIc8Kb2dZs=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"P-rYIXoVoLidMqbBbiPKuQfJ_s0=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"eGz9PQZZj-fc_Uu6TZB8HrsQq9Q=/477x477/\",\"7_column\":\"aGskFhdYhqugcEifJ9ab182BYRM=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"8A-fOI5Bzzo8Mw4vw2vYXWVGGU0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"tvId-AxTlguDWHZD6C5u8orxPGk=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"c3AaD4GvBKdMemvYKZRhvtIAdcU=/560x560/\",\"8_column\":\"mNv9oFtHPiYCNscojk6E2ogyjJc=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"cQm1ibSyzjcxG6bqsEnRozWKfec=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"O4UWLP4_TbWGlDeA9SdqxhzMLEA=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"f8qwLRzqkGbxPjkE8FQ_KgV9TC4=/643x643/\",\"9_column\":\"_vHhKF1p7YDn5cw54xVzmdU-Vgg=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"4vlW596kxQriSkEZXJFiI4k5Ubg=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"AI1rwljzzir-5GW_8VoNzaWURTU=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"5eBKXJeHiHMdK7eYQmEOLF31knY=/726x726/\",\"10_column\":\"04MLKxQD-nezHj5mrs9HQ3-iAN8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"26aEa-uZsXnZwlesFgs7Z5mEJyI=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"Lx1MjWnGyN4IT7JK7CoH2UmHuhU=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"syZzcbpacjipceFWNxfInxM3E2E=/809x809/\",\"11_column\":\"4XoyNo30YWp9D4FsVkWNeyOezqw=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"ltfyJuRkR1q5kT-MqQP-_4RKhzg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"wbf8ifmTY9GjC09aN8gCDXSJa_o=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"M1py-ylpP9rw2rygfzBzYA3tBYk=/892x892/\",\"12_column\":\"Qcq0JWbuFqwqBTQqark636yh2gc=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"KaFUbiCYnoKTA6GdkCufusnbWHw=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"llF-boqEjF4qpoiKkFSf9wbwKpc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"17S2KcbCBCSWY4fYTzrokl6ZxEk=/975x975/\"}},\"_id\":\"EUDTN7HKM5HQ3CFYKD5HIXMZBQ\"}]},{\"_id\":\"5V5PP5Q2JZERNCESFJ7QZSEFYE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda sobre a condena\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 cadeia por 580 dias, a pesquisa mostra alguns resultados aparentemente contradit\u00f3rios. Enquanto 47,8% se mostram a favor de sua pris\u00e3o e 44,4% contra, 52,2% dizem que ela foi justa, ao passo que 42,3% acreditam que foi injusta. \\\"Isso sugere que uma parcela chave da popula\u00e7\u00e3o considera que Lula j\u00e1 pagou o suficiente pelos erros que consideram t\u00ea-lo levado a sua condena\u00e7\u00e3o\\\", explica o cientista pol\u00edtico Andrei Roman, fundador da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/atlas_politico_noticias\\\">Atlas</a>. Roman observa que esse grupo se mostra \\\"disposto a perdoar\\\" o l\u00edder petista.\"},{\"_id\":\"4J4TZL7DLRAWPD77YGFPGZJU2Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Atlas traz ainda mostra que a maioria dos entrevistados, ou 56,5%, rejeita a decis\u00e3o do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\\\">Supremo Tribunal Federal</a> (STF) que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\\\">derrubou na \u00faltima quinta-feira a execu\u00e7\u00e3o de uma pena condenat\u00f3ria</a> logo ap\u00f3s o julgamento em segunda inst\u00e2ncia e que resultou, no dia seguinte, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html\\\">na soltura do ex-presidente</a> e outros condenados da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>. Apenas 29,4% se disseram a favor, enquanto que 14,1% n\u00e3o souberam opinar. Isso indica uma discrep\u00e2ncia entre a rejei\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do STF e a rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o do ex-presidente. Roman opina que \\\"boa parte dos eleitores do Lula esperaria que o STF fosse decidir por sua inoc\u00eancia, ao inv\u00e9s de adotar essa solu\u00e7\u00e3o, que essencialmente deixa o petista ref\u00e9m no futuro, e faz dele um bode expiat\u00f3rio para <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\\\">a liberta\u00e7\u00e3o de outros personagens, muitos deles bem controversos</a>\\\".\"},{\"_id\":\"5FP56A7VVZB37KP2VWQCIKR2CY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por\u00e9m, o cientista pol\u00edtico n\u00e3o sabe dizer se esse assunto abordado pelo Supremo e toda sua natureza complexa ficou articulada com tanta clareza na cabe\u00e7a do eleitorado lulista. \\\"De qualquer forma, a din\u00e2mica do STF dos \u00faltimos anos foi de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573156857_323998.html\\\">muitas contradi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a sua pr\u00f3pria jurisprud\u00eancia</a>. Apesar de guiado muito pela opini\u00e3o p\u00fablica, as reviravoltas e a fragmenta\u00e7\u00e3o da\u00a0 Corte deixou ela bastante desacreditada, tanto com os eleitores mais \u00e0 esquerda, como mais \u00e0 direita. A popula\u00e7\u00e3o enxerga essas contradi\u00e7\u00f5es como oportunismo ou briga pelo poder, o que talvez explique por que a decis\u00e3o n\u00e3o tem um apoio popular semelhante \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o de Lula\\\", argumenta.\"},{\"_id\":\"7ZBII2SRWLPSX7YH7RX5BRIXQA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/NgeCDMe0Pary5ICU0Ll-T76kvJQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7ZBII2SRWLPSX7YH7RX5BRIXQA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7ZBII2SRWLPSX7YH7RX5BRIXQA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/NgeCDMe0Pary5ICU0Ll-T76kvJQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7ZBII2SRWLPSX7YH7RX5BRIXQA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NgeCDMe0Pary5ICU0Ll-T76kvJQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7ZBII2SRWLPSX7YH7RX5BRIXQA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9-2wVc9hQAxbJ2YIPIr-wQiDkQQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7ZBII2SRWLPSX7YH7RX5BRIXQA.jpg\",\"version\":1,\"size\":31507,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:14Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":697,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7ZBII2SRWLPSX7YH7RX5BRIXQA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Mi4sdO0Zj8ZhAA6z4XJq04bOPGQ=/768x0/\",\"medium\":\"rjh-qYyMtLBM18__wJj0NET1VpM=/1000x0/\",\"large\":\"EzjhdUcGM9LotcqDgdEh1EpQBRA=/1500x0/\",\"4:3\":\"6FcMvIrERoNQAZt-QIukyRBY3sI=/600x450/\",\"3:4\":\"5O4ZHGU6Fyw6zJcu5guVS9HFHu0=/450x600/\"}},{\"_id\":\"2LUJGWAQTBDNFBR4NDQXAH7OAY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A queda de popularidade do governo Bolsonaro e as revela\u00e7\u00f5es do Vaza Jato s\u00e3o provavelmente os dois fatores mais importantes que levaram esse segmento a reconsiderar seu posicionamento em rela\u00e7\u00e3o ao Lula, avalia o especialista. Para Roman, n\u00e3o necessariamente mudou a percep\u00e7\u00e3o de que o petista \u00e9 culpado, mas as pessoas parecem ter relativizado a gravidade das acusa\u00e7\u00f5es contra ele, explica. \\\"Mostrou-se que a Lava Jato n\u00e3o era exatamente a guerra entre o bem e o mal que eles enxergavam no passado. Para essas pessoas, a realidade se revela mais complexa e os her\u00f3is acabaram caindo dos pedestais\\\".\"},{\"_id\":\"LGTMBBQ6SRQ6E5ZRF2QCD6IMZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PwY_9vl0oR8PUllMVS_myflCWxY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LGTMBBQ6SRQ6E5ZRF2QCD6IMZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LGTMBBQ6SRQ6E5ZRF2QCD6IMZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PwY_9vl0oR8PUllMVS_myflCWxY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LGTMBBQ6SRQ6E5ZRF2QCD6IMZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PwY_9vl0oR8PUllMVS_myflCWxY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LGTMBBQ6SRQ6E5ZRF2QCD6IMZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YM-vLejYjOydXkX5r9F-Px0K610=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LGTMBBQ6SRQ6E5ZRF2QCD6IMZU.jpg\",\"version\":1,\"size\":38071,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:14Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":697,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LGTMBBQ6SRQ6E5ZRF2QCD6IMZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Dkmvoymho2jltcNViQ-pP6WU2bc=/768x0/\",\"medium\":\"dPhAYgn2kkB7RuFnWgy7r_SARvY=/1000x0/\",\"large\":\"l9HWv1r4oTySL7aUdkCM2vLHgUk=/1500x0/\",\"4:3\":\"Nc0CCD88awuUl8Lj0DzGSidaab8=/600x450/\",\"3:4\":\"6nAhtTltph0L4YtvMG86N4KAkIo=/450x600/\"}},{\"_id\":\"5RZHMSEU4ZHOTCH75BDJ4BMYBU\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Popularidade de Moro e Bolsonaro\"},{\"_id\":\"RVHDEHJYBNANNBCPN3EDXZSNMA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A pesquisa Atlas tamb\u00e9m mediu a popularidade do Governo Bolsonaro. As percep\u00e7\u00f5es pouco mudaram e se moveram dentro da margem de erro desde agosto, m\u00eas da \u00faltima pesquisa. O \u00edndice de eleitores que acha a gest\u00e3o ruim ou p\u00e9ssima subiu de 39,8% para 42,1%. J\u00e1 a taxa daqueles que acreditam que o Executivo \u00e9 \u00f3timo ou bom caiu de\u00a028,2% para 27,4%. Os que opinam que o desempenho do ultradireitista \u00e9 regular passaram de 28,7% para 29,6% dos entrevistados.\"},{\"_id\":\"N5OVUL3HY5CVZA365UNCB6YW34\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda assim, a imagem de Moro e Bolsonaro continuam ligeiramente melhores que a de Lula: 40,7% dos entrevistados enxergam o petista de maneira positiva, enquanto que 53% o veem de forma negativa. Com Bolsonaro, as taxas ficam em 42,6% (positiva) e 51,6% (negativa). Os melhores n\u00fameros s\u00e3o para o ex-juiz da Lava Jato: 48,4% (positiva) e 45,6% (negativa). Por\u00e9m, a Atlas destaca que \u00e9 a primeira vez que a aprova\u00e7\u00e3o pessoal do ministro da Justi\u00e7a se encontra abaixo dos 50%. Ele j\u00e1 havia perdido 10 pontos de apoio\u00a0\u2014 de 60% para 50,4%\u00a0\u2014 logo ap\u00f3s a s\u00e9rie de reportagens sobre a Lava Jato do site The Intercept Brasil.\"},{\"_id\":\"IPZHEEVVXBCLZMWPK6WF7ZCGE4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Atr\u00e1s de Moro, Bolsonaro e Lula est\u00e3o, nesta ordem, o ministro da Economia Paulo Guedes, o ex-prefeito Fernando Haddad, o ex-candidato Ciro Gomes (PDT), o apresentador Luciano Huck, o presidente da C\u00e2mara Rodrigo Maia (DEM-RJ) e, por \u00faltimo, o governador de S\u00e3o Paulo Jo\u00e3o Doria (PSDB). A rejei\u00e7\u00e3o a Doria tem avan\u00e7ado de modo acentuado. Em julho 42,5% diziam ter imagem negativa dele, \u00edndice que chegou aos 62% em novembro.\u00a0 \\\"O centro sofre muito por conta da polariza\u00e7\u00e3o, e qualquer candidato de centro que consiga chegar num segundo turno ganha a elei\u00e7\u00e3o. Mas chegar l\u00e1 \u00e9 quase imposs\u00edvel. \u00c9 a hist\u00f3ria de Geraldo Alckmin ou Marina Silva nas elei\u00e7\u00f5es passadas no Brasil\\\", explica Roman.\"},{\"_id\":\"TRKNCVWQBFA3FM23KKPR25PPLQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O especialista ainda enxerga a possibilidade de que tanto Lula como Bolsonaro fa\u00e7am sinais em dire\u00e7\u00e3o ao eleitorado mais indeciso e de centro. \\\"No momento em que Lula consiga se posicionar como candidato com chances efetivas para ganhar, isso deveria servir como um incentivo de modera\u00e7\u00e3o para Bolsonaro, na busca do centro pol\u00edtico\\\", argumenta. \\\"Por outro lado, Bolsonaro nunca foi um pol\u00edtico tradicional que atua de forma estrat\u00e9gica para construir o seu eleitorado. \u00c9 disso que veio tamb\u00e9m sua aparente autenticidade, algo que acabou se transformando em sua maior fortaleza\\\", pondera.\"},{\"_id\":\"27C5WJKWFVC2TPI6WNC7S75NG4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Uma vari\u00e1vel que ele acredita ser bastante importante \u00e9 o desempenho da economia sob Bolsonaro. N\u00e3o \u00e0 toa o ex-presidente vem mirando suas cr\u00edticas contra o ministro Paulo Guedes, por entender que o desapontamento com a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica pode mudar a equa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \\\"Ningu\u00e9m ilustrou isso melhor que Dilma Rousseff. A expectativa de Lula \u00e9 que a economia n\u00e3o ir\u00e1 decolar e que isso ir\u00e1 afundar um governo Bolsonaro j\u00e1 bastante enfraquecido\\\", explica Roman. Ele ainda opina que pode-se esperar bastante modera\u00e7\u00e3o do petista. \\\"'Lula paz e amor' foi uma f\u00f3rmula que virou quase hegem\u00f4nica. Certamente o ex-presidente entende isso e buscar\u00e1 isso. A tentativa de reconcilia\u00e7\u00e3o com Ciro Gomes e os bra\u00e7os abertos para Marcelo Freixo e o PSOL s\u00e3o os primeiros exemplos\\\", completa.\"},{\"_id\":\"V3BENOBY2JHVBAILYSDV6H7LLI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Cen\u00e1rios para as elei\u00e7\u00f5es\"},{\"_id\":\"M435A2YQWNGCPMO4ZMUTOPYBXA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Apesar da melhora significativa na imagem de Lula, 53,5% dos entrevistados n\u00e3o votariam no petista em umas elei\u00e7\u00f5es presidenciais, contra 43,3% com possibilidades de votar no petista. Deste total, 34% dizem que votariam \\\"com certeza\\\" no ex-presidente, o que indica a fideliza\u00e7\u00e3o de parte significativa do eleitorado \u2014 o suficiente para lev\u00e1-lo a um segundo turno. Al\u00e9m disso, 46,4% dos entrevistados acreditam que o petista venceria as elei\u00e7\u00f5es, enquanto que 45,8% disseram n\u00e3o acreditar em sua vit\u00f3ria.\"},{\"_id\":\"NWKFD6XHFGJWAYVMHV7C5AFWVU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HVj5CT1mbV06r2ckAXAJ53gCAgw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NWKFD6XHFGJWAYVMHV7C5AFWVU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NWKFD6XHFGJWAYVMHV7C5AFWVU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HVj5CT1mbV06r2ckAXAJ53gCAgw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NWKFD6XHFGJWAYVMHV7C5AFWVU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HVj5CT1mbV06r2ckAXAJ53gCAgw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NWKFD6XHFGJWAYVMHV7C5AFWVU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aBAXBfg47s8YWDsGDN65xnwKFYU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NWKFD6XHFGJWAYVMHV7C5AFWVU.jpg\",\"version\":1,\"size\":43415,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:14Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":719,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NWKFD6XHFGJWAYVMHV7C5AFWVU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"6Bt3bz7GSajcS3dR67twi8Mjjgw=/768x0/\",\"medium\":\"PVGw55fxV8KeY3gRirvHwr_5il4=/1000x0/\",\"large\":\"_0w-E_WXj6fjfanJS_INdBWhB-U=/1500x0/\",\"4:3\":\"uCF875p5c6_HUGs-1zN0JJzCnto=/600x450/\",\"3:4\":\"s1SRYC2GctJCat_0TOLuLxTmQiE=/450x600/\"}},{\"_id\":\"NON5VNULFVHDDGR5FSETT6IOSA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Apesar de livre, Lula ainda est\u00e1 condenado em segunda inst\u00e2ncia e, portanto, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/tecnologia/1573253821_254978.html\\\">n\u00e3o pode neste momento se candidatar a nenhum cargo</a>. Assim, um candidato indicado pelo ex-presidente perderia no segundo turno tanto contra o presidente Jair Bolsonaro como contra o ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro \u2014 respons\u00e1vel, quando era juiz federal, pela condena\u00e7\u00e3o do petista em primeira inst\u00e2ncia.\"},{\"_id\":\"4LANMHXOW3CQCQVMKJTTWOKKQM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/K57LeYnRjdsJDxG2y2W4YjgKsgQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4LANMHXOW3CQCQVMKJTTWOKKQM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4LANMHXOW3CQCQVMKJTTWOKKQM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/K57LeYnRjdsJDxG2y2W4YjgKsgQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4LANMHXOW3CQCQVMKJTTWOKKQM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/K57LeYnRjdsJDxG2y2W4YjgKsgQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4LANMHXOW3CQCQVMKJTTWOKKQM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tIZbynjdxsjL_JSPPJobfbvtRN0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4LANMHXOW3CQCQVMKJTTWOKKQM.jpg\",\"version\":1,\"size\":68491,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":702,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:32:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4LANMHXOW3CQCQVMKJTTWOKKQM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Rn638IL7KKU0BTD7iABA20wrOcQ=/768x0/\",\"medium\":\"wg1xuVjUnuX4wIYToU2yZ6p7Pfk=/1000x0/\",\"large\":\"eS349MZKbOq7SGO2wMxihPXX7GQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"uwN3p6snemigQvE_9NOBhRE5_i4=/600x450/\",\"3:4\":\"eTbjrnmPzBRrCOFDv1XWZzFwo_A=/450x600/\"}},{\"_id\":\"XNW34PWWEFENNLLLGP6SKBBNDM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em dados concretos: 45,6% votariam no atual mandat\u00e1rio, de extrema direita; 41,3% votariam em algu\u00e9m apoiado pelo petista; e 13,1% n\u00e3o sabem dizer, anulariam ou votariam em branco. Seguindo a mesma tend\u00eancia, 47,6% votariam em Moro; 40,2% escolheriam o candidato de Lula; 12,2% n\u00e3o sabem dizer, anulariam ou votariam em branco. No entanto, o question\u00e1rio da Atlas n\u00e3o considerou como cen\u00e1rio uma candidatura de Lula \u2014 que seria poss\u00edvel caso suas condena\u00e7\u00f5es sejam anuladas \u2014 e sua ida para o segundo turno. Ou seja, n\u00e3o foi poss\u00edvel saber qual seria o desempenho do pr\u00f3prio ex-presidente contra Bolsonaro e Moro.\"},{\"_id\":\"SDX72HM2YKHJ673XKJFM66XF7I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3CxenTyJ8GeB4MNjlRq_4JM-XgE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDX72HM2YKHJ673XKJFM66XF7I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SDX72HM2YKHJ673XKJFM66XF7I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3CxenTyJ8GeB4MNjlRq_4JM-XgE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDX72HM2YKHJ673XKJFM66XF7I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3CxenTyJ8GeB4MNjlRq_4JM-XgE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDX72HM2YKHJ673XKJFM66XF7I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SU4BITNHG6sscrh6NVeMA3ogn7M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SDX72HM2YKHJ673XKJFM66XF7I.jpg\",\"version\":1,\"size\":47780,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:14Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":722,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SDX72HM2YKHJ673XKJFM66XF7I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"6VbpdxcfAAIU7D6tVAxSMW8lSk8=/768x0/\",\"medium\":\"qWqHhG_CSHW9bZF0tIpq8MmRLTc=/1000x0/\",\"large\":\"UEF3umTGcfSV2asagFJtSkDEWKE=/1500x0/\",\"4:3\":\"f85a5HB4XVzpFW6LnWqjIB-H3KY=/600x450/\",\"3:4\":\"_a5H7KiAy8owIygGZVcUBDFIReM=/450x600/\"}},{\"_id\":\"C7DWABQUIJBJNIXT4HILHAUESU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Roman aponta para a contradi\u00e7\u00e3o com <a href=\\\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2019/09/se-eleicao-fosse-hoje-haddad-venceria-bolsonaro-por-42-a-36-indica-datafolha.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">os dados do Datafolha de 2 de setembro</a>. Na ocasi\u00e3o, ainda que a imagem do ex-presidente Lula estivesse pior, o ex-prefeito de S\u00e3o Paulo Fernando Haddad venceria com 42% dos votos em um segundo turno contra Bolsonaro, que ficaria com 36%. Outros 18% votariam nulo ou branco e 4% n\u00e3o souberam responder, ainda segundo o instituto \u2014 que escutou 2.878 pessoas acima de 16 anos em 175 munic\u00edpios do pa\u00eds nos dias 29 e 30 de agosto.\"},{\"_id\":\"PHC2QWK3HHQBKVKAPSGS4ZRD2E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EYzPOTRPQ9mju1p_95qESR1zkMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PHC2QWK3HHQBKVKAPSGS4ZRD2E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PHC2QWK3HHQBKVKAPSGS4ZRD2E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EYzPOTRPQ9mju1p_95qESR1zkMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PHC2QWK3HHQBKVKAPSGS4ZRD2E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EYzPOTRPQ9mju1p_95qESR1zkMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PHC2QWK3HHQBKVKAPSGS4ZRD2E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/p8GvsTmxwPCnlTIne987NJXs0Pg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PHC2QWK3HHQBKVKAPSGS4ZRD2E.jpg\",\"version\":1,\"size\":46113,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":722,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PHC2QWK3HHQBKVKAPSGS4ZRD2E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"QmSSnQaqpiwwVUsPRxGRuahaehY=/768x0/\",\"medium\":\"C09Rw-mnC5epTO0AJAAPksxTRy8=/1000x0/\",\"large\":\"42XUyWJt8zrDIBCcT0u4ckLx-_8=/1500x0/\",\"4:3\":\"8k8tWKi29mu8l-6aFao_qMJSRTc=/600x450/\",\"3:4\":\"eiwJUpqcxMSuyTDb9NXyHmfga5M=/450x600/\"}},{\"_id\":\"G3ZAF6D3B5BJLBITIWIAFH2ZWE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O cientista pol\u00edtico pondera que muita coisa pode acontecer at\u00e9 2022, de modo que h\u00e1 possibilidades de que o cen\u00e1rio sofra mais altera\u00e7\u00f5es. Foi o que aconteceu recentemente na Argentina. \\\"Uma ampla maioria da opini\u00e3o p\u00fablica era cristalizada contra Cristina Kirchner. At\u00e9 hoje existe uma maioria a favor de sua pris\u00e3o. Mesmo assim ela conseguiu eleger-se e eleger o pr\u00f3ximo presidente\\\", explica. \\\"No Brasil, como em tantas outras democracias, estamos vendo uma intensifica\u00e7\u00e3o muito forte da polariza\u00e7\u00e3o. Isso faz com que a rejei\u00e7\u00e3o de uma figura seja relativizada pela intensidade da rejei\u00e7\u00e3o de outra figura. Lula pode n\u00e3o ter uma maioria natural para eleger-se ou eleger o seu candidato. Mas contra o Bolsonaro, isso pode ficar vi\u00e1vel\\\". E vice-versa.\"},{\"_id\":\"TSOX7GLEERDPRLFJAHROVMZIE4\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Apoio a ditadura\"},{\"_id\":\"EXRK674YZRCTFOZQMCD7JPSLDE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A Atlas tamb\u00e9m mediu a opini\u00e3o do eleitorado em outros assuntos. Por exemplo, 74,7% se dizem contr\u00e1rios a uma ditadura, enquanto que 14% s\u00e3o favor\u00e1veis e 11,3% n\u00e3o souberam opinar. Al\u00e9m disso, 52,1% acreditam que a corrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 aumentando. Nesta mesma linha, 56,6% sentem que a criminalidade tamb\u00e9m est\u00e1 subindo, apesar de os dados de 2018 e deste ano indicarem o contr\u00e1rio. A pesquisa da Atlas Pol\u00edtico foi feita online entre os dias 10 e 11 de novembro com 2.000 pessoas de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds. A margem de erro \u00e9 de 2% e o \u00edndice de confian\u00e7a \u00e9 de 95%. Para ver o <a href=\\\"http://atlaspolitico.com.br/downloads/Atlas_BR_111119.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\">levantamento completo, clique aqui</a>.\"}],\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:13.632Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"VBAC5Q3GZZECZBPIONBLD4ZWYM\",\"parent_id\":\"MOHV5XNYBRHFFOKGWEKEBUAMEE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:57.161Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Imagem positiva de Lula cresce, mas maioria \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 decis\u00e3o do STF que o libertou\",\"meta_title\":\"Atlas Pol\u00edtico\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573568946-486232b702e9b3af640ab00340ac7634\",\"close_date\":\"2019-11-27T11:14:30.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Pesquisa da Atlas Pol\u00edtico mostra que \u00edndice dos que desaprovam a deten\u00e7\u00e3o de ex-presidente subiu de 37,4% para 44,4%. Ainda assim, 53% t\u00eam imagem negativa dele. Eleitor votaria mais em Bolsonaro e Moro do que em candidato indicado pelo petista\"},\"description\":{\"basic\":\"Pesquisa da Atlas Pol\u00edtico mostra que \u00edndice dos que desaprovam a deten\u00e7\u00e3o de ex-presidente subiu de 37,4% para 44,4%. Ainda assim, 53% t\u00eam imagem negativa dele. Eleitor votaria mais em Bolsonaro e Moro do que em candidato indicado pelo petista\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Atlas Pol\u00edtico\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/atlas_politico_noticias\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"joao-agripino-da-costa-doria-junior-a\",\"slug\":\"joao-agripino-da-costa-doria-junior-a\",\"text\":\"Jo\u00e3o Doria J\u00fanior\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"163235\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/joao_agripino_da_costa_doria_junior/a/\",\"normalized_name\":\"joao_agripino_da_costa_doria_junior_a\"}},{\"_id\":\"luciano-grostein-huck-a\",\"slug\":\"luciano-grostein-huck-a\",\"text\":\"Luciano Huck\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171209\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luciano_grostein_huck/a/\",\"normalized_name\":\"luciano_grostein_huck_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"atlas-politico-noticias-a\",\"slug\":\"atlas-politico-noticias-a\",\"text\":\"Atlas Pol\u00edtico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"192700\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/atlas_politico_noticias/a/\",\"normalized_name\":\"atlas_politico_noticias_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"slug\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"text\":\"PSDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psdb_partido_social_democracia_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"psdb_partido_social_democracia_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"medios-comunicacion-a\",\"slug\":\"medios-comunicacion-a\",\"text\":\"Meios comunica\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"57601\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/medios_comunicacion/a/\",\"normalized_name\":\"medios_comunicacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/xNPgTeo-i55YmNqcfPddJODbl5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/xNPgTeo-i55YmNqcfPddJODbl5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xNPgTeo-i55YmNqcfPddJODbl5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8Nd-j_roJ_ET13sfv2h4da4IkCI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"version\":1,\"size\":130267,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula \u00e9 carregado por apoiadores em S\u00e3o Bernardo do Campo, no dia 9 de novembro.\",\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"NACHO DOCE\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:32:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"YoFRVT77MMkycWkdWekc9yCniZc=/768x0/\",\"medium\":\"Q7Vi053Oor2bgeaXgQyHa99LrHw=/1000x0/\",\"large\":\"pQGDqIWnbxIoCUNaEorI65FJHvs=/1500x0/\",\"4:3\":\"kAFvWJ2NEItlKnB19uEFJ2EuOvQ=/600x450/\",\"3:4\":\"rEvbpkXGWq73GcX3iBl8YAqDMaU=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/xNPgTeo-i55YmNqcfPddJODbl5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/xNPgTeo-i55YmNqcfPddJODbl5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xNPgTeo-i55YmNqcfPddJODbl5E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8Nd-j_roJ_ET13sfv2h4da4IkCI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"version\":1,\"size\":130267,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula \u00e9 carregado por apoiadores em S\u00e3o Bernardo do Campo, no dia 9 de novembro.\",\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"NACHO DOCE\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":624,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:32:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BFQCSJNBAENBEL2RTOJKEODAJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"YoFRVT77MMkycWkdWekc9yCniZc=/768x0/\",\"medium\":\"Q7Vi053Oor2bgeaXgQyHa99LrHw=/1000x0/\",\"large\":\"pQGDqIWnbxIoCUNaEorI65FJHvs=/1500x0/\",\"4:3\":\"kAFvWJ2NEItlKnB19uEFJ2EuOvQ=/600x450/\",\"3:4\":\"rEvbpkXGWq73GcX3iBl8YAqDMaU=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"F6OYC6QMIII467O73SRYYGFYNA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PMPFtiUWiHoDmOu8iCBvreufrMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F6OYC6QMIII467O73SRYYGFYNA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F6OYC6QMIII467O73SRYYGFYNA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PMPFtiUWiHoDmOu8iCBvreufrMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F6OYC6QMIII467O73SRYYGFYNA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PMPFtiUWiHoDmOu8iCBvreufrMM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F6OYC6QMIII467O73SRYYGFYNA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ThVvhSpnuDBFqtespqUwNQt_IGc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F6OYC6QMIII467O73SRYYGFYNA.jpg\",\"version\":1,\"size\":34970},\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:32:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F6OYC6QMIII467O73SRYYGFYNA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Pesquisa da Atlas Pol\u00edtico mostra que \u00edndice dos que desaprovam a deten\u00e7\u00e3o de ex-presidente subiu de 37,4% para 44,4%. Ainda assim, 53% t\u00eam imagem negativa dele. Eleitor votaria mais em Bolsonaro e Moro do que em candidato indicado pelo petista\",\"resized_urls\":{\"small\":\"T7y_bbsgqlKpCsSd13ByYpwYynk=/768x0/\",\"medium\":\"-VE0mx5rWmEHL3QoUO33AZNa590=/1000x0/\",\"large\":\"8BKrUOl2mJByNwN9RK6bi7_8XHU=/1500x0/\",\"4:3\":\"Ua90qxu6jNfceyoNxSMo_tlQrTI=/600x450/\",\"3:4\":\"1jjX0lUJALW-xKViqpwoPZetvSM=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"PCBVBFGX32G63EQ7C5DD4DI5M4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EetDK3W4WnK51Hua9KDshcdD0ek=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCBVBFGX32G63EQ7C5DD4DI5M4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PCBVBFGX32G63EQ7C5DD4DI5M4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EetDK3W4WnK51Hua9KDshcdD0ek=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCBVBFGX32G63EQ7C5DD4DI5M4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EetDK3W4WnK51Hua9KDshcdD0ek=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCBVBFGX32G63EQ7C5DD4DI5M4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LtSQec7HwERD38U7b3a4qgnZDD0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PCBVBFGX32G63EQ7C5DD4DI5M4.jpg\",\"version\":1,\"size\":183041},\"created_date\":\"2019-11-12T14:29:15Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-12T14:32:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PCBVBFGX32G63EQ7C5DD4DI5M4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Pesquisa da Atlas Pol\u00edtico mostra que \u00edndice dos que desaprovam a deten\u00e7\u00e3o de ex-presidente subiu de 37,4% para 44,4%. Ainda assim, 53% t\u00eam imagem negativa dele. Eleitor votaria mais em Bolsonaro e Moro do que em candidato indicado pelo petista\",\"resized_urls\":{\"small\":\"DlukMDPi-h4YaceyXO_jKqRV68s=/768x0/\",\"medium\":\"FDMgqoXmO2tZZHbk7XvnWuN1KBQ=/1000x0/\",\"large\":\"mQtICJIpiqO13Qq9R7zya-VVV9Q=/1500x0/\",\"4:3\":\"Hlrb7VG8qPoDZJjBG7E9satNdhA=/600x450/\",\"3:4\":\"UM2eNrkUOpwLWQ6DKCL9Id-T08w=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"TMMIGFRD54FOTXICCE4N72DCX4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-09T01:34:49.030Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"T7B5PJQF5FDXHAJDIKMKG77Q4U\",\"parent_id\":\"BVYPMMMTMVGOPD3RLTBIWDL4EI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marreirof\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:39.985Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573263260-207836f568f9404197927546f1f31ef5\",\"close_date\":\"2019-11-23T23:01:36.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vl4FH_KienVKasJLVr8h-zZFvq0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"version\":1,\"size\":79938,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"created_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HENRY MILLEO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":595,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"J8Knx9RzNff4dEmvkecUB8inWVU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"SuAUtYI4Cm7yGZio9hJpHdWwHXA=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vl4FH_KienVKasJLVr8h-zZFvq0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"version\":1,\"size\":79938,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"created_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HENRY MILLEO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":595,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"J8Knx9RzNff4dEmvkecUB8inWVU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"SuAUtYI4Cm7yGZio9hJpHdWwHXA=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CeF0F0S4PgQnvcBW-qEBBLmI_1I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CeF0F0S4PgQnvcBW-qEBBLmI_1I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CeF0F0S4PgQnvcBW-qEBBLmI_1I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UEw_n5ktPYka5AA80iyQMEgFdVw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"version\":1,\"size\":25762},\"created_date\":\"2019-11-09T02:03:23Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"-dobDx0qgqRbQxovxzdafzWcxig=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gR4IQLVVMSyVfq2hYXG69lWtpz8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/S9T1A4w1Na1LXUZ25_n1qucQPyw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/S9T1A4w1Na1LXUZ25_n1qucQPyw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/S9T1A4w1Na1LXUZ25_n1qucQPyw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uBXbhlzcYAa6u5wecCy1_9jN7Po=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"version\":1,\"size\":124073},\"created_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T02:03:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"YaakZzGLCUcAJ2odEbdxXieh_AM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"SytoiNg911ek8ArS_ta8MLDeYPE=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-09T12:29:48Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oVZ-_f0gofxC_tgi570suDggAuw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3XrgF83X-yrwwQd1XsImguwPkOA=/62x45/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-09T02:20:42Z\",\"location\":\"Curitiba\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7288,\"word_count\":1245,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"livre\",\"lula\",\"acender\",\"esperan\u00e7a\",\"reanimar\",\"combalir\",\"oposi\u00e7\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"discursar\",\"milit\u00e2ncia\",\"prometer\",\"fazer\",\"nova\",\"novo\",\"caravana\",\"brasil\",\"vista\",\"municipal\",\"2020\",\"petista\",\"cumprir\",\"promessa\",\"beber\",\"cacha\u00e7a\",\"militante\",\"vig\u00edlia\"],\"locations\":[{\"id\":\"137735\",\"name\":\"Curitiba\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T23:01:36.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T12:29:48.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-09T12:29:48Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"TMOA5Y4UYXWM5QHMQTKEJBFGMY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-10T17:11:15.011Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"V33A2ZXBYNCDBFG2YQFHJ43SQE\",\"parent_id\":\"BLHQ7TXQ2VEAXIGLIDXDGABIJY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marreirof\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:47.875Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/08/tecnologia/1573253821_254978.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula livre, mas n\u00e3o para ser candidato. Entenda a situa\u00e7\u00e3o legal do petista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573405867-575c75df0b03e81a7f08c33a5df354ef\",\"close_date\":\"2019-11-23T22:57:01.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O processo que o levou \u00e0 cadeia segue correndo na Justi\u00e7a, al\u00e9m de outros seis, em diferentes cortes. Petista quer anular no STF decis\u00f5es de Moro, em julgamento que Gilmar Mendes promete marcar neste m\u00eas\"},\"description\":{\"basic\":\"O processo que o levou \u00e0 cadeia segue correndo na Justi\u00e7a, al\u00e9m de outros seis, em diferentes cortes. Petista quer anular no STF decis\u00f5es de Moro, em julgamento que Gilmar Mendes promete marcar neste m\u00eas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/tecnologia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Tecnologia\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre tecnologia com o EL PA\u00cdS. Internet, redes sociais,celulares, gadgets, software, empresas de tecnologia, lazer e entretenimento digital.\",\"path\":\"/tecnologia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/tecnologia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Tecnologia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre tecnologia com o EL PA\u00cdS. Internet, redes sociais,celulares, gadgets, software, empresas de tecnologia, lazer e entretenimento digital.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre tecnologia com o EL PA\u00cdS. Internet, redes sociais,celulares, gadgets, software, empresas de tecnologia, lazer e entretenimento digital.\",\"site_keywords\":\"tecnologia, internet, redes sociais, Facebook, Twitter, Google, celulares, iphone, ipad, tablets, gadgets, empresas tecnol\u00f3gicas, seguran\u00e7a tecnol\u00f3gica, legisla\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, videogames\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc23651c252a4ad8d01459\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/tecnologia\",\"instagram\":null,\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Tecnologia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/tecnologia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Tecnologia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1009,\"default\":1028,\"section-nav_default\":1009,\"section-nav_madrid\":1022},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"cienciaytecnologia_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"cienciaytecnologia_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/tecnologia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Tecnologia\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre tecnologia com o EL PA\u00cdS. Internet, redes sociais,celulares, gadgets, software, empresas de tecnologia, lazer e entretenimento digital.\",\"path\":\"/tecnologia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/tecnologia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Tecnologia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre tecnologia com o EL PA\u00cdS. Internet, redes sociais,celulares, gadgets, software, empresas de tecnologia, lazer e entretenimento digital.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre tecnologia com o EL PA\u00cdS. Internet, redes sociais,celulares, gadgets, software, empresas de tecnologia, lazer e entretenimento digital.\",\"site_keywords\":\"tecnologia, internet, redes sociais, Facebook, Twitter, Google, celulares, iphone, ipad, tablets, gadgets, empresas tecnol\u00f3gicas, seguran\u00e7a tecnol\u00f3gica, legisla\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, videogames\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc23651c252a4ad8d01459\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/tecnologia\",\"instagram\":null,\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Tecnologia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/tecnologia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Tecnologia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1009,\"default\":1028,\"section-nav_default\":1009,\"section-nav_madrid\":1022},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"cienciaytecnologia_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"cienciaytecnologia_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wVCnDR9AwF0VdUJWtmGLmdrWC90=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wVCnDR9AwF0VdUJWtmGLmdrWC90=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wVCnDR9AwF0VdUJWtmGLmdrWC90=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GyLTVd6AtWMB7EG6m83ZP4mhn_A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"version\":1,\"size\":120621,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula carregado por apoiadores em S\u00e3o Bernardo.\",\"created_date\":\"2019-11-10T17:27:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebastiao Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":596,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T17:30:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"nVMa-MBTKv5oEibGbyDuZ08Kb38=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"VX-xZvtCv6Shh6MKDSrliYoKCdI=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wVCnDR9AwF0VdUJWtmGLmdrWC90=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wVCnDR9AwF0VdUJWtmGLmdrWC90=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wVCnDR9AwF0VdUJWtmGLmdrWC90=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GyLTVd6AtWMB7EG6m83ZP4mhn_A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"version\":1,\"size\":120621,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula carregado por apoiadores em S\u00e3o Bernardo.\",\"created_date\":\"2019-11-10T17:27:17Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebastiao Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":596,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T17:30:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OYLGH5NWP7PKEYVP4GYK7J6T3A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"nVMa-MBTKv5oEibGbyDuZ08Kb38=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"VX-xZvtCv6Shh6MKDSrliYoKCdI=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QT2TS5CN2VLEZSZIOZ7CAPQMMA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/zkmejUjJRIW7ezm2O-ciVAHTxrw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QT2TS5CN2VLEZSZIOZ7CAPQMMA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QT2TS5CN2VLEZSZIOZ7CAPQMMA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/zkmejUjJRIW7ezm2O-ciVAHTxrw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QT2TS5CN2VLEZSZIOZ7CAPQMMA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zkmejUjJRIW7ezm2O-ciVAHTxrw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QT2TS5CN2VLEZSZIOZ7CAPQMMA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/X64OAU1vSpRO9q-XIPBnygqiZDc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QT2TS5CN2VLEZSZIOZ7CAPQMMA.jpg\",\"version\":1,\"size\":35131},\"created_date\":\"2019-11-10T17:27:17Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T17:30:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QT2TS5CN2VLEZSZIOZ7CAPQMMA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O processo que o levou \u00e0 cadeia segue correndo na Justi\u00e7a, al\u00e9m de outros seis, em diferentes cortes. Petista quer anular no STF decis\u00f5es de Moro, em julgamento que Gilmar Mendes promete marcar neste m\u00eas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"19HjPGfV6rC2z7YhVUyKhCq9DFA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"1BYnZrWI1KFYMhVn4vrHnUxuAFg=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"KV3UNXBKJIL62CY6ZLTSRPCX4M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/90EHesd-pK_lnZJ-meumvs-Yf2E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KV3UNXBKJIL62CY6ZLTSRPCX4M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KV3UNXBKJIL62CY6ZLTSRPCX4M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/90EHesd-pK_lnZJ-meumvs-Yf2E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KV3UNXBKJIL62CY6ZLTSRPCX4M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/90EHesd-pK_lnZJ-meumvs-Yf2E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KV3UNXBKJIL62CY6ZLTSRPCX4M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7iHa0yLAj3Gfj4JLIBxCEDKqlJc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KV3UNXBKJIL62CY6ZLTSRPCX4M.jpg\",\"version\":1,\"size\":64497},\"created_date\":\"2019-11-10T17:27:17Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-10T17:27:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KV3UNXBKJIL62CY6ZLTSRPCX4M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O processo que o levou \u00e0 cadeia segue correndo na Justi\u00e7a, al\u00e9m de outros seis, em diferentes cortes. Petista quer anular no STF decis\u00f5es de Moro, em julgamento que Gilmar Mendes promete marcar neste m\u00eas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"4AcG0scxWouWtcKXtHYZ6UQQ6Wc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"SeE4vnhH5OFjE72mT2Mq-VFcwvg=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-11T19:58:57Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-10T17:37:23Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/tecnologia/1573253821_254978.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/tecnologia\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Tecnologia\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre tecnologia com o EL PA\u00cdS. Internet, redes sociais,celulares, gadgets, software, empresas de tecnologia, lazer e entretenimento digital.\",\"path\":\"/tecnologia\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/tecnologia\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Tecnologia\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre tecnologia com o EL PA\u00cdS. Internet, redes sociais,celulares, gadgets, software, empresas de tecnologia, lazer e entretenimento digital.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre tecnologia com o EL PA\u00cdS. Internet, redes sociais,celulares, gadgets, software, empresas de tecnologia, lazer e entretenimento digital.\",\"site_keywords\":\"tecnologia, internet, redes sociais, Facebook, Twitter, Google, celulares, iphone, ipad, tablets, gadgets, empresas tecnol\u00f3gicas, seguran\u00e7a tecnol\u00f3gica, legisla\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, videogames\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc23651c252a4ad8d01459\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/tecnologia\",\"instagram\":null,\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Tecnologia\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/tecnologia\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Tecnologia\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1009,\"default\":1028,\"section-nav_default\":1009,\"section-nav_madrid\":1022},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"cienciaytecnologia_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"cienciaytecnologia_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":10025,\"word_count\":1667,\"paragraph_count\":32,\"keywords\":[\"lula\",\"livre\",\"ser\",\"candidato\",\"entender\",\"situa\u00e7\u00e3o\",\"legal\",\"petista\",\"processo\",\"levar\",\"cadeia\",\"seguir\",\"correr\",\"justi\u00e7a\",\"seis\",\"diferente\",\"corte\",\"querer\",\"anular\",\"stf\",\"decis\u00e3o\",\"moro\",\"julgamento\",\"gilmar mendes\",\"prometer\",\"marcar\",\"m\u00eas\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/08/tecnologia/1573253821_254978.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T22:57:01.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-11T19:58:57.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-11T19:58:57Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/tecnologia/1573253821_254978.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-12T19:35:48Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_wuaQQm2Zx2D-fPyMgWKytTqt2I=/768x0/\",\"medium\":\"fcO4XYJzz-7WPgvrYvUQYUe9mmU=/1000x0/\",\"large\":\"33L6BtMPmOJrUYa9uKTIBGempvA=/1500x0/\",\"4:3\":\"cJC135VOqKYAOeESkYdZz67Ne6I=/600x450/\",\"3:4\":\"wcEvOP7FXDRnnCR2_pIRID2po0o=/450x600/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-12T14:32:36Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":9948,\"word_count\":1639,\"paragraph_count\":19,\"keywords\":[\"imagem\",\"positiva\",\"positivo\",\"lula\",\"crescer\",\"maioria\",\"ser\",\"contr\u00e1ria\",\"contr\u00e1rio\",\"decis\u00e3o\",\"stf\",\"libertar\",\"pesquisa de a atlas pol\u00edtico\",\"mostrar\",\"\u00edndice\",\"desaprovar\",\"deten\u00e7\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"subir\",\"37\",\"4 %\",\"44\",\"4 %\",\"53 %\",\"ter\",\"negativa\",\"negativo\",\"eleitor\",\"votar\",\"bolsonaro\",\"moro\",\"candidato\",\"indicar\",\"petista\"],\"pretitle_seo\":\"Atlas Pol\u00edtico\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-12T11:14:30.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-13T15:07:36.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-12T19:35:48Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/12/politica/1573557270_097382.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}