{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_17_politica_1524000623_559794.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"H. M.\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Alguns moradores acreditam que pr\u00e9dio est\u00e1 &quot;micado&quot;. Im\u00f3vel considerado como prova de propina ser\u00e1 leiloado no dia 15 de maio, mas ainda n\u00e3o recebeu nenhuma oferta\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"S\u00e9rgio Moro, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Partido dos Trabalhadores, Caso Petrobras, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Pol\u00edcia Federal, Petrobras, Subornos, Financiamento ilegal, Lavagem dinheiro, Financiamento partidos, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Caixa dois, Delitos fiscais, Corrup\u00e7\u00e3o, Pol\u00edcia, Brasil, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica do Sul, For\u00e7a seguran\u00e7a, Empresas, Am\u00e9rica, Economia\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-22T16:55:23Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-22T16:55:23Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-22T16:55:23Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Alguns moradores acreditam que pr\u00e9dio est\u00e1 &quot;micado&quot;. Im\u00f3vel considerado como prova de propina ser\u00e1 leiloado no dia 15 de maio, mas ainda n\u00e3o recebeu nenhuma oferta\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/n8_7xtEpXPfvL-zCYEO8sW2pgw4=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JIL7OU4ZUD2UCYFXP6RYHKYLZA.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-22T16:55:23Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"H. M.\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"S\u00e9rgio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento partidos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos fiscais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/dMhF0jB56Jd-8pWSv1hK6D6bTvQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/dMhF0jB56Jd-8pWSv1hK6D6bTvQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"height\":980,\"width\":634},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\",\"datePublished\":\"2018-04-22T16:55:23Z\",\"dateModified\":\"2018-04-22T16:55:23Z\",\"description\":\"Alguns moradores acreditam que pr\u00e9dio est\u00e1 \u00abmicado\u00bb. Im\u00f3vel considerado como prova de propina ser\u00e1 leiloado no dia 15 de maio, mas ainda n\u00e3o recebeu nenhuma oferta\",\"articleBody\":\"\u00ab\u00c9 Lula na cadeia\u00bb, grita e buzina um motoqueiro ao passar diante do condom\u00ednio Solaris, na praia das Ast\u00farias, no Guaruj\u00e1. Do outro lado da rua, no cal\u00e7ad\u00e3o, um casal ajeita o pau de selfie para tirar uma foto. A c\u00e2mara do celular est\u00e1 de costas para o mar. O ponto tur\u00edstico ali \u00e9 outro: o pr\u00e9dio onde fica o famoso triplex atribu\u00eddo ao ex-presidente Lula e que levou o petista a pris\u00e3o no in\u00edcio do m\u00eas. Cenas como essas come\u00e7aram a fazer parte da rotina do local desde que o im\u00f3vel foi apontado pelo juiz S\u00e9rgio Moro como prova que o ex-presidente recebeu propina da OAS em troca de superfaturamento de contratos da empreiteira com a Petrobras. Na \u00faltima segunda-feira, no entanto, o movimento em frente ao condom\u00ednio foi um pouco diferente. Logo no in\u00edcio da manh\u00e3, cerca de 30 pessoas do MTST e a Frente Povo Sem Medo, pularam o muro do edif\u00edcio, subiram correndo pelas escadas at\u00e9 o 16\u00ba andar, arrombaram a porta do triplex e instalaram na sacada bandeiras de protesto contra a pris\u00e3o do petista. \u00abSe \u00e9 do Lula \u00e9 nosso. Se n\u00e3o, por que prendeu?\u00bb, dizia uma das faixas. A ocupa\u00e7\u00e3o, que durou cerca de tr\u00eas horas, assustou os vizinhos do condom\u00ednio, at\u00e9 ent\u00e3o, acostumados com manifesta\u00e7\u00f5es - contra e a favor do petista - apenas do lado de fora. \u00abHouve muito barulho e algazarra. Eles vieram falando que era algo simb\u00f3lico, mas n\u00e3o precisa fazer isso, invadir. Minha esposa, que est\u00e1 gr\u00e1vida, ficou desesperada\u00bb, conta Mauricy Magario morador do apartamento 162, na frente do famoso triplex. Para outra vizinha, que preferiu n\u00e3o se identificar, os dias de paz e sossego \u00e0 beira mar no fim de semana parecem n\u00e3o ter mais volta. \u00abS\u00e3o muitos curiosos, gente tirando foto, j\u00e1 n\u00e3o temos privacidade de ficar na piscina do pr\u00e9dio. Agora j\u00e1 n\u00e3o sabemos nem o que esperar das manifesta\u00e7\u00f5es\u00bb, diz. Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rodrigues, de 67 anos, tamb\u00e9m morador do condom\u00ednio conta que, desde que as den\u00fancias contra Lula come\u00e7aram, o seu desejo \u00e9 sair dali. Quando comprou o apartamento no edif\u00edcio h\u00e1 cinco anos, soube pelo corretor que o ex-presidente tinha um im\u00f3vel no local. \u00abFoi um dos fatos que a corretora usou para falar do pr\u00e9dio, como uma vantagem. Mas isso aqui virou um mico. Se algu\u00e9m quiser comprar pela metade do pre\u00e7o, eu vendo. Virou uma palha\u00e7ada. O [juiz S\u00e9rgio] Moro botou [o triplex] a venda por 2 milh\u00f5es e pouco, nem um idiota d\u00e1 500.000 reais por isso\u00bb, diz. Ainda que alguns moradores, assim como Jos\u00e9 Ram\u00f3n, estejam preocupados com a desvaloriza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, corretores avaliam que \u00e9 cedo para calcular o impacto da presen\u00e7a do triplex no edif\u00edcio. A corretora Ana Elisa, da Alian\u00e7a Im\u00f3veis, afirma que a imobili\u00e1ria possui cinco apartamentos no condom\u00ednio Solaris para venda e aluguel, mas que os pre\u00e7os n\u00e3o sofreram altera\u00e7\u00f5es. Os valores variam: os apartamentos do fundo valem cerca de 750.000 reais e os do bloco da frente podem chegar a 850.000 reais, segundo a corretora. \u00abTudo \u00e9 muito recente, talvez agora com essa invas\u00e3o que houve, pode haver algum tipo de desvaloriza\u00e7\u00e3o no local, mas \u00e9 dif\u00edcil prever\u00bb, diz. Uma parte de vizinhos, no entanto, tem opini\u00e3o contr\u00e1ria. Acredita que, por ter se tornado um pr\u00e9dio famoso e \u00abhist\u00f3rico\u00bb, talvez no futuro se valorize no mercado. O triplex foi confiscado pelo juiz em julho do ano passado, na senten\u00e7a em que condenou Lula a nove anos e seis meses de pris\u00e3o - a pena acabou aumentada para 12 anos e um m\u00eas pelo Tribunal Regional federal da 4\u00aa Regi\u00e3o. Desde 15 mar\u00e7o, Moro autorizou o leil\u00e3o do im\u00f3vel avaliado em 2,2 milh\u00f5es de reais. Apesar dos lances onlines j\u00e1 estarem liberados, nenhum comprador realizou at\u00e9 agora nenhuma oferta. A curiosidade, entretanto, \u00e9 grande. At\u00e9 este s\u00e1bado (21), mais de 28.000 pessoas j\u00e1 tinha visitado o site em que ele est\u00e1 sendo oferecido. O leil\u00e3o est\u00e1 marcado para 15 de maio, \u00e0s 14h. Caso n\u00e3o seja fechado o neg\u00f3cio no dia, h\u00e1 um segundo preg\u00e3o previsto para 22 de maio, no mesmo hor\u00e1rio, quando cai para 80% do inicial, ou 1,76 milh\u00e3o de reais. O valor obtido com o leil\u00e3o ser\u00e1 depositado em conta judicial at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a. Se o veredito for confirmado nos tribunais superiores, o montante ser\u00e1 revertido \u00e0 Petrobras para ressarcir os preju\u00edzos nos contratos com a OAS. Para evitar que curiosos agendassem visitas ao triplex apenas para conhecer o local, Moro determinou cobran\u00e7a de 1.000 reais de cau\u00e7\u00e3o para quem quiser ir ao apartamento. \u00abApesar da curiosidade que o im\u00f3vel deve suscitar, \u00e9 necess\u00e1rio limitar as visitas \u00e0queles com real interesse na aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel\u00bb, afirmou o juiz no despacho. O resultado do empecilho? At\u00e9 hoje, ningu\u00e9m marcou nenhuma visita para conhecer o triplex de 297 metros quadrados, quatro dormit\u00f3rios, sendo duas su\u00edtes, piscina, churrasqueira e um elevador que integra os tr\u00eas andares. Ainda \u00e9 cedo para avaliar se o im\u00f3vel atribu\u00eddo a Lula ficar\u00e1 encalhado, mas caber\u00e1 novamente a Moro pensar em uma nova solu\u00e7\u00e3o caso ele n\u00e3o seja arrematado no leil\u00e3o. Mais dif\u00edcil ainda \u00e9 prever se algum dia o apelido de \u00abpr\u00e9dio do triplex do Lula\u00bb cair\u00e1 no esquecimento para a tranquilidade dos moradores que se sentem incomodados por ele.\u00a0\",\"keywords\":[\"S\u00e9rgio Moro\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Caso Petrobras\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Pol\u00edcia Federal\",\"Petrobras\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Lavagem dinheiro\",\"Financiamento partidos\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Caixa dois\",\"Delitos fiscais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Pol\u00edcia\",\"Brasil\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Empresas\",\"Am\u00e9rica\",\"Economia\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"H. M.\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Guaruj\u00e1 (SP)\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Jgm8uBm-G7oJwYG0kwIZV3CbQN4=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C5UUBJC5OTCYQSW4WWNH23F2WQ.jpg\",\"height\":459,\"width\":360},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WFIPF27POGZVLTXB3R7Y77Q4XQ.jpg\",\"height\":491,\"width\":360}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\",\"productID\":\"PQ4DELZ6GH3R3WN7WRIK5LGEPQ:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6msi633syx2camxa-f-adcf38447-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":8,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fae7a7a\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":8540,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161710\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==DkfG4QSpA6KkD5VwwFTx5vX/OJv5CQYBh72tzwyjuzQSA1lhFo9bxVDeJp/jV03JLIQh/vBOcwy31XeyzXz7YHZwRziImjeVs6TMLVIF2C5yT/K5ishTSn7xJQC4vzynvdy3O5/+rOnf4xWc1E1VK6IS0bspbCrsCvv3cqc9H+4MtGwX4cBCQ3nXoLbJtlMKaBVrgPrp5xCYyNzW+EK7dYp3hFCkhvmijuL1qsx9oO3ji2UFsMwPqV7A1Fv6+WNNCWdFgfDYekDxAj8PxHn8jfk9mtKGpKjHtbVwL0QpguAkwwqQh8rCef0rN1sf34U/tOCJpEDmYV8JC5tpU205TMlkjiIXdEzftaI2Cvp+CpU9HlNVVgjcSw2MV+PO7xlvJUj4TLh1k+J+v7og0ppO4HgkCOuwwFh1NgspX7pBMf4=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Alguns moradores acreditam que pr\u00e9dio est\u00e1 \"micado\". Im\u00f3vel considerado como prova de propina ser\u00e1 leiloado no dia 15 de maio, mas ainda n\u00e3o recebeu nenhuma oferta</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20m%C3%A1%20sorte%20de%20ser%20vizinho%20do%20triplex%20mais%20pol%C3%AAmico%20do%20Brasil\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" data-param-text=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20m%C3%A1%20sorte%20de%20ser%20vizinho%20do%20triplex%20mais%20pol%C3%AAmico%20do%20Brasil&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" data-param-text=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20m%C3%A1%20sorte%20de%20ser%20vizinho%20do%20triplex%20mais%20pol%C3%AAmico%20do%20Brasil&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" data-param-text=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20m%C3%A1%20sorte%20de%20ser%20vizinho%20do%20triplex%20mais%20pol%C3%AAmico%20do%20Brasil&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\" data-param-description=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" data-param-text=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20m%C3%A1%20sorte%20de%20ser%20vizinho%20do%20triplex%20mais%20pol%C3%AAmico%20do%20Brasil&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa-de-resende-mendonca/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de H. M.\">H. M.</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/helomendonca\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Guaruj\u00e1 (SP)</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-22/\">22 abr 2018 - 16:55 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/dMhF0jB56Jd-8pWSv1hK6D6bTvQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\" alt=\"Integrantes do MTST ocuparam o triplex atribu\u00eddo a Lula na segunda-feira. \" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Integrantes do MTST ocuparam o triplex atribu\u00eddo a Lula na segunda-feira. </span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522772033_648978.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lava Jato, uma opera\u00e7\u00e3o engolida pela pol\u00edtica</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html?rel=listapoyo\">Lula: \u201cEu n\u00e3o sou um ser humano, sou uma ideia. E n\u00e3o adianta tentar acabar com as ideias\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">\"\u00c9 Lula na cadeia\", grita e buzina um motoqueiro ao passar diante do condom\u00ednio Solaris, na praia das Ast\u00farias, no Guaruj\u00e1. Do outro lado da rua, no cal\u00e7ad\u00e3o, um casal ajeita o pau de <em>selfie</em> para tirar uma foto. A c\u00e2mara do celular est\u00e1 de costas para o mar. O ponto tur\u00edstico ali \u00e9 outro: o pr\u00e9dio onde fica o famoso <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/15/politica/1516033019_571669.html\">triplex atribu\u00eddo ao ex-presidente Lula </a>e que levou o petista a pris\u00e3o no in\u00edcio do m\u00eas. Cenas como essas come\u00e7aram a fazer parte da rotina do local desde que o im\u00f3vel foi apontado pelo juiz <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\">S\u00e9rgio Moro</a> como prova que o ex-presidente recebeu propina da OAS em troca de superfaturamento de contratos da empreiteira com a Petrobras.</p><p class=\"\">Na \u00faltima segunda-feira, no entanto, o movimento em frente ao condom\u00ednio foi um pouco diferente. Logo no in\u00edcio da manh\u00e3, cerca de 30 pessoas do <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\">MTST e a Frente Povo Sem Medo, pularam o muro</a> do edif\u00edcio, subiram correndo pelas escadas at\u00e9 o 16\u00ba andar, arrombaram a porta do triplex e instalaram na sacada bandeiras de protesto contra a pris\u00e3o do petista. \"Se \u00e9 do Lula \u00e9 nosso. Se n\u00e3o, por que prendeu?\", dizia uma das faixas. A ocupa\u00e7\u00e3o, que durou cerca de tr\u00eas horas, assustou os vizinhos do condom\u00ednio, at\u00e9 ent\u00e3o, acostumados com manifesta\u00e7\u00f5es - contra e a favor do petista - apenas do lado de fora. \"Houve muito barulho e algazarra. Eles vieram falando que era algo simb\u00f3lico, mas n\u00e3o precisa fazer isso, invadir. Minha esposa, que est\u00e1 gr\u00e1vida, ficou desesperada\", conta Mauricy Magario morador do apartamento 162, na frente do famoso triplex.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">Para outra vizinha, que preferiu n\u00e3o se identificar, os dias de paz e sossego \u00e0 beira mar no fim de semana parecem n\u00e3o ter mais volta. \"S\u00e3o muitos curiosos, gente tirando foto, j\u00e1 n\u00e3o temos privacidade de ficar na piscina do pr\u00e9dio. Agora j\u00e1 n\u00e3o sabemos nem o que esperar das manifesta\u00e7\u00f5es\", diz.</p><p class=\"\">Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rodrigues, de 67 anos, tamb\u00e9m morador do condom\u00ednio conta que, desde que as den\u00fancias contra Lula come\u00e7aram, o seu desejo \u00e9 sair dali. Quando comprou o apartamento no edif\u00edcio h\u00e1 cinco anos, soube pelo corretor que o ex-presidente tinha um im\u00f3vel no local. \"Foi um dos fatos que a corretora usou para falar do pr\u00e9dio, como uma vantagem. Mas isso aqui virou um mico. Se algu\u00e9m quiser comprar pela metade do pre\u00e7o, eu vendo. Virou uma palha\u00e7ada. O [juiz S\u00e9rgio] Moro botou [o triplex] a venda por 2 milh\u00f5es e pouco, nem um idiota d\u00e1 500.000 reais por isso\", diz.</p><p class=\"\">Ainda que alguns moradores, assim como Jos\u00e9 Ram\u00f3n, estejam preocupados com a desvaloriza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, corretores avaliam que \u00e9 cedo para calcular o impacto da presen\u00e7a do triplex no edif\u00edcio. A corretora Ana Elisa, da Alian\u00e7a Im\u00f3veis, afirma que a imobili\u00e1ria possui cinco apartamentos no condom\u00ednio Solaris para venda e aluguel, mas que os pre\u00e7os n\u00e3o sofreram altera\u00e7\u00f5es. Os valores variam: os apartamentos do fundo valem cerca de 750.000 reais e os do bloco da frente podem chegar a 850.000 reais, segundo a corretora. \"Tudo \u00e9 muito recente, talvez agora com essa invas\u00e3o que houve, pode haver algum tipo de desvaloriza\u00e7\u00e3o no local, mas \u00e9 dif\u00edcil prever\", diz. Uma parte de vizinhos, no entanto, tem opini\u00e3o contr\u00e1ria. Acredita que, por ter se tornado um pr\u00e9dio famoso e \"hist\u00f3rico\", talvez no futuro se valorize no mercado.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Triplex encalhado</h3><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\">O triplex foi confiscado pelo juiz em julho do ano passado, na senten\u00e7a em que condenou Lula a nove anos e seis meses de pris\u00e3o - <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\">a pena acabou aumentada para 12 anos e um m\u00eas pelo Tribunal Regional federal da 4\u00aa Regi\u00e3o</a>. Desde 15 mar\u00e7o, Moro autorizou o leil\u00e3o do im\u00f3vel avaliado em 2,2 milh\u00f5es de reais. Apesar dos lances onlines j\u00e1 estarem liberados, nenhum comprador realizou at\u00e9 agora nenhuma oferta. A curiosidade, entretanto, \u00e9 grande. At\u00e9 este s\u00e1bado (21), mais de 28.000 pessoas j\u00e1 tinha visitado o <a href=\"https://www.canaljudicial.com.br/auction/offerDetail.htm?auction_id=64845&amp;offer_id=1360877#barranavegacaoleilao\">site</a> em que ele est\u00e1 sendo oferecido. O leil\u00e3o est\u00e1 marcado para 15 de maio, \u00e0s 14h. Caso n\u00e3o seja fechado o neg\u00f3cio no dia, h\u00e1 um segundo preg\u00e3o previsto para 22 de maio, no mesmo hor\u00e1rio, quando cai para 80% do inicial, ou 1,76 milh\u00e3o de reais. O valor obtido com o leil\u00e3o ser\u00e1 depositado em conta judicial at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a. Se o veredito for confirmado nos tribunais superiores, o montante ser\u00e1 revertido \u00e0 Petrobras para ressarcir os preju\u00edzos nos contratos com a OAS.</p><p class=\"\">Para evitar que curiosos agendassem visitas ao triplex apenas para conhecer o local, Moro determinou cobran\u00e7a de 1.000 reais de cau\u00e7\u00e3o para quem quiser ir ao apartamento. \"Apesar da curiosidade que o im\u00f3vel deve suscitar, \u00e9 necess\u00e1rio limitar as visitas \u00e0queles com real interesse na aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel\", afirmou o juiz no despacho. O resultado do empecilho? At\u00e9 hoje, ningu\u00e9m marcou nenhuma visita para conhecer o triplex de 297 metros quadrados, quatro dormit\u00f3rios, sendo duas su\u00edtes, piscina, churrasqueira e um elevador que integra os tr\u00eas andares. Ainda \u00e9 cedo para avaliar se o im\u00f3vel atribu\u00eddo a Lula ficar\u00e1 encalhado, mas caber\u00e1 novamente a Moro pensar em uma nova solu\u00e7\u00e3o caso ele n\u00e3o seja arrematado no leil\u00e3o. Mais dif\u00edcil ainda \u00e9 prever se algum dia o apelido de \"pr\u00e9dio do triplex do Lula\" cair\u00e1 no esquecimento para a tranquilidade dos moradores que se sentem incomodados por ele.\u00a0</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20m%C3%A1%20sorte%20de%20ser%20vizinho%20do%20triplex%20mais%20pol%C3%AAmico%20do%20Brasil\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" data-param-text=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20m%C3%A1%20sorte%20de%20ser%20vizinho%20do%20triplex%20mais%20pol%C3%AAmico%20do%20Brasil&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" data-param-text=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20m%C3%A1%20sorte%20de%20ser%20vizinho%20do%20triplex%20mais%20pol%C3%AAmico%20do%20Brasil&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" data-param-text=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20m%C3%A1%20sorte%20de%20ser%20vizinho%20do%20triplex%20mais%20pol%C3%AAmico%20do%20Brasil&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FJO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\" data-param-description=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" data-param-text=\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20m%C3%A1%20sorte%20de%20ser%20vizinho%20do%20triplex%20mais%20pol%C3%AAmico%20do%20Brasil&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F17%2Fpolitica%2F1524000623_559794.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Pol\u00edcia Federal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/10/politica/1523314362_879066.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Pris\u00e3o de Lula reacende na PF press\u00e3o pelo lema \u201cJusti\u00e7a \u00e9 para todos\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/07/politica/1523127625_584461.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Brasil, um gigante abatido</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161710680;Fusion.globalContent={\"_id\":\"PQ4DELZ6GH3R3WN7WRIK5LGEPQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"J3XCISWETRB5VFS6RRGSHN73EI\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\",\"content\":\"MTST ocupa triplex no Guaruj\u00e1: \u201cSe \u00e9 do Lula, o povo pode ficar\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"3O3D7D7ZW2JZI5QB6I3WUDZVPM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5bgupMZaFmUK3iYd9n3fUpSTncg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3O3D7D7ZW2JZI5QB6I3WUDZVPM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3O3D7D7ZW2JZI5QB6I3WUDZVPM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5bgupMZaFmUK3iYd9n3fUpSTncg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3O3D7D7ZW2JZI5QB6I3WUDZVPM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5bgupMZaFmUK3iYd9n3fUpSTncg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3O3D7D7ZW2JZI5QB6I3WUDZVPM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cKe957WuVVDuA1vF6WPi8zycSGo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3O3D7D7ZW2JZI5QB6I3WUDZVPM.jpg\",\"version\":1,\"size\":3859,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:59Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:19Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3O3D7D7ZW2JZI5QB6I3WUDZVPM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"_VA7iGfELCWTepuJLT00ZHIf0KM=/768x0/\",\"medium\":\"KxW-oLDRwkhyfSGV5oCSXm5dsmo=/1000x0/\",\"large\":\"U4SpOMxu8YPkZy1AGJrWq8OtOX4=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"RqG6au6bqnyz7cSwD6lhUMPW3hU=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"j01vUK59Csv03U3RPIVP5EUZxiE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"MfmEUL_pyEdpaPyiBceKIYUbPYw=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"0l_b-Fq5gefB82WonV_j6SJGSEU=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"wtdcHWOf0hqkzQngQgV9vBMmJkw=/311x214/\",\"3:4\":\"o29qs4UM7tFzIE4r3axAwF4yrQA=/450x600/\",\"4:3\":\"YOtfuTwawikgvgZ8Lfg-TONXl8w=/600x450/\",\"photoText\":\"CbtfhuqYLk4fBAN_irvsB9GcLR8=/300x300/\",\"1_column\":\"7VPouosqoR_t8D0nvfKmTTw4JPk=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"ibkqSOtr3VMIjWNLDJxf8rNPdbM=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"fngatQ0D-4cWc7nI8mqTAuKI9BE=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"Pi7GDB5NX0vFv183ivPpnGyTV7I=/62x62/\",\"2_column\":\"-n6KwyUScJRP_U9N1gDrIjDLCSU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"X6alYCF9Wa6c_8HcjXCnnhSZgzg=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"ufhS_-b4ZHTxMI6ymZOAzUllrnc=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"TPQnf_I9TZTWqBu0nAUzcvwCk-k=/145x145/\",\"3_column\":\"ejSb640fXly6sG-VeqgBWsKGIME=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"QqNMhg9nGlza3DZgqtQQnDTetl4=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"L7tX2-ykcHR_aIRGAo34NJOWL-M=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"3b1E3nYap-qqK5qVx_vBclScT3Q=/228x228/\",\"4_column\":\"KPLZcFvpEAQTzvAPZY_tq9kfKzY=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"F-QhZ9STw6ewDQBkqpbnOkV0GTE=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"-MI3Ftic1ZrZJoIo5sfPFM-Wm1s=/311x311/\",\"5_column\":\"y4nAyN6p55JPfBIUpkv0sMsqznE=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"HadW_mQoD6kSJcGJ55uaSilUZTo=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"mzcVqTVFJDq1KUJmz8CRKnwsaIo=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"rETAd9-3sTjJYtREa9eW00AJ0mY=/394x394/\",\"6_column\":\"pF2vrF4paRSJq8V7KCwBFWV-eiE=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"AjD_x-Ny_Wp22cU3_AoZVhPbqfc=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"Uz_Hte6miSyI5K-oBBhk_QrHzBs=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"30h4Z00FLxjsNfdhK9CBR8wwufk=/477x477/\",\"7_column\":\"pzeqjv4l-YpbK200szLslHzgNhg=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"bDopeDPJgAaZlrOJXrlhU1ovuvo=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"Kjc5TEjetfjVNibUIBsSnkOEIy4=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"NUJyk0ay6KSCPGokiuSOz5kxOII=/560x560/\",\"8_column\":\"R_YhVSahD21_8VJMwYA5KbJHU3Y=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"UGehHU7AaXzqeaMU3IDkVKfQLuc=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"DJf6ZJ7p8eAdHYBxXzXF_BFqqfI=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"frjUe_WBy0v7kYZrpjhoumRQ2G0=/643x643/\",\"9_column\":\"SxMou1onuY8BknK7_4v_yRmb9Zw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"mjM_-mx-IefC25EIqpmf1JNqkA0=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"UvGlyBIlQAg1_UmMOhmHwBoflf8=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"9MRTuG_dhUj7iQ-3p09MpoLN9Ck=/726x726/\",\"10_column\":\"LFz2BRYMgrX0uhWIfu-y_et2ZK8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"YiGPWadHxyz7Q9nBiYxKCTkCupg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"LqmfTvXbmHNeja1m16vZWuSHIBY=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"vhQaYmHXZaKj3tNNHrp8x3JaUk8=/809x809/\",\"11_column\":\"nksRQ8FpVvIZRNXmKCAxVNY71V4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"aXXES9Ee02qulTh6W4eos31Hu4Y=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"9UFwszPHgZaFCEpmo8UL5p4UAvQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"95mCvUaBhCnrjy1swuE8S4QoJwU=/892x892/\",\"12_column\":\"Es9BZg7JDwQ099ybgTaAYKgFsRQ=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"tnWeIkP--aTtsQHl49EGmpTLWQI=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"smTC2Fco0rxTd1XTQXlYAqMRAE8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"vt_8OCDuRN6jXgl2qxYEdVWuqac=/975x975/\"}},\"_id\":\"3M6MKFUBNZDCXEJQ7T4GLYNURM\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/03/politica/1522772033_648978.html\",\"content\":\"Lava Jato, uma opera\u00e7\u00e3o engolida pela pol\u00edtica\",\"image\":{\"_id\":\"SSX6PSKNQF4YEPI4FPGGOAN2OQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wl4TKRrrrEQsDUi8ehnmYUuqqWg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSX6PSKNQF4YEPI4FPGGOAN2OQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SSX6PSKNQF4YEPI4FPGGOAN2OQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wl4TKRrrrEQsDUi8ehnmYUuqqWg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSX6PSKNQF4YEPI4FPGGOAN2OQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wl4TKRrrrEQsDUi8ehnmYUuqqWg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSX6PSKNQF4YEPI4FPGGOAN2OQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hwdXmOIejj91pRlJb8yKJTP8pmE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SSX6PSKNQF4YEPI4FPGGOAN2OQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":3694,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:59Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SSX6PSKNQF4YEPI4FPGGOAN2OQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"GPFZFBnGiM556maRCHaJuavM3UU=/768x0/\",\"medium\":\"m-mv9r_qwBJ0oNoSBBgLJTN0awY=/1000x0/\",\"large\":\"Su9abF5Jc_BlcwLSLBl08o1dRqI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"bYdPaN1oKJBgxwBKskTs3v1Meho=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"5kXxiMEc1tjKQg8DUvev5bWe0QY=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"ILxDB7sViym3U0s9k4aMZD10SGQ=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"wdmTOQN6o4YKLOXUcpsckdHDfJ0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"onQc0v7CxMmhFFuB5L5ol03aRYU=/311x214/\",\"3:4\":\"B62WeDlTACcXdEDJV6NgP2O3Qy4=/450x600/\",\"4:3\":\"61vn6qjhGZue-QnyLHa7EHqxrg8=/600x450/\",\"photoText\":\"8p-rugY1VbFcfU7vn-kGSvIFRnI=/300x300/\",\"1_column\":\"zHg14ia7o0CtKYqIcOHyceMJ--Y=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"DlCdwwbo_MOY4uSiiHLFmr_XEOc=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"NKnbv3cxql-RqS2m3-rtL1fIitY=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"OIKUn9aP0fD1mGE3pfY2Q8GMvW4=/62x62/\",\"2_column\":\"wcSHrMG8raXGt--sExIG6FbbcmQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"fadN36Rtjn0asvAKtTPybOUPfnI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"Be_I16CUidWQybNbhI7PfMxwmak=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"zxe1gwRDIZA3aqPbV2J-kloi7NI=/145x145/\",\"3_column\":\"NrB9VpmPnuRU2Q1IDPvXV4iQMEA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"X7YMXShFD_qV8KL7iBo-GBnh48M=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"LQV5EIAybdFY-M5a5wiAQDGmfIU=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"uB95sLStKb2Lre7sw5R_jIsmZ-M=/228x228/\",\"4_column\":\"aNdRssA_jTavFHkcInYrVWX9fdQ=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"5nE1orSY1BBNqvRpvErooLGBW98=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"jd_yeW1o5mDqobHCACD85e8fRWg=/311x311/\",\"5_column\":\"TkmUSOmbhqtfgDEVg0haXJKPDmM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"c8Qcvnco68bVPYYzVjP9N1LShZk=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"XzNN2_yNHbiXCCRzxAWGX9BUJb8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"nvnq2yNRHr2-1aX9b2HR4x4l3MY=/394x394/\",\"6_column\":\"r1hTYmwUtDFUCTafoMUQNOdSzDk=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"WD3fR_xdSUCJpUb24kDZWpcOVj8=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"kuSE1DWA8kzaMgK7DwmohoJB1mg=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Fl9S2Vk77qJ0DLVWUFN4pb-SiqA=/477x477/\",\"7_column\":\"Yw90gtU4eXQMOE26n-BhH_Ytx4E=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"Na3nJeqcxvqKGP2djrHEGpcnnJk=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"oVXdvyXv092ui9DT1ywehV32IN0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"CvJiLxHB3Axk-5Dm0eWWzEoX1sc=/560x560/\",\"8_column\":\"J60P4XaGPLVHRwhpIBSSywYPfp4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"J1O5nmJAGYgCHXUHZ5uUKcM0Ibw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"iAIR50LRr-O-mW661fYfdE72DB4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"St-J2zzfOJeiDD7ddzfrpHVeV6s=/643x643/\",\"9_column\":\"AgF5VAQ3HIw9jy22GyNSzatMtNA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"c9TRcgrQktwBDhwqYu881HuPpKs=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"oOeZd6valHqHWwlMnZs_zVqNJXw=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"ZqLxfniv4WNR_YQewVNly_ZXGmo=/726x726/\",\"10_column\":\"EMd7Hg0EF06ss7ljYMupENSt2qY=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"gC06N9YSaazzlfrqSmuIIhYDGXQ=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"DuQn8Q_dRCBkTJN_MRJogj1HAT0=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"KL0mhmpdL-nRi1Jc2jXRZxArV30=/809x809/\",\"11_column\":\"jOJ9OcYJ6LfueTM_IPmtdxT8UkI=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"vIvgNElL9Quj4mFhIHbSZFrCr28=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"jdOznW-y_SosqWOTVDhI5CUrO_8=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"yCXX0VV1ctcLvaJrlMZFwS8EQQ8=/892x892/\",\"12_column\":\"6YwTPTgK7FEM5bnhRcCPyhHZ1t0=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"R1BBP14Uj_BLyKIU0ZOqgsiDsw8=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"X_-VARR0yq-fqCPBlAUN6yrQWe0=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"LBoUXVfCwXlun_at5qc2BAsXZ9M=/975x975/\"}},\"_id\":\"TFCUY4F5C5DVTJAHAVGBJFJ42I\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/politica/1523145272_467301.html\",\"content\":\"Lula: \u201cEu n\u00e3o sou um ser humano, sou uma ideia. E n\u00e3o adianta tentar acabar com as ideias\u201d\",\"_id\":\"KJVLHY22PFGC7CMFJ5LBMMGPMY\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"DDSNIS43DRC3BFT5FA2B4ZIJAM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"\u00c9 Lula na cadeia\\\", grita e buzina um motoqueiro ao passar diante do condom\u00ednio Solaris, na praia das Ast\u00farias, no Guaruj\u00e1. Do outro lado da rua, no cal\u00e7ad\u00e3o, um casal ajeita o pau de <em>selfie</em> para tirar uma foto. A c\u00e2mara do celular est\u00e1 de costas para o mar. O ponto tur\u00edstico ali \u00e9 outro: o pr\u00e9dio onde fica o famoso <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/15/politica/1516033019_571669.html\\\">triplex atribu\u00eddo ao ex-presidente Lula </a>e que levou o petista a pris\u00e3o no in\u00edcio do m\u00eas. Cenas como essas come\u00e7aram a fazer parte da rotina do local desde que o im\u00f3vel foi apontado pelo juiz <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\">S\u00e9rgio Moro</a> como prova que o ex-presidente recebeu propina da OAS em troca de superfaturamento de contratos da empreiteira com a Petrobras.\"},{\"_id\":\"XIST7AOLQRFDFMF6LJXNL3MRYU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na \u00faltima segunda-feira, no entanto, o movimento em frente ao condom\u00ednio foi um pouco diferente. Logo no in\u00edcio da manh\u00e3, cerca de 30 pessoas do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/16/politica/1523883729_575620.html\\\">MTST e a Frente Povo Sem Medo, pularam o muro</a> do edif\u00edcio, subiram correndo pelas escadas at\u00e9 o 16\u00ba andar, arrombaram a porta do triplex e instalaram na sacada bandeiras de protesto contra a pris\u00e3o do petista. \\\"Se \u00e9 do Lula \u00e9 nosso. Se n\u00e3o, por que prendeu?\\\", dizia uma das faixas. A ocupa\u00e7\u00e3o, que durou cerca de tr\u00eas horas, assustou os vizinhos do condom\u00ednio, at\u00e9 ent\u00e3o, acostumados com manifesta\u00e7\u00f5es - contra e a favor do petista - apenas do lado de fora. \\\"Houve muito barulho e algazarra. Eles vieram falando que era algo simb\u00f3lico, mas n\u00e3o precisa fazer isso, invadir. Minha esposa, que est\u00e1 gr\u00e1vida, ficou desesperada\\\", conta Mauricy Magario morador do apartamento 162, na frente do famoso triplex.\"},{\"_id\":\"C5UUBJC5OTCYQSW4WWNH23F2WQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2b6E3B23C5LeURQxlRJUQ5ZfyOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5UUBJC5OTCYQSW4WWNH23F2WQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C5UUBJC5OTCYQSW4WWNH23F2WQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2b6E3B23C5LeURQxlRJUQ5ZfyOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5UUBJC5OTCYQSW4WWNH23F2WQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2b6E3B23C5LeURQxlRJUQ5ZfyOI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5UUBJC5OTCYQSW4WWNH23F2WQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1KZGRNpJyr4SHeSHf25eUCIlwAM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/C5UUBJC5OTCYQSW4WWNH23F2WQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":28685,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\"},\"caption\":\"Casal posa para foto na frente do edif\u00edcio Solaris.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:58Z\",\"height\":459,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/C5UUBJC5OTCYQSW4WWNH23F2WQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"left\",\"resized_urls\":{\"small\":\"KGzH-gtlddhJ0aWHNZ2KvCmCzVQ=/768x0/\",\"medium\":\"o-Cmxmixv5mT53lKGoFVusunHdI=/1000x0/\",\"large\":\"Z66SX0TBqXKkAmeDQK4K6Ylu9Gk=/1500x0/\",\"4:3\":\"71pbQGnzz3dKdcrxWUHIvS-InTA=/600x450/\",\"3:4\":\"G7TRx-7oSdYGiheMLyaHsRvUqJA=/450x600/\"}},{\"_id\":\"YIRGMCD7FVECPPOX2X5VE4UK3I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para outra vizinha, que preferiu n\u00e3o se identificar, os dias de paz e sossego \u00e0 beira mar no fim de semana parecem n\u00e3o ter mais volta. \\\"S\u00e3o muitos curiosos, gente tirando foto, j\u00e1 n\u00e3o temos privacidade de ficar na piscina do pr\u00e9dio. Agora j\u00e1 n\u00e3o sabemos nem o que esperar das manifesta\u00e7\u00f5es\\\", diz.\"},{\"_id\":\"MI3RP3DNZ5HEVMU7FTKOG3SHBY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Jos\u00e9 Ram\u00f3n Rodrigues, de 67 anos, tamb\u00e9m morador do condom\u00ednio conta que, desde que as den\u00fancias contra Lula come\u00e7aram, o seu desejo \u00e9 sair dali. Quando comprou o apartamento no edif\u00edcio h\u00e1 cinco anos, soube pelo corretor que o ex-presidente tinha um im\u00f3vel no local. \\\"Foi um dos fatos que a corretora usou para falar do pr\u00e9dio, como uma vantagem. Mas isso aqui virou um mico. Se algu\u00e9m quiser comprar pela metade do pre\u00e7o, eu vendo. Virou uma palha\u00e7ada. O [juiz S\u00e9rgio] Moro botou [o triplex] a venda por 2 milh\u00f5es e pouco, nem um idiota d\u00e1 500.000 reais por isso\\\", diz.\"},{\"_id\":\"75WSTJBOJZBYRE2TKBRJNAX6EE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda que alguns moradores, assim como Jos\u00e9 Ram\u00f3n, estejam preocupados com a desvaloriza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, corretores avaliam que \u00e9 cedo para calcular o impacto da presen\u00e7a do triplex no edif\u00edcio. A corretora Ana Elisa, da Alian\u00e7a Im\u00f3veis, afirma que a imobili\u00e1ria possui cinco apartamentos no condom\u00ednio Solaris para venda e aluguel, mas que os pre\u00e7os n\u00e3o sofreram altera\u00e7\u00f5es. Os valores variam: os apartamentos do fundo valem cerca de 750.000 reais e os do bloco da frente podem chegar a 850.000 reais, segundo a corretora. \\\"Tudo \u00e9 muito recente, talvez agora com essa invas\u00e3o que houve, pode haver algum tipo de desvaloriza\u00e7\u00e3o no local, mas \u00e9 dif\u00edcil prever\\\", diz. Uma parte de vizinhos, no entanto, tem opini\u00e3o contr\u00e1ria. Acredita que, por ter se tornado um pr\u00e9dio famoso e \\\"hist\u00f3rico\\\", talvez no futuro se valorize no mercado.\"},{\"_id\":\"BXTTMR5JLJFXDLNOCWAXPOTHTI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Triplex encalhado\"},{\"_id\":\"WFIPF27POGZVLTXB3R7Y77Q4XQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/EFNlUVxZ_g_vEmEWDFxZUwNt4a8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WFIPF27POGZVLTXB3R7Y77Q4XQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WFIPF27POGZVLTXB3R7Y77Q4XQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/EFNlUVxZ_g_vEmEWDFxZUwNt4a8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WFIPF27POGZVLTXB3R7Y77Q4XQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EFNlUVxZ_g_vEmEWDFxZUwNt4a8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WFIPF27POGZVLTXB3R7Y77Q4XQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GcVtDGUTH3m2NaBDsJmuw9cpy6w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WFIPF27POGZVLTXB3R7Y77Q4XQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":29678,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"caption\":\"Piscina do triplex atribu\u00eddo a Lula.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:00Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o/ MTST\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":491,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WFIPF27POGZVLTXB3R7Y77Q4XQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"resized_urls\":{\"small\":\"0XzaU8cuGa8Ppdowh2Ku_cWeD_o=/768x0/\",\"medium\":\"sztCBadBvLqcznXge8pmPk4gqJ4=/1000x0/\",\"large\":\"bVhhJZHdVF_c4EyDO5_bIiRvs1Q=/1500x0/\",\"4:3\":\"1NwSaKybYjSWxMFmRhhxnK3Kz2Y=/600x450/\",\"3:4\":\"WOfuisG66ebH-EUVdmOrm5aBY50=/450x600/\"}},{\"_id\":\"GSNL5LNNFZDSDOKNM6LX2J2C5U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O triplex foi confiscado pelo juiz em julho do ano passado, na senten\u00e7a em que condenou Lula a nove anos e seis meses de pris\u00e3o - <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\">a pena acabou aumentada para 12 anos e um m\u00eas pelo Tribunal Regional federal da 4\u00aa Regi\u00e3o</a>. Desde 15 mar\u00e7o, Moro autorizou o leil\u00e3o do im\u00f3vel avaliado em 2,2 milh\u00f5es de reais. Apesar dos lances onlines j\u00e1 estarem liberados, nenhum comprador realizou at\u00e9 agora nenhuma oferta. A curiosidade, entretanto, \u00e9 grande. At\u00e9 este s\u00e1bado (21), mais de 28.000 pessoas j\u00e1 tinha visitado o <a href=\\\"https://www.canaljudicial.com.br/auction/offerDetail.htm?auction_id=64845&amp;offer_id=1360877#barranavegacaoleilao\\\">site</a> em que ele est\u00e1 sendo oferecido. O leil\u00e3o est\u00e1 marcado para 15 de maio, \u00e0s 14h. Caso n\u00e3o seja fechado o neg\u00f3cio no dia, h\u00e1 um segundo preg\u00e3o previsto para 22 de maio, no mesmo hor\u00e1rio, quando cai para 80% do inicial, ou 1,76 milh\u00e3o de reais. O valor obtido com o leil\u00e3o ser\u00e1 depositado em conta judicial at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a. Se o veredito for confirmado nos tribunais superiores, o montante ser\u00e1 revertido \u00e0 Petrobras para ressarcir os preju\u00edzos nos contratos com a OAS.\"},{\"_id\":\"XJLMKFZMABG4PFOTV45OOCVTPQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para evitar que curiosos agendassem visitas ao triplex apenas para conhecer o local, Moro determinou cobran\u00e7a de 1.000 reais de cau\u00e7\u00e3o para quem quiser ir ao apartamento. \\\"Apesar da curiosidade que o im\u00f3vel deve suscitar, \u00e9 necess\u00e1rio limitar as visitas \u00e0queles com real interesse na aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel\\\", afirmou o juiz no despacho. O resultado do empecilho? At\u00e9 hoje, ningu\u00e9m marcou nenhuma visita para conhecer o triplex de 297 metros quadrados, quatro dormit\u00f3rios, sendo duas su\u00edtes, piscina, churrasqueira e um elevador que integra os tr\u00eas andares. Ainda \u00e9 cedo para avaliar se o im\u00f3vel atribu\u00eddo a Lula ficar\u00e1 encalhado, mas caber\u00e1 novamente a Moro pensar em uma nova solu\u00e7\u00e3o caso ele n\u00e3o seja arrematado no leil\u00e3o. Mais dif\u00edcil ainda \u00e9 prever se algum dia o apelido de \\\"pr\u00e9dio do triplex do Lula\\\" cair\u00e1 no esquecimento para a tranquilidade dos moradores que se sentem incomodados por ele.\u00a0\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:58.967Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"U56YR65ZCZBMPN5ERTBA54FPB4\",\"parent_id\":\"IXM7TYAV5VARHC6L57Q6FUWCII\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:55.696Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A m\u00e1 sorte de ser vizinho do triplex mais pol\u00eamico do Brasil\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Alguns moradores acreditam que pr\u00e9dio est\u00e1 \\\"micado\\\". Im\u00f3vel considerado como prova de propina ser\u00e1 leiloado no dia 15 de maio, mas ainda n\u00e3o recebeu nenhuma oferta\"},\"description\":{\"basic\":\"Alguns moradores acreditam que pr\u00e9dio est\u00e1 \\\"micado\\\". Im\u00f3vel considerado como prova de propina ser\u00e1 leiloado no dia 15 de maio, mas ainda n\u00e3o recebeu nenhuma oferta\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/W9UjwUhIewU-9Cn4j5OjBoh_4NQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/W9UjwUhIewU-9Cn4j5OjBoh_4NQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/W9UjwUhIewU-9Cn4j5OjBoh_4NQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4YTZgCpetfHIztaONrd9lI1lH18=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"version\":0,\"size\":78078,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Integrantes do MTST ocuparam o triplex atribu\u00eddo a Lula na segunda-feira. \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:58Z\",\"height\":634,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"dMhF0jB56Jd-8pWSv1hK6D6bTvQ=/768x0/\",\"medium\":\"LVQLZQJUSQmV1mLpuqsPjSxhxuU=/1000x0/\",\"large\":\"Jgm8uBm-G7oJwYG0kwIZV3CbQN4=/1500x0/\",\"4:3\":\"SojLYUhUKNEeGoBhfEKacjta-Ec=/600x450/\",\"3:4\":\"og4M4Iwa2vip3SLNxQgAWWVBmxA=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/W9UjwUhIewU-9Cn4j5OjBoh_4NQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/W9UjwUhIewU-9Cn4j5OjBoh_4NQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/W9UjwUhIewU-9Cn4j5OjBoh_4NQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4YTZgCpetfHIztaONrd9lI1lH18=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"version\":0,\"size\":78078,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Integrantes do MTST ocuparam o triplex atribu\u00eddo a Lula na segunda-feira. \",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:58Z\",\"height\":634,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JO65YG2SDJNRXUS6RX75E4MXFI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"dMhF0jB56Jd-8pWSv1hK6D6bTvQ=/768x0/\",\"medium\":\"LVQLZQJUSQmV1mLpuqsPjSxhxuU=/1000x0/\",\"large\":\"Jgm8uBm-G7oJwYG0kwIZV3CbQN4=/1500x0/\",\"4:3\":\"SojLYUhUKNEeGoBhfEKacjta-Ec=/600x450/\",\"3:4\":\"og4M4Iwa2vip3SLNxQgAWWVBmxA=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QEEG73K2VPXOADYZKFAVRIVNYE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/BUpfKFkNNT94Z0boRM4ZI5dLi-0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QEEG73K2VPXOADYZKFAVRIVNYE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QEEG73K2VPXOADYZKFAVRIVNYE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/BUpfKFkNNT94Z0boRM4ZI5dLi-0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QEEG73K2VPXOADYZKFAVRIVNYE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BUpfKFkNNT94Z0boRM4ZI5dLi-0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QEEG73K2VPXOADYZKFAVRIVNYE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/c3s7p--ebuN91gH6JGiMQl-PtYg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QEEG73K2VPXOADYZKFAVRIVNYE.jpg\",\"version\":0,\"size\":19265},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:00Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QEEG73K2VPXOADYZKFAVRIVNYE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Alguns moradores acreditam que pr\u00e9dio est\u00e1  micado . Im\u00f3vel considerado como prova de propina ser\u00e1 leiloado no dia 15 de maio, mas ainda n\u00e3o recebeu nenhuma oferta\",\"resized_urls\":{\"small\":\"GnDAsB-tDJvmcAmcat4170xzJXo=/768x0/\",\"medium\":\"0EUYMXG7J2okneGeN5kR6jtCu6I=/1000x0/\",\"large\":\"38mmW0b7JLVrGNFY2aTPuaKE9u0=/1500x0/\",\"4:3\":\"ovCuocwBCbBk4tD1KzxyQ5WN-Nw=/600x450/\",\"3:4\":\"h7UaFirdcbyxe5UM7YU38-ZC6wE=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JIL7OU4ZUD2UCYFXP6RYHKYLZA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5_1clkc1UlDwxKWYeCF9ju1olJo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JIL7OU4ZUD2UCYFXP6RYHKYLZA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JIL7OU4ZUD2UCYFXP6RYHKYLZA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5_1clkc1UlDwxKWYeCF9ju1olJo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JIL7OU4ZUD2UCYFXP6RYHKYLZA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5_1clkc1UlDwxKWYeCF9ju1olJo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JIL7OU4ZUD2UCYFXP6RYHKYLZA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qcb_8_dlP1-Y9l62wtghjIu9tqw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JIL7OU4ZUD2UCYFXP6RYHKYLZA.jpg\",\"version\":0,\"size\":117251},\"created_date\":\"2019-07-15T17:15:00Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:15:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JIL7OU4ZUD2UCYFXP6RYHKYLZA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Alguns moradores acreditam que pr\u00e9dio est\u00e1  micado . Im\u00f3vel considerado como prova de propina ser\u00e1 leiloado no dia 15 de maio, mas ainda n\u00e3o recebeu nenhuma oferta\",\"resized_urls\":{\"small\":\"RX-RK8PAfF_hsyI5Lg3FAgtAJ1I=/768x0/\",\"medium\":\"n8_7xtEpXPfvL-zCYEO8sW2pgw4=/1000x0/\",\"large\":\"vbBUGdHYvM7AjwdSHY0fxUKDNgA=/1500x0/\",\"4:3\":\"N5N473Bh3iFHUNFo7-gGi_Nuqms=/600x450/\",\"3:4\":\"Kkz7XmoFFEjKfN0x6jUo-h22QMQ=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"J24L3HA23RCHXJPVAV425KIWHQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:36.515Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"DHDXPVRRXFBUBG4IMR7FSGL7VI\",\"parent_id\":\"Y2NJX52UQVFY7A4JHAT2TC5FOQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:27.700Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523314362_879066.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Pris\u00e3o de Lula reacende na PF press\u00e3o pelo lema \u201cJusti\u00e7a \u00e9 para todos\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Policiais reclamam externa e internamente de politiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. Fim do foro privilegiado pode acelerar processos\"},\"description\":{\"basic\":\"Policiais reclamam externa e internamente de politiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. Fim do foro privilegiado pode acelerar processos\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"aecio-neves-a\",\"slug\":\"aecio-neves-a\",\"text\":\"A\u00e9cio Neves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9720\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/aecio_neves/a/\",\"normalized_name\":\"aecio_neves_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"slug\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"text\":\"Dias Toffoli\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168521\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_antonio_dias_toffoli/a/\",\"normalized_name\":\"jose_antonio_dias_toffoli_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"slug\":\"psdb-partido-social-democracia-brasilena-a\",\"text\":\"PSDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psdb_partido_social_democracia_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"psdb_partido_social_democracia_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-brandao-de-azeredo-a\",\"slug\":\"eduardo-brandao-de-azeredo-a\",\"text\":\"Eduardo Azeredo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"191410\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_brandao_de_azeredo/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_brandao_de_azeredo_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"geraldo-alckmin-a\",\"slug\":\"geraldo-alckmin-a\",\"text\":\"Geraldo Alckmin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35257\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/geraldo_alckmin/a/\",\"normalized_name\":\"geraldo_alckmin_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LO8a7zH-qCnWlwSUSZB7YjuTksA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LO8a7zH-qCnWlwSUSZB7YjuTksA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LO8a7zH-qCnWlwSUSZB7YjuTksA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cJTkvqQTWhVxfe0SGfdIVPAMfTI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":73342,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba no dia da pris\u00e3o de Lula.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:38Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RICARDO MORAES\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xng_xeLXKp-_0VbFC3EjZYE-Lz8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"l7Y_q3d6-qiMn5bIKLy-fP4NhlE=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/LO8a7zH-qCnWlwSUSZB7YjuTksA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/LO8a7zH-qCnWlwSUSZB7YjuTksA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LO8a7zH-qCnWlwSUSZB7YjuTksA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cJTkvqQTWhVxfe0SGfdIVPAMfTI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":73342,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba no dia da pris\u00e3o de Lula.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:38Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"RICARDO MORAES\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/G3WYU47HSNS3LW7UUHA7AIFFBQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xng_xeLXKp-_0VbFC3EjZYE-Lz8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"l7Y_q3d6-qiMn5bIKLy-fP4NhlE=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"X3LIXV2XTNSOHBEPBCSYX2ZKAU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZUTtbamlxXfnxYFDJy01ugeXwws=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/X3LIXV2XTNSOHBEPBCSYX2ZKAU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/X3LIXV2XTNSOHBEPBCSYX2ZKAU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZUTtbamlxXfnxYFDJy01ugeXwws=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/X3LIXV2XTNSOHBEPBCSYX2ZKAU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZUTtbamlxXfnxYFDJy01ugeXwws=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/X3LIXV2XTNSOHBEPBCSYX2ZKAU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1M5NCg8bltmFTXJAMQvcoQHhhZg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/X3LIXV2XTNSOHBEPBCSYX2ZKAU.jpg\",\"version\":0,\"size\":20941},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:40Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/X3LIXV2XTNSOHBEPBCSYX2ZKAU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ap\u00f3s pris\u00e3o de Lula, policiais reclamam externa e internamente de politiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. Fim do foro privilegiado pode acelerar processos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"kYe62XNPEEeX2laxm19MGl914FI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2aK6oHOlQbuZEG_wZUPzMNRSMLo=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"HLKYCRTZMYXDDG2E2NPOV6BO54\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Ba0eL0iK6uuDPISh8Q_C3Um02xA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HLKYCRTZMYXDDG2E2NPOV6BO54.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HLKYCRTZMYXDDG2E2NPOV6BO54.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Ba0eL0iK6uuDPISh8Q_C3Um02xA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HLKYCRTZMYXDDG2E2NPOV6BO54.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ba0eL0iK6uuDPISh8Q_C3Um02xA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HLKYCRTZMYXDDG2E2NPOV6BO54.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zeJ6YxwpehpKyVYRf6_1f4ElGYE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HLKYCRTZMYXDDG2E2NPOV6BO54.jpg\",\"version\":0,\"size\":119811},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:39Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:39Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HLKYCRTZMYXDDG2E2NPOV6BO54.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ap\u00f3s pris\u00e3o de Lula, policiais reclamam externa e internamente de politiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. Fim do foro privilegiado pode acelerar processos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FgamxCYQifQUVuMiePCz4oG9Bfs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"P-t9UwjhgKsWmj3g-2VMulV1zlg=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-12T15:46:37Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"A. B.\",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}},\"byline\":\"A. B.\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-12T15:46:37Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523314362_879066.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6326,\"word_count\":995,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"pris\u00e3o de lula\",\"reacender\",\"pf\",\"press\u00e3o\",\"lema\",\"justi\u00e7a\",\"ser\",\"policiais\",\"reclamar\",\"externa\",\"externo\",\"politiza\u00e7\u00e3o\",\"a\u00e7\u00f5es\",\"fim\",\"foro\",\"privilegiar\",\"poder\",\"acelerar\",\"processo\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523314362_879066.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-09T22:52:42.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-12T15:46:37.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-12T15:46:37Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/10/politica/1523314362_879066.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"IVIONUTGP5C3DBGJ3W55EY6SUU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:14.637Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"JRY3PPTCEFDZXOUIL7UFZEEQHM\",\"parent_id\":\"HRAKYDSTHFAIPJARLPKQTHWDJM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:53.085Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/07/politica/1523127625_584461.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Brasil, um gigante abatido\",\"meta_title\":\"Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"A pris\u00e3o do ex-presidente Lula chega num dos momentos mais fr\u00e1geis da economia e da democracia do pa\u00eds que h\u00e1 poucos anos inspirava o mundo\"},\"description\":{\"basic\":\"A pris\u00e3o do ex-presidente Lula chega num dos momentos mais fr\u00e1geis da economia e da democracia do pa\u00eds que h\u00e1 poucos anos inspirava o mundo\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Yq_leeIvGr_K32dAX4_f5wQt58Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Yq_leeIvGr_K32dAX4_f5wQt58Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Yq_leeIvGr_K32dAX4_f5wQt58Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8F8iS20H_1P1XStjhtxqFU_Oj2A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":103924,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Simpatizantes do ex-presidente brasileiro Lula manifestam-se nesta sexta-feira em frente ao Sindicato dos Metal\u00fargicos.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebasti\u00e3o Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"WXW8y2YVYrH1GqRyt_VNyoDdPa0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Xy8-ryDR32Qki7f895GO7eEb6I4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Yq_leeIvGr_K32dAX4_f5wQt58Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Yq_leeIvGr_K32dAX4_f5wQt58Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Yq_leeIvGr_K32dAX4_f5wQt58Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8F8iS20H_1P1XStjhtxqFU_Oj2A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":103924,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Simpatizantes do ex-presidente brasileiro Lula manifestam-se nesta sexta-feira em frente ao Sindicato dos Metal\u00fargicos.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebasti\u00e3o Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":653,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PE6IN3LOGLXOFANH4CSSCZ7EHQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"WXW8y2YVYrH1GqRyt_VNyoDdPa0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Xy8-ryDR32Qki7f895GO7eEb6I4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"UC5GXNZJCTMAIWIL57UTVHSSKA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CpspaqJbwAwCdxLsius2spleMjM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UC5GXNZJCTMAIWIL57UTVHSSKA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UC5GXNZJCTMAIWIL57UTVHSSKA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CpspaqJbwAwCdxLsius2spleMjM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UC5GXNZJCTMAIWIL57UTVHSSKA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CpspaqJbwAwCdxLsius2spleMjM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UC5GXNZJCTMAIWIL57UTVHSSKA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bCh8jIXyN4fZ5umJLi3sHYsk8KU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UC5GXNZJCTMAIWIL57UTVHSSKA.jpg\",\"version\":0,\"size\":27676},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:26Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UC5GXNZJCTMAIWIL57UTVHSSKA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"A pris\u00e3o do ex-presidente Lula chega num dos momentos mais fr\u00e1geis da economia e da democracia do pa\u00eds que h\u00e1 poucos anos inspirava o mundo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"xxuBr-c0BlAC6JQPqFja2IEl5x0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yX6Wro7N0TMr6JOL7tmWg6Q9xt8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"IEXKSZLTAHQKSERUL3FCFXU3RM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/_KVsW_dx69dna39TvnapqRihoDE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IEXKSZLTAHQKSERUL3FCFXU3RM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IEXKSZLTAHQKSERUL3FCFXU3RM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/_KVsW_dx69dna39TvnapqRihoDE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IEXKSZLTAHQKSERUL3FCFXU3RM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_KVsW_dx69dna39TvnapqRihoDE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IEXKSZLTAHQKSERUL3FCFXU3RM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/A8UOkOx8k2uQYe2skKfF8KFUVrA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IEXKSZLTAHQKSERUL3FCFXU3RM.jpg\",\"version\":0,\"size\":143643},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:27Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:27Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IEXKSZLTAHQKSERUL3FCFXU3RM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"A pris\u00e3o do ex-presidente Lula chega num dos momentos mais fr\u00e1geis da economia e da democracia do pa\u00eds que h\u00e1 poucos anos inspirava o mundo\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"uSH7NfNytTl3W0VDvbmVRBrv-C0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2EnNU0W_-1VMuWuL6Z2rM-iOY98=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-08T15:36:25Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Xos\u00e9 Hermida\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xose_hermida_a\",\"byline\":\"Xos\u00e9 Hermida\",\"slug\":\"xose_hermida_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/xose_hermida/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"193\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:58:01.965Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-08T15:36:25Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/07/politica/1523127625_584461.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4939,\"word_count\":822,\"paragraph_count\":8,\"clones\":[\"5743300950622208\",\"5729859179380736\"],\"keywords\":[\"brasil\",\"gigante\",\"abater\",\"pris\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"lula\",\"chegar\",\"momento\",\"fr\u00e1gil\",\"economia\",\"democracia\",\"pa\u00eds\",\"haver\",\"ano\",\"inspirar\",\"mundo\"],\"pretitle_seo\":\"Lula\",\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/07/politica/1523127625_584461.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-07T19:00:25.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:06.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-08T15:36:25Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/07/politica/1523127625_584461.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-22T16:55:23Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"H. M.\",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"9Kxn8mz4rQ9K4dc1ecVVPtgDWks=/768x0/\",\"medium\":\"5PNnuNl7J7X3wHOAm59booY-FjQ=/1000x0/\",\"large\":\"VYppjFqgVSpmfN8Ltp3-DlwYidw=/1500x0/\",\"4:3\":\"MisVGqjSOIo3xde2ZZwb8FnUjRA=/600x450/\",\"3:4\":\"1NsThXEkQu9W-Aq4dZUbM8L3mnA=/450x600/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}},\"byline\":\"H. M.\"}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-22T16:55:23Z\",\"location\":\"Guaruj\u00e1 (SP)\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5199,\"word_count\":894,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"m\u00e1\",\"mau\",\"sorte\",\"ser\",\"vizinho\",\"triplex\",\"pol\u00eamico\",\"brasil\",\"morador\",\"acreditar\",\"pr\u00e9dio\",\"estar\",\"micado\",\"im\u00f3vel\",\"considerar\",\"prova\",\"propina\",\"leiloar\",\"dia\",\"15\",\"maio\",\"receber\",\"oferta\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-17T21:30:23.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:11.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-22T16:55:23Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/17/politica/1524000623_559794.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}