{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_11_09_politica_1573254096_185855.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Caso Lava Jato, STF, Partido dos Trabalhadores, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Justi\u00e7a Federal, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Tribunais, Pol\u00edcia, Investiga\u00e7\u00e3o judicial, Corrup\u00e7\u00e3o, Brasil, Poder judicial, Partidos pol\u00edticos, For\u00e7a seguran\u00e7a, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Delitos, Am\u00e9rica, Processo judicial, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-11-09T02:20:42Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-09T12:29:48Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-09T02:20:42Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ghKgWm5d0fcf4weWULofiCsa73c=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-11-09T12:29:48Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Talita Bedinelli\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Processo judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yhw_wqg_WYxbHmOYPB1XOkKS35M=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yhw_wqg_WYxbHmOYPB1XOkKS35M=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"height\":980,\"width\":595},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"datePublished\":\"2019-11-09T02:20:42Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T12:29:48Z\",\"description\":\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\",\"articleBody\":\"Ainda n\u00e3o marcavam 13h, hor\u00e1rio em que a Justi\u00e7a Federal de Curitiba iniciaria os trabalhos do dia, e os advogados do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva j\u00e1 haviam protocolado por meios eletr\u00f4nicos o alvar\u00e1 em que pediam a soltura imediata dele. A argumenta\u00e7\u00e3o era simples: a decis\u00e3o tomada no dia anterior pelo Supremo Tribunal Federal, de que apenas condenados j\u00e1 sem direito a recursos poderiam ser presos, beneficiava diretamente o l\u00edder petista. \u00abTorna-se imperioso dar-se imediato cumprimento \u00e0 decis\u00e3o da Suprema Corte\u00bb, ressaltavam. Do lado de fora da carceragem da Pol\u00edcia Federal, onde desde 7 de abril de 2018 Lula cumpria sua condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, uma multid\u00e3o j\u00e1 se aglomerava desde cedo. Centenas de pessoas de diversas partes do pa\u00eds, petistas e militantes de esquerda \u2014alguns acampados ali h\u00e1 580 dias\u2014, ansiavam pela promessa feita por Lula ainda no c\u00e1rcere, em uma entrevista ao EL PA\u00cdS e \u00e0 Folha em abril. Na sa\u00edda da pris\u00e3o, afirmou ele, caminharia at\u00e9 a vig\u00edlia que o saudou diariamente desde que foi preso e tomaria um gole de cacha\u00e7a com seus fi\u00e9is apoiadores para brindar. Ao lado de um palco montado ali mesmo na rua para o primeiro discurso do petista em liberdade, a espera j\u00e1 era organizada. Sentadas em cadeiras de pl\u00e1stico, a banc\u00e1ria Sandra Goes, 43 anos, e a funcion\u00e1ria de um supermercado, Lenir Riva, de 58, esperavam havia mais de duas horas a chegada de Lula da fila do gargarejo. Lenir queria uma selfie e j\u00e1 planejava at\u00e9 uma forma de chegar mais perto do ex-presidente. \u00abSer\u00e1 que eu consigo pular essa grade?\u00bb, brincava ela, apontando para a separa\u00e7\u00e3o que isolava o palco. J\u00e1 Sandra pretendia mesmo era escutar o discurso. \u00abQuero muito ouvi-lo. A gente precisa dessa presen\u00e7a dele, do que ele tem a dizer para a milit\u00e2ncia sobre o que devemos fazer neste pa\u00eds para manter a esperan\u00e7a viva em um momento desses\u00bb, explicava. A sa\u00edda de Lula do c\u00e1rcere, onde ele entrou seis meses antes da elei\u00e7\u00e3o que al\u00e7ou o ultradireitista Jair Bolsonaro (PSL) ao poder, representava para seus apoiadores n\u00e3o apenas a presen\u00e7a f\u00edsica de um l\u00edder, mas a expectativa de um rumo para um partido e para uma esquerda que nos \u00faltimos anos n\u00e3o conseguiu formar fortes lideran\u00e7as capazes de renova\u00e7\u00e3o e que a menos de um ano das elei\u00e7\u00f5es municipais n\u00e3o conseguiu apontar claramente seus candidatos para as maiores prefeituras do pa\u00eds, a de S\u00e3o Paulo e a do Rio de Janeiro. Um PT que em pouco tempo viu crescer Bolsonaro, com um discurso radical de direita, apoio nas ruas e nas redes sociais antes visto apenas entre o pr\u00f3prio lulismo.\u00a0 Estava ali, representada na figura de um Lula livre, a esperan\u00e7a de uma organiza\u00e7\u00e3o que o ex-presidente tentou manter a partir da cadeia por meio de recados por escrito e das visitas estrat\u00e9gicas que recebia. Foi de l\u00e1 que ele decidiu, por exemplo, o momento de se retirar da disputa \u00e0 Presid\u00eancia \u2014ainda que h\u00e1 muito j\u00e1 fosse claro que sua condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia o impediria de disputar\u2014. Tamb\u00e9m foi dali que decidiu que Fernando Haddad seria seu substituto e de onde tra\u00e7ou uma estrat\u00e9gia minuciosa de campanha que quase foi vitoriosa \u2014Haddad perdeu para Bolsonaro no segundo turno, mas o PT conseguiu, em meio \u00e0 onda conservadora, eleger a maior bancada da C\u00e2mara.\u00a0 Foi tamb\u00e9m daquele pr\u00e9dio que ele elaborou seu plano de agora, o de retomar outra vez a lideran\u00e7a nas ruas do pa\u00eds, em uma oposi\u00e7\u00e3o frontal a Bolsonaro. Ap\u00f3s um per\u00edodo com a fam\u00edlia, ele pretende sair pelo Brasil em mais uma de suas caravanas. Quer reorganizar as bases. E, assim, dar in\u00edcio \u00e0 campanha de 2022, que, como sempre, come\u00e7a mesmo nos pleitos municipais de dois anos antes \u2014eleger prefeitos \u00e9 eleger palanques vi\u00e1veis, algo extremamente necess\u00e1rio diante de um PSL que ganhou for\u00e7a pol\u00edtica e dinheiro para campanha, ainda que esteja em crise com sua principal estrela, o pr\u00f3prio presidente Bolsonaro. No caminho de Lula para esse plano, h\u00e1 ainda obst\u00e1culos legais e outros v\u00e1rios processos em curso contra ele. O imediato \u00e9 a Lei da Ficha Limpa: o petista est\u00e1 livre por causa da decis\u00e3o do Supremo, mas segue ineleg\u00edvel por ter condena\u00e7\u00e3o em duas inst\u00e2ncias no caso do triplex de Guaruj\u00e1 \u2014da\u00ed que a press\u00e3o a partir de agora \u00e9 para que STF julgue o caso que pode declarar o ent\u00e3o juiz Sergio Moro parcial, o que anularia todas as decis\u00f5es relacionadas. A decis\u00e3o do juiz Danilo Pereira J\u00fanior, da 12 Vara Federal de Curitiba, foi feita p\u00fablica \u00e0s 16h15 desta sexta-feira. Ele determinava a \u00abinterrup\u00e7\u00e3o do cumprimento da pena privativa de liberdade\u00bb de Lula, com base na decis\u00e3o tomada no dia anterior pelo STF. Do lado de dentro do pr\u00e9dio da PF, em uma antessala na recep\u00e7\u00e3o, parentes do ex-presidente, como a filha Lurian e um neto, esperavam aflitos a chegada dos advogados que acompanhariam o procedimento de soltura. J\u00e1 do lado de fora, um cord\u00e3o de militantes do Movimento dos Sem-Terra (MST) abria espa\u00e7o para um pequeno corredor, por onde pouco mais de uma hora depois Lula passaria em dire\u00e7\u00e3o ao palco, dando lugar a um empurra-empurra sufocante.\u00a0 Acompanhado de Haddad e da presidenta do PT, Gleisi Hoffmann, ele subiu ao local e agradeceu nominalmente uma lista enorme de organizadores de sua vig\u00edlia. \u00abN\u00e3o importa se estivesse chovendo, n\u00e3o importa se estivesse 40 graus, n\u00e3o importa se estivesse zero grau. Voc\u00eas eram o alimento da democracia de que eu precisava\u00bb, afirmou o ex-presidente. Apresentou publicamente Ros\u00e2ngela da Silva, sua namorada, um romance iniciado dentro da carceragem de Curitiba, e anunciou que se casa em breve. E nos seus cerca de 20 minutos de fala, atacou primeiro a Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato e o \u00ablado podre\u00bb do Estado que \u00abtrabalham e trabalharam para tentar criminalizar a esquerda, o PT, e o Lula\u00bb. Mirou contra o Governo de seu opositor direitista, a quem acusou de \u00abmentir pelo Twitter\u00bb, e prometeu lutar para \u00abmelhorar a vida do brasileiro\u00bb, que \u00abest\u00e1 uma desgra\u00e7a\u00bb. Fez ainda cr\u00edticas \u00e0s pol\u00edticas educacionais e \u00e0 taxa de desemprego atual, dando um ind\u00edcio do caminho de seu discurso nos pr\u00f3ximos meses. \u00abAmanh\u00e3 tem encontro no Sindicato dos Metal\u00fargicos e, depois, as portas do Brasil estar\u00e3o abertas para que eu volte a percorrer esse pa\u00eds e discutir com o nosso povo uma sa\u00edda\u00bb, disse, confirmando os planos da nova caravana e tamb\u00e9m sua presen\u00e7a em S\u00e3o Bernardo do Campo, seu ber\u00e7o pol\u00edtico na Grande S\u00e3o Paulo, neste s\u00e1bado, onde deve ter novo evento p\u00fablico. \u00c0 milit\u00e2ncia, que o acompanhava atentamente, conseguiu apenas fazer um afago parcial, j\u00e1 que a multid\u00e3o e o esquema de seguran\u00e7a montado pelos movimentos sociais o impediam de se aproximar da aglomera\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s sua fala, desceu pela lateral do palco, onde funcionava uma das estruturas da vig\u00edlia, com uma cozinha. Abra\u00e7ou e beijou simpatizantes, que, emocionados, choravam. Recebeu um copo de vidro, com alguns dedos de uma cacha\u00e7a produzida pelos membros do MST. Brindou com militantes e tomou um gole, passando adiante o copo, que ao final do frenesi ainda deitava sobre um balc\u00e3o, como um trof\u00e9u. \u00abO Lula abra\u00e7ou todo mundo. Chorou. Eu disse que o amava no ouvido dele\u00bb, comemorava a petista L\u00facia Fernandes, 58 anos, que estava ali no exato dia em que o ex-presidente foi preso. - E ele tomou a cacha\u00e7a que prometeu? - Tomou! Olha ali! - diz ela, enquanto busca o copo - Toma um gole, toma! Olha s\u00f3, era o copo do Lula!\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Caso Lava Jato\",\"STF\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Tribunais\",\"Pol\u00edcia\",\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Delitos\",\"Am\u00e9rica\",\"Processo judicial\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Talita Bedinelli\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Curitiba\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Ijo7Aogt-HhRH88ImieriOL7Xyc=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\",\"productID\":\"TMMIGFRD54FOTXICCE4N72DCX4:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6h3acgvjgx2carjq-f-1947e6543-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"27ffb24\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":4118,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598162003\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==q3sTnOk0Pw9yhVFKtRCN1DwcCnFhsjrahNcWREiHCvNlKC+xY4GagmpDShaC+bdcCBuatV3qzHdkcLtPrqSCo7GL5dlNLyRxbGVPLW1gEbI5QkHRD7fl0s2tYzN0hgmq944eJMTwzbkMsCprzdGJwiAqf05sTUvsxTZhLEewkCsTeBm2kelkRHtC8Wz5Vv4rJoxC4j0+N/6BGPYW3lIIgQETp7ewP/NyQdoVK3AZFD80aURr4ubEIGS6Rnaew8XsHu1VzDbcxTBxdvMqyJdGwV3RcjDq4fEz9yXv6VDDxmfO3rlHxv73lTpTnRZL5Ity3ELq4EWz+nZSf/JuP1ssQB94GSuutzluxY5fmbrLPEgsNJkhO4krajhP+1TfBME02XtOmd7O5gyaqLgSRjeaTd8RZNlRP+g1g4+NEZQg01g=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yhw_wqg_WYxbHmOYPB1XOkKS35M=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\" alt=\"\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">HENRY MILLEO / AFP</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Livre%2C%20Lula%20acende%20esperan%C3%A7a%20de%20reanimar%20uma%20combalida%20oposi%C3%A7%C3%A3o\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" data-param-text=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Livre%2C%20Lula%20acende%20esperan%C3%A7a%20de%20reanimar%20uma%20combalida%20oposi%C3%A7%C3%A3o&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" data-param-text=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Livre%2C%20Lula%20acende%20esperan%C3%A7a%20de%20reanimar%20uma%20combalida%20oposi%C3%A7%C3%A3o&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" data-param-text=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Livre%2C%20Lula%20acende%20esperan%C3%A7a%20de%20reanimar%20uma%20combalida%20oposi%C3%A7%C3%A3o&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FMS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\" data-param-description=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" data-param-text=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Livre%2C%20Lula%20acende%20esperan%C3%A7a%20de%20reanimar%20uma%20combalida%20oposi%C3%A7%C3%A3o&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Talita Bedinelli\">Talita Bedinelli</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/talitabedinelli\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Curitiba</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-11-09/\">09 nov 2019 - 12:29 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>E se tiv\u00e9ssemos um duelo entre Lula e Bolsonaro ou Lula e Moro nas urnas em 2022?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>A decis\u00e3o do STF que abriu caminho para a liberdade de Lula</a></li></ul></section><p class=\"\">Ainda n\u00e3o marcavam 13h, hor\u00e1rio em que a Justi\u00e7a Federal de Curitiba iniciaria os trabalhos do dia, e os advogados do ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\" target=\"_blank\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> j\u00e1 haviam protocolado por meios eletr\u00f4nicos o alvar\u00e1 em que pediam a soltura imediata dele. A argumenta\u00e7\u00e3o era simples: a decis\u00e3o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\" target=\"_blank\">tomada no dia anterior pelo Supremo Tribunal Federal</a>, de que apenas condenados j\u00e1 sem direito a recursos poderiam ser presos, beneficiava diretamente o l\u00edder petista. \"Torna-se imperioso dar-se imediato cumprimento \u00e0 decis\u00e3o da Suprema Corte\", ressaltavam. Do lado de fora da carceragem da Pol\u00edcia Federal, onde desde 7 de abril de 2018 Lula cumpria sua condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, uma multid\u00e3o j\u00e1 se aglomerava desde cedo. Centenas de pessoas de diversas partes do pa\u00eds, petistas e militantes de esquerda \u2014alguns acampados ali h\u00e1 580 dias\u2014, ansiavam pela promessa feita por Lula ainda no c\u00e1rcere, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/27/politica/1556391281_348638.html\" target=\"_blank\">em uma entrevista ao EL PA\u00cdS</a> e \u00e0 <em>Folha</em> em abril. Na sa\u00edda da pris\u00e3o, afirmou ele, caminharia at\u00e9 a vig\u00edlia que o saudou diariamente desde que foi preso e tomaria um gole de cacha\u00e7a com seus fi\u00e9is apoiadores para brindar.</p><p class=\"\">Ao lado de um palco montado ali mesmo na rua para o primeiro discurso do petista em liberdade, a espera j\u00e1 era organizada. Sentadas em cadeiras de pl\u00e1stico, a banc\u00e1ria Sandra Goes, 43 anos, e a funcion\u00e1ria de um supermercado, Lenir Riva, de 58, esperavam havia mais de duas horas a chegada de Lula da fila do gargarejo. Lenir queria uma <em>selfie</em> e j\u00e1 planejava at\u00e9 uma forma de chegar mais perto do ex-presidente. \"Ser\u00e1 que eu consigo pular essa grade?\", brincava ela, apontando para a separa\u00e7\u00e3o que isolava o palco. J\u00e1 Sandra pretendia mesmo era escutar o discurso. \"Quero muito ouvi-lo. A gente precisa dessa presen\u00e7a dele, do que ele tem a dizer para a milit\u00e2ncia sobre o que devemos fazer neste pa\u00eds para manter a esperan\u00e7a viva em um momento desses\", explicava.</p><p class=\"\">A sa\u00edda de Lula do c\u00e1rcere, onde ele entrou seis meses antes da elei\u00e7\u00e3o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/10/19/politica/1539969259_171085.html\">que al\u00e7ou o ultradireitista Jair Bolsonaro (PSL) ao poder</a>, representava para seus apoiadores n\u00e3o apenas a presen\u00e7a f\u00edsica de um l\u00edder, mas a expectativa de um rumo para um partido e para uma esquerda que nos \u00faltimos anos n\u00e3o conseguiu formar fortes lideran\u00e7as capazes de renova\u00e7\u00e3o e que a menos de um ano das elei\u00e7\u00f5es municipais n\u00e3o conseguiu apontar claramente seus candidatos para as maiores prefeituras do pa\u00eds, a de S\u00e3o Paulo e a do Rio de Janeiro. Um PT que em pouco tempo viu crescer Bolsonaro, com um discurso radical de direita, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/27/politica/1558984346_871600.html\">apoio nas ruas e nas redes sociais antes visto apenas entre o pr\u00f3prio lulismo</a>.\u00a0 Estava ali, representada na figura de um <em>Lula livre, </em>a esperan\u00e7a de uma organiza\u00e7\u00e3o que o ex-presidente tentou manter a partir da cadeia por meio de recados por escrito e das visitas estrat\u00e9gicas que recebia. Foi de l\u00e1 que ele decidiu, por exemplo, o momento de se retirar da disputa \u00e0 Presid\u00eancia \u2014ainda que h\u00e1 muito j\u00e1 fosse claro que sua condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia o impediria de disputar\u2014. Tamb\u00e9m foi dali que decidiu que <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad\" target=\"_blank\">Fernando Haddad</a> seria seu substituto e de onde tra\u00e7ou uma estrat\u00e9gia minuciosa de campanha que quase foi vitoriosa \u2014Haddad perdeu para Bolsonaro no segundo turno, mas o PT conseguiu, em meio \u00e0 onda conservadora, eleger a maior bancada da C\u00e2mara.\u00a0</p><p class=\"\">Foi tamb\u00e9m daquele pr\u00e9dio que ele elaborou seu plano de agora, o de retomar outra vez a lideran\u00e7a nas ruas do pa\u00eds, em uma oposi\u00e7\u00e3o frontal a <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\">Bolsonaro</a>. Ap\u00f3s um per\u00edodo com a fam\u00edlia, ele pretende sair pelo Brasil em mais uma de suas caravanas. Quer reorganizar as bases. E, assim, dar in\u00edcio \u00e0 campanha de 2022, que, como sempre, come\u00e7a mesmo nos pleitos municipais de dois anos antes \u2014eleger prefeitos \u00e9 eleger palanques vi\u00e1veis, algo extremamente necess\u00e1rio diante de um PSL que ganhou for\u00e7a pol\u00edtica e dinheiro para campanha, ainda que esteja em crise com sua principal estrela, o pr\u00f3prio presidente Bolsonaro. No caminho de Lula para esse plano, h\u00e1 ainda obst\u00e1culos legais e outros v\u00e1rios processos em curso contra ele. O imediato \u00e9 a Lei da Ficha Limpa: o petista est\u00e1 livre por causa da decis\u00e3o do Supremo, mas segue ineleg\u00edvel por ter condena\u00e7\u00e3o em duas inst\u00e2ncias no caso do triplex de Guaruj\u00e1 \u2014da\u00ed que a press\u00e3o a partir de agora \u00e9 para que STF julgue o caso que pode declarar o ent\u00e3o juiz Sergio Moro parcial, o que anularia todas as decis\u00f5es relacionadas.</p><p class=\"\">A decis\u00e3o do juiz Danilo Pereira J\u00fanior, da 12 Vara Federal de Curitiba, foi feita p\u00fablica \u00e0s 16h15 desta sexta-feira. Ele determinava a \"interrup\u00e7\u00e3o do cumprimento da pena privativa de liberdade\" de Lula, com base na decis\u00e3o tomada no dia anterior pelo STF. Do lado de dentro do pr\u00e9dio da PF, em uma antessala na recep\u00e7\u00e3o, parentes do ex-presidente, como a filha Lurian e um neto, esperavam aflitos a chegada dos advogados que acompanhariam o procedimento de soltura. J\u00e1 do lado de fora, um cord\u00e3o de militantes do Movimento dos Sem-Terra (MST) abria espa\u00e7o para um pequeno corredor, por onde pouco mais de uma hora depois Lula passaria em dire\u00e7\u00e3o ao palco, dando lugar a um empurra-empurra sufocante.\u00a0</p><p class=\"\">Acompanhado de Haddad e da presidenta do PT, Gleisi Hoffmann, ele subiu ao local e agradeceu nominalmente uma lista enorme de <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565367002_645133.html\" target=\"_blank\">organizadores de sua vig\u00edlia</a>. \"N\u00e3o importa se estivesse chovendo, n\u00e3o importa se estivesse 40 graus, n\u00e3o importa se estivesse zero grau. Voc\u00eas eram o alimento da democracia de que eu precisava\", afirmou o ex-presidente. Apresentou publicamente Ros\u00e2ngela da Silva, sua namorada, um romance iniciado dentro da carceragem de Curitiba, e anunciou que se casa em breve. E nos seus cerca de 20 minutos de fala, atacou primeiro a <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> e o \"lado podre\" do Estado que \"trabalham e trabalharam para tentar criminalizar a esquerda, o PT, e o Lula\". Mirou contra o Governo de seu opositor direitista, a quem acusou de \"mentir pelo Twitter\", e prometeu lutar para \"melhorar a vida do brasileiro\", que \"est\u00e1 uma desgra\u00e7a\". Fez ainda cr\u00edticas \u00e0s pol\u00edticas educacionais e \u00e0 taxa de desemprego atual, dando um ind\u00edcio do caminho de seu discurso nos pr\u00f3ximos meses. \"Amanh\u00e3 tem encontro no Sindicato dos Metal\u00fargicos e, depois, as portas do Brasil estar\u00e3o abertas para que eu volte a percorrer esse pa\u00eds e discutir com o nosso povo uma sa\u00edda\", disse, confirmando os planos da nova caravana e tamb\u00e9m sua presen\u00e7a em S\u00e3o Bernardo do Campo, seu ber\u00e7o pol\u00edtico na Grande S\u00e3o Paulo, neste s\u00e1bado, onde deve ter novo evento p\u00fablico.</p><p class=\"\">\u00c0 milit\u00e2ncia, que o acompanhava atentamente, conseguiu apenas fazer um afago parcial, j\u00e1 que a multid\u00e3o e o esquema de seguran\u00e7a montado pelos movimentos sociais o impediam de se aproximar da aglomera\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s sua fala, desceu pela lateral do palco, onde funcionava uma das estruturas da vig\u00edlia, com uma cozinha. Abra\u00e7ou e beijou simpatizantes, que, emocionados, choravam. Recebeu um copo de vidro, com alguns dedos de uma cacha\u00e7a produzida pelos membros do MST. Brindou com militantes e tomou um gole, passando adiante o copo, que ao final do frenesi ainda deitava sobre um balc\u00e3o, como um trof\u00e9u. \"O Lula abra\u00e7ou todo mundo. Chorou. Eu disse que o amava no ouvido dele\", comemorava a petista L\u00facia Fernandes, 58 anos, que estava ali no exato dia em que o ex-presidente foi preso.</p><p class=\"\">- E ele tomou a cacha\u00e7a que prometeu?</p><p class=\"\">- Tomou! Olha ali! - diz ela, enquanto busca o copo</p><p class=\"\">- Toma um gole, toma! Olha s\u00f3, era o copo do Lula!</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Livre%2C%20Lula%20acende%20esperan%C3%A7a%20de%20reanimar%20uma%20combalida%20oposi%C3%A7%C3%A3o\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" data-param-text=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Livre%2C%20Lula%20acende%20esperan%C3%A7a%20de%20reanimar%20uma%20combalida%20oposi%C3%A7%C3%A3o&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" data-param-text=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Livre%2C%20Lula%20acende%20esperan%C3%A7a%20de%20reanimar%20uma%20combalida%20oposi%C3%A7%C3%A3o&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" data-param-text=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Livre%2C%20Lula%20acende%20esperan%C3%A7a%20de%20reanimar%20uma%20combalida%20oposi%C3%A7%C3%A3o&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FMS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\" data-param-description=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" data-param-text=\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Livre%2C%20Lula%20acende%20esperan%C3%A7a%20de%20reanimar%20uma%20combalida%20oposi%C3%A7%C3%A3o&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F09%2Fpolitica%2F1573254096_185855.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A soltura do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Lula da Silva</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162004269;Fusion.globalContent={\"_id\":\"TMMIGFRD54FOTXICCE4N72DCX4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"UBTS6BVLVRHKLHCUF32H5RN7UA\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html\",\"content\":\"E se tiv\u00e9ssemos um duelo entre Lula e Bolsonaro ou Lula e Moro nas urnas em 2022?\",\"image\":{\"_id\":\"H5VJV7WPU2QKG5FA5CFNS6HLJE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3jazSbmu8W0x92hQpFSHMBozPpY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H5VJV7WPU2QKG5FA5CFNS6HLJE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H5VJV7WPU2QKG5FA5CFNS6HLJE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3jazSbmu8W0x92hQpFSHMBozPpY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H5VJV7WPU2QKG5FA5CFNS6HLJE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3jazSbmu8W0x92hQpFSHMBozPpY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H5VJV7WPU2QKG5FA5CFNS6HLJE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IxspDolYRqWTtKwsKjG1xTujbYE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/H5VJV7WPU2QKG5FA5CFNS6HLJE.jpg\",\"version\":1,\"size\":3474,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-09T01:34:30Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T01:34:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/H5VJV7WPU2QKG5FA5CFNS6HLJE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"xcQkiViRsxZuH3dfB8XljKjQb0M=/768x0/\",\"medium\":\"bVXo7G4dwmAas3iOoa7zpUQ7Mxw=/1000x0/\",\"large\":\"AeTNAz210U74eSbeNPVCgp8hAag=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"vHsqfngfSELco3NGTLbbD1OWh7A=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"2NVf-JkL6eszz7xi07ptSo_uvZA=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"Sl-vP1WTmiN35xvaetmfKSvCg3g=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"89knjRoAEOb2J5i4XqsBdTmEkus=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"sKPI0hBQZTYMdIaiLr2i_h7oo40=/311x214/\",\"3:4\":\"iff3M9MC_ahHsNW-pncw_XPvCIY=/450x600/\",\"4:3\":\"ldux_N5OdlZNpTFKF4UuIxeH3II=/600x450/\",\"photoText\":\"fZUFN6zsmGTapv6ci-jBDoVIrvY=/300x300/\",\"1_column\":\"PlibqarQiQJxGK003jOWXgcdkBw=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"xzvMMe3j-0z1nB5t6SX_QYAax88=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"DwWLpCZUMqOV9-FUQ0ZQ9ylT8-8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"52hogIu2u5PKQ5IHw3Ny3c-lma8=/62x62/\",\"2_column\":\"XuHgidSnacKXIi7lrUyKYc_8FDY=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"g8kMVe-6gLxLuHjZCNJAMSkF5O4=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"be2K5T4lw_vDmPYMaQZKR88oksA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"EcMDuZv77P3JZsQcnqWMI6b8Ksw=/145x145/\",\"3_column\":\"GAzzDnPl5QvG-Obt1v-x8WEnrOg=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"UxxYWPGCYaWJr_P1tjEOQHaKdmw=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Vx72ku3gSg3tCwOiAPAFEGTa-R4=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"dZUIOkGlL2jgnZg8qPWGGm6jxok=/228x228/\",\"4_column\":\"oIi9h8qmsrTU8geLNm1iuaBsu7Y=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"kO-oF70HzKtqkoKue15BMxQ_Pss=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"dsqQ-2D-NWlKHwqWhMVtQ9MlLnk=/311x311/\",\"5_column\":\"s-TWguCXVX8m8ukPlL5D2MwdUa8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"49ZpwzBVQeqLtw8TnNUnNBCsXTo=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"02gUmRAa965ongbvAoFoVQdMGTg=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"8JRa8te6F2n1foUmbYNI1JMPrDM=/394x394/\",\"6_column\":\"2YPzFyT8RjbhKkrb80kFfr_6ThI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"h4fMXKrjfom_hnziqGqNNyU7keM=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"S648GMKKT6FqAf-Ew_Vsry_Rfi8=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"13OqWhk0Mh7N5mDeJ6yvurGcXEs=/477x477/\",\"7_column\":\"p44Aq9h616HfOrMuywsRBba0Rq0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"Hka92TbMtMCEl8DxctuDnHBn34A=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"a01N19njyYUeY1e6Is6oH1loMHU=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"3EH5lc5VVykNff0PWZhLvPiaCwo=/560x560/\",\"8_column\":\"rFx_nb8RbvewE_6T3F__W0XrxrY=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"88uLh1pnEhEs9fOjX_51uyDSDD8=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"zUw-r7bbx16bTwVeyU_RnpF4hIE=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"LIiLPuvlah8HCtelo8w217cPqxI=/643x643/\",\"9_column\":\"f5C4PjfSGPsARcakrPttdQP_5Bc=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"kyqU-p1lEG25yicVUqJuUdHfhxs=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"0fNFejFBDVS7vdgGyCHa0lnc-vU=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"FI06XNkRB7p39oP0V1MuChJeRu8=/726x726/\",\"10_column\":\"1kLxkBwrA0qCl-cmFxLFm1Eue7o=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"UR5FKHK96grmxKVB-pwroIQY3UA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"eb-4t6PHjdQ7CA0Ij4eFgUk8kn8=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"CcnOdHBf6t2c9l39Cmw_G77v4JU=/809x809/\",\"11_column\":\"MmL2-G5nj_BSw8lI4J2R8iu0334=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"5FYm-GfRQ4_fiY43ACujWFDv0u4=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"aQU8GoOOmRO5ixhokTsytwnQXpA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"2z44Z2mq5BT_nVAm1U8LaU5hkik=/892x892/\",\"12_column\":\"jIxBCM2jX2LJX5uMWAq2QZuTIcQ=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"297gP8ZfButjAzc-oZ56MWSsasc=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"U4v6lZbvrxnbuBJUDv-nzipyBxs=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"CPOei43kZWjBXWkMudJOGI4qFy8=/975x975/\"}},\"_id\":\"KFXEBE7Y25GYHGCMB37RXN67NE\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"content\":\"A decis\u00e3o do STF que abriu caminho para a liberdade de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"JWULZ5M2ZA56RV24ROBNFVAKW4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ezRTn2MYXES_Ul4OxPhzrmBp0nE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWULZ5M2ZA56RV24ROBNFVAKW4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JWULZ5M2ZA56RV24ROBNFVAKW4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ezRTn2MYXES_Ul4OxPhzrmBp0nE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWULZ5M2ZA56RV24ROBNFVAKW4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ezRTn2MYXES_Ul4OxPhzrmBp0nE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWULZ5M2ZA56RV24ROBNFVAKW4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iOAaIECx6PJjUkPklxBWM6yshBU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWULZ5M2ZA56RV24ROBNFVAKW4.jpg\",\"version\":1,\"size\":3165,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-09T01:34:31Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T01:34:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JWULZ5M2ZA56RV24ROBNFVAKW4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"5iIRVm9DXNANsc3KNQv-ofIr5Rc=/768x0/\",\"medium\":\"QNb6MciM8GwMqDRCs8ZB7z_7Dzs=/1000x0/\",\"large\":\"Zb-bd_UNUnQE3HFpFxKJYm8VcaY=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"N8xPc3FXkekfo7Umv0AXrmgt1qU=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"1e8Tn8uo4F2K3s_wHyPf93MnvqI=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"GDLNPsnpUyBbIhOpTaefAYQf5PE=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"LjLUAr7F8TND7K1fySCRlP4rGZc=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"EeShAMIK1M5GP7eiqA5MMDUSJqY=/311x214/\",\"3:4\":\"TOYSdJC8VoaSmg6--Bm7CD47_Z0=/450x600/\",\"4:3\":\"Jrnw0eptiToX6UfGtLpl-26To5Y=/600x450/\",\"photoText\":\"XFknrh42BMrR0486gRqjXQGQkGo=/300x300/\",\"1_column\":\"kRuAvpwsWipsd_LQ6FF_TmJkCs0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"IDdepVnkd_yOHUWhr2W0SM8esFY=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"cEAkdZU1bYGH_tEQmEjndYg-2K4=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ZAhbMkxhh9PWYpEuH4ncNlcC00M=/62x62/\",\"2_column\":\"byYBc0-3CTqPivPPZwkPxOKSgYU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"kBfgxPmE7pxXCXATjEY_wrgFs94=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"RLQLtkAgkLusvwBADMrHE9XIOL0=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"0ekXC127CJsnpbqk8OB1NMF4X8c=/145x145/\",\"3_column\":\"Wd7RjnDoVToCBWttDHobauG3ODM=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"gfv691KPr9usBb9V6obVNRqNQhc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"FlnJfcPnKkzSgm7QmgIKA6vFTrA=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"8BBmXCxXk7Vf6JA_bdMoOQnwAIs=/228x228/\",\"4_column\":\"CBAnUKN_F55Jf9KkihXEoM9L2dc=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"RrB1dSsjCIemeHoYt30tFdVGqBk=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"cCZhNjEkjH54git-LTEISfT80x0=/311x311/\",\"5_column\":\"WbAHipb8i1rVx08c3u4KgnK-tXw=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"-NxvuW7uB3T3HqOiOv1iF_l6C50=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"N1CwVHWEYLfHlVVbP_pxOeyUgjA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"dJyZDi3jPSmbEsvwcHzTVAZOqvQ=/394x394/\",\"6_column\":\"Wd-0hcNKVTR9_wlalbWcwB8M5VY=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"8tPKwa2dp4UK2ObhuNIfi6-032g=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ILqPdJCtEMeNNoueDA2JpDYqLF0=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"UFlgsRKqKYVQuBnyxWawJjWVfow=/477x477/\",\"7_column\":\"7N8LiNUuqLDzrDgLEpCrH1AD4xU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"zHio_bOsxiJufeXuIaCxpItwYww=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"w0ECfFKemcwRfz1wzaLF8PO0WRE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"GZpW9E6OW9uLidKo3jIlg7rKZ5c=/560x560/\",\"8_column\":\"lzQN1f49myT_qsrDuMvISlmJJG4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"xRvdYGebpknXdn7k0IPZ0SbX3gk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"L2OhUVyr16eNPMc7tFRGZSlKIQQ=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"fq98OzmD_90WeoJwMfVHK2nLQ78=/643x643/\",\"9_column\":\"oCgUxr2KuF9pKGtVaRgSr-0swOo=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"qRKaVlHxvijIqyX6-X2uAwWKbTE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"qUOrxUpYfFjH4aMgXosyDFtpZg0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"L8F21NWfqYD6yQ6cvx2hlsz2uDg=/726x726/\",\"10_column\":\"yo9IHESE3rKJmqxKoucMSvsb3sU=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"3L4CiO_8mjH8ozgvxsl-qlGosps=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"ny9k-qgoO80Qyz03Ls9nARjHil8=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"tQhkNdxvJ9OAw2gpL0wj1ydxE1A=/809x809/\",\"11_column\":\"3M42oOzf-tF5JMwcXEBhq5cxSC0=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"VJHw-OExJGRDj7yhd2j0XvOFn_4=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"muCUqfmT6lJ__Arknkt4j8t798c=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"qoNekcFnB_XQN1qI0DX6FjrySw4=/892x892/\",\"12_column\":\"z4FQzbgJAolf6OfjLNaJmmufaN8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"o9UQOYwD1RF1ruFmk6xrE05M1NA=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"UBW5ET869FGu0aA5rRPeIQpZPRE=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"Se4YC083YNgKYXf1V9-yIT8hpdg=/975x975/\"}},\"_id\":\"WQUKGMJ4WNAFZFCDEBJCQTEIMI\"}]},{\"_id\":\"QASIWMQNAZGD7COWIFU3PZB3LQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ainda n\u00e3o marcavam 13h, hor\u00e1rio em que a Justi\u00e7a Federal de Curitiba iniciaria os trabalhos do dia, e os advogados do ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\" target=\\\"_blank\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> j\u00e1 haviam protocolado por meios eletr\u00f4nicos o alvar\u00e1 em que pediam a soltura imediata dele. A argumenta\u00e7\u00e3o era simples: a decis\u00e3o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\\\" target=\\\"_blank\\\">tomada no dia anterior pelo Supremo Tribunal Federal</a>, de que apenas condenados j\u00e1 sem direito a recursos poderiam ser presos, beneficiava diretamente o l\u00edder petista. \\\"Torna-se imperioso dar-se imediato cumprimento \u00e0 decis\u00e3o da Suprema Corte\\\", ressaltavam. Do lado de fora da carceragem da Pol\u00edcia Federal, onde desde 7 de abril de 2018 Lula cumpria sua condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, uma multid\u00e3o j\u00e1 se aglomerava desde cedo. Centenas de pessoas de diversas partes do pa\u00eds, petistas e militantes de esquerda \u2014alguns acampados ali h\u00e1 580 dias\u2014, ansiavam pela promessa feita por Lula ainda no c\u00e1rcere, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/27/politica/1556391281_348638.html\\\" target=\\\"_blank\\\">em uma entrevista ao EL PA\u00cdS</a> e \u00e0 <em>Folha</em> em abril. Na sa\u00edda da pris\u00e3o, afirmou ele, caminharia at\u00e9 a vig\u00edlia que o saudou diariamente desde que foi preso e tomaria um gole de cacha\u00e7a com seus fi\u00e9is apoiadores para brindar.\"},{\"_id\":\"WPIZPN7HKNCWPEYXZ73ZCEGM4U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ao lado de um palco montado ali mesmo na rua para o primeiro discurso do petista em liberdade, a espera j\u00e1 era organizada. Sentadas em cadeiras de pl\u00e1stico, a banc\u00e1ria Sandra Goes, 43 anos, e a funcion\u00e1ria de um supermercado, Lenir Riva, de 58, esperavam havia mais de duas horas a chegada de Lula da fila do gargarejo. Lenir queria uma <em>selfie</em> e j\u00e1 planejava at\u00e9 uma forma de chegar mais perto do ex-presidente. \\\"Ser\u00e1 que eu consigo pular essa grade?\\\", brincava ela, apontando para a separa\u00e7\u00e3o que isolava o palco. J\u00e1 Sandra pretendia mesmo era escutar o discurso. \\\"Quero muito ouvi-lo. A gente precisa dessa presen\u00e7a dele, do que ele tem a dizer para a milit\u00e2ncia sobre o que devemos fazer neste pa\u00eds para manter a esperan\u00e7a viva em um momento desses\\\", explicava.\"},{\"_id\":\"NCE7OUR6CBC73AN2OUOUOSIUIM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A sa\u00edda de Lula do c\u00e1rcere, onde ele entrou seis meses antes da elei\u00e7\u00e3o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/10/19/politica/1539969259_171085.html\\\">que al\u00e7ou o ultradireitista Jair Bolsonaro (PSL) ao poder</a>, representava para seus apoiadores n\u00e3o apenas a presen\u00e7a f\u00edsica de um l\u00edder, mas a expectativa de um rumo para um partido e para uma esquerda que nos \u00faltimos anos n\u00e3o conseguiu formar fortes lideran\u00e7as capazes de renova\u00e7\u00e3o e que a menos de um ano das elei\u00e7\u00f5es municipais n\u00e3o conseguiu apontar claramente seus candidatos para as maiores prefeituras do pa\u00eds, a de S\u00e3o Paulo e a do Rio de Janeiro. Um PT que em pouco tempo viu crescer Bolsonaro, com um discurso radical de direita, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/27/politica/1558984346_871600.html\\\">apoio nas ruas e nas redes sociais antes visto apenas entre o pr\u00f3prio lulismo</a>.\u00a0 Estava ali, representada na figura de um <em>Lula livre, </em>a esperan\u00e7a de uma organiza\u00e7\u00e3o que o ex-presidente tentou manter a partir da cadeia por meio de recados por escrito e das visitas estrat\u00e9gicas que recebia. Foi de l\u00e1 que ele decidiu, por exemplo, o momento de se retirar da disputa \u00e0 Presid\u00eancia \u2014ainda que h\u00e1 muito j\u00e1 fosse claro que sua condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia o impediria de disputar\u2014. Tamb\u00e9m foi dali que decidiu que <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad\\\" target=\\\"_blank\\\">Fernando Haddad</a> seria seu substituto e de onde tra\u00e7ou uma estrat\u00e9gia minuciosa de campanha que quase foi vitoriosa \u2014Haddad perdeu para Bolsonaro no segundo turno, mas o PT conseguiu, em meio \u00e0 onda conservadora, eleger a maior bancada da C\u00e2mara.\u00a0\"},{\"_id\":\"M7INLNDGWNBFZBRC2FWDKML3GM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Foi tamb\u00e9m daquele pr\u00e9dio que ele elaborou seu plano de agora, o de retomar outra vez a lideran\u00e7a nas ruas do pa\u00eds, em uma oposi\u00e7\u00e3o frontal a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro\\\">Bolsonaro</a>. Ap\u00f3s um per\u00edodo com a fam\u00edlia, ele pretende sair pelo Brasil em mais uma de suas caravanas. Quer reorganizar as bases. E, assim, dar in\u00edcio \u00e0 campanha de 2022, que, como sempre, come\u00e7a mesmo nos pleitos municipais de dois anos antes \u2014eleger prefeitos \u00e9 eleger palanques vi\u00e1veis, algo extremamente necess\u00e1rio diante de um PSL que ganhou for\u00e7a pol\u00edtica e dinheiro para campanha, ainda que esteja em crise com sua principal estrela, o pr\u00f3prio presidente Bolsonaro. No caminho de Lula para esse plano, h\u00e1 ainda obst\u00e1culos legais e outros v\u00e1rios processos em curso contra ele. O imediato \u00e9 a Lei da Ficha Limpa: o petista est\u00e1 livre por causa da decis\u00e3o do Supremo, mas segue ineleg\u00edvel por ter condena\u00e7\u00e3o em duas inst\u00e2ncias no caso do triplex de Guaruj\u00e1 \u2014da\u00ed que a press\u00e3o a partir de agora \u00e9 para que STF julgue o caso que pode declarar o ent\u00e3o juiz Sergio Moro parcial, o que anularia todas as decis\u00f5es relacionadas.\"},{\"_id\":\"QGHVPSD3PFFK5EHVFMK346MOEE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A decis\u00e3o do juiz Danilo Pereira J\u00fanior, da 12 Vara Federal de Curitiba, foi feita p\u00fablica \u00e0s 16h15 desta sexta-feira. Ele determinava a \\\"interrup\u00e7\u00e3o do cumprimento da pena privativa de liberdade\\\" de Lula, com base na decis\u00e3o tomada no dia anterior pelo STF. Do lado de dentro do pr\u00e9dio da PF, em uma antessala na recep\u00e7\u00e3o, parentes do ex-presidente, como a filha Lurian e um neto, esperavam aflitos a chegada dos advogados que acompanhariam o procedimento de soltura. J\u00e1 do lado de fora, um cord\u00e3o de militantes do Movimento dos Sem-Terra (MST) abria espa\u00e7o para um pequeno corredor, por onde pouco mais de uma hora depois Lula passaria em dire\u00e7\u00e3o ao palco, dando lugar a um empurra-empurra sufocante.\u00a0\"},{\"_id\":\"CUAMFSSPSNGWVCJVYH7EDAKSSA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Acompanhado de Haddad e da presidenta do PT, Gleisi Hoffmann, ele subiu ao local e agradeceu nominalmente uma lista enorme de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565367002_645133.html\\\" target=\\\"_blank\\\">organizadores de sua vig\u00edlia</a>. \\\"N\u00e3o importa se estivesse chovendo, n\u00e3o importa se estivesse 40 graus, n\u00e3o importa se estivesse zero grau. Voc\u00eas eram o alimento da democracia de que eu precisava\\\", afirmou o ex-presidente. Apresentou publicamente Ros\u00e2ngela da Silva, sua namorada, um romance iniciado dentro da carceragem de Curitiba, e anunciou que se casa em breve. E nos seus cerca de 20 minutos de fala, atacou primeiro a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> e o \\\"lado podre\\\" do Estado que \\\"trabalham e trabalharam para tentar criminalizar a esquerda, o PT, e o Lula\\\". Mirou contra o Governo de seu opositor direitista, a quem acusou de \\\"mentir pelo Twitter\\\", e prometeu lutar para \\\"melhorar a vida do brasileiro\\\", que \\\"est\u00e1 uma desgra\u00e7a\\\". Fez ainda cr\u00edticas \u00e0s pol\u00edticas educacionais e \u00e0 taxa de desemprego atual, dando um ind\u00edcio do caminho de seu discurso nos pr\u00f3ximos meses. \\\"Amanh\u00e3 tem encontro no Sindicato dos Metal\u00fargicos e, depois, as portas do Brasil estar\u00e3o abertas para que eu volte a percorrer esse pa\u00eds e discutir com o nosso povo uma sa\u00edda\\\", disse, confirmando os planos da nova caravana e tamb\u00e9m sua presen\u00e7a em S\u00e3o Bernardo do Campo, seu ber\u00e7o pol\u00edtico na Grande S\u00e3o Paulo, neste s\u00e1bado, onde deve ter novo evento p\u00fablico.\"},{\"_id\":\"WQVZMNRJSRE6RGHWDGYAIPP6RM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c0 milit\u00e2ncia, que o acompanhava atentamente, conseguiu apenas fazer um afago parcial, j\u00e1 que a multid\u00e3o e o esquema de seguran\u00e7a montado pelos movimentos sociais o impediam de se aproximar da aglomera\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s sua fala, desceu pela lateral do palco, onde funcionava uma das estruturas da vig\u00edlia, com uma cozinha. Abra\u00e7ou e beijou simpatizantes, que, emocionados, choravam. Recebeu um copo de vidro, com alguns dedos de uma cacha\u00e7a produzida pelos membros do MST. Brindou com militantes e tomou um gole, passando adiante o copo, que ao final do frenesi ainda deitava sobre um balc\u00e3o, como um trof\u00e9u. \\\"O Lula abra\u00e7ou todo mundo. Chorou. Eu disse que o amava no ouvido dele\\\", comemorava a petista L\u00facia Fernandes, 58 anos, que estava ali no exato dia em que o ex-presidente foi preso.\"},{\"_id\":\"EPLCW3X2YBCXRA7LU6IH7Z3QU4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"- E ele tomou a cacha\u00e7a que prometeu?\"},{\"_id\":\"Z67NJLSKXFDCRA432GQZEMRACY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"- Tomou! Olha ali! - diz ela, enquanto busca o copo\"},{\"_id\":\"DK5ZX5BGQ5ANRHF6EET4B7GW44\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"- Toma um gole, toma! Olha s\u00f3, era o copo do Lula!\"}],\"created_date\":\"2019-11-09T01:34:49.030Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"T7B5PJQF5FDXHAJDIKMKG77Q4U\",\"parent_id\":\"BVYPMMMTMVGOPD3RLTBIWDL4EI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marreirof\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:39.985Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Livre, Lula acende esperan\u00e7a de reanimar uma combalida oposi\u00e7\u00e3o\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573263260-207836f568f9404197927546f1f31ef5\",\"close_date\":\"2019-11-23T23:01:36.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vl4FH_KienVKasJLVr8h-zZFvq0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"version\":1,\"size\":79938,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"created_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HENRY MILLEO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":595,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yhw_wqg_WYxbHmOYPB1XOkKS35M=/768x0/\",\"medium\":\"_IOX8DbGKfr53q9gVdD5D7gbfek=/1000x0/\",\"large\":\"Ijo7Aogt-HhRH88ImieriOL7Xyc=/1500x0/\",\"4:3\":\"M89Ata7L7A6AZoTxRfdc0e_nUdw=/600x450/\",\"3:4\":\"WK0S_8jiYW_YScO9uWVv2uEvSnk=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fAnUS6zAdqJVSWfcYAGV0HgiLXg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vl4FH_KienVKasJLVr8h-zZFvq0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"version\":1,\"size\":79938,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"created_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HENRY MILLEO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":595,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MS6OBTMDSECEB2UP6T6GU6LIKI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"yhw_wqg_WYxbHmOYPB1XOkKS35M=/768x0/\",\"medium\":\"_IOX8DbGKfr53q9gVdD5D7gbfek=/1000x0/\",\"large\":\"Ijo7Aogt-HhRH88ImieriOL7Xyc=/1500x0/\",\"4:3\":\"M89Ata7L7A6AZoTxRfdc0e_nUdw=/600x450/\",\"3:4\":\"WK0S_8jiYW_YScO9uWVv2uEvSnk=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CeF0F0S4PgQnvcBW-qEBBLmI_1I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CeF0F0S4PgQnvcBW-qEBBLmI_1I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CeF0F0S4PgQnvcBW-qEBBLmI_1I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UEw_n5ktPYka5AA80iyQMEgFdVw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"version\":1,\"size\":25762},\"created_date\":\"2019-11-09T02:03:23Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XB4B2OH4BMMQ7QDGOMJL5CNKOE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Bt3qqiu3TCx0TeiRFgglkZUhBa0=/768x0/\",\"medium\":\"pq_0VV6iOdX4s93OLJzaimGcXfc=/1000x0/\",\"large\":\"exTiLXUSe0NuynyNbbTn2CZxm1Q=/1500x0/\",\"4:3\":\"PFxLlDjIhsCIkkKrfVd93epow2U=/600x450/\",\"3:4\":\"7dhH86qrAHFqhEy-p_e5r0RgA8k=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/S9T1A4w1Na1LXUZ25_n1qucQPyw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/S9T1A4w1Na1LXUZ25_n1qucQPyw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/S9T1A4w1Na1LXUZ25_n1qucQPyw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uBXbhlzcYAa6u5wecCy1_9jN7Po=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"version\":1,\"size\":124073},\"created_date\":\"2019-11-09T02:03:25Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T02:03:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XWKLIVRJ7OVCWD5OKJDJIPC2NY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ex-presidente discursa \u00e0 milit\u00e2ncia e promete fazer nova caravana pelo Brasil com vistas \u00e0s municipais de 2020. Petista cumpre promessa e bebe cacha\u00e7a com militantes de vig\u00edlia\",\"resized_urls\":{\"small\":\"FpBtE3WMa8zNh1hBDaTXn02foV8=/768x0/\",\"medium\":\"ghKgWm5d0fcf4weWULofiCsa73c=/1000x0/\",\"large\":\"3V9RM-12DAGVD_thygsuxuRV3gs=/1500x0/\",\"4:3\":\"_O2JhJyrOIHMrF9Kp3FEO4LyaZ8=/600x450/\",\"3:4\":\"gaz7RFpAT91bDed4hIM3rCa-2GM=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"URNXBKOXDOWB67QKSSE27GVP2Q\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-08T17:01:00.191Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"D3QJRL3D6VHFPDZXY6TN6BR6PY\",\"parent_id\":\"2HZG42Q25ZH57NJEBP4H7HX7JE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:40.026Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573232427-0ba93d8a4c503a4ee26bb3c62404b2b6\",\"close_date\":\"2019-11-23T16:35:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A soltura do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"fernando-haddad-a\",\"slug\":\"fernando-haddad-a\",\"text\":\"Fernando Haddad\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143115\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_haddad_a\"}},{\"_id\":\"curitiba-a\",\"slug\":\"curitiba-a\",\"text\":\"Curitiba\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134586\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/curitiba/a/\",\"normalized_name\":\"curitiba_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parana-a\",\"slug\":\"parana-a\",\"text\":\"Paran\u00e1\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134496\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parana/a/\",\"normalized_name\":\"parana_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yz0LB_vFVkzTTMPd45JuRbwsYps=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":1,\"size\":101279,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula ao deixar a pris\u00e3o em Curitiba, abra\u00e7ado pela namorada e por apoiadores. \",\"created_date\":\"2019-11-08T21:04:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rodolfo Buhrer\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:04:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"6YeqbH4mEo4KB4Tw9fwBQdtI0Po=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"8GHn3e27hPfYS-SlqvIiKHSlgmc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yz0LB_vFVkzTTMPd45JuRbwsYps=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":1,\"size\":101279,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula ao deixar a pris\u00e3o em Curitiba, abra\u00e7ado pela namorada e por apoiadores. \",\"created_date\":\"2019-11-08T21:04:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rodolfo Buhrer\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:04:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"6YeqbH4mEo4KB4Tw9fwBQdtI0Po=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"8GHn3e27hPfYS-SlqvIiKHSlgmc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wA7KomzgRK5U_XJQ6pePBCdcc3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wA7KomzgRK5U_XJQ6pePBCdcc3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wA7KomzgRK5U_XJQ6pePBCdcc3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QIH5L4jJ92_0ayY3TWKb1oDdjgg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"version\":1,\"size\":29098},\"created_date\":\"2019-11-08T21:04:41Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:04:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores. Acompanhe ao vivo a cobertura completa\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"MFbWxS65nRFWu7i_BJbFmxUWIMg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"UI2_cgpl4SKy1Nk1wpQd6WUTQdw=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/OJXPt-lg7RXnBEwQOBsqSzpTt4M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/OJXPt-lg7RXnBEwQOBsqSzpTt4M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OJXPt-lg7RXnBEwQOBsqSzpTt4M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oS3OyvV2XqX8G2cZWuQ_czAwoRA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"version\":2,\"size\":134686},\"created_date\":\"2019-11-08T21:05:56Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:05:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores. Acompanhe ao vivo a cobertura completa\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"y6EjK2JJur3iiSrP3HoHaxoxucU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"lWe333Ptg7E59d9Ixi_rTNTyLtk=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-09T02:16:39Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-08T17:24:07Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia / Curitiba\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1049,\"word_count\":182,\"paragraph_count\":2,\"keywords\":[\"lula\",\"discursar\",\"s\u00e1bado\",\"s\u00e3o bernardo de o campo\",\"ex-presidente\",\"ser\",\"solto\",\"580\",\"dia\",\"preso\",\"apoiadores\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"137735\",\"name\":\"Curitiba\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T16:35:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T02:16:39.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-09T02:16:39Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"G45EGV2PP2JWRM2YHHWBIR7ZCM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-08T16:54:41.791Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"6PG3A6MPNZEQBJ3QNAW3SMVC5I\",\"parent_id\":\"YX2UZ4B4C5GPFCIBJPZMY246O4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marreirof\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:10:47.931Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula anuncia casamento com namorada e caravana pelo Brasil\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573232049-947a1268cc30d8ba6482d07206cf3711\",\"close_date\":\"2019-06-08T16:54:29.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O ex-presidente diz estar apaixonado e anuncia que vai se casar com Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"O ex-presidente diz estar apaixonado e anuncia que vai se casar com Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lula da Silva\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"gente-a\",\"slug\":\"gente-a\",\"text\":\"Gente\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35061\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gente/a/\",\"normalized_name\":\"gente_a\"}},{\"_id\":\"prisiones-a\",\"slug\":\"prisiones-a\",\"text\":\"Pris\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66399\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prisiones/a/\",\"normalized_name\":\"prisiones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"centros-penitenciarios-a\",\"slug\":\"centros-penitenciarios-a\",\"text\":\"Centros penitenci\u00e1rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22169\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/centros_penitenciarios/a/\",\"normalized_name\":\"centros_penitenciarios_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"regimen-penitenciario-a\",\"slug\":\"regimen-penitenciario-a\",\"text\":\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68353\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/regimen_penitenciario/a/\",\"normalized_name\":\"regimen_penitenciario_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TloEY00MZ8H81JJSRNAUWWyPEp4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"version\":1,\"size\":85589,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula e a namorada, Ros\u00e2ngela da Silva.\",\"created_date\":\"2019-11-09T12:36:01Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"CARL DE SOUZA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T12:36:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aFSFUtTyyp1OYK460xvRtu0-pGs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"JHDSthEs-FhK2s7Zza-TNe8zFmU=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/eg8yEqH4S2G2yGYBsNR1cjR1exg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TloEY00MZ8H81JJSRNAUWWyPEp4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"version\":1,\"size\":85589,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula e a namorada, Ros\u00e2ngela da Silva.\",\"created_date\":\"2019-11-09T12:36:01Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"CARL DE SOUZA\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T12:36:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UN7LLKF5A5ZMSYVKLWAGHWXGY4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aFSFUtTyyp1OYK460xvRtu0-pGs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"JHDSthEs-FhK2s7Zza-TNe8zFmU=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/y4cUECv0ShIK63J4jczvX7hXKTs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/y4cUECv0ShIK63J4jczvX7hXKTs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/y4cUECv0ShIK63J4jczvX7hXKTs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nXC_zmhsEz1_A1L3K5nVvQGjO9A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"version\":1,\"size\":28552},\"created_date\":\"2019-11-08T21:30:34Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:30:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LODPC4QMGDBI4D3CRIKFVXXFOM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O ex-presidente est\u00e1 apaixonado e anuncia que vai se casar com sua namorada, Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"dhECnpgZu474Qze4Kbv95OeGj-s=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"AIIFSBSok-WNCILetwYpPSL8pWA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7S98uJ1QSpHFWkkoaUGU3CmMegA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7S98uJ1QSpHFWkkoaUGU3CmMegA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7S98uJ1QSpHFWkkoaUGU3CmMegA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9-EDy_qONulsQB8NR383x4IqI_Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":49515},\"created_date\":\"2019-11-08T21:30:35Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:30:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GVDCLVQ2BPD7JH3OVP7LNHQW4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O ex-presidente est\u00e1 apaixonado e anuncia que vai se casar com sua namorada, Ros\u00e2ngela da Silva, soci\u00f3loga que se uniu a ele durante a sua pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"OswNnBUokfnNRv9mfk3VbAm8hTo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NeZpBUTIrJHspIIKrBDdka06HPU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-05-25T22:02:16Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"joanaoliveira\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Joana Oliveira\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/8C/joanaoliveira.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"WKHAvFneKnhK0L_YXWDCHBO7WLw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"56mEQO7xoXQhq4sc53q8jyqi3fw=/62x45/\"}},\"slug\":\"joana_carolina_lopes_de_oliveira_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"joanaoliveira\",\"byline\":\"Joana Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/8C/joanaoliveira.jpg\",\"slug\":\"joana_carolina_lopes_de_oliveira_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/joana_carolina_lopes_de_oliveira/a/\",\"additional_properties\":{\"source_id\":\"163065\",\"signature\":\"J.O.\",\"epauth\":\"joanaoliveira\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:56:08.119Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-08T16:54:09Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5333,\"word_count\":917,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"lula\",\"anunciar\",\"casamento\",\"namorada\",\"caravana\",\"brasil\",\"ex-presidente\",\"dizer\",\"estar\",\"apaixonar\",\"ir\",\"casar\",\"ros\u00e2ngela de a silva\",\"soci\u00f3logo\",\"unir\",\"pris\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"310\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"pep_created_date\":\"2019-05-24T16:54:29.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T12:35:51.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-09T12:35:51Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/05/24/politica/1558716869_495068.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-09T12:29:48Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_6TFb1J7Pxr2uesH1BsbDkOj4aI=/768x0/\",\"medium\":\"FCEiDBTL5pesFeeZ8CZXV2J5zgI=/1000x0/\",\"large\":\"HyYSLw10f1Sa1oMpJRtghxxBRU0=/1500x0/\",\"4:3\":\"zHxK6a3ADkUNesnqhBp7YRY-xoQ=/600x450/\",\"3:4\":\"e-FOjo_tLbXFIgl7OMPWl0s75oc=/450x600/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-09T02:20:42Z\",\"location\":\"Curitiba\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7288,\"word_count\":1245,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"livre\",\"lula\",\"acender\",\"esperan\u00e7a\",\"reanimar\",\"combalir\",\"oposi\u00e7\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"discursar\",\"milit\u00e2ncia\",\"prometer\",\"fazer\",\"nova\",\"novo\",\"caravana\",\"brasil\",\"vista\",\"municipal\",\"2020\",\"petista\",\"cumprir\",\"promessa\",\"beber\",\"cacha\u00e7a\",\"militante\",\"vig\u00edlia\"],\"locations\":[{\"id\":\"137735\",\"name\":\"Curitiba\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T23:01:36.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T12:29:48.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-09T12:29:48Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/09/politica/1573254096_185855.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}