{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_04_12_politica_1460484960_263641.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Impeachment Dilma Rousseff: Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Antonio Jim\u00e9nez Barca\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"O vice-presidente \u00e9 o grande vencedor do processo de impeachment de Dilma\nTemer come\u00e7a a trabalhar os ajustes do seu programa de Governo a partir desta segunda\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Lula da Silva, Michel Temer, Vota\u00e7\u00e3o parlamentar, PMDB, Pal\u00e1cio do Planalto, Bras\u00edlia, Dilma Rousseff, Vice-presidente Brasil, C\u00e2mara Deputados, Impeachment, Crises pol\u00edticas, PT, Presidente Brasil, Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, Congresso Nacional, Presid\u00eancia Brasil, Atividade legislativa, Brasil, Conflitos pol\u00edticos, Parlamento, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-04-18T21:05:34Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-04-18T21:05:34Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-18T21:05:34Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\"/><meta property=\"og:description\" content=\"O vice-presidente \u00e9 o grande vencedor do processo de impeachment de Dilma\nTemer come\u00e7a a trabalhar os ajustes do seu programa de Governo a partir desta segunda\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/SEYILjEV8qoD7KrO4jOs8zahWRY=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"360\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"488\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-04-18T21:05:34Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Antonio Jim\u00e9nez Barca\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PMDB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pal\u00e1cio do Planalto\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bras\u00edlia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Vice-presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Atividade legislativa\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conflitos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"es-ES\" href=\"https://elpais.com/internacional/2016/04/12/actualidad/1460484960_263641.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/SEYILjEV8qoD7KrO4jOs8zahWRY=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/SEYILjEV8qoD7KrO4jOs8zahWRY=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"height\":360,\"width\":488},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\",\"datePublished\":\"2016-04-18T21:05:34Z\",\"dateModified\":\"2016-04-18T21:05:34Z\",\"description\":\"O vice-presidente \u00e9 o grande vencedor do processo de impeachment de Dilma\\nTemer come\u00e7a a trabalhar os ajustes do seu programa de Governo a partir desta segunda\",\"articleBody\":\"\u00c0s 4h15 da manh\u00e3 de domingo, o vice-presidente Michel Temer recebeu uma liga\u00e7\u00e3o do presidente do PP, Ciro Nogueira, avisando que a bancada pepista votaria em peso pelo impeachment. Seriam pelo menos 40 votos contra Dilma. Mas a essa altura, seus aliados j\u00e1 contavam com a vit\u00f3ria folgada. \u201cComo m\u00ednimo 365, e como teto, 375\u201d, afirmou Eliseu Padilha, ex-ministro de Avia\u00e7\u00e3o Civil da presidenta Dilma, e aliado de Temer, em v\u00eddeo gravado ainda na noite de s\u00e1bado. S\u00f3 eram precisos 342 para que o impeachment da presidenta passasse na Casa. A derrota de sua ex-aliada Dilma Rousseff, com quem compartilhou o Governo durante seis anos, \u00e9 o seu triunfo, e Temer n\u00e3o deixou de costurar alian\u00e7as nem por um minuto desde que viu a possibilidade de vestir a faixa presidencial. Agora, deve aparar as arestas do seu programa de Governo para azeitar o discurso rumo \u00e0 \u00abconcilia\u00e7\u00e3o\u00bb prometida em diversas mensagens. Na noite de domingo, uma foto sorridente de Temer acompanhando a vota\u00e7\u00e3o contrastava com a imagem que ele sempre mostrou ao p\u00fablico, com seu sorriso discreto e os gestos aristocr\u00e1ticos. Nesta segunda, ele j\u00e1 coloca um p\u00e9 no Pal\u00e1cio do Planalto, enquanto o processo de impeachment, que passou pela C\u00e2mara, segue para o Senado. Temer lidera o PMDB, que rompeu com Dilma no dia 29 de mar\u00e7o, anunciando seu voto favor\u00e1vel \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o parlamentar em um ato incendi\u00e1rio ao qual Temer, naturalmente, n\u00e3o compareceu. \u201cEle n\u00e3o conspira; tem quem conspire por ele\u201d, disse dele um parlamentar h\u00e1 algumas semanas. Essa sua faceta, por\u00e9m, desperta desconfian\u00e7as, como mostrou uma mat\u00e9ria do Washington Post sob o t\u00edtulo: Os brasileiros se perguntam: o vice-presidente quer tanto assim o cargo de n\u00famero um? (Brazilians ask: Does Brazils vice president want the top job a bit too much?) N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que esse pol\u00edtico de 73 anos, advogado especialista em Direito Constitucional, amigo de escrever poemas e aforismos sobre guardanapos de papel e que acumula cargos institucionais desde 1980, usa esse tipo de estratagema sinuoso: no dia oito de dezembro foi divulgada \u2013Temer garante que foi por engano \u2013 uma carta pessoal dele \u00e0 presidenta. Nela, dizia-se despeitado e acrescentou, algo amea\u00e7ador, que estava cansado de ser \u201cum vice decorativo\u201d. Depois acrescentou, com seu duvidoso faro po\u00e9tico: \u201cAs palavras voam; os escritos permanecem\u201d. Dilma come\u00e7ava ent\u00e3o a deslizar ladeira abaixo e seu aliado marcava dist\u00e2ncias pela primeira vez numa tentativa de se afastar do cad\u00e1ver pol\u00edtico que a presidenta come\u00e7ava a se tornar. Em nada lembrava o in\u00edcio harmonioso do segundo mandato. Dilma, em seu discurso de posse em janeiro de 2015, afirmou: \u201cSei que tenho o apoio do meu querido Michel Temer\u201d. E o vice-presidente, meses depois, em julho, correspondeu: \u201cNingu\u00e9m precisa reafirmar a presidenta Dilma Rousseff, porque ela vai ficar at\u00e9 o final com muita tranquilidade\u201d. \u00c9 dif\u00edcil encontrar frases que ilustrem pior o que acontece neste momento no Brasil. Mas \u00e9 que Temer \u2013que um deputado da Bahia descreveu por seu aspecto macilento, sua cabeleira prateada e seu ar meio g\u00f3tico e antiquada como \u201co t\u00edpico mordomo de um filme de terror\u201d\u2013 \u00e9 a incorpora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do amb\u00edguo e sinuoso partido que preside, o PMDB. A ideologia \u2013liberal, de centro ou centro-direita\u2013 \u00e9 menos importante do que sua habilidade e destreza para se adaptar e se fundir com o poder, onde quer que este esteja. E, consequentemente, de se descolar de quem manda quando deixa de ter possibilidades de faz\u00ea-lo. Temer n\u00e3o possui o carisma esmagador de Lula. Carece de for\u00e7a eleitoral. \u00c9 considerado simplesmente um pol\u00edtico profissional, t\u00e3o h\u00e1bil quanto an\u00f3dino. Mas personifica como ningu\u00e9m o aparato do enorme PMDB, a maior for\u00e7a pol\u00edtica do Brasil, sempre faminto por cargos, com mais deputados do que ningu\u00e9m no Congresso. O vice-presidente \u00e9, acima de tudo, discreto, conciliador, culto e atilado. Num perfil publicado anos atr\u00e1s pela revista Piau\u00ed, confessou que Deus n\u00e3o lhe tinha dado o dom de ser simp\u00e1tico: \u201cDisseram que eu preciso mudar meu jeito, que sou muito cerimonioso. Mas como? Tenho inveja de quem faz blague. Eu n\u00e3o sei fazer isso. Se fizer, vai ser um desastre. N\u00e3o sou eu\u201d. Talvez por isso, quando contou que um \u00e1udio em que passava as linhas do que seria seu Governo vazou, ningu\u00e9m acreditou. Sua habilidade e experi\u00eancia n\u00e3o permitiriam um deslize mal calculado. No mesmo perfil da Piau\u00ed, um assessor afirmou: \u201cMichel na pol\u00edtica \u00e9 muito equilibrado, muito prudente. S\u00f3 \u00e9 ousado em conquistas amorosas\u201d. Temer foi casado tr\u00eas vezes. A \u00faltima, com uma mulher 42 anos mais jovem do que ele que tatuou no pesco\u00e7o o nome e o sobrenome do ilustre marido. O mesmo que est\u00e1 prestes a se tornar o novo presidente do Brasil depois de ter passado toda a carreira pol\u00edtica nessa dif\u00edcil e rent\u00e1vel segunda fileira.\",\"keywords\":[\"Lula da Silva\",\"Michel Temer\",\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"PMDB\",\"Pal\u00e1cio do Planalto\",\"Bras\u00edlia\",\"Dilma Rousseff\",\"Vice-presidente Brasil\",\"C\u00e2mara Deputados\",\"Impeachment\",\"Crises pol\u00edticas\",\"PT\",\"Presidente Brasil\",\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"Congresso Nacional\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Atividade legislativa\",\"Brasil\",\"Conflitos pol\u00edticos\",\"Parlamento\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"Impeachment Dilma Rousseff\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Antonio Jim\u00e9nez Barca\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/antonio-jimenez-barca/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/rRykoj7GU7VYpj_7dHIqcCI-Y-c=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUYCF2IGY3CPC6G7AS22GVFYAY.jpg\",\"height\":598,\"width\":980}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\",\"productID\":\"MEOWJDDB7KWDIZOZIKC7IHNQXA:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6pdacgvkwx2b72fa-f-6e77f3bb8-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"56726b8\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":55908,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598160522\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==MdAzx3erpuZCKrNc9rCdpnWZon6KT3+KshtoGfUForTFC71w/QDBXAkz++/Hji3IxLNEwG2832dNDYkrxLj88i+gtcaHy+/piJdQ0l97QF6/rHqmEhJ30WGfgpJwC1gCv97Ol63QsLi3m8FxTwfKvlFb1S1nTkW6/PLOBMevzYtrZvEcYbvh9O4EBPZ2eTiDwCZJ0RUakxjJolQGT3Sdg7miSKBjKZ1TL27Ra8+scPd5Iw7SVdQyMsTOl4vLCM+/9ySUu3qKgaSSZmYp0qBQjOh9j4hYro2CJkBj4rQwAy8xRtjLL19DdA1GndO9i43itjEVg7A7eevNkdeIT+KSCQxBSvwY1RSb8CAVQU3sH0Lu4NyhCtJJfCS8H0sOmhDUi8ukIKK8EYh1KqZuYmQf9rlqKrYdzD6Ydj/ti1ZoLBY=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\"><span>Impeachment Dilma Rousseff</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">O vice-presidente \u00e9 o grande vencedor do processo de impeachment de Dilma\nTemer come\u00e7a a trabalhar os ajustes do seu programa de Governo a partir desta segunda</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Michel%20Temer%2C%20em%20contagem%20regressiva%20para%20entrar%20no%20Pal%C3%A1cio%20do%20Planalto\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" data-param-text=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Michel%20Temer%2C%20em%20contagem%20regressiva%20para%20entrar%20no%20Pal%C3%A1cio%20do%20Planalto&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" data-param-text=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Michel%20Temer%2C%20em%20contagem%20regressiva%20para%20entrar%20no%20Pal%C3%A1cio%20do%20Planalto&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" data-param-text=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Michel%20Temer%2C%20em%20contagem%20regressiva%20para%20entrar%20no%20Pal%C3%A1cio%20do%20Planalto&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FU62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\" data-param-description=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" data-param-text=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Michel%20Temer%2C%20em%20contagem%20regressiva%20para%20entrar%20no%20Pal%C3%A1cio%20do%20Planalto&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/antonio-jimenez-barca/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Antonio Jim\u00e9nez Barca\">Antonio Jim\u00e9nez Barca</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2016-04-18/\">18 abr 2016 - 21:05 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |   pull_left width_half\"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/7AAvKap-LL7YGeV6ULiL65zAHjc=/450x600/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\" alt=\"Temer acompanha a vota\u00e7\u00e3o pelo impeachment de Dilma Rousseff.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Temer acompanha a vota\u00e7\u00e3o pelo impeachment de Dilma Rousseff.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">HANDOUT / REUTERS</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">\u00c0s 4h15 da manh\u00e3 de domingo, o <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">vice-presidente Michel Temer</a> recebeu uma liga\u00e7\u00e3o do presidente do PP, Ciro Nogueira, avisando que a bancada pepista votaria em peso pelo <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\">impeachment</a>. Seriam pelo menos 40 votos contra Dilma. Mas a essa altura, seus aliados j\u00e1 contavam com a vit\u00f3ria folgada. \u201cComo m\u00ednimo 365, e como teto, 375\u201d, afirmou Eliseu Padilha, ex-ministro de Avia\u00e7\u00e3o Civil da presidenta Dilma, e aliado de Temer, em v\u00eddeo gravado ainda na noite de s\u00e1bado. S\u00f3 eram precisos 342 para que o impeachment da presidenta passasse na Casa.</p><p class=\"\">A derrota de sua ex-aliada <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\">Dilma Rousseff</a>, com quem compartilhou o Governo durante seis anos, \u00e9 o seu triunfo, e Temer n\u00e3o deixou de costurar alian\u00e7as nem por um minuto desde que viu a possibilidade de vestir a faixa presidencial. Agora, deve aparar as arestas do seu programa de Governo para azeitar o discurso rumo \u00e0 \"concilia\u00e7\u00e3o\" prometida em diversas mensagens. Na noite de domingo, uma foto sorridente de Temer acompanhando a vota\u00e7\u00e3o contrastava com a imagem que ele sempre mostrou ao p\u00fablico, com seu sorriso discreto e os gestos aristocr\u00e1ticos.</p><p class=\"\">Nesta segunda, ele j\u00e1 coloca um p\u00e9 no Pal\u00e1cio do Planalto, enquanto o processo de impeachment, que passou pela C\u00e2mara, segue para o Senado.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html?rel=listapoyo\"><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue\">fotogaleria</span>Um dia hist\u00f3rico, em imagens</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html?rel=listapoyo\">Dia D de Dilma</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/opinion/1460912901_784452.html?rel=listapoyo\">Batalha no Facebook</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/internacional/1460921625_869124.html?rel=listapoyo\">Circo e constrangimento na C\u00e2mara dos Deputados</a></li></ul></section><p class=\"\">Temer lidera o PMDB, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459294454_057554.html\">que rompeu com Dilma no dia 29 de mar\u00e7o</a>, anunciando seu voto favor\u00e1vel \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o parlamentar em um ato incendi\u00e1rio ao qual Temer, naturalmente, n\u00e3o compareceu. \u201cEle n\u00e3o conspira; tem quem conspire por ele\u201d, disse dele um parlamentar h\u00e1 algumas semanas. Essa sua faceta, por\u00e9m, desperta desconfian\u00e7as, como mostrou <a href=\"https://www.washingtonpost.com/news/worldviews/wp/2016/04/16/does-brazils-vice-president-want-the-top-job-a-bit-too-much-brazilians-ask/\" target=\"_blank\">uma mat\u00e9ria do <em>Washington Post</em> sob o t\u00edtulo</a>: Os brasileiros se perguntam: o vice-presidente quer tanto assim o cargo de n\u00famero um? (<em>Brazilians ask: Does Brazil's vice president want the top job a bit too much?</em>)</p><p class=\"\">N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que esse pol\u00edtico de 73 anos, advogado especialista em Direito Constitucional, amigo de escrever poemas e aforismos sobre guardanapos de papel e que acumula cargos institucionais desde 1980, usa esse tipo de estratagema sinuoso: no dia oito de dezembro foi divulgada \u2013<a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/12/09/politica/1449626339_809712.html\">Temer garante que foi por engano</a> \u2013 uma carta pessoal dele \u00e0 presidenta. Nela, dizia-se despeitado e acrescentou, algo amea\u00e7ador, que estava cansado de ser \u201cum vice decorativo\u201d. Depois acrescentou, com seu duvidoso faro po\u00e9tico: \u201cAs palavras voam; os escritos permanecem\u201d. Dilma come\u00e7ava ent\u00e3o a deslizar ladeira abaixo e seu aliado marcava dist\u00e2ncias pela primeira vez numa tentativa de se afastar do cad\u00e1ver pol\u00edtico que a presidenta come\u00e7ava a se tornar.</p><p class=\"\">Em nada lembrava o in\u00edcio harmonioso do segundo mandato. Dilma, em seu discurso de posse em janeiro de 2015, afirmou: \u201cSei que tenho o apoio do meu querido Michel Temer\u201d. E o vice-presidente, meses depois, em julho, correspondeu: \u201cNingu\u00e9m precisa reafirmar a presidenta Dilma Rousseff, porque ela vai ficar at\u00e9 o final com muita tranquilidade\u201d. \u00c9 dif\u00edcil encontrar frases que ilustrem pior o que acontece neste momento no Brasil.</p><p class=\"\">Mas \u00e9 que Temer \u2013que um deputado da Bahia descreveu por seu aspecto macilento, sua cabeleira prateada e seu ar meio g\u00f3tico e antiquada como \u201co t\u00edpico mordomo de um filme de terror\u201d\u2013 \u00e9 a incorpora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do amb\u00edguo e sinuoso partido que preside, o PMDB. A ideologia \u2013liberal, de centro ou centro-direita\u2013 \u00e9 menos importante do que sua habilidade e destreza para se adaptar e se fundir com o poder, onde quer que este esteja. E, consequentemente, de se descolar de quem manda quando deixa de ter possibilidades de faz\u00ea-lo. Temer n\u00e3o possui o carisma esmagador de Lula. Carece de for\u00e7a eleitoral. \u00c9 considerado simplesmente um pol\u00edtico profissional, t\u00e3o h\u00e1bil quanto an\u00f3dino. Mas personifica como ningu\u00e9m o aparato do enorme PMDB, a maior for\u00e7a pol\u00edtica do Brasil, sempre faminto por cargos, com mais deputados do que ningu\u00e9m no Congresso.</p><p class=\"\">O vice-presidente \u00e9, acima de tudo, discreto, conciliador, culto e atilado. <a href=\"http://revistapiaui.estadao.com.br/materia/a-cara-do-pmdb/\" target=\"_blank\">Num perfil publicado anos atr\u00e1s pela revista</a> <em>Piau\u00ed</em>, confessou que Deus n\u00e3o lhe tinha dado o dom de ser simp\u00e1tico: \u201cDisseram que eu preciso mudar meu jeito, que sou muito cerimonioso. Mas como? Tenho inveja de quem faz blague. Eu n\u00e3o sei fazer isso. Se fizer, vai ser um desastre. N\u00e3o sou eu\u201d. Talvez por isso, quando contou que <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/11/politica/1460409229_403530.html\">um \u00e1udio em que passava as linhas do que seria seu Governo</a> vazou, ningu\u00e9m acreditou. Sua habilidade e experi\u00eancia n\u00e3o permitiriam um deslize mal calculado.</p><p class=\"\">No mesmo perfil da <em>Piau\u00ed</em>, um assessor afirmou: \u201cMichel na pol\u00edtica \u00e9 muito equilibrado, muito prudente. S\u00f3 \u00e9 ousado em conquistas amorosas\u201d. Temer foi casado tr\u00eas vezes. A \u00faltima, com uma mulher 42 anos mais jovem do que ele que tatuou no pesco\u00e7o o nome e o sobrenome do ilustre marido. O mesmo que est\u00e1 prestes a se tornar o novo presidente do Brasil depois de ter passado toda a carreira pol\u00edtica nessa dif\u00edcil e rent\u00e1vel segunda fileira.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Michel%20Temer%2C%20em%20contagem%20regressiva%20para%20entrar%20no%20Pal%C3%A1cio%20do%20Planalto\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" data-param-text=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Michel%20Temer%2C%20em%20contagem%20regressiva%20para%20entrar%20no%20Pal%C3%A1cio%20do%20Planalto&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" data-param-text=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Michel%20Temer%2C%20em%20contagem%20regressiva%20para%20entrar%20no%20Pal%C3%A1cio%20do%20Planalto&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" data-param-text=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Michel%20Temer%2C%20em%20contagem%20regressiva%20para%20entrar%20no%20Pal%C3%A1cio%20do%20Planalto&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FU62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\" data-param-description=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" data-param-text=\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Michel%20Temer%2C%20em%20contagem%20regressiva%20para%20entrar%20no%20Pal%C3%A1cio%20do%20Planalto&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F12%2Fpolitica%2F1460484960_263641.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">O dia hist\u00f3rico da vota\u00e7\u00e3o do impeachment, em imagens</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">impeachment dilma</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Cunha entrega o impeachment, e deve receber \u2018anistia\u2019 em troca</a></div></div></div><div class=\"row row_spacer\"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_tc   \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">impeachment dilma</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark no_image\">Resultado na C\u00e2mara: aprovado o impeachment de Dilma</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" data-widget-id=\"CRMB_64\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160523500;Fusion.globalContent={\"_id\":\"MEOWJDDB7KWDIZOZIKC7IHNQXA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"RVUT2LLFARFAHKQFG6DFUQC464\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c0s 4h15 da manh\u00e3 de domingo, o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">vice-presidente Michel Temer</a> recebeu uma liga\u00e7\u00e3o do presidente do PP, Ciro Nogueira, avisando que a bancada pepista votaria em peso pelo <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\\\">impeachment</a>. Seriam pelo menos 40 votos contra Dilma. Mas a essa altura, seus aliados j\u00e1 contavam com a vit\u00f3ria folgada. \u201cComo m\u00ednimo 365, e como teto, 375\u201d, afirmou Eliseu Padilha, ex-ministro de Avia\u00e7\u00e3o Civil da presidenta Dilma, e aliado de Temer, em v\u00eddeo gravado ainda na noite de s\u00e1bado. S\u00f3 eram precisos 342 para que o impeachment da presidenta passasse na Casa.\"},{\"_id\":\"TOTUDYRCOBGZPCQ7IQU5U7W2ZI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A derrota de sua ex-aliada <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\\\">Dilma Rousseff</a>, com quem compartilhou o Governo durante seis anos, \u00e9 o seu triunfo, e Temer n\u00e3o deixou de costurar alian\u00e7as nem por um minuto desde que viu a possibilidade de vestir a faixa presidencial. Agora, deve aparar as arestas do seu programa de Governo para azeitar o discurso rumo \u00e0 \\\"concilia\u00e7\u00e3o\\\" prometida em diversas mensagens. Na noite de domingo, uma foto sorridente de Temer acompanhando a vota\u00e7\u00e3o contrastava com a imagem que ele sempre mostrou ao p\u00fablico, com seu sorriso discreto e os gestos aristocr\u00e1ticos.\"},{\"_id\":\"ZZN55RVZORFJBIDMIHVZWR6CEE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nesta segunda, ele j\u00e1 coloca um p\u00e9 no Pal\u00e1cio do Planalto, enquanto o processo de impeachment, que passou pela C\u00e2mara, segue para o Senado.\"},{\"_id\":\"2PJ6M3UBSFAHRHWDMX7CYIGDTA\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\",\"subtype\":\"fotogaleria\",\"content\":\"Um dia hist\u00f3rico, em imagens\",\"_id\":\"JVNIHJBHRNDD3E424662IUZT54\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/16/politica/1460841772_217486.html\",\"content\":\"Dia D de Dilma\",\"_id\":\"EQJNBTBV2REXFP5FHXYFNNQYYU\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/opinion/1460912901_784452.html\",\"content\":\"Batalha no Facebook\",\"_id\":\"AS4C6JBQRBDYRLN5PX5GU3QXBM\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/internacional/1460921625_869124.html\",\"content\":\"Circo e constrangimento na C\u00e2mara dos Deputados\",\"_id\":\"U7NZT4DE6JALBBZ6ORGRG7WQOI\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"PELUFZYGN5FDPBZJIY7OLOPTTY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Temer lidera o PMDB, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459294454_057554.html\\\">que rompeu com Dilma no dia 29 de mar\u00e7o</a>, anunciando seu voto favor\u00e1vel \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o parlamentar em um ato incendi\u00e1rio ao qual Temer, naturalmente, n\u00e3o compareceu. \u201cEle n\u00e3o conspira; tem quem conspire por ele\u201d, disse dele um parlamentar h\u00e1 algumas semanas. Essa sua faceta, por\u00e9m, desperta desconfian\u00e7as, como mostrou <a href=\\\"https://www.washingtonpost.com/news/worldviews/wp/2016/04/16/does-brazils-vice-president-want-the-top-job-a-bit-too-much-brazilians-ask/\\\" target=\\\"_blank\\\">uma mat\u00e9ria do <em>Washington Post</em> sob o t\u00edtulo</a>: Os brasileiros se perguntam: o vice-presidente quer tanto assim o cargo de n\u00famero um? (<em>Brazilians ask: Does Brazil's vice president want the top job a bit too much?</em>)\"},{\"_id\":\"IOCRSU2GGFDHHBNAB6BU4B6B5Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que esse pol\u00edtico de 73 anos, advogado especialista em Direito Constitucional, amigo de escrever poemas e aforismos sobre guardanapos de papel e que acumula cargos institucionais desde 1980, usa esse tipo de estratagema sinuoso: no dia oito de dezembro foi divulgada \u2013<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/12/09/politica/1449626339_809712.html\\\">Temer garante que foi por engano</a> \u2013 uma carta pessoal dele \u00e0 presidenta. Nela, dizia-se despeitado e acrescentou, algo amea\u00e7ador, que estava cansado de ser \u201cum vice decorativo\u201d. Depois acrescentou, com seu duvidoso faro po\u00e9tico: \u201cAs palavras voam; os escritos permanecem\u201d. Dilma come\u00e7ava ent\u00e3o a deslizar ladeira abaixo e seu aliado marcava dist\u00e2ncias pela primeira vez numa tentativa de se afastar do cad\u00e1ver pol\u00edtico que a presidenta come\u00e7ava a se tornar.\"},{\"_id\":\"6X6MV5PYKVAFRJC2KGP7AJ6LNE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em nada lembrava o in\u00edcio harmonioso do segundo mandato. Dilma, em seu discurso de posse em janeiro de 2015, afirmou: \u201cSei que tenho o apoio do meu querido Michel Temer\u201d. E o vice-presidente, meses depois, em julho, correspondeu: \u201cNingu\u00e9m precisa reafirmar a presidenta Dilma Rousseff, porque ela vai ficar at\u00e9 o final com muita tranquilidade\u201d. \u00c9 dif\u00edcil encontrar frases que ilustrem pior o que acontece neste momento no Brasil.\"},{\"_id\":\"RRVEFPARXFFBVBS3VWJKPHGXIM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas \u00e9 que Temer \u2013que um deputado da Bahia descreveu por seu aspecto macilento, sua cabeleira prateada e seu ar meio g\u00f3tico e antiquada como \u201co t\u00edpico mordomo de um filme de terror\u201d\u2013 \u00e9 a incorpora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do amb\u00edguo e sinuoso partido que preside, o PMDB. A ideologia \u2013liberal, de centro ou centro-direita\u2013 \u00e9 menos importante do que sua habilidade e destreza para se adaptar e se fundir com o poder, onde quer que este esteja. E, consequentemente, de se descolar de quem manda quando deixa de ter possibilidades de faz\u00ea-lo. Temer n\u00e3o possui o carisma esmagador de Lula. Carece de for\u00e7a eleitoral. \u00c9 considerado simplesmente um pol\u00edtico profissional, t\u00e3o h\u00e1bil quanto an\u00f3dino. Mas personifica como ningu\u00e9m o aparato do enorme PMDB, a maior for\u00e7a pol\u00edtica do Brasil, sempre faminto por cargos, com mais deputados do que ningu\u00e9m no Congresso.\"},{\"_id\":\"XXT3YKFAONHQPJDA7YUCCVLCXM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O vice-presidente \u00e9, acima de tudo, discreto, conciliador, culto e atilado. <a href=\\\"http://revistapiaui.estadao.com.br/materia/a-cara-do-pmdb/\\\" target=\\\"_blank\\\">Num perfil publicado anos atr\u00e1s pela revista</a> <em>Piau\u00ed</em>, confessou que Deus n\u00e3o lhe tinha dado o dom de ser simp\u00e1tico: \u201cDisseram que eu preciso mudar meu jeito, que sou muito cerimonioso. Mas como? Tenho inveja de quem faz blague. Eu n\u00e3o sei fazer isso. Se fizer, vai ser um desastre. N\u00e3o sou eu\u201d. Talvez por isso, quando contou que <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/11/politica/1460409229_403530.html\\\">um \u00e1udio em que passava as linhas do que seria seu Governo</a> vazou, ningu\u00e9m acreditou. Sua habilidade e experi\u00eancia n\u00e3o permitiriam um deslize mal calculado.\"},{\"_id\":\"MCEDPW26XRCALFRBNZ2NWIBQPE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No mesmo perfil da <em>Piau\u00ed</em>, um assessor afirmou: \u201cMichel na pol\u00edtica \u00e9 muito equilibrado, muito prudente. S\u00f3 \u00e9 ousado em conquistas amorosas\u201d. Temer foi casado tr\u00eas vezes. A \u00faltima, com uma mulher 42 anos mais jovem do que ele que tatuou no pesco\u00e7o o nome e o sobrenome do ilustre marido. O mesmo que est\u00e1 prestes a se tornar o novo presidente do Brasil depois de ter passado toda a carreira pol\u00edtica nessa dif\u00edcil e rent\u00e1vel segunda fileira.\"},{\"_id\":\"QUYCF2IGY3CPC6G7AS22GVFYAY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/kq1mC1e0dAYsiYwpUk11cZPNgZk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUYCF2IGY3CPC6G7AS22GVFYAY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUYCF2IGY3CPC6G7AS22GVFYAY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/kq1mC1e0dAYsiYwpUk11cZPNgZk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUYCF2IGY3CPC6G7AS22GVFYAY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/kq1mC1e0dAYsiYwpUk11cZPNgZk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUYCF2IGY3CPC6G7AS22GVFYAY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YOkbtoJK_Yixq7sy03HWWAcTTnc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QUYCF2IGY3CPC6G7AS22GVFYAY.jpg\",\"version\":0,\"size\":47341,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"caption\":\"Michel Temer, Marcela Temer e Dilma Rousseff (janeiro de 2015).\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:47:45Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jos\u00e9 Cruz\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag\u00eancia Brasil\"},\"height\":598,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:47:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QUYCF2IGY3CPC6G7AS22GVFYAY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"5fXXlK-rC4XQ-PNV8ppPqsrdpDs=/768x0/\",\"medium\":\"UCs3-2xlxHDj1-hCS_EeNX0rAcs=/1000x0/\",\"large\":\"1yx4y_2mRa8sNek2MK_0Hwv_ZJo=/1500x0/\",\"4:3\":\"redeY_dugY2tgNs1Tva7gW79-yI=/600x450/\",\"3:4\":\"YoxCjiBeYRXV_wVV7TrrzqEfYpI=/450x600/\"}}],\"created_date\":\"2019-06-19T02:31:42.430Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"YJ3O27KHGFHDXI45WJRNTNOZDM\",\"parent_id\":\"SXXM5SJQLFFRZFLEYLN3XRE6HI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:01:51.051Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Michel Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto\",\"meta_title\":\"Impeachment Dilma Rousseff\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1460942582-5ed4496e0c86e5344eaf837917c883ef\",\"close_date\":\"2016-05-03T04:03:03.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O vice-presidente \u00e9 o grande vencedor do processo de impeachment de Dilma\\nTemer come\u00e7a a trabalhar os ajustes do seu programa de Governo a partir desta segunda\"},\"description\":{\"basic\":\"O vice-presidente \u00e9 o grande vencedor do processo de impeachment de Dilma\\nTemer come\u00e7a a trabalhar os ajustes do seu programa de Governo a partir desta segunda\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"palacio-do-planalto-a\",\"slug\":\"palacio-do-planalto-a\",\"text\":\"Pal\u00e1cio do Planalto\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135752\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/palacio_do_planalto/a/\",\"normalized_name\":\"palacio_do_planalto_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sshn85n8WWlmoU4IkVbbhFu7wS8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sshn85n8WWlmoU4IkVbbhFu7wS8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sshn85n8WWlmoU4IkVbbhFu7wS8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/A6DPIVDIdizggmVb3D4joHyCpFw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"version\":0,\"size\":22814,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Temer acompanha a vota\u00e7\u00e3o pelo impeachment de Dilma Rousseff.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:47:45Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HANDOUT\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":488,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:47:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"left\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"SEYILjEV8qoD7KrO4jOs8zahWRY=/768x0/\",\"medium\":\"GZmH89bnH0J2GWrRNWI3aWQKOzc=/1000x0/\",\"large\":\"rRykoj7GU7VYpj_7dHIqcCI-Y-c=/1500x0/\",\"4:3\":\"YEtdUpn8sYlwzYISdXcN7HwmJZI=/600x450/\",\"3:4\":\"7AAvKap-LL7YGeV6ULiL65zAHjc=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sshn85n8WWlmoU4IkVbbhFu7wS8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sshn85n8WWlmoU4IkVbbhFu7wS8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sshn85n8WWlmoU4IkVbbhFu7wS8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/A6DPIVDIdizggmVb3D4joHyCpFw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"version\":0,\"size\":22814,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Temer acompanha a vota\u00e7\u00e3o pelo impeachment de Dilma Rousseff.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:47:45Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HANDOUT\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":488,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:47:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/U62ZP4HPTVNRLZIR6B2JRA3M7I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"left\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"SEYILjEV8qoD7KrO4jOs8zahWRY=/768x0/\",\"medium\":\"GZmH89bnH0J2GWrRNWI3aWQKOzc=/1000x0/\",\"large\":\"rRykoj7GU7VYpj_7dHIqcCI-Y-c=/1500x0/\",\"4:3\":\"YEtdUpn8sYlwzYISdXcN7HwmJZI=/600x450/\",\"3:4\":\"7AAvKap-LL7YGeV6ULiL65zAHjc=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"YYNCF5UR5VEV67ZRSDZ5GMUXCQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Guqnma2NglVdYdAucAOZTEOK3L4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYNCF5UR5VEV67ZRSDZ5GMUXCQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YYNCF5UR5VEV67ZRSDZ5GMUXCQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Guqnma2NglVdYdAucAOZTEOK3L4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYNCF5UR5VEV67ZRSDZ5GMUXCQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Guqnma2NglVdYdAucAOZTEOK3L4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYNCF5UR5VEV67ZRSDZ5GMUXCQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IElelYhViEJswwDp-9qlYgRDu3E=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/YYNCF5UR5VEV67ZRSDZ5GMUXCQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":13882},\"created_date\":\"2019-06-27T15:47:45Z\",\"height\":255,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:47:45Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/YYNCF5UR5VEV67ZRSDZ5GMUXCQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O vice-presidente \u00e9 o grande vencedor do processo de impeachment e come\u00e7a a trabalhar seu programa de Governo\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aA1eRsxTQOsPzuoSNTrJS73jaO8=/768x0/\",\"medium\":\"XHydZgQrh3SIBy8JLBb_nj-bHsM=/1000x0/\",\"large\":\"vQc_hRO5jpkI7ONZ7c9mJslX5UA=/1500x0/\",\"4:3\":\"XJ4xoSYXx-ixF_7_AmvsPjLl9g8=/600x450/\",\"3:4\":\"_7s_2m117AMhLPhojDUEpmyArdc=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"O vice-presidente \u00e9 o grande vencedor do processo de impeachment e come\u00e7a a trabalhar seu programa de Governo\"}}}},\"related_content\":{\"clonedFromParent\":[{\"canonical_url\":\"/internacional/2016/04/12/actualidad/1460484960_263641.html\",\"canonical_website\":\"el-pais\",\"_id\":\"DXO77XHSFSE65NABMP6UPOCJQE\"}],\"basic\":[{\"_id\":\"FBJ3O2P3LQKMK3YURCM3AXOEQ4\",\"additional_properties\":{\"has_published_copy\":true,\"published\":true,\"restricted\":false,\"version\":4,\"pep_updated_date\":\"2016-04-18T21:03:54.000Z\",\"original_url\":\"/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\",\"language\":\"pt-br\",\"pep_created_date\":\"2016-04-17T19:45:44.000Z\"},\"canonical_url\":\"/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\",\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"content_restrictions\":{},\"created_date\":\"2019-09-26T20:55:04Z\",\"credits\":{},\"description\":{\"basic\":\"\"},\"display_date\":\"2016-04-18T21:03:54Z\",\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Prisa\"},\"first_publish_date\":\"2016-04-17T19:45:44.000Z\",\"headlines\":{\"basic\":\"O dia hist\u00f3rico da vota\u00e7\u00e3o do impeachment, em imagens\"},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:02:10Z\",\"owner\":{\"id\":\"prisa\",\"sponsored\":false},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aArTIOqw4bPorwBFx48VdgVemW4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM.jpg\",\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aArTIOqw4bPorwBFx48VdgVemW4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aArTIOqw4bPorwBFx48VdgVemW4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM.jpg\",\"restricted\":false,\"size\":112294,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"caption\":\"A sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do impeachment de Dilma Rousseff lotou o plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos deputados neste domingo e j\u00e1 come\u00e7ou com tumulto e bate-boca entre os parlamentares.\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":663,\"licensable\":false,\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/B5NRBD3GX544GOSRUE7C3ZRVMM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"f7oPsfya1fyXY_zx82Y-pzE7x_A=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"9ihpl8IvIFoGpMR_Z56hl-e1P5A=/62x45/\"}}},\"publish_date\":\"2016-04-18T21:03:54Z\",\"taxonomy\":{\"primary_section\":{\"_id\":\"/fotos\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Fotos\",\"description\":null,\"path\":\"/fotos\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/fotos\",\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\"},\"social\":{\"instagram\":null,\"twitter\":null,\"rss\":null,\"facebook\":null},\"site\":{\"site_about\":null,\"site_title\":\"Fotos\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":null,\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/tag/albumes\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Fotos\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/tag/albumes\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Fotos\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1008},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":true,\"node_type\":\"section\",\"inactive_date\":1564130540369}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/fotos\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Fotos\",\"description\":null,\"path\":\"/fotos\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/fotos\",\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\"},\"social\":{\"instagram\":null,\"twitter\":null,\"rss\":null,\"facebook\":null},\"site\":{\"site_about\":null,\"site_title\":\"Fotos\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":null,\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/tag/albumes\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Fotos\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/tag/albumes\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Fotos\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1008},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":true,\"node_type\":\"section\",\"inactive_date\":1564130540369}},\"_website_section_id\":\"el-pais-brasil./fotos\"}],\"tags\":[{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"manifestaciones-a\",\"slug\":\"manifestaciones-a\",\"text\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54290\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"manifestaciones_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"historia-a\",\"slug\":\"historia-a\",\"text\":\"Hist\u00f3ria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38170\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/historia/a/\",\"normalized_name\":\"historia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"politicos-a\",\"slug\":\"politicos-a\",\"text\":\"Pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65974\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politicos/a/\",\"normalized_name\":\"politicos_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}]},\"type\":\"gallery\",\"version\":\"0.10.3\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_section\":{\"_id\":\"/fotos\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Fotos\",\"description\":null,\"path\":\"/fotos\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/fotos\",\"newsletter\":{\"newsletter_text\":\"\",\"newsletter_link\":\"\",\"show_newsletter_header\":\"false\"},\"social\":{\"instagram\":null,\"twitter\":null,\"rss\":null,\"facebook\":null},\"site\":{\"site_about\":null,\"site_title\":\"Fotos\",\"site_tagline\":null,\"site_keywords\":null,\"site_description\":null,\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/tag/albumes\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Fotos\"},\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/tag/albumes\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Fotos\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1008},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\"},\"ancestors\":{\"default\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_madrid\":[]},\"inactive\":true,\"node_type\":\"section\",\"inactive_date\":1564130540369}},\"_website_section_id\":\"el-pais-brasil./fotos\"},\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\"}},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1460917530-ed5b57573d7207a5cf70c24723d35e19\",\"close_date\":\"2016-05-02T19:45:44.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"\"},\"status\":\"published\",\"revision\":{\"branch\":\"default\",\"published\":true},\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html\"},{\"_id\":\"MQNQ2NFK7GF5LZ6NYN7TS424YM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:06:00.882Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"5PRQCNMYR5H2XIXPIEOG2S5TZE\",\"parent_id\":\"557I2NSK5ZHNBPCVCOUQO4CC4E\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:02:01.939Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Cunha entrega o impeachment, e deve receber \u2018anistia\u2019 em troca\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1460951537-6017dfcd8efd7c6b96e3476bf622e16b\",\"close_date\":\"2016-05-03T04:03:03.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Correligion\u00e1rios do deputado n\u00e3o acreditam que Conselho de \u00c9tica deva cassar seu mandato\"},\"description\":{\"basic\":\"Correligion\u00e1rios do deputado n\u00e3o acreditam que Conselho de \u00c9tica deva cassar seu mandato\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment dilma\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"slug\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"text\":\"PSOL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87631\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"psol_partido_socialismo_libertad_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"bancada-evangelica-a\",\"slug\":\"bancada-evangelica-a\",\"text\":\"Bancada evang\u00e9lica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171214\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancada_evangelica/a/\",\"normalized_name\":\"bancada_evangelica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"bancada-bbb-a\",\"slug\":\"bancada-bbb-a\",\"text\":\"Bancada BBB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171212\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancada_bbb/a/\",\"normalized_name\":\"bancada_bbb_a\"}},{\"_id\":\"iglesia-evangelista-a\",\"slug\":\"iglesia-evangelista-a\",\"text\":\"Igreja evang\u00e9lica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82780\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/iglesia_evangelista/a/\",\"normalized_name\":\"iglesia_evangelista_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"protestantismo-a\",\"slug\":\"protestantismo-a\",\"text\":\"Protestantismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66591\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/protestantismo/a/\",\"normalized_name\":\"protestantismo_a\"}},{\"_id\":\"partidos-conservadores-a\",\"slug\":\"partidos-conservadores-a\",\"text\":\"Partidos conservadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"136840\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_conservadores/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_conservadores_a\"}},{\"_id\":\"amnistia-a\",\"slug\":\"amnistia-a\",\"text\":\"Anistia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"12629\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/amnistia/a/\",\"normalized_name\":\"amnistia_a\"}},{\"_id\":\"asociaciones-politicas-a\",\"slug\":\"asociaciones-politicas-a\",\"text\":\"Associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"15973\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asociaciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"asociaciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"conservadores-a\",\"slug\":\"conservadores-a\",\"text\":\"Conservadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82113\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conservadores/a/\",\"normalized_name\":\"conservadores_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"DBULTGYYW4ACWDHTJDIE57PGVU\",\"url\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71\",\"source\":{\"externalId\":\"276160\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"Foto: U. MARCELINO, REUTERS / Video: REUTERS Live\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"relativeUrl\":\"/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"uri\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"id\":1,\"duration\":47270}],\"caption\":\"O presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha.\",\"id\":1,\"isLive\":false,\"title\":\"Cunha entrega o impeachment, e deve receber \u2018anistia\u2019 em troca\",\"agency\":\"reuters_live\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2016/04/18/politica/1460943585_924610_1460998607_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":2,\"size\":46425,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vmLxgGcQeJ97NrF30C2USPc5WHU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"E97kRJoWD-Ut_rN_C_WsQ5D8ghQ=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"politica\",\"showTitle\":\"false\",\"showLogo\":\"true\",\"showCaption\":\"true\",\"showAds\":\"true\"}},\"image_arc_id\":\"SOJLZQCTDU4RHCCB25LIYHSWXM\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2016-04-18-politica-1460943585_924610_1460998607_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"highlight\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"DBULTGYYW4ACWDHTJDIE57PGVU\",\"url\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71\",\"source\":{\"externalId\":\"276160\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"Foto: U. MARCELINO, REUTERS / Video: REUTERS Live\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":476,\"width\":848,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"relativeUrl\":\"/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"uri\":\"https://ep02.epimg.net/brasil/videos/2016/04/18/politica/4bd8f069f609d4b221485559e5c6ee71.mp4\",\"id\":1,\"duration\":47270}],\"caption\":\"O presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha.\",\"id\":1,\"isLive\":false,\"title\":\"Cunha entrega o impeachment, e deve receber \u2018anistia\u2019 em troca\",\"agency\":\"reuters_live\",\"still\":{\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2016/04/18/politica/1460943585_924610_1460998607_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":2,\"size\":46425,\"height\":552,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vmLxgGcQeJ97NrF30C2USPc5WHU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"E97kRJoWD-Ut_rN_C_WsQ5D8ghQ=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"creationSection\":\"politica\",\"showTitle\":\"false\",\"showLogo\":\"true\",\"showCaption\":\"true\",\"showAds\":\"true\"}},\"image_arc_id\":\"SOJLZQCTDU4RHCCB25LIYHSWXM\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2016-04-18-politica-1460943585_924610_1460998607_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"highlight\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lqA11BEQAgLeDervAMgrkMXwlb0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lqA11BEQAgLeDervAMgrkMXwlb0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lqA11BEQAgLeDervAMgrkMXwlb0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/j8GRJ0HjVw7ZIdLpojFr4W3RmxQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"version\":0,\"size\":13349},\"created_date\":\"2019-06-19T02:29:48Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-19T02:29:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/V3UVE4J3PBXOR2US4FISRFRWJE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Correligion\u00e1rios do deputado n\u00e3o acreditam que Conselho de \u00c9tica deva cassar seu mandato   puni\u00e7\u00e3o muito severa por mentir \",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"yysbGIFDnxdm6k-VpkYt0UO-uXA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"XG2ajHpfPDVTkbzw-ygsxXFzGE0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Correligion\u00e1rios do deputado n\u00e3o acreditam que Conselho de \u00c9tica deva cassar seu mandato   puni\u00e7\u00e3o muito severa por mentir \"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O temido efeito colateral do impeachment da presidenta Dilma no Congresso j\u00e1 est\u00e1 em curso. O deputado federal <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\\\">Eduardo Cunha</a> (PMDB-RJ), que agiu como o maior antagonista ao Governo, ganhou ares de vitorioso neste domingo. E agora sua bancada informal quer retribuir o servi\u00e7o prestado. O peemedebista \u00e9 r\u00e9u no Supremo Tribunal Federal por seu envolvimento na Lava Jato, e est\u00e1 sob o risco de perder seu mandato no Conselho de \u00c9tica por ter mentido na Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito da Petrobras, onde ele negou ter contas no exterior. Se isso acontecer, ele perderia o direito ao foro privilegiado, e poder\u00e1 ser julgado pelo implac\u00e1vel juiz federal <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\\\">S\u00e9rgio Moro</a>.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-04-21T16:25:40Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-04-21T16:25:40Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4202,\"word_count\":691,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"cunha\",\"entregar\",\"impeachment\",\"dever\",\"receber\",\"anistia\",\"troca\",\"correligion\u00e1rio\",\"deputado\",\"acreditar\",\"conselho de \u00c9tica\",\"cassar\",\"mandato\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html\",\"pep_created_date\":\"2016-04-18T04:03:03.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-04-21T16:25:40.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-04-21T16:25:40Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/18/politica/1460943585_924610.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"HCRGDBNCQQCYHLXBT5J47CBLQA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-12-09T17:50:16.958Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"NPANBBA5FZAVTI3CLJMWXHEPRM\",\"parent_id\":\"WV2OINRNSVEGVPA5EWYC53QXMM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:02:37.164Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Resultado na C\u00e2mara: aprovado o impeachment de Dilma\",\"meta_title\":\"Resultado da vota\u00e7\u00e3o do impeachment\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1460895657-cfa50e6bce73a0a79800bd307064219a\",\"close_date\":\"2016-05-02T13:20:49.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos deputados aprovou o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta\\nVeja como foi a cobertura, a repercuss\u00e3o do resultado da vota\u00e7\u00e3o e as manifesta\u00e7\u00f5es nas ruas\"},\"description\":{\"basic\":\"Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos deputados aprovou o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta\\nVeja como foi a cobertura, a repercuss\u00e3o do resultado da vota\u00e7\u00e3o e as manifesta\u00e7\u00f5es nas ruas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"impeachment dilma\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"manifestaciones-politicas-a\",\"slug\":\"manifestaciones-politicas-a\",\"text\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54294\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"manifestaciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"manifestaciones-a\",\"slug\":\"manifestaciones-a\",\"text\":\"Manifesta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"54290\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/manifestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"manifestaciones_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"slug\":\"votacion-parlamentaria-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79466\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\",\"normalized_name\":\"votacion_parlamentaria_a\"}},{\"_id\":\"politicos-a\",\"slug\":\"politicos-a\",\"text\":\"Pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65974\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politicos/a/\",\"normalized_name\":\"politicos_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"senado-federal-brasil-a\",\"slug\":\"senado-federal-brasil-a\",\"text\":\"Senado Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135808\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"senado_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"votaciones-a\",\"slug\":\"votaciones-a\",\"text\":\"Vota\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"79467\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/votaciones/a/\",\"normalized_name\":\"votaciones_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"/media\",\"type\":\"section\",\"website\":\"el-pais-brasil\"}},\"sections\":[{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"/media\",\"type\":\"section\",\"website\":\"el-pais-brasil\"}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"raw_html\",\"content\":\"<!--?php @include('/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/especiais/2016/crise-politica-no-brasil/include/cobertura-votos.html'); ?-->\"},\"lead_art\":{\"type\":\"raw_html\",\"content\":\"<!--?php @include('/mnt/filer/html/produccion/httpd/elpaisbrasil/especiais/2016/crise-politica-no-brasil/include/cobertura-votos.html'); ?-->\"},\"thumbnail\":{\"_id\":\"3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rr4LnncMQf2QK_eDze8Ot3KnZhs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rr4LnncMQf2QK_eDze8Ot3KnZhs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rr4LnncMQf2QK_eDze8Ot3KnZhs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Ii8_lG1IUCj68SG7yzd15Ksx7sM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"version\":0,\"size\":15987},\"created_date\":\"2019-12-09T20:01:07Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-12-09T20:01:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3K4RCUMRE4ZTGZIUT7LO4GUXWY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Deputados aprovam o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta e processo segue para o Senado\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"VPOlYktRStC94qTH8xaH4X1F6PY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"K1pNYjwnbd2bxFzec2uSzkl2-40=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Deputados aprovam o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta e processo segue para o Senado\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-04-21T14:00:29Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-04-21T14:00:29Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\",\"website_section\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"/media\",\"type\":\"section\",\"website\":\"el-pais-brasil\"}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":737,\"word_count\":125,\"paragraph_count\":5,\"keywords\":[\"resultado\",\"c\u00e2mara\",\"aprovar\",\"impeachment\",\"dilma\",\"plen\u00e1rio de a c\u00e2mara\",\"deputado\",\"processo\",\"destitui\u00e7\u00e3o\",\"presidente\",\"ver\",\"ser\",\"cobertura\",\"repercuss\u00e3o\",\"vota\u00e7\u00e3o\",\"manifesta\u00e7\u00e3o\",\"rua\"],\"pretitle_seo\":\"Resultado da vota\u00e7\u00e3o do impeachment\",\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"image\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\",\"pep_created_date\":\"2016-04-17T13:20:49.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-04-21T14:00:29.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-04-21T14:00:29Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\",\"source_system\":\"PEP\"}],\"clonedChildren\":[],\"clonedSiblings\":[]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-04-18T21:05:34Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"antoniojimenezbarca\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Antonio Jimenez Barca Barca\",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/370497e4-2399-41ff-bfe1-7a3e63db3440.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"kVlwyV-8Sj6tG6HZ_zoR4urq8uc=/768x0/\",\"medium\":\"TeVAFbSQ1TnDidsWLJ2VcSuVwPY=/1000x0/\",\"large\":\"g66JRDjnpbK4MddpiaObgpDwL08=/1500x0/\",\"4:3\":\"2D3J2lOBDUhyUzhk-BCsZ77HpkI=/600x450/\",\"3:4\":\"GT3USzUkdOt65G6xLLsF3KG0M-U=/450x600/\"}},\"slug\":\"antonio_jimenez_barca_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"antoniojimenezbarca\",\"byline\":\"Antonio Jim\u00e9nez Barca\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/370497e4-2399-41ff-bfe1-7a3e63db3440.png\",\"slug\":\"antonio_jimenez_barca_a\",\"firstName\":\"Antonio\",\"lastName\":\"Jimenez Barca Barca\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/antonio_jimenez_barca/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"134\",\"epauth\":\"antoniojimenezbarca\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-15T20:00:02.667Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-04-18T21:05:34Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4862,\"word_count\":803,\"paragraph_count\":10,\"clones\":[\"6366408787099648\",\"6046408171847680\"],\"keywords\":[\"michel temer\",\"contagem\",\"regressiva\",\"regressivo\",\"entrar\",\"pal\u00e1cio de o planalto\",\"vice-presidente\",\"ser\",\"grande\",\"vencedor\",\"processo\",\"impeachment\",\"dilma\",\"temer\",\"come\u00e7ar\",\"trabalhar\",\"ajuste\",\"programa\",\"governo\",\"segunda\"],\"pretitle_seo\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\",\"pep_created_date\":\"2016-04-18T04:03:03.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-04-18T21:05:34.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-04-18T21:05:34Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\",\"website_url\":\"/brasil/2016/04/12/politica/1460484960_263641.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598160813822,\"lastModified\":1598160513822},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598160813822,\"lastModified\":1598160513822}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598160758534,\"lastModified\":1598160458534},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598160643551,\"lastModified\":1598160343551}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160638464,\"lastModified\":1598160518464}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}