{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_11_22_politica_1511372635_524569.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Texto mais enxuto, que n\u00e3o mexer\u00e1 em aposentadoria rural, \u00e9 tentativa de aprovar projeto\nAliados do Planalto, no entanto, s\u00e3o c\u00e9ticos sobre chance de proposta passar na C\u00e2mara\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Presid\u00eancia Brasil, Brasil, Governo Brasil, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Governo, Am\u00e9rica, Michel Temer, Presidente Brasil, PEC 287/2016, Reformas trabalhistas, PEC, Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira, Congresso Nacional, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Presta\u00e7\u00f5es, Parlamento, Seguran\u00e7a Social, Pol\u00edtica trabalhista, Trabalho, Legisla\u00e7\u00e3o, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-11-23T03:30:57Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-11-23T03:30:57Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-11-23T03:30:57Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Texto mais enxuto, que n\u00e3o mexer\u00e1 em aposentadoria rural, \u00e9 tentativa de aprovar projeto\nAliados do Planalto, no entanto, s\u00e3o c\u00e9ticos sobre chance de proposta passar na C\u00e2mara\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/QGoOY0w6mhZ_lTm6FZcZHk8Sw60=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5QX4VTWNS2EWVOBKS6MOIVZXSY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-11-23T03:30:57Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC 287/2016\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PEC\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Legisla\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MNI7b9-fyafZl0CYfoPGYktxG8o=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MNI7b9-fyafZl0CYfoPGYktxG8o=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"height\":980,\"width\":540},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\",\"datePublished\":\"2017-11-23T03:30:57Z\",\"dateModified\":\"2017-11-23T03:30:57Z\",\"description\":\"Texto mais enxuto, que n\u00e3o mexer\u00e1 em aposentadoria rural, \u00e9 tentativa de aprovar projeto\\nAliados do Planalto, no entanto, s\u00e3o c\u00e9ticos sobre chance de proposta passar na C\u00e2mara\",\"articleBody\":\"Na tentativa de aprovar ainda neste ano na C\u00e2mara dos Deputados a sua reforma da Previd\u00eancia, o presidente Michel Temer (PMDB) realizou uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as no projeto que fora aprovado em uma comiss\u00e3o especial pelos parlamentares. Para aumentar as chances de que o impopular texto consiga o n\u00famero de votos necess\u00e1rios, o Governo reduziu de 25 para 15 o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para os trabalhadores que quiserem se aposentar pela Previd\u00eancia Social. A regra vale apenas para quem atua na iniciativa privada. Os servidores p\u00fablicos ainda ter\u00e3o de contribuir por 25 anos, ao menos. \u201cO funcionalismo p\u00fablico tem uma estabilidade que os que trabalham na iniciativa privada n\u00e3o t\u00eam. Por isso, a regra \u00e9 diferente\u201d, afirmou o relator da proposta na C\u00e2mara, o deputado Arthur Maia (PPS-BA). A gest\u00e3o Temer tamb\u00e9m abdicou de fazer qualquer altera\u00e7\u00e3o na aposentadoria rural e no BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), um tipo de benef\u00edcio destinado a idosos e a deficientes f\u00edsicos pobres _ambos s\u00e3o considerados mais programas sociais que rendimentos previdenci\u00e1rios. As medidas visam amenizar as cr\u00edticas, principalmente da oposi\u00e7\u00e3o, de que a reforma retirava direitos dos brasileiros. O principal ponto da reforma est\u00e1 mantido no projeto, o de estabelecer uma idade m\u00ednima para aposentadoria dos trabalhadores: homens aos 65 anos de idade e mulheres, aos 62. No Congresso, contudo, h\u00e1 uma onda inclusive entre parlamentares governistas de reduzir essa idade m\u00ednima para 60 e 58, respectivamente. \u201cO que entendemos que \u00e9 essencial est\u00e1 nessa nossa proposta. O que n\u00e3o impede que a C\u00e2mara sugira altera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tenho como controlar isso\u201d, afirmou o relator Maia. Uma novidade que foi sugerida pelos deputados e acabou aceita pela equipe econ\u00f4mica \u00e9 a de que o aposentado que contribuir por 40 anos e atingir a idade m\u00ednima ter\u00e1 direito a receber a aposentadoria no valor da m\u00e9dia salarial da categoria, at\u00e9 que atinja o teto de 5.531 reais. Inicialmente, o Minist\u00e9rio da Fazenda queria que esse tempo fosse de 44 anos. Caso o projeto se transforme em lei, at\u00e9 mesmo magistrados, congressistas e promotores que ingressaram no servi\u00e7o p\u00fablico depois de 2012 e\u00a0 hoje se aposentam com o sal\u00e1rio integral e, geralmente no teto constitucional (33.000), ter\u00e3o os seus vencimentos limitados aos 5.531 reais mensais. \u201cSer\u00e1 o fim dos privil\u00e9gios\u201d, disse Arthur Maia. Na tarde desta quarta, o ministro Henrique Meirelles j\u00e1 havia dado os primeiros sinais das mudan\u00e7as na PEC. Inicialmente, ela previa economizar 800 bilh\u00f5es de reais em um prazo de dez anos. Agora, se aprovada da maneira prevista pelo Governo, a economia ser\u00e1 de 480 bilh\u00f5es de reais. \u201cO importante \u00e9 que o benef\u00edcio fiscal a ser gerado pela reforma, tem de ser substancial\u201d, afirmou o ministro da Fazenda, Henrique Meirelles. \u00a0O novo discurso do Governo na tentativa de convencer os congressistas \u00e9 o de que a reforma combater\u00e1 as desigualdades e haver\u00e1 um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre a idade m\u00ednima para se aposentar que durar\u00e1 duas d\u00e9cadas. Se ela for aprovada, a idade m\u00ednima inicial ser\u00e1 a de 55 anos e s\u00f3 chegar\u00e1 aos 65 anos em 2038. A nova vers\u00e3o, divulgada na noite desta quarta-feira, foi apresentada oficialmente primeiro a governadores, em um encontro no Pal\u00e1cio do Planalto, e \u00e0 noite a um grupo de 180 parlamentares, em um jantar no Pal\u00e1cio da Alvorada. S\u00f3 depois \u00e0 imprensa. O Planalto quis prestigiar os pol\u00edticos para tentar obter um maior apoio \u00e0s mudan\u00e7as nas regras previdenci\u00e1rias. Como se trata de uma proposta de emenda constitucional, uma PEC, s\u00e3o necess\u00e1rios 308 votos dos 513 deputados. Apesar do intuito do Governo de aprovar logo sua proposta, na C\u00e2mara n\u00e3o h\u00e1 a confian\u00e7a de que o projeto ser\u00e1 aprovado de imediato. Quando questionado se o projeto ser\u00e1 colocado em vota\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas semanas, o presidente do Legislativo e aliado de Temer, Rodrigo Maia (DEM-RJ), evita estipular uma data e diz que s\u00f3 o colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o quando houver os 308 votos para aprov\u00e1-lo. No calend\u00e1rio do Governo, h\u00e1 a previs\u00e3o de que a proposta seja votada at\u00e9 mar\u00e7o no Senado \u2013 onde precisar\u00e1 dos votos de 49 dos 81 senadores. Caso contr\u00e1rio, qualquer vota\u00e7\u00e3o no Congresso ser\u00e1 contaminada pela campanha eleitoral, que come\u00e7ar\u00e1 oficialmente em meados de abril.\",\"keywords\":[\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Brasil\",\"Governo Brasil\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Governo\",\"Am\u00e9rica\",\"Michel Temer\",\"Presidente Brasil\",\"PEC 287/2016\",\"Reformas trabalhistas\",\"PEC\",\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"Congresso Nacional\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Parlamento\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Trabalho\",\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/aEfQl6L_hqaTkR_Wy7Ir0L7Nc-4=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5M2CKLZIWY3RRCLT2WRTEQ2HQ4.jpg\",\"height\":546,\"width\":980}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\",\"productID\":\"O6NBCHUYEFC4XB5B2E2WX5X22M:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6k3acgvkwx2cabza-f-fc4fc3601-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"56de5aa\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":37342,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161010\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==sQZC9NzO6mVUMg6ys9AsEyMLl4wlafIO5dISkwaWtQwSys7TUyM5UJJKg3VBg3HrZAgaP0zi4v8Qx6rGAUnJrqlzTZyWph7hk4qcFTKE6Q/I4yK0djQWxY+aYMRrE1Bm6lW4gJy0TLc7bk+dKD9Mephn0FNP8le2P5ezsmZSdemq/PyQNFkBmVXUHFTqcISc9WPywkCXsfnkUFsbciRBuJuDbDrHLB0dEfoC+41Iiv/AFfqdKG4wetGoaBTyCjRujr7ZrkuxLG88mYkLLlhB4HsxXVXz9z2msqNP/CfPWxXfZrsPNsCpmI7wG44OPilnXRcph6gpS1MnJq6iMbGdsGLP6tTE6Q1KYl6aJL3kIoCcBYqamgC/Jxbl/dn6kBBpV2uyTXU+nZ5U7NoHNX7JxjgwgnkkqHEfgI4a5Ggi/Mk=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a\"><span>Mudan\u00e7as nas aposentadorias</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Texto mais enxuto, que n\u00e3o mexer\u00e1 em aposentadoria rural, \u00e9 tentativa de aprovar projeto\nAliados do Planalto, no entanto, s\u00e3o c\u00e9ticos sobre chance de proposta passar na C\u00e2mara</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MNI7b9-fyafZl0CYfoPGYktxG8o=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\" alt=\"O presidente Michel Temer.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O presidente Michel Temer.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">UESLEI MARCELINO / REUTERS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20novo%20texto%20mant%C3%A9m%20idade%20m%C3%ADnima%20para%20se%20aposentar\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20novo%20texto%20mant%C3%A9m%20idade%20m%C3%ADnima%20para%20se%20aposentar&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20novo%20texto%20mant%C3%A9m%20idade%20m%C3%ADnima%20para%20se%20aposentar&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20novo%20texto%20mant%C3%A9m%20idade%20m%C3%ADnima%20para%20se%20aposentar&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20novo%20texto%20mant%C3%A9m%20idade%20m%C3%ADnima%20para%20se%20aposentar&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-11-23/\">23 nov 2017 - 03:30 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">Na tentativa de aprovar ainda neste ano na C\u00e2mara dos Deputados a sua <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a\">reforma da Previd\u00eancia</a>, o presidente Michel Temer (PMDB) realizou uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as no projeto que fora aprovado em uma comiss\u00e3o especial pelos parlamentares. Para aumentar as chances de que o impopular texto consiga o n\u00famero de votos necess\u00e1rios, o Governo reduziu de 25 para 15 o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para os trabalhadores que quiserem se aposentar pela Previd\u00eancia Social. A regra vale apenas para quem atua na iniciativa privada. Os servidores p\u00fablicos ainda ter\u00e3o de contribuir por 25 anos, ao menos. \u201cO funcionalismo p\u00fablico tem uma estabilidade que os que trabalham na iniciativa privada n\u00e3o t\u00eam. Por isso, a regra \u00e9 diferente\u201d, afirmou o relator da proposta na C\u00e2mara, o deputado Arthur Maia (PPS-BA).</p><p class=\"\">A <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">gest\u00e3o Temer</a> tamb\u00e9m abdicou de fazer qualquer altera\u00e7\u00e3o na aposentadoria rural e no BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), um tipo de benef\u00edcio destinado a idosos e a deficientes f\u00edsicos pobres _ambos s\u00e3o considerados mais programas sociais que rendimentos previdenci\u00e1rios. As medidas visam amenizar as cr\u00edticas, principalmente da oposi\u00e7\u00e3o, de que a reforma retirava direitos dos brasileiros.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/29/opinion/1490806331_286763.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>A reforma da Previd\u00eancia vai aumentar a desigualdade?</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/06/politica/1494077979_872281.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Os frustrados com a reforma da Previd\u00eancia prometem levar a batalha \u00e0 Justi\u00e7a</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/politica/1493667036_221043.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201cQuerem precarizar ainda mais e deixar o trabalhador sem for\u00e7a para lutar\u201d</a></li></ul></section><p class=\"\">O principal ponto da reforma est\u00e1 mantido no projeto, o de estabelecer uma idade m\u00ednima para aposentadoria dos trabalhadores: homens aos 65 anos de idade e mulheres, aos 62. No Congresso, contudo, h\u00e1 uma onda inclusive entre parlamentares governistas de reduzir essa idade m\u00ednima para 60 e 58, respectivamente. \u201cO que entendemos que \u00e9 essencial est\u00e1 nessa nossa proposta. O que n\u00e3o impede que a C\u00e2mara sugira altera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tenho como controlar isso\u201d, afirmou o relator Maia.</p><p class=\"\">Uma novidade que foi sugerida pelos deputados e acabou aceita pela equipe econ\u00f4mica \u00e9 a de que o aposentado que contribuir por 40 anos e atingir a idade m\u00ednima ter\u00e1 direito a receber a aposentadoria no valor da m\u00e9dia salarial da categoria, at\u00e9 que atinja o teto de 5.531 reais. Inicialmente, o Minist\u00e9rio da Fazenda queria que esse tempo fosse de 44 anos. Caso o projeto se transforme em lei, at\u00e9 mesmo magistrados, congressistas e promotores que ingressaram no servi\u00e7o p\u00fablico depois de 2012 e\u00a0 hoje se aposentam com o sal\u00e1rio integral e, geralmente no teto constitucional (33.000), ter\u00e3o os seus vencimentos limitados aos 5.531 reais mensais. \u201cSer\u00e1 o fim dos privil\u00e9gios\u201d, disse Arthur Maia.</p><p class=\"\">Na tarde desta quarta, o ministro Henrique Meirelles j\u00e1 havia <a href=\"http://fazenda.gov.br/centrais-de-conteudos/audios/2017/novembro/entrevista-do-ministro-henrique-meirelles-apos-reuniao-com-o-presidente-da-republica-e-governadores-22-11-2017\">dado os primeiros sinais das mudan\u00e7as na PEC</a>. Inicialmente, ela previa economizar 800 bilh\u00f5es de reais em um prazo de dez anos. Agora, se aprovada da maneira prevista pelo Governo, a economia ser\u00e1 de 480 bilh\u00f5es de reais. \u201cO importante \u00e9 que o benef\u00edcio fiscal a ser gerado pela reforma, tem de ser substancial\u201d, afirmou o ministro da Fazenda, Henrique Meirelles.</p><p class=\"\">\u00a0O novo <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">discurso do Governo</a> na tentativa de convencer os congressistas \u00e9 o de que a reforma combater\u00e1 as desigualdades e haver\u00e1 um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre a idade m\u00ednima para se aposentar que durar\u00e1 duas d\u00e9cadas. Se ela for aprovada, a idade m\u00ednima inicial ser\u00e1 a de 55 anos e s\u00f3 chegar\u00e1 aos 65 anos em 2038.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Sem garantia de aprova\u00e7\u00e3o</h3><p class=\"\">A nova vers\u00e3o, divulgada na noite desta quarta-feira, foi apresentada oficialmente primeiro a governadores, em um encontro no Pal\u00e1cio do Planalto, e \u00e0 noite a um grupo de 180 parlamentares, em um jantar no Pal\u00e1cio da Alvorada. S\u00f3 depois \u00e0 imprensa. O Planalto quis prestigiar os pol\u00edticos para tentar obter um maior apoio \u00e0s mudan\u00e7as nas regras previdenci\u00e1rias. Como se trata de uma proposta de emenda constitucional, uma PEC, s\u00e3o necess\u00e1rios 308 votos dos 513 deputados.</p><p class=\"\">Apesar do intuito do Governo de aprovar logo sua proposta, na C\u00e2mara n\u00e3o h\u00e1 a confian\u00e7a de que o projeto ser\u00e1 aprovado de imediato. Quando questionado se o projeto ser\u00e1 colocado em vota\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas semanas, o presidente do Legislativo e aliado de Temer, Rodrigo Maia (DEM-RJ), evita estipular uma data e diz que s\u00f3 o colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o quando houver os 308 votos para aprov\u00e1-lo. No calend\u00e1rio do Governo, h\u00e1 a previs\u00e3o de que a proposta seja votada at\u00e9 mar\u00e7o no Senado \u2013 onde precisar\u00e1 dos votos de 49 dos 81 senadores. Caso contr\u00e1rio, qualquer vota\u00e7\u00e3o no Congresso ser\u00e1 contaminada pela campanha eleitoral, que come\u00e7ar\u00e1 oficialmente em meados de abril.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20novo%20texto%20mant%C3%A9m%20idade%20m%C3%ADnima%20para%20se%20aposentar\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20novo%20texto%20mant%C3%A9m%20idade%20m%C3%ADnima%20para%20se%20aposentar&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20novo%20texto%20mant%C3%A9m%20idade%20m%C3%ADnima%20para%20se%20aposentar&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20novo%20texto%20mant%C3%A9m%20idade%20m%C3%ADnima%20para%20se%20aposentar&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\" data-param-description=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" data-param-text=\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Reforma%20da%20Previd%C3%AAncia%3A%20novo%20texto%20mant%C3%A9m%20idade%20m%C3%ADnima%20para%20se%20aposentar&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F11%2F22%2Fpolitica%2F1511372635_524569.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma da Previd\u00eancia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/08/politica/1510167621_720828.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Governo tenta emplacar reforma da Previd\u00eancia \u2018para mercado ver\u2019</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/08/04/politica/1501799787_669833.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Tatiana Roque: \u201cA esquerda deve ter um projeto pr\u00f3prio de reformas trabalhista e da Previd\u00eancia\u201d</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161011653;Fusion.globalContent={\"_id\":\"O6NBCHUYEFC4XB5B2E2WX5X22M\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"3HZPWIGH6VCVTFMZQ5DFTTSBNM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na tentativa de aprovar ainda neste ano na C\u00e2mara dos Deputados a sua <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a\\\">reforma da Previd\u00eancia</a>, o presidente Michel Temer (PMDB) realizou uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as no projeto que fora aprovado em uma comiss\u00e3o especial pelos parlamentares. Para aumentar as chances de que o impopular texto consiga o n\u00famero de votos necess\u00e1rios, o Governo reduziu de 25 para 15 o tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para os trabalhadores que quiserem se aposentar pela Previd\u00eancia Social. A regra vale apenas para quem atua na iniciativa privada. Os servidores p\u00fablicos ainda ter\u00e3o de contribuir por 25 anos, ao menos. \u201cO funcionalismo p\u00fablico tem uma estabilidade que os que trabalham na iniciativa privada n\u00e3o t\u00eam. Por isso, a regra \u00e9 diferente\u201d, afirmou o relator da proposta na C\u00e2mara, o deputado Arthur Maia (PPS-BA).\"},{\"_id\":\"SUP2TFTD35F5DMQAMB7CPLDDDY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">gest\u00e3o Temer</a> tamb\u00e9m abdicou de fazer qualquer altera\u00e7\u00e3o na aposentadoria rural e no BPC (Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada), um tipo de benef\u00edcio destinado a idosos e a deficientes f\u00edsicos pobres _ambos s\u00e3o considerados mais programas sociais que rendimentos previdenci\u00e1rios. As medidas visam amenizar as cr\u00edticas, principalmente da oposi\u00e7\u00e3o, de que a reforma retirava direitos dos brasileiros.\"},{\"_id\":\"JLV5NSQIMZAR7MJNFPPVOZX6CY\",\"type\":\"link_list\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/29/opinion/1490806331_286763.html\",\"content\":\"A reforma da Previd\u00eancia vai aumentar a desigualdade?\",\"image\":{\"_id\":\"6LIFCCMZ6VPTW6WMNDSU7A7QVM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/q9iHtgcEUevoMh2iFQElQc0ZSe8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6LIFCCMZ6VPTW6WMNDSU7A7QVM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6LIFCCMZ6VPTW6WMNDSU7A7QVM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/q9iHtgcEUevoMh2iFQElQc0ZSe8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6LIFCCMZ6VPTW6WMNDSU7A7QVM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/q9iHtgcEUevoMh2iFQElQc0ZSe8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6LIFCCMZ6VPTW6WMNDSU7A7QVM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rMsMdHbvJcXnPqtwm0gdMNZ3Ook=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6LIFCCMZ6VPTW6WMNDSU7A7QVM.jpg\",\"version\":0,\"size\":2932,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:29Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6LIFCCMZ6VPTW6WMNDSU7A7QVM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"ScN84WIzy9WfAcXIzYYbHCLhIUU=/768x0/\",\"medium\":\"ChlC7p4Hwxr-iRypOvT6OZCIaKc=/1000x0/\",\"large\":\"ro_x6NjIHLS-HYkGWf_c-y0X73A=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"JCUX-j7TmnM_YFbY98mjB9fGi9o=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"xosKwcxarYiwTiRdciXiwFjzk6k=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"zUATSUWHZHWuky0hc01CDc3KEGE=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"KqEVtHYbgers2p1Jb298C7WfhPQ=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"4g-avDieqB0smuYFsStBKuAzwLg=/311x214/\",\"3:4\":\"8bk6LWuvzRDE8qGu8Q5VkG-0qFg=/450x600/\",\"4:3\":\"fqcjTQPy1oZ-EyFbvyOPPxKBNn8=/600x450/\",\"photoText\":\"k9O5skng5ndFqAr-3hlIJVQkVEY=/300x300/\",\"1_column\":\"5rXsolFvqytOF2C79b6L63RTs3g=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"M80khZoAZYEhN0aScNbZV4TBP6Q=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"byHUlLWwQQS6AoO4MvN_tgOoEDY=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"fWkAMW2ZK-ybmwLQ8nW_7OyfEDI=/62x62/\",\"2_column\":\"UP-3MKMdZ4Tsm_1mF28P0xtyMYs=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"qaMwgKFuFwdg-BnKVKaI1Er3G28=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"4I1FWdQg6DErWPXYgZrI7mZMmlk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"AQXq0rZ0zAmA1_TrXhNt8pFmtes=/145x145/\",\"3_column\":\"0iSrdAbjiRlVCpH1g0LE5Ng1Bms=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"yUMKQGQ3r2xtyk2zHsT0L9jmm3Q=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"-_IiCtygyzuDbuLZANZdwnVHyoA=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"a8npxBTuDAJksBPC5gKSGi1IRQg=/228x228/\",\"4_column\":\"nTbXTgsKr2smSKqZ49Ktuv4aw4c=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"kZh9mcm6lSduROPorssarbXBv10=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"VCqH2Jn_Tqc8TDYY4Hc9a9T1uoo=/311x311/\",\"5_column\":\"a-LB1rYhgvhWiVqXcy5XEHNcLnA=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"RidtYSoNbJj-NZqy2OABawYOv6Y=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"nHOrgUPn0OhrRWiwgriS5G_WFq0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"VdauXIxSPlOplNl1-9Wrqy-KcRY=/394x394/\",\"6_column\":\"DJAw8Gp_FKUlJJdmU7-as2CtQzk=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"r1S2s3i9_1rGXRH5qmmTo7DsdX4=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"h_xNNMZCNdfGt6ytkzT6OwxaFpY=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"5Vw-hidwza_usEPBgBNSIKvRpx4=/477x477/\",\"7_column\":\"n1iWxBo55e7e4mnlyuir2iHqh2s=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"jp-pQT5vHti1_c0Q1_xTKGen8gU=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"pf9oc_91SJGeHrv1wVcuPU9FtLU=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"fjjsH5Tqb-d-43nvaJOubH86cb0=/560x560/\",\"8_column\":\"uK6sV2kk3SCBxySBGOqYYZwb2DM=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Th7f6sgQI6AIr7f_rcUi5Bpuknk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"F62cm7A8odtMjC1-hNcrelLGsUQ=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"xx18KjMrXxZhhaA_W91x4mUYieg=/643x643/\",\"9_column\":\"bMoaIvXFetdeAJIfM4Jjez-hV_Y=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"3dCiFXgCj1dO2mNXhquLFbv9SeU=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"e3ansm2rIzlMRiXRyqFyBWVDzdw=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"aaGQk7iuBS-VCYqVcZZA7jhNi5M=/726x726/\",\"10_column\":\"sLxfpO0Pn5aYyBvXJbT8zxde4BQ=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"6fLYkeOnZybwdwoRDhDVSvc0EkA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"12_o9dzogPHkG4dNb1LqTDFcMGc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"lk7jVMWibWIggDUu0DmlZcLGRtI=/809x809/\",\"11_column\":\"R5Gw2TemBlCDC63KGwpYIHpJsTo=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"IZDgXi83W9lo4EdgD_tSvkTRKeo=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"3C2UssSzGtawtICri75fSLn5hk8=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"IKjmD40eUxjqGPXsTmr-32v6Fpc=/892x892/\",\"12_column\":\"XBsq0XV6W-M63h1lEGfzw4Fn1Qc=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Yl9M0amrWr0MQH6NWFIBksnNnSQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"PdGBPX7H_5zQWarJdoqMsCxfc2A=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"5coNidtgFDAr1n2hOdt7PPaV7Io=/975x975/\"}},\"_id\":\"OUD2WEMGWJALTIJRVZ473SRIUA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/06/politica/1494077979_872281.html\",\"content\":\"Os frustrados com a reforma da Previd\u00eancia prometem levar a batalha \u00e0 Justi\u00e7a\",\"image\":{\"_id\":\"6NCOAM3MIPFBVWUCJSNWTASL3M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8d9Nit8jqAXraw0kmc0oBpOYwKs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NCOAM3MIPFBVWUCJSNWTASL3M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6NCOAM3MIPFBVWUCJSNWTASL3M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8d9Nit8jqAXraw0kmc0oBpOYwKs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NCOAM3MIPFBVWUCJSNWTASL3M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8d9Nit8jqAXraw0kmc0oBpOYwKs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NCOAM3MIPFBVWUCJSNWTASL3M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HsDfG1jNr_ZOsFQ0HZ1_Ef6ZuMo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6NCOAM3MIPFBVWUCJSNWTASL3M.jpg\",\"version\":0,\"size\":3505,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:28Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6NCOAM3MIPFBVWUCJSNWTASL3M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"OkmFBaHQX1EVpvcu5G9vaiVTm9M=/768x0/\",\"medium\":\"UUYX2hmbppTxE7nGjjQmADDp4Jw=/1000x0/\",\"large\":\"2tYRHRcpy9kmm-r4lRKiM84PDD8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"2OuWiDzXsQk3-iyg5ooHWOFxoXY=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"nGe3UjCAFbgQ55NlFhQHogZw0mM=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"VrTt5eHAEcaN7YzEaRoVGuheKdE=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"vDU9QTuFJ3UuV2n8beeV1jeOTsU=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"uktVJzf_RxQuGE6qIF5hK-ehlTg=/311x214/\",\"3:4\":\"ihSeA3B6t9x4YMOehl0j3XaG6oY=/450x600/\",\"4:3\":\"2NPDyzKZVXmRGTZ0l7_Sabh0OFo=/600x450/\",\"photoText\":\"SmzVJLLCpo8Xe4rYuP3HpFFloyI=/300x300/\",\"1_column\":\"Dw_PHaHopTOzd52k7BnoshmVUHc=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"3hTdYFMfQ65fU4wbdi7y_6bTwZA=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"2dwIszmWI6U66t54HbjCufcmHWw=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"d2Z7EulHU2B-zPWfSWe-Mfa6pwA=/62x62/\",\"2_column\":\"js0wXJRoN0nfKCOO8NjDB_q0BEU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"xQCH2WtlbpK2s50cZ5jBSy7z9_w=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"KovCo2ar-3TipfnGVceq7N2SLno=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"8bV6ZHV1blKuhsRpeH7ViWnsMDk=/145x145/\",\"3_column\":\"oz1f_8ZcSb6u4B7Z1gq-nY9QmUc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"cZNiREKv40r7RlAc7CGWZpcucwY=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"1GWOS_r2Trfby6yk3ouqIibFSMY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"fOGrZ-MIrCMUBvDJOSQqbWe87Pw=/228x228/\",\"4_column\":\"2IWy7RjD1S-FVig4oHX2pLoRQjU=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"sXDvkYHYAx4tg7JE2C_Q2JB_8LY=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"Omhfz_2AA-ZG5Y5H8VmQj06qxs4=/311x311/\",\"5_column\":\"WnwZiZ47jqiWqatphmsADVnQ4SM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"zq374L4N5dEkFUdgIdw1Y5iddm4=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"_mCqRk4MeMBn6pBEyHWb7pv7an4=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"7yPV3fKsmwEUCv54_fEsVV3j4JU=/394x394/\",\"6_column\":\"9t9SuZQIRqCENglyEoTqpkA8cE8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"jC0z-r-B_bb3GX3Ix0GkqkUckqA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"RvBMA_l6idkJ0AEHiLANns-ng0s=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"eW4yNWu3m0xpOyAnXzaUNHvBBYM=/477x477/\",\"7_column\":\"ndzJ2pbLqqxnauIga7vq4dLPSsg=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"X0LOF6vWQbtIpw0ShGwOmv_ltRc=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"KA0r-DosDKjFReF9_s4yzSEQCQU=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"avLRK1zluTEfowrKLOcH47cMRs8=/560x560/\",\"8_column\":\"Qkx8pma85-NSjKIeRkkiQ_pWxK8=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"bUIOAdIbuqVPmSrKb9vSeSPDkp8=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"pnZLRnYEE17UhNA7uAQ9dxfLHBE=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"_aNQJ3Lsbiw6-sQUxGJYzqque1Y=/643x643/\",\"9_column\":\"_c3lCYde-Te_0MX5GtpFohP1chs=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"dHJSpd8jPWzzwLbf48_3XDpE_so=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ueh6ChRJqmPpLBsM32VwdpozsyQ=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"rh0BRRKqRH5XhYdFumnewb-toLk=/726x726/\",\"10_column\":\"FKLLok3D5UryKKu4o4l-qX7CzYM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"71hF0e1ZbBnbbDXoawSLS2aADcU=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"pCqwY73HvdcdP2GwLtAkC19Iigg=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"O4POgpjNsf9wMC_CBkVm-IJvkSk=/809x809/\",\"11_column\":\"uBsDl-Cm0yH3_vpSVlwmVcvV9XY=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"f1OVGthudFDOJyY4rX7nTdDONoo=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"YybnpVkWW4S482-1bdFquJctfmQ=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"KCHP_QJFsTmWJhy74UwTrjwthEc=/892x892/\",\"12_column\":\"Imk3OD40PBLBfjM0CXF30QkRoCo=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"ZVggLuGwZQN0lZXyqqPotY0OVVg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"XOw3fK8n4z-dprlq_XxYAOq3UOs=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"AqC5FkfE79qxKOuDI0sPEE0iOM0=/975x975/\"}},\"_id\":\"QKEOYL2NFFG7RHB7HTOYTDX66Q\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/01/politica/1493667036_221043.html\",\"content\":\"\u201cQuerem precarizar ainda mais e deixar o trabalhador sem for\u00e7a para lutar\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"RMZIVE5WWZ5LQTLKROTVIHUYZY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/qnx-OQqAQPJarHPQIgXRo8u01Fw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RMZIVE5WWZ5LQTLKROTVIHUYZY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RMZIVE5WWZ5LQTLKROTVIHUYZY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/qnx-OQqAQPJarHPQIgXRo8u01Fw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RMZIVE5WWZ5LQTLKROTVIHUYZY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qnx-OQqAQPJarHPQIgXRo8u01Fw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RMZIVE5WWZ5LQTLKROTVIHUYZY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OfuFks1tjbfi53qc3G8pHUXNaUc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RMZIVE5WWZ5LQTLKROTVIHUYZY.jpg\",\"version\":2,\"size\":5428,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T19:42:19Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:44:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RMZIVE5WWZ5LQTLKROTVIHUYZY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"AK7Xay66nqyJ_5rrlrAXpzw_MTc=/768x0/\",\"medium\":\"C2oZncWOP4E62JAmJKmaBxu5xmM=/1000x0/\",\"large\":\"CkdeGuVv2cJhcMuza21nfI13z9k=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"UbfL30yjLROEAizpErTdbjxCEdk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"TfzM59ruAygHHm_fyxqM8qInAkE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"TKblRclK03lIy4lVWOo4UwOygyk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"eJesv-fKRaFNQDw7lcEPXNVSpxc=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"6c_ViR8azhmdF3SXijDtR5Vun-U=/311x214/\",\"3:4\":\"aSQBnL7oigbf9TY-uGt3u7dVBFM=/450x600/\",\"4:3\":\"jRQWLWqGG-cD2lxPxHMVUpsDrZQ=/600x450/\",\"photoText\":\"5KXniBUbJ226DefFbGvxNN2qDzE=/300x300/\",\"1_column\":\"Zh0QBlj16BQA6nuKs95YdkxartQ=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"81MR_hGRkG4wrkhXD-N6ab4CRf4=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"26lzJZSJxTuE1nXlAmINXoOOvKk=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"sVjbhmRLS4Go_sizLk_0CP3U8gU=/62x62/\",\"2_column\":\"Mvgdy0cZlFcE2LqIHq9d8HuLHx0=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"LHEszdpQPBW1jRAvC7aP1mbS16s=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"Ja2WUbvnQTCpuI91LOkjiwYA9iY=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"Osn5F9bvUJWwyGGgVhpgroustQA=/145x145/\",\"3_column\":\"mVtNGSZECetyGtDJw71yPj4fWFk=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"pzj1oORktWJX73SjHrcKck0L11Y=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"AzUeP8qJ8OSMEm67Fi-6GqCFRCc=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"nILzciImZmimi6xQBtLAINfGOtQ=/228x228/\",\"4_column\":\"-MSHl0JNpMaz9rP9UMEuWIYbdyk=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"y1XKKieupbCn4tepAYno76JEWhM=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"cqOdwBTQTOHyj2JcNma84WoIMFc=/311x311/\",\"5_column\":\"YK1DaRDNkSKg9p66jc2VDnFmAgU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"t9Www62_v2pArlFgjmWucNIJXfQ=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"X2QuNLsi5S-YVJg8JTzgu7SNy3s=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"tMUYQjtMiZnyTn16XF7sGFTgjJc=/394x394/\",\"6_column\":\"Ndc93jNfY-MmNHf37o90KLtkv8k=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"ndJKRTovncxifTKn31BE1iUuvdM=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ZwE52jJkeg9FSVZgrbjjgwQlSH8=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"xsI8--pfPESK1VrhmvQdp0OlY_Y=/477x477/\",\"7_column\":\"6usjOtzeXKwg3WiifmR6loEkLSQ=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"o2uAmgnGGUH5MNOEFmF6k25EQ_0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"ZvoTE6b9IhEAPgYdsmXeBsnphhM=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"Jwek4l37ysOrXDwj-Q7R8xkQz2I=/560x560/\",\"8_column\":\"Y2RUoU21D2jxAOG3lIwobPExrg0=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"qnX-EUj6G7-s-qC8khnuIhiVQcE=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"x6D8sjzIC_C7Wjmhllkbl3q0bTo=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"T1NIYeTlpNGrrZzMVJUxtVPJ3W8=/643x643/\",\"9_column\":\"GOYmERA4I_uy4z0KS243gsR2g64=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"uf42rbOBbdA6YN9TPJpb6GEjXvk=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"NnPw_o3RslC93Pm1RyvmZd2xKqQ=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"IZmuj_SokT-4Up5eGbHfU924m6A=/726x726/\",\"10_column\":\"z86Gwn_Izs0zXE_Fw115Vcn6Z5M=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"K-zmoTgOSUlVPcBXCSTkLB_dwRY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"FiSWbX7CyO2fSeKs08Ep2AfE8gk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"tMtDT8JPh3-9ss3cc-tPjKum90c=/809x809/\",\"11_column\":\"zOsJ7YZ2_Rcy2Ih9qEinSvXB1ws=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Q6QEdewy5F6d8wUzOUtnA8na_Vg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"6RGKRYIhm1oILaqssgk7phsjyBs=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"oajP4cc0I7lBMBfCYqrpsD2YAVE=/892x892/\",\"12_column\":\"V9BpX26WHuPungN276V93hjmgBA=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"-ZGYpJQH2t3mJfmnl4UGAE_O6bY=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"REEcbCrs9JiJdCCPbV8O-ClVHTE=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"Rm3HwEBM1UxuR2dQ-aVPhQfV030=/975x975/\"}},\"_id\":\"YRCOS7O7ZZATFJYERVFVMKU3TY\"}]},{\"_id\":\"5ZQA5TT26JBSLAWE63RP4BNYRM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O principal ponto da reforma est\u00e1 mantido no projeto, o de estabelecer uma idade m\u00ednima para aposentadoria dos trabalhadores: homens aos 65 anos de idade e mulheres, aos 62. No Congresso, contudo, h\u00e1 uma onda inclusive entre parlamentares governistas de reduzir essa idade m\u00ednima para 60 e 58, respectivamente. \u201cO que entendemos que \u00e9 essencial est\u00e1 nessa nossa proposta. O que n\u00e3o impede que a C\u00e2mara sugira altera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tenho como controlar isso\u201d, afirmou o relator Maia.\"},{\"_id\":\"SPNXHVUWIJHBHITHCKN3LX3H3Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Uma novidade que foi sugerida pelos deputados e acabou aceita pela equipe econ\u00f4mica \u00e9 a de que o aposentado que contribuir por 40 anos e atingir a idade m\u00ednima ter\u00e1 direito a receber a aposentadoria no valor da m\u00e9dia salarial da categoria, at\u00e9 que atinja o teto de 5.531 reais. Inicialmente, o Minist\u00e9rio da Fazenda queria que esse tempo fosse de 44 anos. Caso o projeto se transforme em lei, at\u00e9 mesmo magistrados, congressistas e promotores que ingressaram no servi\u00e7o p\u00fablico depois de 2012 e\u00a0 hoje se aposentam com o sal\u00e1rio integral e, geralmente no teto constitucional (33.000), ter\u00e3o os seus vencimentos limitados aos 5.531 reais mensais. \u201cSer\u00e1 o fim dos privil\u00e9gios\u201d, disse Arthur Maia.\"},{\"_id\":\"YIWB2G4SGBHCTBQDBBNEVZ4F44\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na tarde desta quarta, o ministro Henrique Meirelles j\u00e1 havia <a href=\\\"http://fazenda.gov.br/centrais-de-conteudos/audios/2017/novembro/entrevista-do-ministro-henrique-meirelles-apos-reuniao-com-o-presidente-da-republica-e-governadores-22-11-2017\\\">dado os primeiros sinais das mudan\u00e7as na PEC</a>. Inicialmente, ela previa economizar 800 bilh\u00f5es de reais em um prazo de dez anos. Agora, se aprovada da maneira prevista pelo Governo, a economia ser\u00e1 de 480 bilh\u00f5es de reais. \u201cO importante \u00e9 que o benef\u00edcio fiscal a ser gerado pela reforma, tem de ser substancial\u201d, afirmou o ministro da Fazenda, Henrique Meirelles.\"},{\"_id\":\"ZDD3USLNDJGCVJUPXR2VRUWFPQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00a0O novo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">discurso do Governo</a> na tentativa de convencer os congressistas \u00e9 o de que a reforma combater\u00e1 as desigualdades e haver\u00e1 um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre a idade m\u00ednima para se aposentar que durar\u00e1 duas d\u00e9cadas. Se ela for aprovada, a idade m\u00ednima inicial ser\u00e1 a de 55 anos e s\u00f3 chegar\u00e1 aos 65 anos em 2038.\"},{\"_id\":\"HS4CI2JASJAH7EQAB2MIJMZI7Y\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sem garantia de aprova\u00e7\u00e3o\"},{\"_id\":\"IJTDYS6H6NBBNEABC4FWHL77WM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A nova vers\u00e3o, divulgada na noite desta quarta-feira, foi apresentada oficialmente primeiro a governadores, em um encontro no Pal\u00e1cio do Planalto, e \u00e0 noite a um grupo de 180 parlamentares, em um jantar no Pal\u00e1cio da Alvorada. S\u00f3 depois \u00e0 imprensa. O Planalto quis prestigiar os pol\u00edticos para tentar obter um maior apoio \u00e0s mudan\u00e7as nas regras previdenci\u00e1rias. Como se trata de uma proposta de emenda constitucional, uma PEC, s\u00e3o necess\u00e1rios 308 votos dos 513 deputados.\"},{\"_id\":\"PSDERP7ZDZGMZNAUJ26QVE7J6M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Apesar do intuito do Governo de aprovar logo sua proposta, na C\u00e2mara n\u00e3o h\u00e1 a confian\u00e7a de que o projeto ser\u00e1 aprovado de imediato. Quando questionado se o projeto ser\u00e1 colocado em vota\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas semanas, o presidente do Legislativo e aliado de Temer, Rodrigo Maia (DEM-RJ), evita estipular uma data e diz que s\u00f3 o colocar\u00e1 em vota\u00e7\u00e3o quando houver os 308 votos para aprov\u00e1-lo. No calend\u00e1rio do Governo, h\u00e1 a previs\u00e3o de que a proposta seja votada at\u00e9 mar\u00e7o no Senado \u2013 onde precisar\u00e1 dos votos de 49 dos 81 senadores. Caso contr\u00e1rio, qualquer vota\u00e7\u00e3o no Congresso ser\u00e1 contaminada pela campanha eleitoral, que come\u00e7ar\u00e1 oficialmente em meados de abril.\"},{\"_id\":\"5M2CKLZIWY3RRCLT2WRTEQ2HQ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/urwwcqzbgRPna4C39ukgzXMxo0w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5M2CKLZIWY3RRCLT2WRTEQ2HQ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5M2CKLZIWY3RRCLT2WRTEQ2HQ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/urwwcqzbgRPna4C39ukgzXMxo0w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5M2CKLZIWY3RRCLT2WRTEQ2HQ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/urwwcqzbgRPna4C39ukgzXMxo0w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5M2CKLZIWY3RRCLT2WRTEQ2HQ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hl4XwNRp75pDlR4XptFBfiQ3PhQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5M2CKLZIWY3RRCLT2WRTEQ2HQ4.jpg\",\"version\":0,\"size\":28487,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"caption\":\"O relator da Reforma da Previd\u00eancia, Arthur Maia.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:42:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"F. R. Pozzobom\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"Ag. Brasil\"},\"height\":546,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:42:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5M2CKLZIWY3RRCLT2WRTEQ2HQ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"RAPVXbnRtlsAAP2_Th-Ydw9PsX4=/768x0/\",\"medium\":\"WFowBRdbBWaVr3Cm7LqadSaDPJc=/1000x0/\",\"large\":\"LFkJ-XYRQxKUTaXv0yuyICKuIU4=/1500x0/\",\"4:3\":\"FQcazMuMud4NE4hhG62tt6U25gM=/600x450/\",\"3:4\":\"VrRSUdxl6PJPuKTSg6p6W1JwJck=/450x600/\"}}],\"created_date\":\"2019-07-15T16:21:33.143Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"RPXFB7ZM5ZCXFFG32JHKPSC5MI\",\"parent_id\":\"QFEXR4JPARGK5NPQTRPJIFH44A\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:34:17.839Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Reforma da Previd\u00eancia: novo texto mant\u00e9m idade m\u00ednima para se aposentar\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Texto mais enxuto, que n\u00e3o mexer\u00e1 em aposentadoria rural, \u00e9 tentativa de aprovar projeto\\nAliados do Planalto, no entanto, s\u00e3o c\u00e9ticos sobre chance de proposta passar na C\u00e2mara\"},\"description\":{\"basic\":\"Texto mais enxuto, que n\u00e3o mexer\u00e1 em aposentadoria rural, \u00e9 tentativa de aprovar projeto\\nAliados do Planalto, no entanto, s\u00e3o c\u00e9ticos sobre chance de proposta passar na C\u00e2mara\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Mudan\u00e7as nas aposentadorias\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MANQInk8fkFDSlUndQSf3-NlgAA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MANQInk8fkFDSlUndQSf3-NlgAA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MANQInk8fkFDSlUndQSf3-NlgAA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zK0lfOvO8aRRxQHnaA47yHi2zkk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"version\":0,\"size\":39374,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O presidente Michel Temer.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:42:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":540,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:42:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"MNI7b9-fyafZl0CYfoPGYktxG8o=/768x0/\",\"medium\":\"n4fYVpEcAXLhF0S3OcxvezrEemI=/1000x0/\",\"large\":\"aEfQl6L_hqaTkR_Wy7Ir0L7Nc-4=/1500x0/\",\"4:3\":\"0ODpaDTqWzAVEpGixoNnqQhEZG4=/600x450/\",\"3:4\":\"LMFfVujszDE0MBhSWhF02BhdNBs=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MANQInk8fkFDSlUndQSf3-NlgAA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MANQInk8fkFDSlUndQSf3-NlgAA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MANQInk8fkFDSlUndQSf3-NlgAA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/zK0lfOvO8aRRxQHnaA47yHi2zkk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"version\":0,\"size\":39374,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O presidente Michel Temer.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:42:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":540,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:42:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZEDRVVYCK45UWLPIOJDD232PI4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"MNI7b9-fyafZl0CYfoPGYktxG8o=/768x0/\",\"medium\":\"n4fYVpEcAXLhF0S3OcxvezrEemI=/1000x0/\",\"large\":\"aEfQl6L_hqaTkR_Wy7Ir0L7Nc-4=/1500x0/\",\"4:3\":\"0ODpaDTqWzAVEpGixoNnqQhEZG4=/600x450/\",\"3:4\":\"LMFfVujszDE0MBhSWhF02BhdNBs=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"NI4LJSWJBAXDO7IHZBZ7U3MZTQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/GS-XMUDUws3u8WkEcVL3n3GWOY8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NI4LJSWJBAXDO7IHZBZ7U3MZTQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NI4LJSWJBAXDO7IHZBZ7U3MZTQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/GS-XMUDUws3u8WkEcVL3n3GWOY8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NI4LJSWJBAXDO7IHZBZ7U3MZTQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/GS-XMUDUws3u8WkEcVL3n3GWOY8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NI4LJSWJBAXDO7IHZBZ7U3MZTQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nB9K29SKD69rDGN1iin2i1M0EdI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NI4LJSWJBAXDO7IHZBZ7U3MZTQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":13619},\"created_date\":\"2019-07-15T19:42:21Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:42:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NI4LJSWJBAXDO7IHZBZ7U3MZTQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Governo divulga vers\u00e3o enxuta de projeto, mas aliados ainda duvidam de aprova\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara. Para tentar diminuir resist\u00eancia, Planalto desiste de mexer em aposentadoria rural e benef\u00edcio a idosos e deficientes\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Xb5V3WlGAoRf0r1xX6YB65a3NKE=/768x0/\",\"medium\":\"1jNna6OSTN1JgRvj5RvQ-4AdeW8=/1000x0/\",\"large\":\"yXb6erL1BOPksibDZzZjWNXGY8E=/1500x0/\",\"4:3\":\"TVOOOq8t4SCCUcIR7Etq8k5mjt0=/600x450/\",\"3:4\":\"2GvmBjHDLD4i-l_4tkYGt-MVvt0=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"5QX4VTWNS2EWVOBKS6MOIVZXSY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PJR8waKs82-unNrh0ibCsIRXcxQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5QX4VTWNS2EWVOBKS6MOIVZXSY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5QX4VTWNS2EWVOBKS6MOIVZXSY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PJR8waKs82-unNrh0ibCsIRXcxQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5QX4VTWNS2EWVOBKS6MOIVZXSY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PJR8waKs82-unNrh0ibCsIRXcxQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5QX4VTWNS2EWVOBKS6MOIVZXSY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sYDT_nttUKQ97ZKuynDqOVe47gg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5QX4VTWNS2EWVOBKS6MOIVZXSY.jpg\",\"version\":0,\"size\":72843},\"created_date\":\"2019-07-15T19:42:24Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:42:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5QX4VTWNS2EWVOBKS6MOIVZXSY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Governo divulga vers\u00e3o enxuta de projeto, mas aliados ainda duvidam de aprova\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara. Para tentar diminuir resist\u00eancia, Planalto desiste de mexer em aposentadoria rural e benef\u00edcio a idosos e deficientes\",\"resized_urls\":{\"small\":\"v6EHi7v3D82nulkxnAVIsB4LP1E=/768x0/\",\"medium\":\"QGoOY0w6mhZ_lTm6FZcZHk8Sw60=/1000x0/\",\"large\":\"OYv4Z-fn_VgKh1KQcTM46VSaSX0=/1500x0/\",\"4:3\":\"C-FnQR_hV-zq0X-kEuNAsAa1VM4=/600x450/\",\"3:4\":\"-Usw6witfpM9WeYei7LawmjWDmA=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"C7TDDK7OXINQHADX7ZSAWH5RGM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:20:06.074Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"TYH7WVTJNFAOXKXQ5PZPA5VHBQ\",\"parent_id\":\"AOJHVELMHRFQVL5VFMNFQKDI4E\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:32:34.647Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/11/08/politica/1510167621_720828.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Governo tenta emplacar reforma da Previd\u00eancia \u2018para mercado ver\u2019\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"L\u00edderes do Governo falam em reduzir as mudan\u00e7as propostas, ap\u00f3s rea\u00e7\u00e3o do mercado a declara\u00e7\u00e3o de Temer\"},\"description\":{\"basic\":\"L\u00edderes do Governo falam em reduzir as mudan\u00e7as propostas, ap\u00f3s rea\u00e7\u00e3o do mercado a declara\u00e7\u00e3o de Temer\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-a\",\"slug\":\"legislacion-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"51651\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/SlR5fAN1yA0YEu-nKL3ZyaGL8LM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/SlR5fAN1yA0YEu-nKL3ZyaGL8LM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SlR5fAN1yA0YEu-nKL3ZyaGL8LM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/60yBxjob9wOShJAVwhXRxzBSiPo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"version\":0,\"size\":39083,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Temer e Meirelles em reuni&atilde;o com l&iacute;deres da base aliada.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Alan Santos/PR\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":510,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qjc6AyfSimdnMspNr2rZgofiuNU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"a1mHUqM_ZHYYJxQ3pLDnr7vJy78=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/SlR5fAN1yA0YEu-nKL3ZyaGL8LM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/SlR5fAN1yA0YEu-nKL3ZyaGL8LM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SlR5fAN1yA0YEu-nKL3ZyaGL8LM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/60yBxjob9wOShJAVwhXRxzBSiPo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"version\":0,\"size\":39083,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Temer e Meirelles em reuni&atilde;o com l&iacute;deres da base aliada.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Alan Santos/PR\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":510,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Y5AWZHJMZ72BI4I2LJGJYRDVEI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"qjc6AyfSimdnMspNr2rZgofiuNU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"a1mHUqM_ZHYYJxQ3pLDnr7vJy78=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"NRY5WYDPT3RDL7JW7YOD3PBWSI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vmC8fP56FdhTtUTl3ovLwEDt8V4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NRY5WYDPT3RDL7JW7YOD3PBWSI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NRY5WYDPT3RDL7JW7YOD3PBWSI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vmC8fP56FdhTtUTl3ovLwEDt8V4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NRY5WYDPT3RDL7JW7YOD3PBWSI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vmC8fP56FdhTtUTl3ovLwEDt8V4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NRY5WYDPT3RDL7JW7YOD3PBWSI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pgtcAAr_WcGtwf-8rBohzSkKgHc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NRY5WYDPT3RDL7JW7YOD3PBWSI.jpg\",\"version\":0,\"size\":12674},\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:59Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NRY5WYDPT3RDL7JW7YOD3PBWSI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"L\u00edderes do Governo falam em reduzir as mudan\u00e7as propostas, ap\u00f3s rea\u00e7\u00e3o do mercado a declara\u00e7\u00e3o de Temer\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"lRNWhFulKce-uYpds3Kejjxg_yA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"HmLqm6VwIXyEjUb4qC1OPa7-m58=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"RPI7LSSONGLPUIZBWHUPAGYRPI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5PK0Y3NwdJvxQYg2Yt3bcuUYjdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPI7LSSONGLPUIZBWHUPAGYRPI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPI7LSSONGLPUIZBWHUPAGYRPI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5PK0Y3NwdJvxQYg2Yt3bcuUYjdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPI7LSSONGLPUIZBWHUPAGYRPI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5PK0Y3NwdJvxQYg2Yt3bcuUYjdk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPI7LSSONGLPUIZBWHUPAGYRPI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yy7LaYV7jpF7qrDOByS_uZSw8Xo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RPI7LSSONGLPUIZBWHUPAGYRPI.jpg\",\"version\":0,\"size\":77440},\"created_date\":\"2019-07-15T19:41:58Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:41:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RPI7LSSONGLPUIZBWHUPAGYRPI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"L\u00edderes do Governo falam em reduzir as mudan\u00e7as propostas, ap\u00f3s rea\u00e7\u00e3o do mercado a declara\u00e7\u00e3o de Temer\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"60QC3UjrwH9MHg8Mwog3IZXmgyE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"XVnj3GasWivCnyuHc_L12GvWAmo=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Depois de sinalizar ter <em>jogado a toalha</em> com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2917/a\\\">reforma da Previd\u00eancia</a>, o presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Michel Temer</a> sofreu um contra-ataque do mercado, e agora se esfor\u00e7a para costurar acordos com os parlamentares e aprovar a proposta do Governo. Na semana passada o peemedebista deu declara\u00e7\u00f5es pessimistas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de fazer as mudan\u00e7as avan\u00e7arem na C\u00e2mara. \u201cSe, em um dado momento, a sociedade n\u00e3o quer [a reforma], a m\u00eddia n\u00e3o quer e a combate, e naturalmente o Parlamento, que ecoa as vozes da sociedade, n\u00e3o quiser aprova-la, paci\u00eancia\u201d, afirmou. A resposta do mercado foi imediata: os juros e o d\u00f3lar subiram e a bolsa fechou o dia em queda. Agora, em um esfor\u00e7o para convencer os investidores de que n\u00e3o desistiu do plano, o Planalto trabalha com l\u00edderes do Congresso para aprovar ao menos parte do pacote de mudan\u00e7as propostas pelo ministro da Economia, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/henrique_meirelles/a\\\">Henrique Meirelles</a>.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2017-11-13T12:17:27Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-11-13T12:17:27Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/11/08/politica/1510167621_720828.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5245,\"word_count\":874,\"paragraph_count\":8,\"keywords\":[\"governo\",\"tentar\",\"emplacar\",\"reforma\",\"previd\u00eancia\",\"mercado\",\"ver\",\"l\u00edderes de o governo\",\"falar\",\"reduzir\",\"mudan\u00e7a\",\"propor\",\"rea\u00e7\u00e3o\",\"declara\u00e7\u00e3o\",\"temer\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/11/08/politica/1510167621_720828.html\",\"pep_created_date\":\"2017-11-08T19:00:21.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-11-13T12:17:27.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-11-13T12:17:27Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/08/politica/1510167621_720828.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"DNW743BIUZBOLIQNR4STDK3SXY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:05:54.240Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"O4SRXTBXFRE57H2XCGBIJAOJPQ\",\"parent_id\":\"4ZLYDDH7NZHJLHM7EGGWUVJIRQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:40:53.129Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/08/04/politica/1501799787_669833.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Tatiana Roque: \u201cA esquerda deve ter um projeto pr\u00f3prio de reformas trabalhista e da Previd\u00eancia\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1550672592-6706dd749e86ea88a91a5ff503845f8b\",\"close_date\":\"2017-08-18T22:36:27.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Fil\u00f3sofa da UFRJ, professora quer sigla de esquerda que fa\u00e7a um \\\"di\u00e1logo realista\\\"\\nSindicalista defende a renda m\u00ednima porque o \\\"horizonte do pleno emprego\\\" n\u00e3o existe\"},\"description\":{\"basic\":\"Fil\u00f3sofa da UFRJ, professora quer sigla de esquerda que fa\u00e7a um \\\"di\u00e1logo realista\\\"\\nSindicalista defende a renda m\u00ednima porque o \\\"horizonte do pleno emprego\\\" n\u00e3o existe\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"slug\":\"psol-partido-socialismo-libertad-brasil-a\",\"text\":\"PSOL\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87631\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/psol_partido_socialismo_libertad_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"psol_partido_socialismo_libertad_brasil_a\"}},{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"reformas-institucionales-a\",\"slug\":\"reformas-institucionales-a\",\"text\":\"Reformas institucionais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88425\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_institucionales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_institucionales_a\"}},{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"rede-sustentabilidade-a\",\"slug\":\"rede-sustentabilidade-a\",\"text\":\"Rede Sustentabilidade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"154449\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rede_sustentabilidade/a/\",\"normalized_name\":\"rede_sustentabilidade_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"socialismo-a\",\"slug\":\"socialismo-a\",\"text\":\"Socialismo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/socialismo/a/\",\"normalized_name\":\"socialismo_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"movimientos-sociales-a\",\"slug\":\"movimientos-sociales-a\",\"text\":\"Movimentos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"60240\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/movimientos_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"movimientos_sociales_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"ideologias-a\",\"slug\":\"ideologias-a\",\"text\":\"Ideologias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38863\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ideologias/a/\",\"normalized_name\":\"ideologias_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/J_RESc7h8c4Y9a4iIw99EatTo-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/J_RESc7h8c4Y9a4iIw99EatTo-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/J_RESc7h8c4Y9a4iIw99EatTo-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NHZTBNUxWRRCNV2MKSB5SNlBbBw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"version\":0,\"size\":42514,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"A professora Tatiana Roque.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:35:37Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Arquivo Pessoal\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:35:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"mfdd6FKyKszgLfoCH55VrucgvqI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"F7baMkVHuGgfV7iNWpcuntuZHHc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/J_RESc7h8c4Y9a4iIw99EatTo-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/J_RESc7h8c4Y9a4iIw99EatTo-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/J_RESc7h8c4Y9a4iIw99EatTo-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NHZTBNUxWRRCNV2MKSB5SNlBbBw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"version\":0,\"size\":42514,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"A professora Tatiana Roque.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:35:37Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Arquivo Pessoal\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:35:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OWCNSBTUS2VMJUW753655WJLNE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"mfdd6FKyKszgLfoCH55VrucgvqI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"F7baMkVHuGgfV7iNWpcuntuZHHc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"WPGUVIG2PMYCGA73JQBHMOVYTM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hy1_S02Pdam0ezXROo6pbPhd1OU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WPGUVIG2PMYCGA73JQBHMOVYTM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WPGUVIG2PMYCGA73JQBHMOVYTM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hy1_S02Pdam0ezXROo6pbPhd1OU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WPGUVIG2PMYCGA73JQBHMOVYTM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hy1_S02Pdam0ezXROo6pbPhd1OU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WPGUVIG2PMYCGA73JQBHMOVYTM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/imqnuyjhTAvqtyuxs1LJPK7TUf0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WPGUVIG2PMYCGA73JQBHMOVYTM.jpg\",\"version\":0,\"size\":12558},\"created_date\":\"2019-07-15T19:35:36Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:35:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WPGUVIG2PMYCGA73JQBHMOVYTM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Professora e fil\u00f3sofa da UFRJ advoga por um partido de esquerda que fa\u00e7a um di\u00e1logo realista com a sociedade. Em entrevista ao EL PA\u00cdS, tamb\u00e9m defende o debate sobre a renda m\u00ednima universal\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"blN4pJVC4YEHuOpfADLfFf9JVsE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"EDqALyS6AX7IsQJmzmm_njx3vOM=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"6JZASHW2LX2FUQPXC75Q5V7BGY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/44jBLlzzXfEQ9cIxNXRBkGVgR-w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6JZASHW2LX2FUQPXC75Q5V7BGY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6JZASHW2LX2FUQPXC75Q5V7BGY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/44jBLlzzXfEQ9cIxNXRBkGVgR-w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6JZASHW2LX2FUQPXC75Q5V7BGY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/44jBLlzzXfEQ9cIxNXRBkGVgR-w=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6JZASHW2LX2FUQPXC75Q5V7BGY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/clkc5hD4qTOSaDeQPj8WO0YCz1g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6JZASHW2LX2FUQPXC75Q5V7BGY.jpg\",\"version\":0,\"size\":67290},\"created_date\":\"2019-07-15T19:35:35Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:35:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6JZASHW2LX2FUQPXC75Q5V7BGY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Professora e fil\u00f3sofa da UFRJ advoga por um partido de esquerda que fa\u00e7a um di\u00e1logo realista com a sociedade. Em entrevista ao EL PA\u00cdS, tamb\u00e9m defende o debate sobre a renda m\u00ednima universal\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"c408qAGmdwFdI6gvgcDsxxL_JIs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"FyQWP_ZO2PPAkhjf1GpCtyaQ7Ao=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Uma renda b\u00e1sica universal \u201c\u00e9 uma das propostas mais interessantes que poderiam reconfigurar a discuss\u00e3o sobre direitos e garantias\u201d no Brasil. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 da professora Tatiana Roque, que d\u00e1 aula na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de Filosofia da Universidade Federal do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/rio_de_janeiro/a\\\">Rio de Janeiro</a> (UFRJ). Com pesquisas em hist\u00f3ria da ci\u00eancia e filosofia francesa contempor\u00e2nea, ela acredita que a esquerda precisa integrar ainda mais no debate as pautas dos movimentos minorit\u00e1rios (ou identit\u00e1rios), os quais para ela \u201cganharam novo impulso a partir de junho de 2013\u201d. N\u00e3o apenas por uma quest\u00e3o de representatividade, mas tamb\u00e9m porque podem ajudar a elaborar uma nova agenda pol\u00edtica e econ\u00f4mica, segundo argumenta. Em tempos de reforma da Previd\u00eancia e trabalhista, Roque diz que a esquerda n\u00e3o tem, e deveria ter, \\\"um projeto pr\u00f3prio de reformas\\\" a ser apresentado para a sociedade. Presidenta do sindicato dos docentes da UFRJ e bastante atuante no debate sobre o feminismo dentro do mundo acad\u00eamico, a especialista conversa com o EL PA\u00cdS sobre quais devem ser as novas formas de se fazer pol\u00edtica no campo no qual milita.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2017-08-09T01:59:43Z\",\"subtype\":\"entrevista\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Gcmu6Bz8Qc9DsOziDRQGBp2A7ds=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"g2ivZ_dywiPSMLe5o30hqf-AqlY=/62x45/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-08-09T01:59:43Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/08/04/politica/1501799787_669833.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":16176,\"word_count\":2707,\"paragraph_count\":31,\"keywords\":[\"tatiana roque a\",\"esquerda\",\"esquerdo\",\"dever\",\"ter\",\"projeto\",\"pr\u00f3prio\",\"reforma\",\"trabalhista\",\"previd\u00eancia\",\"fil\u00f3sofa de a ufrj\",\"professor\",\"sigla\",\"esquerda\",\"fazer\",\"di\u00e1logo\",\"realista\",\"sindicalista\",\"defender\",\"renda\",\"m\u00ednima\",\"m\u00ednimo\",\"horizonte\",\"pleno\",\"emprego\",\"existir\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/08/04/politica/1501799787_669833.html\",\"pep_created_date\":\"2017-08-03T22:36:27.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-08-09T01:59:43.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-08-09T01:59:43Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/08/04/politica/1501799787_669833.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-11-23T03:30:57Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-11-23T03:30:57Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4304,\"word_count\":706,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"reforma de a previd\u00eancia\",\"novo\",\"texto\",\"manter\",\"idade\",\"m\u00ednima\",\"m\u00ednimo\",\"aposentar\",\"enxuto\",\"mexer\",\"aposentadoria\",\"rural\",\"ser\",\"tentativa\",\"aprovar\",\"projeto\",\"aliados de o planalto\",\"c\u00e9ticos\",\"chance\",\"proposta\",\"passar\",\"c\u00e2mara\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\",\"pep_created_date\":\"2017-11-22T17:43:55.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-05-09T16:01:23.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-11-23T03:30:57Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/11/22/politica/1511372635_524569.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161119109,\"lastModified\":1598160999109}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}