{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_03_30_politica_1459293666_164652.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites, Rodolfo Borges\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Decis\u00e3o deve causar efeito cascata em outras siglas e somar votos ao impeachment\nGoverno promete reagir redistribuindo cargos e colando imagem de &quot;golpista&quot; em vice\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Osmar Terra, Pol\u00edticos, Renan Calheiros, PMDB, Impeachment Dilma Rousseff, K\u00e1tia Abreu, Eduardo Cunha, Caso Petrobras, Crises pol\u00edticas, PT, Dilma Rousseff, Michel Temer, Impeachment, Vice-presidente Brasil, Financiamento ilegal, Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, Presidente Brasil, Presid\u00eancia Brasil, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Governo Brasil, Partidos pol\u00edticos, Governo, Empresas, Economia\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-03-30T21:46:13Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-03-30T21:46:13Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-30T21:46:13Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Decis\u00e3o deve causar efeito cascata em outras siglas e somar votos ao impeachment\nGoverno promete reagir redistribuindo cargos e colando imagem de &quot;golpista&quot; em vice\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ExMa8vSwmhFuXFdvZl0vC2OuccQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"980\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"499\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-03-30T21:46:13Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Rodolfo Borges\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Osmar Terra\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Renan Calheiros\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PMDB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"K\u00e1tia Abreu\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Eduardo Cunha\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Dilma Rousseff\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Vice-presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ExMa8vSwmhFuXFdvZl0vC2OuccQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ExMa8vSwmhFuXFdvZl0vC2OuccQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"height\":980,\"width\":499},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\",\"datePublished\":\"2016-03-30T21:46:13Z\",\"dateModified\":\"2016-03-30T21:46:13Z\",\"description\":\"Decis\u00e3o deve causar efeito cascata em outras siglas e somar votos ao impeachment\\nGoverno promete reagir redistribuindo cargos e colando imagem de \u00abgolpista\u00bb em vice\",\"articleBody\":\"\u201cBrasil pra frente, Temer presidente\u201d e \u201cFora PT\u201d foram os poucos gritos de guerra que conseguiu cantar a claque de dirigentes peemedebistas que participou do encontro rel\u00e2mpago do diret\u00f3rio nacional da legenda nesta ter\u00e7a-feira, em Bras\u00edlia, quando a sigla anunciou o rompimento com o Governo Dilma Rousseff. Foram menos de cinco minutos e faltou tempo para mais palavras de ordem, mas o recado estava dado: todos os esfor\u00e7os da c\u00fapula do partido que n\u00e3o ocupa a presid\u00eancia desde 1990 a partir de agora estar\u00e3o voltados para o impeachment contra presidenta que, se aprovado, levar\u00e1 a assun\u00e7\u00e3o ao cargo do vice-presidente peemedebista Michel Temer. Temer, que articulou o abandono do Planalto nas \u00faltimas semanas, n\u00e3o compareceu ao ato para tentar evitar a imagem de que estaria estimulando o rompimento para ver a presid\u00eancia cair em seu colo\u201d, afirmou um parlamentar ligado ao vice. A decis\u00e3o de cerca de cem membros do diret\u00f3rio do PMDB foi aprovada por aclama\u00e7\u00e3o e, com ela, o partido anunciou a entrega imediata dos cargos, incluindo os seis ministros que ainda est\u00e3o nas fun\u00e7\u00f5es. Tr\u00eas deles, Katia Abreu (Agricultura), Celso Pansera (Ci\u00eancia Tecnologia) e Marcelo Castro (Sa\u00fade), no entanto, evitaram o contato com os colegas e abriram dissid\u00eancia. Pelas contas do Planalto, cerca de 600 cargos que hoje est\u00e3o com a sigla ficar\u00e3o vagos nas pr\u00f3ximas semanas e a redistribui\u00e7\u00e3o deles \u00e9 o \u00fanico ativo do Governo para tentar recompor os minist\u00e9rios e a base de sustenta\u00e7\u00e3o no Congresso. \u201cN\u00e3o tenho d\u00favida de que o impeachment ganhar\u00e1 for\u00e7a agora. O rompimento deveria ter acontecido muitos meses atr\u00e1s. Mas antes agora, do que nunca\u201d, ponderou o deputado pernambucano Jarbas Vasconcelos. Nos c\u00e1lculos dos peemedebistas opositores, 60 dos 68 deputados da legenda dever\u00e3o votar a favor da destitui\u00e7\u00e3o de Rousseff e o processo deve durar no m\u00e1ximo mais dois meses. Ainda assim, o secret\u00e1rio-executivo do partido, Eliseu Padilha, nega que esse assunto esteja sendo debatido internamente. \u201cImpeachment n\u00e3o est\u00e1 no nosso programa. Temos de ter o partido fora da base do Governo para nos tornarmos um player em 2018\u201d. E insiste Padilha: \u201cO melhor que o PMDB pode fazer em se tratando de impeachment \u00e9 n\u00e3o fazer nada. O que fizer pode tirar o processo da linha\u201d. A tese de ruptura com o PT ganhou for\u00e7a depois que os protestos sociais contra a gest\u00e3o Dilma cresceram. Visto como um partido governista desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a legenda entende que era o momento de ser protagonista e aproveitou a fragilidade da presidenta para abandonar o barco e anunciar que dever\u00e1 ter candidato em 2018, mesmo que o vice-presidente Michel Temer assuma o cargo ainda neste ano. \u201cTemos uma corrente do partido que nunca foi do Governo. Faz\u00edamos uma batalha de guerrilha, est\u00e1vamos na selva, sem espa\u00e7o, e agora descemos da montanha. \u00c9ramos 11 deputados opositores, agora, somos imensa maioria. Ganhamos espa\u00e7o e por isso decidimos romper. O impeachment \u00e9 o pr\u00f3ximo passo\u201d, afirmou o deputado ga\u00facho Osmar Terra. O \u00fanico nome do partido que saiu em defesa p\u00fablica de Rousseff foi a ministra K\u00e1tia Abreu. Em entrevista \u00e0 r\u00e1dio CBN, disse que se o impeachment prosperar da forma como est\u00e1, o pa\u00eds testemunharia um golpe, ecoando os argumentos oficiais do Planalto. \u201c\u00c9 um processo traum\u00e1tico que deixa feridas duradouras numa na\u00e7\u00e3o\u201d, declarou. Se os ministros n\u00e3o deixarem seus cargos at\u00e9 12 de abril, eles ser\u00e3o expulsos da legenda. Outro aliado de primeira hora de Rousseff, o presidente do Senado, Renan Calheiros, tamb\u00e9m n\u00e3o esteve no evento e disse que precisaria ser independente, caso o processo de impeachment da presidenta seja aprovada na C\u00e2mara e seja enviado ao Senado. \u201cSe esse processo chegar no Senado, espero que n\u00e3o chegue...\u201d, disse em uma breve entrevista coletiva no corredor do Senado. As rea\u00e7\u00f5es no mundo pol\u00edtico sobre a oficializa\u00e7\u00e3o do desembarque peemedebista foram quase imediatas. Assim que terminou o encontro, dirigentes do PSOL e do PT trataram de dizer que a \u201csa\u00edda Temer\u201d n\u00e3o era a melhor para o pa\u00eds. \u201cN\u00e3o podemos aceitar um impeachment sem argumentos jur\u00eddicos da forma como est\u00e1 ocorrendo. N\u00e3o queremos ser governados por algu\u00e9m que \u00e9 investigado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, assim como o Eduardo Cunha\u201d, reclamou o l\u00edder do PSOL, Ivan Valente. A fundadora da REDE, a ex-senadora Marina Silva, afirmou, por meio de seu Facebook, que o PMDB \u00e9 o mesmo partido de sempre, que decide romper com o Governo sem dar satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade ou pedir desculpas por ter sido um dos respons\u00e1veis pela atual crise. \u201c(...)nenhuma autocr\u00edtica, nenhuma proposta. Apenas a jogada pol\u00edtica supostamente magistral para tentar se descolar da crise pol\u00edtica e reinventar-se como solu\u00e7\u00e3o. Continua o mesmo e velho PMDB tentando renascer das cinzas da fogueira que ele ajudou a atear\u201d. Al\u00e9m da demiss\u00e3o coletiva, a decis\u00e3o dos peemedebistas dever\u00e1 causar um efeito cascata entre outras legendas. Os deputados do PP anunciaram que nesta quarta-feira far\u00e3o uma reuni\u00e3o para definir se tamb\u00e9m rompem com a gest\u00e3o Rousseff. Nos c\u00e1lculos dos parlamentares, 30 dos 49 deputados da legenda s\u00e3o contra a perman\u00eancia no Governo. O PR e o PDT podem tratar do assunto nas pr\u00f3ximas semanas. Para complicar mais a situa\u00e7\u00e3o de Rousseff no Legislativo, o PT perdeu uma importante voz no Senado. Filiado \u00e0 legenda desde sua funda\u00e7\u00e3o, h\u00e1 33 anos, o senador baiano Walter Pinheiro anunciou nesta ter\u00e7a-feira que se desligou do partido alegando que a atual gest\u00e3o se distanciou do programa partid\u00e1rio. Para tentar reagir \u00e0 perda de apoio, o Governo Rousseff tentar\u00e1 distribuir os cargos do PMDB para outras legendas na expectativa de conseguir o m\u00ednimo de sustenta\u00e7\u00e3o no Congresso para frear o impeachment. O ministro do Gabinete pessoal da Presid\u00eancia, Jaques Wagner, chamou a estrat\u00e9gia de repactua\u00e7\u00e3o. \u201cA decis\u00e3o deles [peemedebistas] chega em boa hora, porque oferece \u00e0 presidenta Dilma uma \u00f3tima oportunidade de repactuar o seu Governo\u201d. Os ataques a Temer n\u00e3o tardaram. \u201cEra jurista, agora \u00e9 golpista\u201d, declarou o l\u00edder do PT na C\u00e2mara, Afonso Florence (BA). \u201cOs \u00faltimos movimentos dele foram de um cidad\u00e3o desleal com quem est\u00e1 ao seu lado\u201d, reclamou outro deputado petista, L\u00e9o de Brito (AC). A outra \u00e9 vincular Temer ao presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha (PMDB-RJ), que \u00e9 r\u00e9u no Supremo Tribunal Federal dentro da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. A rea\u00e7\u00e3o direta de Rousseff, ainda que sutil, foi simb\u00f3lica. Ela cancelou sua viagem para os Estados Unidos na pr\u00f3xima quinta-feira, onde participaria da C\u00fapula de Seguran\u00e7a Nuclear. Por estar no exterior, ela teria de passar o comando do pa\u00eds, por ora temporariamente, ao seu vice. Preferiu n\u00e3o faz\u00ea-lo.\",\"keywords\":[\"Osmar Terra\",\"Pol\u00edticos\",\"Renan Calheiros\",\"PMDB\",\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"K\u00e1tia Abreu\",\"Eduardo Cunha\",\"Caso Petrobras\",\"Crises pol\u00edticas\",\"PT\",\"Dilma Rousseff\",\"Michel Temer\",\"Impeachment\",\"Vice-presidente Brasil\",\"Financiamento ilegal\",\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"Presidente Brasil\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Governo Brasil\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Governo\",\"Empresas\",\"Economia\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"},{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Rodolfo Borges\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo-lira-prado-borges/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/b86AACNi8dPs09ufncz1YHhUgEk=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\",\"productID\":\"I6FRUJGQAUB4VGT75GMVBBSZXA:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6r3acgvkwx2b7zyq-f-a903efeb9-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"566d44b\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":49926,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598160497\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==obXGuaxDSxHbeK5rCdCV5es6RMGyUo/e+WjV1M9zMJLTgkCThoB6sGQQ6EW1mOn/2KiSDsPPRVBQXNC1oxb+3qGHczKeZKAJmW3wOCHq7S3HS9Pt4Sx+cMDh0xlBQhHygBL/DEaemqSYs6dC/h6s7WEMv1dWYQNCl7sihUr7tj8GYkKCDUj7I2y1OdkDyK8VKF8TZqCwKMQqJn84yGLsEXOyHQILiNYGjqvbsqSC99T38qp98tzISdZfT+Q7M/XYNVIWE3OGYWLycJNdA1QD/re+jwuFfpJxERnsps9gbEAXWr7vEm6w2Qo/ispulli4UPdnYxXCVtdin8Dmc5ZTd/YRIN3WeMHWEJaZqZD0f26Q11m+WReWhkg9ijiootWAw4APFQfoA3nKyp5fB7Ii1Sm+DFjnbNuI4v6UJAWaBnw=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\"><span>CRISE POL\u00cdTICA</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Decis\u00e3o deve causar efeito cascata em outras siglas e somar votos ao impeachment\nGoverno promete reagir redistribuindo cargos e colando imagem de \"golpista\" em vice</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=PMDB%20abandona%20Dilma%20e%20celebra%20mais%20um%20passo%20para%20%E2%80%9CTemer%20presidente%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" data-param-text=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=PMDB%20abandona%20Dilma%20e%20celebra%20mais%20um%20passo%20para%20%E2%80%9CTemer%20presidente%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" data-param-text=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=PMDB%20abandona%20Dilma%20e%20celebra%20mais%20um%20passo%20para%20%E2%80%9CTemer%20presidente%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" data-param-text=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=PMDB%20abandona%20Dilma%20e%20celebra%20mais%20um%20passo%20para%20%E2%80%9CTemer%20presidente%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\" data-param-description=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" data-param-text=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=PMDB%20abandona%20Dilma%20e%20celebra%20mais%20um%20passo%20para%20%E2%80%9CTemer%20presidente%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span><span class=\"color_gray_medium_lighter margin_right normal\">|</span><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo-lira-prado-borges/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Rodolfo Borges\">Rodolfo Borges</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/rodolfolpborges\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2016-03-30/\">30 mar 2016 - 21:46 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ExMa8vSwmhFuXFdvZl0vC2OuccQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\" alt=\"Cunha na reuni\u00e3o do PMDB.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Cunha na reuni\u00e3o do PMDB.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Fernando Bizerra Jr. / EFE</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">\u201cBrasil pra frente, Temer presidente\u201d e \u201cFora PT\u201d foram os poucos gritos de guerra que conseguiu cantar a claque de dirigentes peemedebistas que <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459271009_272077.html\">participou do encontro rel\u00e2mpago do diret\u00f3rio nacional da legenda</a> nesta ter\u00e7a-feira, em Bras\u00edlia, quando a sigla anunciou o rompimento com o Governo Dilma Rousseff. Foram menos de cinco minutos e faltou tempo para mais palavras de ordem, mas o recado estava dado: todos os esfor\u00e7os da c\u00fapula do partido que n\u00e3o ocupa a presid\u00eancia desde 1990 a partir de agora estar\u00e3o voltados para o impeachment contra presidenta que, se aprovado, levar\u00e1 a assun\u00e7\u00e3o ao cargo do vice-presidente peemedebista Michel Temer. <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">Temer, que articulou o abandono do Planalto nas \u00faltimas semanas,</a> n\u00e3o compareceu ao ato para tentar evitar a imagem de \"que estaria estimulando o rompimento para ver a presid\u00eancia cair em seu colo\u201d, afirmou um parlamentar ligado ao vice.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459209684_686137.html?rel=listapoyo\">Voto de confian\u00e7a em Governo Temer tem prazo de validade limitado</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/09/politica/1457551032_106712.html?rel=listapoyo\">Ideia de novas elei\u00e7\u00f5es perde voo com a pressa de sair da crise pol\u00edtica</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459267490_079152.html?rel=listapoyo\">A\u00e9cio Neves: \u201cO Governo Dilma acabou\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/23/politica/1458765931_876339.html?rel=mas?rel=listapoyo\">Isolada em Bras\u00edlia, Dilma v\u00ea avan\u00e7o da \u2018solu\u00e7\u00e3o Temer\u2019 e faz do Planalto um bunker</a></li></ul></section><p class=\"\">A decis\u00e3o de cerca de cem membros do diret\u00f3rio do <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\">PMDB</a> foi aprovada por aclama\u00e7\u00e3o e, com ela, o partido anunciou a entrega imediata dos cargos, incluindo os seis ministros que ainda est\u00e3o nas fun\u00e7\u00f5es. Tr\u00eas deles, Katia Abreu (Agricultura), Celso Pansera (Ci\u00eancia Tecnologia) e Marcelo Castro (Sa\u00fade), no entanto, evitaram o contato com os colegas e abriram dissid\u00eancia. Pelas contas do Planalto, cerca de 600 cargos que hoje est\u00e3o com a sigla ficar\u00e3o vagos nas pr\u00f3ximas semanas e a redistribui\u00e7\u00e3o deles \u00e9 o \u00fanico <em>ativo</em> do Governo para tentar recompor os minist\u00e9rios e a base de sustenta\u00e7\u00e3o no Congresso.</p><p class=\"\">\u201cN\u00e3o tenho d\u00favida de que o impeachment ganhar\u00e1 for\u00e7a agora. O rompimento deveria ter acontecido muitos meses atr\u00e1s. Mas antes agora, do que nunca\u201d, ponderou o deputado pernambucano <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/09/26/politica/1443233770_060467.html\">Jarbas Vasconcelos</a>. Nos c\u00e1lculos dos peemedebistas opositores, 60 dos 68 deputados da legenda dever\u00e3o votar a favor da destitui\u00e7\u00e3o de Rousseff e o processo deve durar no m\u00e1ximo mais dois meses. Ainda assim, o <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/18/politica/1458336928_367799.html\">secret\u00e1rio-executivo do partido, Eliseu Padilha</a>, nega que esse assunto esteja sendo debatido internamente. \u201cImpeachment n\u00e3o est\u00e1 no nosso programa. Temos de ter o partido fora da base do Governo para nos tornarmos um <em>player</em> em 2018\u201d. E insiste Padilha: \u201cO melhor que o PMDB pode fazer em se tratando de impeachment \u00e9 n\u00e3o fazer nada. O que fizer pode tirar o processo da linha\u201d.</p><p class=\"\">A tese de ruptura com o <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\">PT</a> ganhou for\u00e7a depois que os protestos sociais contra a gest\u00e3o Dilma cresceram. Visto como um partido governista desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a legenda entende que era o momento de ser protagonista e aproveitou a fragilidade da presidenta para abandonar o barco e anunciar que dever\u00e1 ter candidato em 2018, mesmo que o vice-presidente Michel Temer assuma o cargo ainda neste ano. \u201cTemos uma corrente do partido que nunca foi do Governo. Faz\u00edamos uma batalha de guerrilha, est\u00e1vamos na selva, sem espa\u00e7o, e agora descemos da montanha. \u00c9ramos 11 deputados opositores, agora, somos imensa maioria. Ganhamos espa\u00e7o e por isso decidimos romper. O impeachment \u00e9 o pr\u00f3ximo passo\u201d, afirmou o deputado ga\u00facho Osmar Terra.</p><p class=\"\">O \u00fanico nome do partido que saiu em defesa p\u00fablica de Rousseff foi a ministra K\u00e1tia Abreu. Em entrevista \u00e0 r\u00e1dio CBN, disse que se o impeachment prosperar da forma como est\u00e1, o pa\u00eds testemunharia um golpe, ecoando os argumentos oficiais do Planalto. \u201c\u00c9 um processo traum\u00e1tico que deixa feridas duradouras numa na\u00e7\u00e3o\u201d, declarou. Se os ministros n\u00e3o deixarem seus cargos at\u00e9 12 de abril, eles ser\u00e3o expulsos da legenda.</p><p class=\"\">Outro aliado de primeira hora de Rousseff, o presidente do Senado, <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\">Renan Calheiros</a>, tamb\u00e9m n\u00e3o esteve no evento e disse que precisaria ser independente, caso o processo de impeachment da presidenta seja aprovada na C\u00e2mara e seja enviado ao Senado. \u201cSe esse processo chegar no Senado, espero que n\u00e3o chegue...\u201d, disse em uma breve entrevista coletiva no corredor do Senado.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">As rea\u00e7\u00f5es e efeito cascata</h3><p class=\"\">As rea\u00e7\u00f5es no mundo pol\u00edtico sobre a oficializa\u00e7\u00e3o do desembarque peemedebista foram quase imediatas. Assim que terminou o encontro, dirigentes do PSOL e do PT trataram de dizer que a \u201csa\u00edda Temer\u201d n\u00e3o era a melhor para o pa\u00eds. \u201cN\u00e3o podemos aceitar um impeachment sem argumentos jur\u00eddicos da forma como est\u00e1 ocorrendo. N\u00e3o queremos ser governados por algu\u00e9m que \u00e9 investigado pela <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>, assim como o Eduardo Cunha\u201d, reclamou o l\u00edder do PSOL, Ivan Valente.</p><p class=\"\">A fundadora da REDE, a ex-senadora <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/11/30/politica/1448897454_275564.html\">Marina Silva</a>, afirmou, por meio de seu Facebook, que o PMDB \u00e9 o mesmo partido de sempre, que decide romper com o Governo sem dar satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade ou pedir desculpas por ter sido um dos respons\u00e1veis pela atual crise. \u201c(...)nenhuma autocr\u00edtica, nenhuma proposta. Apenas a jogada pol\u00edtica supostamente magistral para tentar se descolar da crise pol\u00edtica e reinventar-se como solu\u00e7\u00e3o. Continua o mesmo e velho PMDB tentando renascer das cinzas da fogueira que ele ajudou a atear\u201d.</p><p class=\"\">Al\u00e9m da demiss\u00e3o coletiva, a decis\u00e3o dos peemedebistas dever\u00e1 causar um efeito cascata entre outras legendas. Os deputados do PP anunciaram que nesta quarta-feira far\u00e3o uma reuni\u00e3o para definir se tamb\u00e9m rompem com <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\">a gest\u00e3o Rousseff.</a> Nos c\u00e1lculos dos parlamentares, 30 dos 49 deputados da legenda s\u00e3o contra a perman\u00eancia no Governo. O PR e o PDT podem tratar do assunto nas pr\u00f3ximas semanas. Para complicar mais a situa\u00e7\u00e3o de Rousseff no Legislativo, o PT perdeu uma importante voz no Senado. Filiado \u00e0 legenda desde sua funda\u00e7\u00e3o, h\u00e1 33 anos, o senador baiano Walter Pinheiro anunciou nesta ter\u00e7a-feira que se desligou do partido alegando que a atual gest\u00e3o se distanciou do programa partid\u00e1rio.</p><p class=\"\">Para tentar reagir \u00e0 perda de apoio, o Governo Rousseff tentar\u00e1 distribuir os cargos do PMDB para outras legendas na expectativa de conseguir o m\u00ednimo de sustenta\u00e7\u00e3o no Congresso para frear o impeachment. O ministro do Gabinete pessoal da Presid\u00eancia, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/01/09/politica/1452362125_100101.html\">Jaques Wagner</a>, chamou a estrat\u00e9gia de repactua\u00e7\u00e3o. \u201cA decis\u00e3o deles [peemedebistas] chega em boa hora, porque oferece \u00e0 presidenta Dilma uma \u00f3tima oportunidade de repactuar o seu Governo\u201d.</p><p class=\"\">Os ataques a Temer n\u00e3o tardaram. \u201cEra jurista, agora \u00e9 golpista\u201d, declarou o l\u00edder do PT na C\u00e2mara, Afonso Florence (BA). \u201cOs \u00faltimos movimentos dele foram de um cidad\u00e3o desleal com quem est\u00e1 ao seu lado\u201d, reclamou outro deputado petista, L\u00e9o de Brito (AC). A outra \u00e9 vincular Temer ao presidente da C\u00e2mara, <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\">Eduardo Cunha (PMDB-RJ)</a>, que \u00e9 r\u00e9u no Supremo Tribunal Federal dentro da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.</p><p class=\"\">A rea\u00e7\u00e3o direta de Rousseff, ainda que sutil, foi simb\u00f3lica. Ela cancelou sua viagem para os Estados Unidos na pr\u00f3xima quinta-feira, onde participaria da C\u00fapula de Seguran\u00e7a Nuclear. Por estar no exterior, ela teria de passar o comando do pa\u00eds, por ora temporariamente, ao seu vice. Preferiu n\u00e3o faz\u00ea-lo.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=PMDB%20abandona%20Dilma%20e%20celebra%20mais%20um%20passo%20para%20%E2%80%9CTemer%20presidente%E2%80%9D\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" data-param-text=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=PMDB%20abandona%20Dilma%20e%20celebra%20mais%20um%20passo%20para%20%E2%80%9CTemer%20presidente%E2%80%9D&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" data-param-text=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=PMDB%20abandona%20Dilma%20e%20celebra%20mais%20um%20passo%20para%20%E2%80%9CTemer%20presidente%E2%80%9D&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" data-param-text=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=PMDB%20abandona%20Dilma%20e%20celebra%20mais%20um%20passo%20para%20%E2%80%9CTemer%20presidente%E2%80%9D&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\" data-param-description=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" data-param-text=\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=PMDB%20abandona%20Dilma%20e%20celebra%20mais%20um%20passo%20para%20%E2%80%9CTemer%20presidente%E2%80%9D&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F03%2F30%2Fpolitica%2F1459293666_164652.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A crise pol\u00edtica brasileira</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459271009_272077.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">PMDB rompe com o Governo Dilma</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A crise pol\u00edtica brasileira</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459258798_528781.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Michel Temer elogia democracia brasileira em mensagem a semin\u00e1rio com opositores</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160497483;Fusion.globalContent={\"_id\":\"I6FRUJGQAUB4VGT75GMVBBSZXA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"W4IZNOMJARFPBBMJVNB3H5RK2A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cBrasil pra frente, Temer presidente\u201d e \u201cFora PT\u201d foram os poucos gritos de guerra que conseguiu cantar a claque de dirigentes peemedebistas que <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459271009_272077.html\\\">participou do encontro rel\u00e2mpago do diret\u00f3rio nacional da legenda</a> nesta ter\u00e7a-feira, em Bras\u00edlia, quando a sigla anunciou o rompimento com o Governo Dilma Rousseff. Foram menos de cinco minutos e faltou tempo para mais palavras de ordem, mas o recado estava dado: todos os esfor\u00e7os da c\u00fapula do partido que n\u00e3o ocupa a presid\u00eancia desde 1990 a partir de agora estar\u00e3o voltados para o impeachment contra presidenta que, se aprovado, levar\u00e1 a assun\u00e7\u00e3o ao cargo do vice-presidente peemedebista Michel Temer. <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">Temer, que articulou o abandono do Planalto nas \u00faltimas semanas,</a> n\u00e3o compareceu ao ato para tentar evitar a imagem de \\\"que estaria estimulando o rompimento para ver a presid\u00eancia cair em seu colo\u201d, afirmou um parlamentar ligado ao vice.\"},{\"_id\":\"TGSQC57NFJEE7AYLIGMCMK2MYU\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459209684_686137.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Voto de confian\u00e7a em Governo Temer tem prazo de validade limitado\",\"_id\":\"TJASCG5XGZGAPOLPFB7V3EZUIU\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/09/politica/1457551032_106712.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Ideia de novas elei\u00e7\u00f5es perde voo com a pressa de sair da crise pol\u00edtica\",\"_id\":\"FXTONCTTGND75GMLF7NN5OH3AQ\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/29/politica/1459267490_079152.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"A\u00e9cio Neves: \u201cO Governo Dilma acabou\u201d\",\"_id\":\"JGWL3OCJ6FD6HKQLNTF4TQNN3E\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/23/politica/1458765931_876339.html?rel=mas\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Isolada em Bras\u00edlia, Dilma v\u00ea avan\u00e7o da \u2018solu\u00e7\u00e3o Temer\u2019 e faz do Planalto um bunker\",\"_id\":\"BCSAX3IK35GEFKJQDKDJE533PA\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"LUOIWANLT5A6JBBRCN5KBMOY2E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A decis\u00e3o de cerca de cem membros do diret\u00f3rio do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\\\">PMDB</a> foi aprovada por aclama\u00e7\u00e3o e, com ela, o partido anunciou a entrega imediata dos cargos, incluindo os seis ministros que ainda est\u00e3o nas fun\u00e7\u00f5es. Tr\u00eas deles, Katia Abreu (Agricultura), Celso Pansera (Ci\u00eancia Tecnologia) e Marcelo Castro (Sa\u00fade), no entanto, evitaram o contato com os colegas e abriram dissid\u00eancia. Pelas contas do Planalto, cerca de 600 cargos que hoje est\u00e3o com a sigla ficar\u00e3o vagos nas pr\u00f3ximas semanas e a redistribui\u00e7\u00e3o deles \u00e9 o \u00fanico <em>ativo</em> do Governo para tentar recompor os minist\u00e9rios e a base de sustenta\u00e7\u00e3o no Congresso.\"},{\"_id\":\"CKOFCWR7UNA23NAAQX4EMJD32M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cN\u00e3o tenho d\u00favida de que o impeachment ganhar\u00e1 for\u00e7a agora. O rompimento deveria ter acontecido muitos meses atr\u00e1s. Mas antes agora, do que nunca\u201d, ponderou o deputado pernambucano <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/09/26/politica/1443233770_060467.html\\\">Jarbas Vasconcelos</a>. Nos c\u00e1lculos dos peemedebistas opositores, 60 dos 68 deputados da legenda dever\u00e3o votar a favor da destitui\u00e7\u00e3o de Rousseff e o processo deve durar no m\u00e1ximo mais dois meses. Ainda assim, o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/18/politica/1458336928_367799.html\\\">secret\u00e1rio-executivo do partido, Eliseu Padilha</a>, nega que esse assunto esteja sendo debatido internamente. \u201cImpeachment n\u00e3o est\u00e1 no nosso programa. Temos de ter o partido fora da base do Governo para nos tornarmos um <em>player</em> em 2018\u201d. E insiste Padilha: \u201cO melhor que o PMDB pode fazer em se tratando de impeachment \u00e9 n\u00e3o fazer nada. O que fizer pode tirar o processo da linha\u201d.\"},{\"_id\":\"553DZ4Y3B5BLTLNK2KPCF3SMBA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A tese de ruptura com o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\\\">PT</a> ganhou for\u00e7a depois que os protestos sociais contra a gest\u00e3o Dilma cresceram. Visto como um partido governista desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a legenda entende que era o momento de ser protagonista e aproveitou a fragilidade da presidenta para abandonar o barco e anunciar que dever\u00e1 ter candidato em 2018, mesmo que o vice-presidente Michel Temer assuma o cargo ainda neste ano. \u201cTemos uma corrente do partido que nunca foi do Governo. Faz\u00edamos uma batalha de guerrilha, est\u00e1vamos na selva, sem espa\u00e7o, e agora descemos da montanha. \u00c9ramos 11 deputados opositores, agora, somos imensa maioria. Ganhamos espa\u00e7o e por isso decidimos romper. O impeachment \u00e9 o pr\u00f3ximo passo\u201d, afirmou o deputado ga\u00facho Osmar Terra.\"},{\"_id\":\"KZPUTLTOWFESNEEGAENBUH42EI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O \u00fanico nome do partido que saiu em defesa p\u00fablica de Rousseff foi a ministra K\u00e1tia Abreu. Em entrevista \u00e0 r\u00e1dio CBN, disse que se o impeachment prosperar da forma como est\u00e1, o pa\u00eds testemunharia um golpe, ecoando os argumentos oficiais do Planalto. \u201c\u00c9 um processo traum\u00e1tico que deixa feridas duradouras numa na\u00e7\u00e3o\u201d, declarou. Se os ministros n\u00e3o deixarem seus cargos at\u00e9 12 de abril, eles ser\u00e3o expulsos da legenda.\"},{\"_id\":\"B2BJFF7GTBECJAF3QEC5U26AHM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outro aliado de primeira hora de Rousseff, o presidente do Senado, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\\\">Renan Calheiros</a>, tamb\u00e9m n\u00e3o esteve no evento e disse que precisaria ser independente, caso o processo de impeachment da presidenta seja aprovada na C\u00e2mara e seja enviado ao Senado. \u201cSe esse processo chegar no Senado, espero que n\u00e3o chegue...\u201d, disse em uma breve entrevista coletiva no corredor do Senado.\"},{\"_id\":\"DMEU2JFZYBEVLBMI5JIPINW3RI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As rea\u00e7\u00f5es e efeito cascata\"},{\"_id\":\"ILGKMNSUXZFXFCNDCH6KSIA22M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As rea\u00e7\u00f5es no mundo pol\u00edtico sobre a oficializa\u00e7\u00e3o do desembarque peemedebista foram quase imediatas. Assim que terminou o encontro, dirigentes do PSOL e do PT trataram de dizer que a \u201csa\u00edda Temer\u201d n\u00e3o era a melhor para o pa\u00eds. \u201cN\u00e3o podemos aceitar um impeachment sem argumentos jur\u00eddicos da forma como est\u00e1 ocorrendo. N\u00e3o queremos ser governados por algu\u00e9m que \u00e9 investigado pela <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>, assim como o Eduardo Cunha\u201d, reclamou o l\u00edder do PSOL, Ivan Valente.\"},{\"_id\":\"3TUNOXCZIBDLLOLMF32CXM3CUY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A fundadora da REDE, a ex-senadora <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/11/30/politica/1448897454_275564.html\\\">Marina Silva</a>, afirmou, por meio de seu Facebook, que o PMDB \u00e9 o mesmo partido de sempre, que decide romper com o Governo sem dar satisfa\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade ou pedir desculpas por ter sido um dos respons\u00e1veis pela atual crise. \u201c(...)nenhuma autocr\u00edtica, nenhuma proposta. Apenas a jogada pol\u00edtica supostamente magistral para tentar se descolar da crise pol\u00edtica e reinventar-se como solu\u00e7\u00e3o. Continua o mesmo e velho PMDB tentando renascer das cinzas da fogueira que ele ajudou a atear\u201d.\"},{\"_id\":\"5HCSJP3ATBCDPB4LQX3NCDUTPI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Al\u00e9m da demiss\u00e3o coletiva, a decis\u00e3o dos peemedebistas dever\u00e1 causar um efeito cascata entre outras legendas. Os deputados do PP anunciaram que nesta quarta-feira far\u00e3o uma reuni\u00e3o para definir se tamb\u00e9m rompem com <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\\\">a gest\u00e3o Rousseff.</a> Nos c\u00e1lculos dos parlamentares, 30 dos 49 deputados da legenda s\u00e3o contra a perman\u00eancia no Governo. O PR e o PDT podem tratar do assunto nas pr\u00f3ximas semanas. Para complicar mais a situa\u00e7\u00e3o de Rousseff no Legislativo, o PT perdeu uma importante voz no Senado. Filiado \u00e0 legenda desde sua funda\u00e7\u00e3o, h\u00e1 33 anos, o senador baiano Walter Pinheiro anunciou nesta ter\u00e7a-feira que se desligou do partido alegando que a atual gest\u00e3o se distanciou do programa partid\u00e1rio.\"},{\"_id\":\"RS5LLE4R3VFTHJY5CIFDJEF5WU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Para tentar reagir \u00e0 perda de apoio, o Governo Rousseff tentar\u00e1 distribuir os cargos do PMDB para outras legendas na expectativa de conseguir o m\u00ednimo de sustenta\u00e7\u00e3o no Congresso para frear o impeachment. O ministro do Gabinete pessoal da Presid\u00eancia, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/01/09/politica/1452362125_100101.html\\\">Jaques Wagner</a>, chamou a estrat\u00e9gia de repactua\u00e7\u00e3o. \u201cA decis\u00e3o deles [peemedebistas] chega em boa hora, porque oferece \u00e0 presidenta Dilma uma \u00f3tima oportunidade de repactuar o seu Governo\u201d.\"},{\"_id\":\"L4PXKCL7MJG3BML4XZEQS4LE3I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os ataques a Temer n\u00e3o tardaram. \u201cEra jurista, agora \u00e9 golpista\u201d, declarou o l\u00edder do PT na C\u00e2mara, Afonso Florence (BA). \u201cOs \u00faltimos movimentos dele foram de um cidad\u00e3o desleal com quem est\u00e1 ao seu lado\u201d, reclamou outro deputado petista, L\u00e9o de Brito (AC). A outra \u00e9 vincular Temer ao presidente da C\u00e2mara, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\\\">Eduardo Cunha (PMDB-RJ)</a>, que \u00e9 r\u00e9u no Supremo Tribunal Federal dentro da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.\"},{\"_id\":\"SVLHROJGO5A5TNJ4NMVONJNQNM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A rea\u00e7\u00e3o direta de Rousseff, ainda que sutil, foi simb\u00f3lica. Ela cancelou sua viagem para os Estados Unidos na pr\u00f3xima quinta-feira, onde participaria da C\u00fapula de Seguran\u00e7a Nuclear. Por estar no exterior, ela teria de passar o comando do pa\u00eds, por ora temporariamente, ao seu vice. Preferiu n\u00e3o faz\u00ea-lo.\"}],\"created_date\":\"2019-06-18T22:45:19.043Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KSMXQLUGTRCPDDJHU6O57ISTDY\",\"parent_id\":\"SWG4OAW4ZBD7TC32UAHJBMKNIE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:07:14.857Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"PMDB abandona Dilma e celebra mais um passo para \u201cTemer presidente\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1459302823-abc50bce248565ad9277f42d6847681a\",\"close_date\":\"2016-04-14T02:38:55.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Decis\u00e3o deve causar efeito cascata em outras siglas e somar votos ao impeachment\\nGoverno promete reagir redistribuindo cargos e colando imagem de \\\"golpista\\\" em vice\"},\"description\":{\"basic\":\"Decis\u00e3o deve causar efeito cascata em outras siglas e somar votos ao impeachment\\nGoverno promete reagir redistribuindo cargos e colando imagem de \\\"golpista\\\" em vice\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"CRISE POL\u00cdTICA\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"osmar-gasparini-terra-a\",\"slug\":\"osmar-gasparini-terra-a\",\"text\":\"Osmar Terra\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"194676\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/osmar_gasparini_terra/a/\",\"normalized_name\":\"osmar_gasparini_terra_a\"}},{\"_id\":\"politicos-a\",\"slug\":\"politicos-a\",\"text\":\"Pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65974\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politicos/a/\",\"normalized_name\":\"politicos_a\"}},{\"_id\":\"jose-renan-vasconcelos-calheiros-a\",\"slug\":\"jose-renan-vasconcelos-calheiros-a\",\"text\":\"Renan Calheiros\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"153285\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_renan_vasconcelos_calheiros/a/\",\"normalized_name\":\"jose_renan_vasconcelos_calheiros_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"katia-regina-de-abreu-a\",\"slug\":\"katia-regina-de-abreu-a\",\"text\":\"K\u00e1tia Abreu\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"192885\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/katia_regina_de_abreu/a/\",\"normalized_name\":\"katia_regina_de_abreu_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/oIiuvjV0RrhCrR3AjxTxHZKGHbs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/oIiuvjV0RrhCrR3AjxTxHZKGHbs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oIiuvjV0RrhCrR3AjxTxHZKGHbs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ltauWT9JPXi2eym5Gxw1BEjGA1o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"version\":2,\"size\":53558,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Cunha na reuni\u00e3o do PMDB.\",\"created_date\":\"2019-06-18T22:45:54Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Bizerra Jr.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":499,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T15:59:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ExMa8vSwmhFuXFdvZl0vC2OuccQ=/768x0/\",\"medium\":\"qNa-nDg4HmGlQLEGDF_pOdoOP-U=/1000x0/\",\"large\":\"b86AACNi8dPs09ufncz1YHhUgEk=/1500x0/\",\"4:3\":\"j-tzf1F-KO0xc4ksTilrFwq0gvc=/600x450/\",\"3:4\":\"j2whGjxGdB47BiBCwbepJP9bf9Y=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/oIiuvjV0RrhCrR3AjxTxHZKGHbs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/oIiuvjV0RrhCrR3AjxTxHZKGHbs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oIiuvjV0RrhCrR3AjxTxHZKGHbs=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ltauWT9JPXi2eym5Gxw1BEjGA1o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"version\":2,\"size\":53558,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Cunha na reuni\u00e3o do PMDB.\",\"created_date\":\"2019-06-18T22:45:54Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Bizerra Jr.\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":499,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T15:59:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4AAVJM43UEMEEDXBODG7TXVUSE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ExMa8vSwmhFuXFdvZl0vC2OuccQ=/768x0/\",\"medium\":\"qNa-nDg4HmGlQLEGDF_pOdoOP-U=/1000x0/\",\"large\":\"b86AACNi8dPs09ufncz1YHhUgEk=/1500x0/\",\"4:3\":\"j-tzf1F-KO0xc4ksTilrFwq0gvc=/600x450/\",\"3:4\":\"j2whGjxGdB47BiBCwbepJP9bf9Y=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"4ADCHMZK73FOCZFNA2HK5GC5WQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CPSrZD1Q3Icceri58TeQmRGhBNc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ADCHMZK73FOCZFNA2HK5GC5WQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ADCHMZK73FOCZFNA2HK5GC5WQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CPSrZD1Q3Icceri58TeQmRGhBNc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ADCHMZK73FOCZFNA2HK5GC5WQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CPSrZD1Q3Icceri58TeQmRGhBNc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ADCHMZK73FOCZFNA2HK5GC5WQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3gyqqs2zbOKJ8nvt_F8TxId7kDk=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ADCHMZK73FOCZFNA2HK5GC5WQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":5695},\"created_date\":\"2019-06-18T22:45:54Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:16:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ADCHMZK73FOCZFNA2HK5GC5WQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"caption\":\"Decis\u00e3o de reuni\u00e3o rel\u00e2mpago deve causar efeito cascata em outras siglas e somar votos ao impeachment. Governo promete reagir redistribuindo cargos e colando imagem de  golpista  em vice\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Mp8jF5s14ArFcmsyHjtXpmLt1ks=/768x0/\",\"medium\":\"konW7vE8_w0TMPuD-1anfYtIOGY=/1000x0/\",\"large\":\"0DxMPxGEX0bDeMkq8zyxr5ijCP8=/1500x0/\",\"4:3\":\"iUgRvBT2ZH41MIzK2wmMaGKK9KY=/600x450/\",\"3:4\":\"6DV5C6-JG3uhLTiqs3EskQRAkW0=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Decis\u00e3o de reuni\u00e3o rel\u00e2mpago deve causar efeito cascata em outras siglas e somar votos ao impeachment. Governo promete reagir redistribuindo cargos e colando imagem de  golpista  em vice\"}}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"RRGLEESU2ZQ2SJLUB3KBUOGHFE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T22:36:23.440Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"56IQSOTC4BDVNFN44VVW3WBUKY\",\"parent_id\":\"M5TXSKZL2FCDTOZWOSJWPPVPWQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:06:57.252Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/03/29/politica/1459271009_272077.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"PMDB rompe com o Governo Dilma\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1459274762-48822112af8d8710e260d6858b8629aa\",\"close_date\":\"2016-04-13T18:23:40.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Maior partido do Congresso deixa de apoiar Planalto, movimento crucial para impeachment\\nAcompanhe as \u00faltimas not\u00edcias da crise pol\u00edtica brasileira\"},\"description\":{\"basic\":\"Maior partido do Congresso deixa de apoiar Planalto, movimento crucial para impeachment\\nAcompanhe as \u00faltimas not\u00edcias da crise pol\u00edtica brasileira\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A crise pol\u00edtica brasileira\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"palacio-do-planalto-a\",\"slug\":\"palacio-do-planalto-a\",\"text\":\"Pal\u00e1cio do Planalto\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135752\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/palacio_do_planalto/a/\",\"normalized_name\":\"palacio_do_planalto_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"PMDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"vice-presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Vice-presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135756\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/meRfNnID3eFqsOcT1V5864a_PFk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/meRfNnID3eFqsOcT1V5864a_PFk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/meRfNnID3eFqsOcT1V5864a_PFk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lxaeymvR9COxxKFm4ScZodo2daQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"version\":5,\"size\":99910,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Eduardo Cunha, Romero Juca e Eliseu Padilha, na conven&ccedil;&atilde;o do PMDB.\",\"created_date\":\"2019-06-18T22:39:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":651,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T22:44:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5uvtxapnsZBRWAqq0NeMyYkJiGM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"tGL-l_maEtdj-ibk6xsehx9U7Gg=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/meRfNnID3eFqsOcT1V5864a_PFk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/meRfNnID3eFqsOcT1V5864a_PFk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/meRfNnID3eFqsOcT1V5864a_PFk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lxaeymvR9COxxKFm4ScZodo2daQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"version\":5,\"size\":99910,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\",\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Eduardo Cunha, Romero Juca e Eliseu Padilha, na conven&ccedil;&atilde;o do PMDB.\",\"created_date\":\"2019-06-18T22:39:26Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"EVARISTO SA\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":651,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T22:44:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L4ZHPXN4Z6X7LJZRDO5TWQ72IQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5uvtxapnsZBRWAqq0NeMyYkJiGM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"tGL-l_maEtdj-ibk6xsehx9U7Gg=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"EFIV54WF4L5GRQVYDF6MMXZ47Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/VMt64Y-lVd2hkyu4F_ZfE3lImx0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EFIV54WF4L5GRQVYDF6MMXZ47Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EFIV54WF4L5GRQVYDF6MMXZ47Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/VMt64Y-lVd2hkyu4F_ZfE3lImx0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EFIV54WF4L5GRQVYDF6MMXZ47Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/VMt64Y-lVd2hkyu4F_ZfE3lImx0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EFIV54WF4L5GRQVYDF6MMXZ47Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uBcrOvX63fxW6MhIG_A02IkTd0g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EFIV54WF4L5GRQVYDF6MMXZ47Y.jpg\",\"version\":5,\"size\":6911},\"created_date\":\"2019-06-18T22:39:27Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T22:44:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EFIV54WF4L5GRQVYDF6MMXZ47Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"caption\":\"Maior partido do Congresso anuncia que deixa de apoiar Planalto, pondo fim \u00e0 alian\u00e7a existente desde a era Lula. Sa\u00edda fortalece o impeachment de Dilma e beneficia diretamente Michel Temer\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"n8zzWgs66_zVvQIqU3ymSfA-PT4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"t0fckKMOrR9g8xi-L-ml9l624N0=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Maior partido do Congresso anuncia que deixa de apoiar Planalto, pondo fim \u00e0 alian\u00e7a existente desde a era Lula. Sa\u00edda fortalece o impeachment de Dilma e beneficia diretamente Michel Temer\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-03-30T12:00:44Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-03-30T12:00:44Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/03/29/politica/1459271009_272077.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":638,\"word_count\":99,\"paragraph_count\":1,\"keywords\":[\"pmdb\",\"romper\",\"governo dilma\",\"maior\",\"partido\",\"congresso\",\"deixar\",\"apoiar\",\"planalto\",\"movimento\",\"crucial\",\"impeachment\",\"acompanhar\",\"\u00faltimas\",\"not\u00edcia\",\"crise\",\"pol\u00edtica\",\"pol\u00edtico\",\"brasileira\",\"brasileiro\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/03/29/politica/1459271009_272077.html\",\"pep_created_date\":\"2016-03-29T18:23:40.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T09:46:06.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-03-30T12:00:44Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/03/29/politica/1459271009_272077.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"KVIYGHK2KUVTMVV7AYFNALZDM4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T22:45:22.577Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"7KZMRTWWNRC4LCQQE7LTV3V6XI\",\"parent_id\":\"WTFOGFTJM5FEHP5YZZTPMA2T64\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T21:06:55.500Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/03/29/politica/1459258798_528781.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Michel Temer elogia democracia brasileira em mensagem a semin\u00e1rio com opositores\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1459261871-5206f3305bd2b884c3ff2edfbdbe6345\",\"close_date\":\"2016-04-13T14:38:24.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"V\u00eddeo foi transmitido no semin\u00e1rio jur\u00eddico promovido em Lisboa pelo ministro Gilmar Mendes\"},\"description\":{\"basic\":\"V\u00eddeo foi transmitido no semin\u00e1rio jur\u00eddico promovido em Lisboa pelo ministro Gilmar Mendes\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A crise pol\u00edtica brasileira\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"paulo-antonio-skaf-a\",\"slug\":\"paulo-antonio-skaf-a\",\"text\":\"Paulo Skaf\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"192932\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/paulo_antonio_skaf/a/\",\"normalized_name\":\"paulo_antonio_skaf_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vJtboE8ssBcqpwqzGWwEY9bHjMA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vJtboE8ssBcqpwqzGWwEY9bHjMA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vJtboE8ssBcqpwqzGWwEY9bHjMA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UOJa431_gHOglt0KTI46MIl486U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"version\":3,\"size\":45770,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"C\u00e2mera exibe a mensagem gravada pelo vice Michel Temer, em Lisboa.\",\"created_date\":\"2019-06-18T22:45:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Armando Franca\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":636,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T15:59:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"c_bhdgIYu84rLs3M1bHx_gFFHTU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yzwKZLE83VN8WXleIc_tTZEdozM=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vJtboE8ssBcqpwqzGWwEY9bHjMA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vJtboE8ssBcqpwqzGWwEY9bHjMA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vJtboE8ssBcqpwqzGWwEY9bHjMA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UOJa431_gHOglt0KTI46MIl486U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"version\":3,\"size\":45770,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"C\u00e2mera exibe a mensagem gravada pelo vice Michel Temer, em Lisboa.\",\"created_date\":\"2019-06-18T22:45:42Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Armando Franca\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":636,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T15:59:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OT5AZ7VACNOYKLMINSLSY2JDQA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"c_bhdgIYu84rLs3M1bHx_gFFHTU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"yzwKZLE83VN8WXleIc_tTZEdozM=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"6PUBUMVL4OZAU2KXZ5RURWHLQQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/V14hHy_DvIEIVgr2CPujODwgEmg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6PUBUMVL4OZAU2KXZ5RURWHLQQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6PUBUMVL4OZAU2KXZ5RURWHLQQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/V14hHy_DvIEIVgr2CPujODwgEmg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6PUBUMVL4OZAU2KXZ5RURWHLQQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V14hHy_DvIEIVgr2CPujODwgEmg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6PUBUMVL4OZAU2KXZ5RURWHLQQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UdSNLgyplxkHshj26zlDLD42TfU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6PUBUMVL4OZAU2KXZ5RURWHLQQ.jpg\",\"version\":2,\"size\":4638},\"created_date\":\"2019-06-18T22:45:42Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:15:44Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6PUBUMVL4OZAU2KXZ5RURWHLQQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"caption\":\"A mensagem foi transmitida em v\u00eddeo durante semin\u00e1rio jur\u00eddico promovido em Lisboa pelo ministro do Supremo Gilmar Mendes\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"j2Qr4YkjjEq7zJ_3O37aZXrBYlw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"SbZ4prnb0_XwXlsXl7cfr04wRW8=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"A mensagem foi transmitida em v\u00eddeo durante semin\u00e1rio jur\u00eddico promovido em Lisboa pelo ministro do Supremo Gilmar Mendes\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-03-29T17:24:27Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"francisco_javier_martin_del_barrio_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Francisco Javier Mart\u00edn Del Barrio\",\"org\":\"Lisboa\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/D/48/jmartin.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"aC5rNODkuX-EdHr7WCLTW8Mm9es=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"TfWQXRcrtUTjixQUxUkIS2PsH50=/62x45/\"}},\"slug\":\"francisco_javier_martin_del_barrio_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://www.twitter.com/martindelbarrio\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://www.twitter.com/martindelbarrio\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"francisco_javier_martin_del_barrio_a\",\"byline\":\"Javier Mart\u00edn del Barrio\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/D/48/jmartin.jpg\",\"role\":\"Corresponsal en Lisboa\",\"location\":\"Lisboa\",\"slug\":\"francisco_javier_martin_del_barrio_a\",\"firstName\":\"Francisco Javier\",\"lastName\":\"Mart\u00edn Del Barrio\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/francisco_javier_martin_del_barrio/a/\",\"twitter\":\"http://www.twitter.com/martindelbarrio\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"169669\",\"epauth\":\"jmartin\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:29.754Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-03-29T17:24:27Z\",\"location\":\"Lisboa\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/03/29/politica/1459258798_528781.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":3355,\"word_count\":528,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"michel temer\",\"elogiar\",\"democracia\",\"brasileira\",\"brasileiro\",\"mensagem\",\"semin\u00e1rio\",\"opositor\",\"v\u00eddeo\",\"ser\",\"transmitir\",\"jur\u00eddico\",\"promover\",\"lisboa\",\"ministro\",\"gilmar mendes\"],\"locations\":[{\"id\":\"688\",\"name\":\"Lisboa\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/03/29/politica/1459258798_528781.html\",\"pep_created_date\":\"2016-03-29T14:38:24.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-03-29T17:24:27.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-03-29T17:24:27Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/03/29/politica/1459258798_528781.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-03-30T21:46:13Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Rodolfo Borges \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"o2hDdS8FeDy-2TfF8c183fWM9WA=/768x0/\",\"medium\":\"A6rf1iminEE0RYlLylaRiEDubn4=/1000x0/\",\"large\":\"5MSpxks24jj9dDMKR9QO1KiPcio=/1500x0/\",\"4:3\":\"hdX6KdhQgYO9WS8ZYcAeYjveBuY=/600x450/\",\"3:4\":\"FdhJB6XoEZ5WoKk_8wCqoWLzX6M=/450x600/\"}},\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"rodolfoborges\",\"byline\":\"Rodolfo Borges\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/7D/rodolfoborges.jpg\",\"slug\":\"rodolfo_lira_prado_borges_a\",\"firstName\":\"Rodolfo\",\"lastName\":\"Borges \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/rodolfolpborges\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"145237\",\"epauth\":\"rodolfoborges\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:14.001Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-03-30T21:46:13Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":6652,\"word_count\":1083,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"pmdb\",\"abandonar\",\"dilma\",\"celebrar\",\"passo\",\"temer\",\"presidente\",\"decis\u00e3o\",\"dever\",\"causar\",\"efeito\",\"cascata\",\"sigla\",\"somar\",\"voto\",\"impeachment\",\"governo\",\"prometer\",\"reagir\",\"redistribuir\",\"cargo\",\"colar\",\"imagem\",\"golpista\",\"vice\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\",\"pep_created_date\":\"2016-03-30T02:38:55.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-12-07T18:31:01.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-03-30T21:46:13Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\",\"website_url\":\"/brasil/2016/03/30/politica/1459293666_164652.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598160513384,\"lastModified\":1598160213384},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598160513384,\"lastModified\":1598160213384}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598160758534,\"lastModified\":1598160458534},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598160643551,\"lastModified\":1598160343551}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160518423,\"lastModified\":1598160398423}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}