{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_03_22_politica_1521729755_637601.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Julgamento de habeas corpus do ex-presidente foi adiado, mas Supremo concede liminar para suspender sua pris\u00e3o at\u00e9 l\u00e1\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"STF, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, TRF 4 Regi\u00e3o, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, C\u00e1rmen L\u00facia, Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018, Luiz Edson Fachin, Raquel Dodge, Justi\u00e7a Federal, Caso Petrobras, Investiga\u00e7\u00e3o policial, PT, Elei\u00e7\u00f5es Brasil, Financiamento ilegal, Tribunais, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Poder judicial, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Elei\u00e7\u00f5es, Am\u00e9rica, Justi\u00e7a, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-03-22T22:38:07Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-03-22T22:38:07Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-22T22:38:07Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Julgamento de habeas corpus do ex-presidente foi adiado, mas Supremo concede liminar para suspender sua pris\u00e3o at\u00e9 l\u00e1\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/AVA2qmI2xNFb1fDMy-HaKJGGw30=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-03-22T22:38:07Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"TRF 4 Regi\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e1rmen L\u00facia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz Edson Fachin\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Raquel Dodge\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Elei\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/UwzwxzmOLzMg_dldTjpR8RnSQ0o=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/UwzwxzmOLzMg_dldTjpR8RnSQ0o=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"height\":980,\"width\":549},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:38:07Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:38:07Z\",\"description\":\"Julgamento de habeas corpus do ex-presidente foi adiado, mas Supremo concede liminar para suspender sua pris\u00e3o at\u00e9 l\u00e1\",\"articleBody\":\"O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu, nesta quinta-feira, adiar para 4 de abril o julgamento do habeas corpus preventivo apresentado pela defesa de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva para evitar a pris\u00e3o do ex-presidente. A data escolhida \u00e9 quando acontece a primeira sess\u00e3o do STF ap\u00f3s o feriado prolongado da P\u00e1scoa, que come\u00e7a nesta quinta para os ministros. Clique para assistir ao vivo \u00e0 sess\u00e3o do STF desta quinta-feira A corte tamb\u00e9m concedeu liminar requerida pela defesa que impede que Lula seja preso at\u00e9 que seu habeas corpus seja julgado. Com a decis\u00e3o, o ex-presidente ganha tempo. Embora o julgamento de seus recursos esteja marcado para a pr\u00f3xima segunda-feira pelo TRF4, em Porto Alegre, o petista n\u00e3o pode ser preso imediatamente ainda que o Tribunal decida por manter sua condena\u00e7\u00e3o.\u00a0 Lula foi condenado pelo TRF-4 a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o pelo esc\u00e2ndalo do triplex do Guaruj\u00e1 (SP). Os advogados do ex-presidente pedem que ele fique em liberdade at\u00e9 que sejam esgotados todos os recursos nas \u00faltimas inst\u00e2ncias. Do lado de fora do Supremo, em Bras\u00edlia, manifestantes a favor e contra Lula protestaram.\",\"keywords\":[\"STF\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"Luiz Edson Fachin\",\"Raquel Dodge\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Caso Petrobras\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"PT\",\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"Financiamento ilegal\",\"Tribunais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"Am\u00e9rica\",\"Justi\u00e7a\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"El Pa\u00eds\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/L9fPUbCjK-IQnoAOEeYKEn7pH2U=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\",\"productID\":\"GJXUSQHLBJE6LB5FSQTAGHIKWU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6uci633t4x2cal5q-f-9d59498d8-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"1292644e\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":48840,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161659\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==VhEF55PSY5IDSB668/EXko/5fPQYiZcX8tlAFTgzPtB2iSIY7l9qNiA/RUWi5Iv2ZvQZBK1QQI5P3CkO4iU89+2HiDD/+lp4Wod8uGrGIDPHNVWjf4pDjDKnG5iRfszWWIftr+NmLoy6vWJGyk2r8IEwhDhavKLQvB5B2pOVBxjyoPHev1VnJwzy70w2rDUkZpEM5U/msR0fb4XGQJmDZ8yBq/msqCq5c4QaYLcaa6oSe/lAsbI1/rHj6EVm681nJXnzn7BnQ/Mpy8kvP41o/uh/UxJnIN3PNlX6xg3Xng02oE13U1qAE1FWYKIwB86+iJErOUgwP908cVU2f8VZK/fHf98vy5/wpOYG6xOx1oxWea2kXtunQxZi25tl8Ce3lkNrVvdnnUtRVDmDD35Udyf6888IpinQ6vJ7Hv2v1M0=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\"><span>Julgamento do recurso de Lula no STF</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Julgamento de habeas corpus do ex-presidente foi adiado, mas Supremo concede liminar para suspender sua pris\u00e3o at\u00e9 l\u00e1</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/UwzwxzmOLzMg_dldTjpR8RnSQ0o=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\" alt=\"Sess\u00e3o do STF que decide pedido da defesa para evitar pris\u00e3o de Lula. \" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Sess\u00e3o do STF que decide pedido da defesa para evitar pris\u00e3o de Lula. </span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Jo\u00e9dson Alves / EFE</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=STF%20evita%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20at%C3%A9%204%20de%20abril\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" data-param-text=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=STF%20evita%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20at%C3%A9%204%20de%20abril&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" data-param-text=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=STF%20evita%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20at%C3%A9%204%20de%20abril&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" data-param-text=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=STF%20evita%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20at%C3%A9%204%20de%20abril&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FQ3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\" data-param-description=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" data-param-text=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=STF%20evita%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20at%C3%A9%204%20de%20abril&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/el_pais\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-03-22/\">22 mar 2018 - 22:38 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Supremo congela situa\u00e7\u00e3o de Lula: ele n\u00e3o poder\u00e1 ser preso at\u00e9 dia 4 de abril</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/21/politica/1521667364_977847.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>STF julga pedido de habeas corpus de Lula em meio a clima tenso entre ministros</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue_light\">ao vivo</span>TRF-4 julga recurso de Lula nesta segunda</a></li></ul></section><p class=\"\">O <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\"><strong>Supremo Tribunal Federal (STF) </strong></a>decidiu, nesta quinta-feira, adiar para 4 de abril o julgamento do <em>habeas corpus </em>preventivo apresentado pela defesa de <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></strong> para evitar a pris\u00e3o do ex-presidente. A data escolhida \u00e9 quando acontece a primeira sess\u00e3o do STF ap\u00f3s o feriado prolongado da P\u00e1scoa, que come\u00e7a nesta quinta para os ministros.</p><p class=\"\"><strong>Clique para assistir ao vivo \u00e0 sess\u00e3o do STF desta quinta-feira</strong></p><p class=\"\">A corte tamb\u00e9m concedeu liminar requerida pela defesa que impede que Lula seja preso at\u00e9 que seu <em>habeas corpus</em> seja julgado. Com a decis\u00e3o, o ex-presidente ganha tempo. Embora o julgamento de seus recursos esteja marcado<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/21/politica/1521649395_759630.html\" target=\"_blank\"> para a pr\u00f3xima segunda-feira pelo TRF4</a>, em Porto Alegre, o petista n\u00e3o pode ser preso imediatamente ainda que o Tribunal decida por manter sua condena\u00e7\u00e3o.\u00a0</p><p class=\"\">Lula foi condenado pelo <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\">TRF-4</a> a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o pelo <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\">esc\u00e2ndalo do triplex do Guaruj\u00e1</a> (SP). Os advogados do ex-presidente pedem que ele fique em liberdade at\u00e9 que sejam esgotados todos os recursos nas \u00faltimas inst\u00e2ncias. Do lado de fora do Supremo, em Bras\u00edlia, manifestantes a favor e contra Lula protestaram.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Acompanhe como foi a cobertura do STF, minuto a minuto:</h3><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"LiveBlogPosting\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"name\":\"STF julga recurso de defesa de Lula\",\"headline\":\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\",\"description\":\"O Supremo Tribunal Federal (STF) julga nesta quinta-feira, 22 de mar\u00e7o, o habeas corpus preventivo apresentado pela defesa de Lula para evitar a pris\u00e3o do ex-presidente, condenado a 12 anos de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o pelo TRF-4. A sess\u00e3o est\u00e1 marcada para come\u00e7ar \u00e0s 14h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia). Acompanhe ao vivo ao julgamento do recurso de Lula no STF.\",\"coverageStartTime\":\"2018-03-22T14:18:03.000Z\",\"coverageEndTime\":\"2038-01-19T03:14:07.000Z\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"},\"liveBlogUpdate\":[{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Encerramos a nossa cobertura por hoje. Leia a reportagem completa aqui: http://cort.as/-39uW\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521758170-0dea138921a84706fa2382c335281078\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:36:10.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:36:10.000Z\",\"articleBody\":\"Encerramos a nossa cobertura por hoje. Leia a reportagem completa aqui: <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html?%3Fid_externo_rsoc=TW_BR_CM\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-39uW\\\">http://cort.as/-39uW</a>\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e1rmen L\u00facia vota a favor da liminar. E afirma que o of\u00edcio ser\u00e1 expedido imediatamente. A sess\u00e3o fo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521757101-5a6b81bbefd237da43de72eac7715b3d\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:18:21.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:18:21.000Z\",\"articleBody\":\"C\u00e1rmen L\u00facia vota a favor da liminar. E afirma que o of\u00edcio ser\u00e1 expedido imediatamente. A sess\u00e3o foi encerrada.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Ainda falta o voto de C\u00e1rmen L\u00facia, mas numericamente a quest\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 resolvida\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521757062-3bc55ba8aef7f86c8593d4ccaf7f8dc5\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:17:42.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:17:42.000Z\",\"articleBody\":\"Ainda falta o voto de C\u00e1rmen L\u00facia, mas numericamente a quest\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 resolvida\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Maioria aceita a liminar que congela pedido de pris\u00e3o de Lula at\u00e9 o julgamento de seu habeas corpus\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521757002-f71b432eefe337e57c4fdd51f1ed17ae\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:16:42.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:16:42.000Z\",\"articleBody\":\"Maioria aceita a liminar que congela pedido de pris\u00e3o de Lula at\u00e9 o julgamento de seu habeas corpus\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Celso de Mello vota a favor da liminar que impede o pedido de pris\u00e3o de Lula at\u00e9 o julgam\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756800-daba123ce6bb286b13b26dcf8a2a2f2d\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:13:20.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:13:20.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Celso de Mello vota a favor da liminar que impede o pedido de pris\u00e3o de Lula at\u00e9 o julgamento do seu habeas corpus, no dia 04 de abril.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello diz que ningu\u00e9m est\u00e1 acima das leis da Rep\u00fablica\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756648-79f3b7eae3dd4ec8343d4c0d78179d59\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:10:48.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:10:48.000Z\",\"articleBody\":\"Celso de Mello diz que ningu\u00e9m est\u00e1 acima das leis da Rep\u00fablica\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Celso de Mello fala.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756608-6a1a3159c51516ba38b70e8a3cab63e3\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:10:08.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:10:08.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Celso de Mello fala.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Edson Fachin pede a fala\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756545-51897585e1db482079d8845f36e9f9b0\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:09:05.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:09:05.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Edson Fachin pede a fala\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Apesar da frase, Gilmar Mendes vota a favor da liminar. Placar: 4 a 4\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756500-f2d2b18a6cf83f7b09846cb0fd6e24c0\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:08:20.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:08:20.000Z\",\"articleBody\":\"Apesar da frase, Gilmar Mendes vota a favor da liminar. Placar: 4 a 4\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00ab\u00c9 dif\u00edcil me imputar simpatia pelo PT\u00bb, diz Gilmar Mendes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756473-c7e97b577001784721377c1cdc41bf51\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:07:53.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:07:53.000Z\",\"articleBody\":\"\\\"\u00c9 dif\u00edcil me imputar simpatia pelo PT\\\", diz Gilmar Mendes\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Neste momento, o ex-presidente Lula est\u00e1 dentro de um \u00f4nibus e segue a caravana pelo Rio Grande do S\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756383-e2583d3da8206b694776600b7df80544\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:06:23.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:06:23.000Z\",\"articleBody\":\"Neste momento, o ex-presidente Lula est\u00e1 dentro de um \u00f4nibus e segue a caravana pelo Rio Grande do Sul. Est\u00e1 sendo informado pela milit\u00e2ncia sobre o placar do julgamento\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Ricardo Lewandowski vota pela liminar. 4 a 3 contra a liminar. Gilmar Mendes come\u00e7a a vot\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756335-43e95f40690955374259ff3fe0ab69c4\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:05:35.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:05:35.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Ricardo Lewandowski vota pela liminar. 4 a 3 contra a liminar. Gilmar Mendes come\u00e7a a votar\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Por enquanto, o placar est\u00e1 4 a 2 contra a liminar\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756289-ad9d2ae7db0e5eb07f6fd6045bd46726\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:04:49.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:04:49.000Z\",\"articleBody\":\"Por enquanto, o placar est\u00e1 4 a 2 contra a liminar\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Dias Toffoli vota a favor de conceder a liminar a Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756262-62411f0189b1a3eb1b54933f3cd20379\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:04:22.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:04:22.000Z\",\"articleBody\":\"Dias Toffoli vota a favor de conceder a liminar a Lula\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Fux vota com o relator, contra a liminar\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756157-b4ddb7bc0c6cc614fdf12fb0a7667f85\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:02:37.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:02:37.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Fux vota com o relator, contra a liminar\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/STF_oficial/status/976941407834435585\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521756035-f32d7f162e23e734d85b0b841ef662f1\",\"datePublished\":\"2018-03-22T22:00:35.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T22:00:35.000Z\",\"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/STF_oficial/status/976941407834435585\\\">https://twitter.com/STF_oficial/status/976941407834435585</a>\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"3 x 0 contra a liminar que congelaria a situa\u00e7\u00e3o de Lula at\u00e9 o dia 4. Barroso opina que Lula n\u00e3o dev\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521755917-eeffdf766d78364b92ca94f6d320809e\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:58:37.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:58:37.000Z\",\"articleBody\":\"3 x 0 contra a liminar que congelaria a situa\u00e7\u00e3o de Lula at\u00e9 o dia 4. Barroso opina que Lula n\u00e3o deve ser tratado de maneira especial\",\"alternateName\":\"marreirof\",\"author\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro relator Edson Fachin tem a palavra\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521755451-774070ec553aed18159f4a25bb6eff76\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:50:51.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:50:51.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro relator Edson Fachin tem a palavra\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia p\u00f5e em vota\u00e7\u00e3o a concess\u00e3o da liminar.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521755403-38ed994c4cd94df11463e1ae8cb609dd\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:50:03.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:50:03.000Z\",\"articleBody\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia p\u00f5e em vota\u00e7\u00e3o a concess\u00e3o da liminar.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Dodge afirma que a liminar pedida por Batochio, para que Lula n\u00e3o seja preso at\u00e9 o julgamento de seu\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521755362-d7d0c94afc7bb3fc435cc4cea4ee21c3\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:49:22.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:49:22.000Z\",\"articleBody\":\"Dodge afirma que a liminar pedida por Batochio, para que Lula n\u00e3o seja preso at\u00e9 o julgamento de seu habeas corpus no dia 04 de abril, \u00e9 indevida\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, tem a palavra\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521755333-2c0b2160365f6ceef5f89165b53e0db1\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:48:53.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:48:53.000Z\",\"articleBody\":\"A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, tem a palavra\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e1rmen L\u00facia, embora vencida pela maioria, vota pela continuidade da sess\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521755221-ed9c907283b9481d72829907a1ed0d0a\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:47:01.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:47:01.000Z\",\"articleBody\":\"C\u00e1rmen L\u00facia, embora vencida pela maioria, vota pela continuidade da sess\u00e3o\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Ministro Celso de Mello vota pela suspens\u00e3o do julgamento. Maioria dos ministros votam pela suspens\u00e3\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521755143-5484115f98d15583a6c920783ffd5f91\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:45:43.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:45:43.000Z\",\"articleBody\":\"Ministro Celso de Mello vota pela suspens\u00e3o do julgamento. Maioria dos ministros votam pela suspens\u00e3o da sess\u00e3o, que seria retomada em 4 de abril.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Gilmar Mendes vota pela suspens\u00e3o da sess\u00e3o. Placar: 5 a 3 pela suspens\u00e3o.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521755066-83ddff266a2fda3604b56070682ccce9\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:44:26.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:44:26.000Z\",\"articleBody\":\"Gilmar Mendes vota pela suspens\u00e3o da sess\u00e3o. Placar: 5 a 3 pela suspens\u00e3o.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Gilmar Mendes diz que ficou \u00abencantado\u00bb com a atua\u00e7\u00e3o de Batochio e que alguns ficaram \u00aba\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521755033-939f32a4cf2a0a5b1a4eef9a8814c25e\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:43:53.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:43:53.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Gilmar Mendes diz que ficou \\\"encantado\\\" com a atua\u00e7\u00e3o de Batochio e que alguns ficaram \\\"at\u00e9 com inveja\\\" do sotaque franc\u00eas do advogado\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Ministro Gilmar Mendes vota\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754932-f1e2969da42b6a35e89e7cd7b0b72dba\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:42:12.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:42:12.000Z\",\"articleBody\":\"Ministro Gilmar Mendes vota\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lewandowski vota pela suspens\u00e3o da sess\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754922-6025f797cdbaf16a9bdf1d553bdb188d\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:42:02.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:42:02.000Z\",\"articleBody\":\"Lewandowski vota pela suspens\u00e3o da sess\u00e3o\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Lewandowski lembra que se o julgamento prosseguir, a sess\u00e3o passaria da meia noite\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754892-461c01c652a8dba329eac2b2c71c51fe\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:41:32.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:41:32.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Lewandowski lembra que se o julgamento prosseguir, a sess\u00e3o passaria da meia noite\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Dias Toffoli pede para suspender a sess\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754819-d6b717943f81755e1942609f827e98b5\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:40:19.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:40:19.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Dias Toffoli pede para suspender a sess\u00e3o\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"J\u00e1 o ministro Marco Aur\u00e9lio sugere que seja \u00abcongelada\u00bb a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754680-cc5ed28660655972b5b4aaab2fff8775\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:38:00.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:38:00.000Z\",\"articleBody\":\"J\u00e1 o ministro Marco Aur\u00e9lio sugere que seja \\\"congelada\\\" a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Tr\u00eas ministros votam pela continuidade da sess\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754667-a694e008f5709b03404dbed2ec270c42\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:37:47.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:37:47.000Z\",\"articleBody\":\"Tr\u00eas ministros votam pela continuidade da sess\u00e3o\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Fachin pede que a sess\u00e3o n\u00e3o seja suspensa\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754607-a0b1ede4b4eb16ccb171cf1dee2b9cc9\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:36:47.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:36:47.000Z\",\"articleBody\":\"Fachin pede que a sess\u00e3o n\u00e3o seja suspensa\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e1rmen L\u00facia pede para que o relator ministro Fachin responda ao pedido do advogado\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754590-23ca04629ada68f1b5b2ba391e352ded\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:36:30.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:36:30.000Z\",\"articleBody\":\"C\u00e1rmen L\u00facia pede para que o relator ministro Fachin responda ao pedido do advogado\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Ele pede que se houver esta interrup\u00e7\u00e3o seja concedida uma liminar para suspender a ordem de pris\u00e3o \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754558-b57e1cae2753f29f9f16a7b3a6f122ea\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:35:58.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:35:58.000Z\",\"articleBody\":\"Ele pede que se houver esta interrup\u00e7\u00e3o seja concedida uma liminar para suspender a ordem de pris\u00e3o ap\u00f3s o julgamento de Lula.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Batochio, advogado de Lula, pede a palavra\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754504-f59acaa4fd89436aecd276343c19f1e0\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:35:04.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:35:04.000Z\",\"articleBody\":\"Batochio, advogado de Lula, pede a palavra\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e1rmen L\u00facia diz que quer ouvir dos colegas se \u00e9 o caso de suspender a sess\u00e3o e retomar na quarta-fe\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754460-26b4afd2f99b3a5583f3c5561cfa2522\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:34:20.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:34:20.000Z\",\"articleBody\":\"C\u00e1rmen L\u00facia diz que quer ouvir dos colegas se \u00e9 o caso de suspender a sess\u00e3o e retomar na quarta-feira, dia 04 de abril, depois da semana da P\u00e1scoa.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Os ministros est\u00e3o debatendo a suas agendas.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754414-d6185d9277e5eb9054e14bcc9845d518\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:33:34.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:33:34.000Z\",\"articleBody\":\"Os ministros est\u00e3o debatendo a suas agendas.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Marco Aur\u00e9lio afirma que tem voo marcado e compromisso amanh\u00e3 no Rio e pede pela suspens\u00e3\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754341-fbb69fc87af489d60fefc3ecaa85d37d\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:32:21.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:32:21.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Marco Aur\u00e9lio afirma que tem voo marcado e compromisso amanh\u00e3 no Rio e pede pela suspens\u00e3o da sess\u00e3o.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"C\u00e1rmen L\u00facia vota pelo n\u00e3o julgamento do habeas corpus de Lula.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521754324-4b8c7d4c7f5ef1bd45b48413308bf15f\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:32:04.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:32:04.000Z\",\"articleBody\":\"C\u00e1rmen L\u00facia vota pelo n\u00e3o julgamento do habeas corpus de Lula.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Ela diz que o habeas corpus \u00e9 um instrumento para a garantia da liberdade.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753961-d51bd81e23d123c1aabdf3dadc47b7c1\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:26:01.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:26:01.000Z\",\"articleBody\":\"Ela diz que o habeas corpus \u00e9 um instrumento para a garantia da liberdade.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A presidenta do Supremo, ministra C\u00e1rmen L\u00facia, toma a palavra\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753944-c472911713309437cd5c914d3c181e42\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:25:44.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:25:44.000Z\",\"articleBody\":\"A presidenta do Supremo, ministra C\u00e1rmen L\u00facia, toma a palavra\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Dias Toffoli pede a fala.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753801-3326d8ff77fbf4c4ec32dbbd19a7b264\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:23:21.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:23:21.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Dias Toffoli pede a fala.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello encerra sua fala.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753775-99997a34f2fcc8cfb63c974bd51e3ae3\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:22:55.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:22:55.000Z\",\"articleBody\":\"Celso de Mello encerra sua fala.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Celso de Mello lembra que o AI-5 vetou o habeas corpus, mas o STF construiu o entendimento que pelo \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753613-e53114f3efe0996dee021c9d03176885\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:20:13.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:20:13.000Z\",\"articleBody\":\"Celso de Mello lembra que o AI-5 vetou o habeas corpus, mas o STF construiu o entendimento que pelo menos abrandou o rigor daquela causa\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Celso de Mello continua falando, justificando seu voto\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753582-3846cda47b9e0a4a4b495612e4b64bbc\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:19:42.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:19:42.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Celso de Mello continua falando, justificando seu voto\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Corrigindo, placar: A favor de discutir o m\u00e9rito do HC de Lula 7 X 3 Contra discutir o m\u00e9rito do HC \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753326-84b3573aed7fb195492351b27ad5abad\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:15:26.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:15:26.000Z\",\"articleBody\":\"Corrigindo, placar: A favor de discutir o m\u00e9rito do HC de Lula 7 X 3 Contra discutir o m\u00e9rito do HC de Lula.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Numericamente, a corte j\u00e1 decidiu que cabe julgar o habeas corpus de Lula. O que n\u00e3o significa que a\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753211-10052fe3b8e44d006733734be5e746f0\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:13:31.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:13:31.000Z\",\"articleBody\":\"Numericamente, a corte j\u00e1 decidiu que cabe julgar o habeas corpus de Lula. O que n\u00e3o significa que a maioria decide por acatar o HC.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Celso de Mello afirma que o Supremo n\u00e3o pode \u00abse omitir de seu compromisso na defesa das \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753122-204264023efdaa6aa9978c4cf08c3957\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:12:02.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:12:02.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Celso de Mello afirma que o Supremo n\u00e3o pode \\\"se omitir de seu compromisso na defesa das liberdades individuais\\\"\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O ministro Celso de Mello fala\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753049-b491fece771a6f341f5961de2ef0ecb5\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:10:49.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:10:49.000Z\",\"articleBody\":\"O ministro Celso de Mello fala\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Marco Aur\u00e9lio vota por analisar o habeas corpus de Lula. Placar: A favor de discutir o m\u00e9rito do HC \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_;skp_idmsg=1521753019-cee3f91df5a7a07e3b6c78e8b6dc3d65\",\"datePublished\":\"2018-03-22T21:10:19.000Z\",\"dateModified\":\"2018-03-22T21:10:19.000Z\",\"articleBody\":\"Marco Aur\u00e9lio vota por analisar o habeas corpus de Lula. Placar: A favor de discutir o m\u00e9rito do HC de Lula 6 X 3 Contra discutir o m\u00e9rito do HC de Lula.\",\"alternateName\":\"marinarossi\",\"author\":\"Marina Rossi\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}}]}</script><a name=\"a_widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_\" id=\"a_widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_\"></a><iframe height=\"\" id=\"widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_\" class=\"width_full border_none margin_bottom_lg block\" scrolling=\"no\" src=\"//elpais.com/Widgets/widget_eskup.html?gla=pt-br&amp;gta=*ep_stf_julga_recurso_de_lula_&amp;ghv=1&amp;p=0&amp;emi=0&amp;gml=0&amp;mco=0&amp;muf=1&amp;mte=0&amp;gcb=evento_eskup&amp;idw=widget_eskup_ep_stf_julga_recurso_de_lula_&amp;gjs=1&amp;gurl=\"></iframe></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=STF%20evita%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20at%C3%A9%204%20de%20abril\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" data-param-text=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=STF%20evita%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20at%C3%A9%204%20de%20abril&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" data-param-text=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=STF%20evita%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20at%C3%A9%204%20de%20abril&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" data-param-text=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=STF%20evita%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20at%C3%A9%204%20de%20abril&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FQ3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\" data-param-description=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" data-param-text=\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=STF%20evita%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20at%C3%A9%204%20de%20abril&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F03%2F22%2Fpolitica%2F1521729755_637601.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Supremo Tribunal Federal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/20/politica/1521585450_073137.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Rebeli\u00e3o no STF for\u00e7a ju\u00edzo de a\u00e7\u00e3o que pode beneficiar Lula e outros investigados na Lava Jato</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">A condena\u00e7\u00e3o de Lula em segunda inst\u00e2ncia</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">PT oficializa Lula como pr\u00e9-candidato ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o no TRF-4</a></div></div></div></div></section></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161659901;Fusion.globalContent={\"_id\":\"GJXUSQHLBJE6LB5FSQTAGHIKWU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"GMHVO4LD6RD7TPGCXR57P76UK4\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html\",\"content\":\"Supremo congela situa\u00e7\u00e3o de Lula: ele n\u00e3o poder\u00e1 ser preso at\u00e9 dia 4 de abril\",\"image\":{\"_id\":\"2EIIH35PREBA5NE3ABLOJRRXUE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/h996m4Hq_BETUopgQzZmDe9Eb-c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2EIIH35PREBA5NE3ABLOJRRXUE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2EIIH35PREBA5NE3ABLOJRRXUE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/h996m4Hq_BETUopgQzZmDe9Eb-c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2EIIH35PREBA5NE3ABLOJRRXUE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/h996m4Hq_BETUopgQzZmDe9Eb-c=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2EIIH35PREBA5NE3ABLOJRRXUE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/P4nZc-UNFGJPnoFlmKUmkvnupiw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2EIIH35PREBA5NE3ABLOJRRXUE.jpg\",\"version\":0,\"size\":4471,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2EIIH35PREBA5NE3ABLOJRRXUE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"TS4tyiTn3jQN4SbwKpR7uFe7IZg=/768x0/\",\"medium\":\"hlss0KiRzkvQ5uV71W3HWAxUwI4=/1000x0/\",\"large\":\"10bWgassHvt7IV-O89FBt6mnG1I=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"WJlAJuNtYh2Cp5koJbWSFR-8_q4=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"_dLWxL4RnofXcd_A8FcRw5yruDk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"kv51wqGEcXdFdbtJTHa7bThwM8o=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"ZzkIswaFFnxxv5XvDlePZILVty0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"YQLjVxmsQE7n2z4Yo1YN1s_ACjQ=/311x214/\",\"3:4\":\"BqNf_c0C8FFDP6Z98nJs-MbByPs=/450x600/\",\"4:3\":\"8jnhSWEHES-UU3X95wETLsmI6Lg=/600x450/\",\"photoText\":\"zi6eA_BZyzE7ub-UJSBSxfCGAU0=/300x300/\",\"1_column\":\"k-lNwV_hq0ylGKZ9kOgh7TYxf2Q=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"OEwzwvXlzB7Yz7bz5zUmJz4GbPs=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"0H3JFjJOU7iAVumw-sgZRG_nQUA=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"1vW8oZ30NIoaABdSyDhtSqMIdGQ=/62x62/\",\"2_column\":\"4X1LdFSdu7cQdctnBvQoRcj3Q10=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"IR3JEchOsrSJFA6lD1dmCzjkFrE=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"_Dhs3dopOyTnd6wc2p8wt9ONTTI=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"b2fSfT6r8REtKjsqw32Y9MJ_MS0=/145x145/\",\"3_column\":\"RBz2jiSoVbpFo2UrRT8RAKqGSmI=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"_j9G4n2BP6pMRriIA_dPWmgD8qE=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"v79KqUPKy2Wkh99ZenH8eC0tI-I=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"sCIFnmiCfrW198YzwJ7EAZFoEvo=/228x228/\",\"4_column\":\"Lsr9LJWbrEiyutJRMEgpY8Zg5_o=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"FseiwuCdlckfQf2gbXRLDZfGrxc=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"Jp96rsrsjO-CkwGDhvT3FQkh4dE=/311x311/\",\"5_column\":\"3yB6JQJXvfD6toMAibocNrwI2R8=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"F5g5VTkbeqt0RGq_aluEMhgojB4=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"u13aM8z7hKE6XnPUcPqUe6r8J6A=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"VYBaW7buUXUDbngePAIRCWiza8s=/394x394/\",\"6_column\":\"7X09i2ClAilPN6fdL1efsF9o2FA=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"442aA_8edwjA0s7Za-OukzN_dMc=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"KoFM3Zzq5nJliPfo49xo5F5VPMs=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"pH5I_hRMckUD8tDJBwceX-Go6Ng=/477x477/\",\"7_column\":\"1r4z1Zj07E__GibvQmwbbhQFizs=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"K-MPSE8ubu7D4rhrqoOfYD2vbFM=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"wfmVQz7h7ARFRr3oJCSHoxy8GgI=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"A-2F1UbHqMCp9S-hi7PlXPpypUc=/560x560/\",\"8_column\":\"zXtW1Knm4q_7MWkCaE1h-Y7whdQ=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"d2CwaGGbBBTxBNQ0fPzTnfA8ZTQ=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"d5o287Y7eO-nnAhDsNd0iPVwIqU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"Y5LyD4eWVwcPshoh3h00or4T7P0=/643x643/\",\"9_column\":\"8js_7CtASSKS74Y0x-qTJmmF5DI=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ud4abp7JBx5MqonCz5_Nv81IakQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"gf2ymlckcf0sc62o8pk9lXlh2QM=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"9tbTIzcGAt3z6OqGKR94Gbj_y_8=/726x726/\",\"10_column\":\"1ZgXZCKQMzwJ-jKQrHnf6J1Fn5k=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"R1ljXUHEWFJZaD9BnJXmQBIRYac=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"S9K6o1tv00wiEHos6LUY4Wv4u2g=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"30skQMggYoYLIaRMv3atwWQ-I8I=/809x809/\",\"11_column\":\"6GGokSX6aH_4fD4dAJQxd6hxWuQ=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"V9WPI-ksvc-Tp3sJNsKuw-EVPlw=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"8FbJ2I95pO4vrujm54ZN_EcVlJ8=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"ZL5sbAV4mOl1XwJ3NssvIqkFXdY=/892x892/\",\"12_column\":\"EEqX5G4FVBmLTdcedEiVEFZRrrU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"3d4FyZfO-QxuznrygcNyA7oAMoY=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"FeUkY04tJWkQ7C8RFaQMREV6mwY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"HzGqxoFo9R_z3rDYsKB0nFDCxps=/975x975/\"}},\"_id\":\"A2D2FMRKMZH63JJUST4WID522I\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/21/politica/1521667364_977847.html\",\"content\":\"STF julga pedido de habeas corpus de Lula em meio a clima tenso entre ministros\",\"image\":{\"_id\":\"76ESJASHFGYETUEJLNKX6G7SUU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aeDiDboPLVC45sNODekGEnBoDVE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/76ESJASHFGYETUEJLNKX6G7SUU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/76ESJASHFGYETUEJLNKX6G7SUU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aeDiDboPLVC45sNODekGEnBoDVE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/76ESJASHFGYETUEJLNKX6G7SUU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aeDiDboPLVC45sNODekGEnBoDVE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/76ESJASHFGYETUEJLNKX6G7SUU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Zgsnc-uD7HXjNcGwy6W1ZJcro1Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/76ESJASHFGYETUEJLNKX6G7SUU.jpg\",\"version\":0,\"size\":2974,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/76ESJASHFGYETUEJLNKX6G7SUU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"-1fFIizrmu6LeFhUs3mY5Af3_6o=/768x0/\",\"medium\":\"dUpGiIczxjxjbk3WeIHULBtXCfM=/1000x0/\",\"large\":\"1VeVgxPjLzYQQzpC7hOuDHxOml4=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"eyaXtzsFWnd90ixGWsf8a2LEjDk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"Mu26naSjJrIg_OE5OiaG8Tsvxl8=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"JPRl9rQwq37rdngvDjNThjqBpGk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"YVXcTHUexUe8wjfHWofZ0h9riCg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"qjEjPixsZjhfHAW-2J1tkpoO84o=/311x214/\",\"3:4\":\"XkfKjfEhwssAY23LgP2qlK02vVE=/450x600/\",\"4:3\":\"y6x1XiwjDAiHIvxlMVF7JCmAAIA=/600x450/\",\"photoText\":\"4cokVRnXZubacrUbuLUF6tg6-Sc=/300x300/\",\"1_column\":\"uV4ZW-B8G-DhbYeWLLGau7tYb7E=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"zigK7TKxYlr01bDYx5ccWrB99ts=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"mzX30P81UG3I9_QL_1TwhLd9k2I=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"gvsI1u3Lh7o-JX_-T8wnpVsfxp4=/62x62/\",\"2_column\":\"Akkp03HCgaHMtQCTXAba10KH3VQ=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"kRs1GEFQ1nzsnOZoX_BEt7XT3YQ=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"XExfifVk7D8eLD49fX5ZHEvIk1Y=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"1Yk0YWrjnGat-aZ6FtyJr2RzE7g=/145x145/\",\"3_column\":\"JEwBlbFL1nARCgVNxXPYOwwssDk=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"ZQ2vZyQejsi9dWywS5E2E_QH1jA=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"vUUTZmbgS_k7deNjn1ymHsFlLWw=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"7AE5bk0CBiWLsBoWgEWZaS1zQ9g=/228x228/\",\"4_column\":\"30xtTCKmiYpTQ7ozz2gT_0CjWNM=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"MoWHyhL57IQKT4aN8keIOfCIQwU=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"o8mGzPmskuPMWEJB8LoHmzE7SNo=/311x311/\",\"5_column\":\"2iivAC2CBS7XZ2WJm3ezJ5Z6uZk=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"65THAo0oF8MsR3MNvbio0ZW-viw=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"-QB5oFs9QZqL0B4SUngGfK-ZZVU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"mTEoocSSwEIXoZlGTAUGh41sL2s=/394x394/\",\"6_column\":\"Lw0iVtbJNcrf-95onvGAZp7xBHI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"vTzDQ6ufXukmYE2uvQOg1BayRas=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"onAZBN6H1vtECo76QQnmotvMlMU=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"J-7WjU79Vd_qlhPEgzs5Y1ABqOw=/477x477/\",\"7_column\":\"kebEbR9jfMPh8BncX4xUzxygADQ=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"pN2j8IX2-jlfxyyDySHPd5v0tEE=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"WL5U4iId3GbTPx8yw_zjv1hNnX8=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"HAjVIfpOn-0BHnjVb52g8xB2GNY=/560x560/\",\"8_column\":\"aYyQ_BgxEO6YJgqlTTQKNfUZPVg=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"eO8z8Qt25287hiF0d3r3eZnnTdU=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"itnIMyt6PRyGM8QRoKQeeeSDlIg=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"L1qinADmPyKgm1v4j-MVHvotbZY=/643x643/\",\"9_column\":\"FjZsPJKxKq8W6aorxerPhUkjIoc=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"VbdtrnqgZFJTSaI8jenqmPIwb0s=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"j3wixdqJqsGZtFe2GacaInPUgUk=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"6KcmMezHGILcCz7DiqnoJUc3IEE=/726x726/\",\"10_column\":\"prGjK3yxGyiac5Muw3_gNPwuB7M=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"HkdIub4TArBx95Z4z5gBkbN-Qwk=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"NTnbphV4HnOkSifq5esG5uqc6mk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"DHsmlP9N_AXlH27jNoylx9FOWg4=/809x809/\",\"11_column\":\"V_UDomaRTzU6cyu9XWWtw4ezEHw=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"0BtzBZuvdRB81S9jXrP0zPGenwQ=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"Jz85Os2syx594VjWRFpApt-s4Uo=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"WYE1uct9z4YwF_2iS0HLMzX6xS0=/892x892/\",\"12_column\":\"-IRKurqz3ehhF01QFtnJTXQwGYo=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"2aDHw3wemfNZgS80auoauboGwzQ=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"_Pkr68LpDqtvYq3qbwrsztGWGqY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"QAFR0GANAfuKJhIHnBqJy7DnWN4=/975x975/\"}},\"_id\":\"ODKXXSSSQJDOHEZRIQ52ZCRLWA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/26/politica/1522074828_633998.html\",\"subtype\":\"directo\",\"content\":\"TRF-4 julga recurso de Lula nesta segunda\",\"image\":{\"_id\":\"KMB2LI32XLW7ZOCVYA7F74ZK34\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/9q_u__NXS_3vwF6-LRIiol_AExI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMB2LI32XLW7ZOCVYA7F74ZK34.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KMB2LI32XLW7ZOCVYA7F74ZK34.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/9q_u__NXS_3vwF6-LRIiol_AExI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMB2LI32XLW7ZOCVYA7F74ZK34.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/9q_u__NXS_3vwF6-LRIiol_AExI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMB2LI32XLW7ZOCVYA7F74ZK34.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/q79gLnXrOmz_lYdCkODvVMNE590=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KMB2LI32XLW7ZOCVYA7F74ZK34.jpg\",\"version\":0,\"size\":3462,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KMB2LI32XLW7ZOCVYA7F74ZK34.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"KchILfAiyfVTexBsDLkbkDqvlmM=/768x0/\",\"medium\":\"Fml0lw1h6upKcuUB3YhOCb0y-dk=/1000x0/\",\"large\":\"7owiQRbCtUyBQdMYPf4SSOuXt8w=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"0K--XO-EKOhtuheD8kVVNZsxOlg=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"7KYTDuArplMMNZIocJNHsW1YAhA=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"d48GeIte5axl95JtuMjXmj468Kg=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"1uRTnISzrNUHtwFz6zCQ-6Zvm1g=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"C2zcoM64tSbCr1PxvS8smgRnogo=/311x214/\",\"3:4\":\"4iF4gZWIYbrBQkucxnKKD9--J9E=/450x600/\",\"4:3\":\"pNln47KdvdbcPqOWkuUvysjlcNQ=/600x450/\",\"photoText\":\"vEvr2m4u8R4cCC1NMuvYAsHk_go=/300x300/\",\"1_column\":\"2CdeGWNwqEFJUB6JZvqyMW-V4pA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"q1VDw6p-GBdsBKQJXQfytrwtsvQ=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Un3jrKqScdwQcDqOFRH5s20U964=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"k0RS8BJeglWkgd6P276GoYEC9Fw=/62x62/\",\"2_column\":\"MkqMtroPw0jZotnzVy8BN969Zq8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"ZeLg1Gw0HsZTOIrLCvrvOBt218o=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"-CrjaFVG3fsei3h60953iN3g_eA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"XZvCAINqzrXAg4_30MAIZ1AQJRY=/145x145/\",\"3_column\":\"Lqgq1kLLoyHbivWg7vpHKBHksjQ=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"2ZQsyD5fMHQF91dYIJYxhslGaEk=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"A02D_9NvQDdP1WMgi2XciB8aVUM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Av9ruHhrYdrz7GttKxDNctu0dD4=/228x228/\",\"4_column\":\"_laYs-gexwJ23ZEKg5bBBzMEO78=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"BF__2r6ZdszzhYjhIfSLkY3qzSQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"SvjyKFzOQncIscf4zfVa7ZL2Jxs=/311x311/\",\"5_column\":\"XOPiEJlh342K1rWVqDdtbPyyNuU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"aQFKQqOXHAM_Ss-XKf1WEUPeVLw=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"sJa_Qw9hVAN0X7d7z3CLx5LWXuk=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"h37wzdokBeyyJcFfxuiXTIfDaao=/394x394/\",\"6_column\":\"NQ0SAXX06FoaXtmJPKd_ieS3zqQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"TkOZqXWKTgBqjUrOk_VbydpjNyY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"OtmiIaq03PnyP3HZvnZuu597ERw=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"WeEmrJj9rAgeeI0A8Bkrjyr3iw8=/477x477/\",\"7_column\":\"DohdLI7199XgDTccfDRY7ZuoYvw=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"r788JHg3vNMg3XAGH2LfUZMOvcQ=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"pmFhp8zden_fzQX5Og69XbN4CCY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"36cAcBUYwN1UUjQ9oRC9b_es00I=/560x560/\",\"8_column\":\"vALDVjLZ1FHYVfm2zbF9ko48Y5A=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"vVs6vXuzDL9lzhJ5aTuTIi9zevs=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"G4xTltaSeXJn5weyCcINEuOZVHw=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"qH-YBdgvMvB_hsKCBnIk6JjB_P0=/643x643/\",\"9_column\":\"xtaGw6YyFU6s1ZASpPNHBrBF-6k=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"hTZaF6VV3M25GU69KbqLk7GSI7g=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"LjTCTVbzqZn4xjfXumLBNN-YG_k=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"HFLb6X8ydCk9KA22-IdLBMNDMTQ=/726x726/\",\"10_column\":\"X1NtyPRFwltS1Jni6OBJUmbzBwY=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"-5v0ZidN_Qye2VtnfSbuWZukYCw=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"vzSzBu8XOSz17wE6LIWjdsbfpNk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"Zvx5L4skct-c3Fz1mL35o2TrIls=/809x809/\",\"11_column\":\"UNgofoqw4tfbnOOxS0cJHE6LBwE=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"n_uXVJwVFHAbnj7Cmh8VLrG0-rc=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"08zhtxEzlVOykdM50XFFP230Qqw=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"6OdxlIu4wgYvobsIvaX4Y0ojAdM=/892x892/\",\"12_column\":\"fCRXowXKAz5ZUmVF0Gg5LQqaSOY=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"NID-ErD531aAgU3gu6mk_pP26_k=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"WOaEIHrxhBNtSQfYaFhrZNfJwmg=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"doLjqKLfRtka5GR8Ie5u4gbJ94E=/975x975/\"}},\"_id\":\"V6TC7SV4LVDMPHSPZTL6FHZDDM\"}]},{\"_id\":\"FMODHY6N7RC3FPGZ7SYQ5POVSM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\"><strong>Supremo Tribunal Federal (STF) </strong></a>decidiu, nesta quinta-feira, adiar para 4 de abril o julgamento do <em>habeas corpus </em>preventivo apresentado pela defesa de <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></strong> para evitar a pris\u00e3o do ex-presidente. A data escolhida \u00e9 quando acontece a primeira sess\u00e3o do STF ap\u00f3s o feriado prolongado da P\u00e1scoa, que come\u00e7a nesta quinta para os ministros.\"},{\"_id\":\"EXKTTQ7NQNEPJCRZA7E4JYVZ5I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Clique para assistir ao vivo \u00e0 sess\u00e3o do STF desta quinta-feira</strong>\"},{\"_id\":\"CZBC5XL32BGFBAP37GF6ABDBOQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A corte tamb\u00e9m concedeu liminar requerida pela defesa que impede que Lula seja preso at\u00e9 que seu <em>habeas corpus</em> seja julgado. Com a decis\u00e3o, o ex-presidente ganha tempo. Embora o julgamento de seus recursos esteja marcado<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/21/politica/1521649395_759630.html\\\" target=\\\"_blank\\\"> para a pr\u00f3xima segunda-feira pelo TRF4</a>, em Porto Alegre, o petista n\u00e3o pode ser preso imediatamente ainda que o Tribunal decida por manter sua condena\u00e7\u00e3o.\u00a0\"},{\"_id\":\"5QY5WKH3NFFBXCQ3GXBN2JGIJU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lula foi condenado pelo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\\\">TRF-4</a> a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o pelo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\">esc\u00e2ndalo do triplex do Guaruj\u00e1</a> (SP). Os advogados do ex-presidente pedem que ele fique em liberdade at\u00e9 que sejam esgotados todos os recursos nas \u00faltimas inst\u00e2ncias. Do lado de fora do Supremo, em Bras\u00edlia, manifestantes a favor e contra Lula protestaram.\"},{\"_id\":\"EFT6CSU3L5BMLMVRQEBRP6XAIY\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Acompanhe como foi a cobertura do STF, minuto a minuto:\"},{\"_id\":\"CT3WO33FVJFQLB365OGPR4VOHA\",\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"eskupExtension\",\"embed\":{\"id\":\"*ep_stf_julga_recurso_de_lula_\",\"url\":\"<script type=\\\"text/javascript\\\" src=\\\"https://elpais.com/Widgets/widget_eskup_js.html?p=0&emi=0&gml=0&mco=0&muf=1&ghv=1&mte=0&gta=*ep_stf_julga_recurso_de_lula_&ghw=500&gcb=evento_eskup&gla=None\\\"><\\/script>\",\"config\":{\"threads\":[\"*ep_stf_julga_recurso_de_lula_\"],\"style\":\"evento_eskup\",\"scrolling\":false}},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:40.405Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZOU5HGFZUZBSZJYFQEEBXCHNFA\",\"parent_id\":\"EBKZFI7HTNDKPGOB2SDOK4BSBI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:54:45.524Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"STF evita pris\u00e3o de Lula at\u00e9 4 de abril\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Julgamento de habeas corpus do ex-presidente foi adiado, mas Supremo concede liminar para suspender sua pris\u00e3o at\u00e9 l\u00e1\"},\"description\":{\"basic\":\"Julgamento de habeas corpus do ex-presidente foi adiado, mas Supremo concede liminar para suspender sua pris\u00e3o at\u00e9 l\u00e1\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Julgamento do recurso de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"antetitulo_endirecto\"}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"slug\":\"luiz-edson-fachin-a\",\"text\":\"Luiz Edson Fachin\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151029\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_edson_fachin_a\"}},{\"_id\":\"raquel-elias-ferreira-dodge-a\",\"slug\":\"raquel-elias-ferreira-dodge-a\",\"text\":\"Raquel Dodge\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168964\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/raquel_elias_ferreira_dodge/a/\",\"normalized_name\":\"raquel_elias_ferreira_dodge_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V5SbNvfYNsSLLRQpm4Th2mJq3g8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"version\":2,\"size\":72353,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o do STF que decide pedido da defesa para evitar pris\u00e3o de Lula. \",\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:50Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"UwzwxzmOLzMg_dldTjpR8RnSQ0o=/768x0/\",\"medium\":\"RPcLSqEbiNtrM6GNYFlbSUFIYhE=/1000x0/\",\"large\":\"L9fPUbCjK-IQnoAOEeYKEn7pH2U=/1500x0/\",\"4:3\":\"hiNZPg1pVN34Ptbb6dpcD69mgUM=/600x450/\",\"3:4\":\"Y-c6oIW0cSUBI_fFGjuTp0C0sbM=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Cn9RP8jpoBNKhlal8uPL0oWOVHg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V5SbNvfYNsSLLRQpm4Th2mJq3g8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"version\":2,\"size\":72353,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Sess\u00e3o do STF que decide pedido da defesa para evitar pris\u00e3o de Lula. \",\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:50Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Jo\u00e9dson Alves\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Q3NXZ4SNBGW2DF3DSEHCNLAWSA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"UwzwxzmOLzMg_dldTjpR8RnSQ0o=/768x0/\",\"medium\":\"RPcLSqEbiNtrM6GNYFlbSUFIYhE=/1000x0/\",\"large\":\"L9fPUbCjK-IQnoAOEeYKEn7pH2U=/1500x0/\",\"4:3\":\"hiNZPg1pVN34Ptbb6dpcD69mgUM=/600x450/\",\"3:4\":\"Y-c6oIW0cSUBI_fFGjuTp0C0sbM=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/gelo027BeOtG6hXqs-QsL9W23-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/gelo027BeOtG6hXqs-QsL9W23-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/gelo027BeOtG6hXqs-QsL9W23-k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vdiCJxhQkGv6-3CCLg5SQ9Z25mQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"version\":0,\"size\":23076},\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BLYWVLYM6QNKBMJOEPUV3SAZVM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ministros consideram v\u00e1lido pedido da defesa do ex-presidente, que quer que ele seja preso somente ap\u00f3s esgotados todos os recursos. Ainda falta avaliar o m\u00e9rito da quest\u00e3o. Acompanhe ao vivo\",\"resized_urls\":{\"small\":\"N1CLEpfY8XwixxdsoLYxcrNBH-A=/768x0/\",\"medium\":\"mXaMK3-wdJ8v_rzOOIZ3Npgz4M8=/1000x0/\",\"large\":\"buEhH_rorxPZzEedSYirBtsKsQo=/1500x0/\",\"4:3\":\"fUvRRoRwo2J3Q-QZkQ-WB-1F6oU=/600x450/\",\"3:4\":\"VTzqik5kfWy-WkhvcEWAaeGX4to=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nCmqIRJVj0BHMveK8NKIQsXPTkQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nCmqIRJVj0BHMveK8NKIQsXPTkQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nCmqIRJVj0BHMveK8NKIQsXPTkQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Yv8btF2jAH3K9-S-kShMhlYMSiA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"version\":0,\"size\":123004},\"created_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-07T20:57:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/KEEBKIESZETGKIZETPU7GZSCOY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ministros consideram v\u00e1lido pedido da defesa do ex-presidente, que quer que ele seja preso somente ap\u00f3s esgotados todos os recursos. Ainda falta avaliar o m\u00e9rito da quest\u00e3o. Acompanhe ao vivo\",\"resized_urls\":{\"small\":\"0kepltB37LIdFkt_0hihJvPYGaU=/768x0/\",\"medium\":\"AVA2qmI2xNFb1fDMy-HaKJGGw30=/1000x0/\",\"large\":\"oNVam6bQyibvlUNcvjv9OkRH4lM=/1500x0/\",\"4:3\":\"xI--DVIUMZryuVwkc3N07aXytsg=/600x450/\",\"3:4\":\"S6SDhjDLUuy0oIQlLj6QPz2sPps=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"QXYEE23WSNDXFNM7P6FO2VEY6M\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:21:01.470Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"IFLRCK5KHFB5JKJJR43HXNVZOE\",\"parent_id\":\"GC3WXQXKLJCRZEJCKCCDGKQWK4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:54:26.836Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/20/politica/1521585450_073137.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Rebeli\u00e3o no STF for\u00e7a ju\u00edzo de a\u00e7\u00e3o que pode beneficiar Lula e outros investigados na Lava Jato\",\"meta_title\":\"Pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"C\u00e1rmen L\u00facia deve pautar julgamento que altera pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia.\\nAntes favor\u00e1vel \u00e0 possibilidade de puni\u00e7\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado, Gilmar mudar\u00e1 voto\"},\"description\":{\"basic\":\"C\u00e1rmen L\u00facia deve pautar julgamento que altera pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia.\\nAntes favor\u00e1vel \u00e0 possibilidade de puni\u00e7\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado, Gilmar mudar\u00e1 voto\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Supremo Tribunal Federal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CXTa02PqTCLKAK9Qn5cUnU9TjRE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CXTa02PqTCLKAK9Qn5cUnU9TjRE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CXTa02PqTCLKAK9Qn5cUnU9TjRE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2WViazZpdi-bCa5DramxqY7g8Zw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"version\":0,\"size\":53357,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia, em sess\u00e3o no STF.\",\"created_date\":\"2019-07-02T19:12:21Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rosinei Coutinho\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":547,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T19:12:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"9yKeWsKJcpdY-Tq8X0ASnxhpJSo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"i_zQ3_omPNyzLD4ii-4w9kInrSA=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/CXTa02PqTCLKAK9Qn5cUnU9TjRE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/CXTa02PqTCLKAK9Qn5cUnU9TjRE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CXTa02PqTCLKAK9Qn5cUnU9TjRE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2WViazZpdi-bCa5DramxqY7g8Zw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"version\":0,\"size\":53357,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia, em sess\u00e3o no STF.\",\"created_date\":\"2019-07-02T19:12:21Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rosinei Coutinho\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":547,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T19:12:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XEGHE7OEK52I2PDJA4MFE36J24.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"9yKeWsKJcpdY-Tq8X0ASnxhpJSo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"i_zQ3_omPNyzLD4ii-4w9kInrSA=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QRP2TCG4NJKWPWA6NGMZ5XGDRA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/T_fcFDXff9hbQkEJSQllyUnGp68=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRP2TCG4NJKWPWA6NGMZ5XGDRA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QRP2TCG4NJKWPWA6NGMZ5XGDRA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/T_fcFDXff9hbQkEJSQllyUnGp68=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRP2TCG4NJKWPWA6NGMZ5XGDRA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/T_fcFDXff9hbQkEJSQllyUnGp68=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRP2TCG4NJKWPWA6NGMZ5XGDRA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aVuPWROlb_vTOgyw60GWE_Da3xo=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRP2TCG4NJKWPWA6NGMZ5XGDRA.jpg\",\"version\":0,\"size\":16355},\"created_date\":\"2019-07-02T19:12:21Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T19:12:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QRP2TCG4NJKWPWA6NGMZ5XGDRA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Pressionada, C\u00e1rmen L\u00facia deve pautar julgamento que altera pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia, como definido pela Corte h\u00e1 dois anos por placar de 6 X 5. Antes favor\u00e1vel, Gilmar mudar\u00e1 seu voto\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"SrIlkLCeXJ878_9N-NS_9pEOfAs=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"rl8khcvb73vzg6dV6n9oEvRgJjs=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"CRLCWWVTXFIUCSCI6L5JPQDJP4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/E-Y4opGhDG9Eub-gm1pCFDLjebM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CRLCWWVTXFIUCSCI6L5JPQDJP4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CRLCWWVTXFIUCSCI6L5JPQDJP4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/E-Y4opGhDG9Eub-gm1pCFDLjebM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CRLCWWVTXFIUCSCI6L5JPQDJP4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/E-Y4opGhDG9Eub-gm1pCFDLjebM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CRLCWWVTXFIUCSCI6L5JPQDJP4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/y8naQEnteH8d6bPJGxgs-PyKpfM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CRLCWWVTXFIUCSCI6L5JPQDJP4.jpg\",\"version\":0,\"size\":91246},\"created_date\":\"2019-07-02T19:12:22Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-02T19:12:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CRLCWWVTXFIUCSCI6L5JPQDJP4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Pressionada, C\u00e1rmen L\u00facia deve pautar julgamento que altera pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia, como definido pela Corte h\u00e1 dois anos por placar de 6 X 5. Antes favor\u00e1vel, Gilmar mudar\u00e1 seu voto\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"w9ecGBuuDABGIya74RqMwf53a3Y=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"5yKSTje-0ezf1f82K59EQc_LeSk=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-21T14:38:15Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-21T14:38:15Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/20/politica/1521585450_073137.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4359,\"word_count\":728,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"rebeli\u00e3o\",\"stf\",\"for\u00e7ar\",\"ju\u00edzo\",\"a\u00e7\u00e3o\",\"poder\",\"beneficiar\",\"lula\",\"investigado\",\"lava jato\",\"c\u00e1rmen l\u00facia\",\"dever\",\"pautar\",\"julgamento\",\"alterar\",\"pris\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"favor\u00e1vel\",\"possibilidade\",\"puni\u00e7\u00e3o\",\"tr\u00e2nsito\",\"julgado\",\"gilmar\",\"mudar\",\"voto\"],\"pretitle_seo\":\"Pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia\",\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/20/politica/1521585450_073137.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-20T22:37:30.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:02.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-21T14:38:15Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/20/politica/1521585450_073137.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"RTJYVTQMM5DYTAM4LRMHCDDLOM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:20:23.661Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"HBHPUPG4QRBXPPDBYSGYRHGP5A\",\"parent_id\":\"QMJ4QA7E4NAU3PRMI3NCJGN6MY\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:58:57.033Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"PT oficializa Lula como pr\u00e9-candidato ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o no TRF-4\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Assim contamos, minuto a minuto, o julgamento e o an\u00fancio da pr\u00e9-candidatura do l\u00edder petista\"},\"description\":{\"basic\":\"Assim contamos, minuto a minuto, o julgamento e o an\u00fancio da pr\u00e9-candidatura do l\u00edder petista\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A condena\u00e7\u00e3o de Lula em segunda inst\u00e2ncia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"antetitulo_endirecto\"}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"PT\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"bolsa-sao-paulo-a\",\"slug\":\"bolsa-sao-paulo-a\",\"text\":\"Bolsa S\u00e3o Paulo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"89434\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bolsa_sao_paulo/a/\",\"normalized_name\":\"bolsa_sao_paulo_a\"}},{\"_id\":\"sao-paulo-a\",\"slug\":\"sao-paulo-a\",\"text\":\"S\u00e3o Paulo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72068\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sao_paulo/a/\",\"normalized_name\":\"sao_paulo_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"protestas-sociales-a\",\"slug\":\"protestas-sociales-a\",\"text\":\"Protestos sociais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66593\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/protestas_sociales/a/\",\"normalized_name\":\"protestas_sociales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"juicios-a\",\"slug\":\"juicios-a\",\"text\":\"Julgamentos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49377\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/juicios/a/\",\"normalized_name\":\"juicios_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"slug\":\"tribunal-regional-federal-4-regiao-a\",\"text\":\"TRF 4 Regi\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135819\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunal_regional_federal_4_regiao/a/\",\"normalized_name\":\"tribunal_regional_federal_4_regiao_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"grupo-oas-a\",\"slug\":\"grupo-oas-a\",\"text\":\"Grupo OAS\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171491\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/grupo_oas/a/\",\"normalized_name\":\"grupo_oas_a\"}},{\"_id\":\"mpf-ministerio-publico-federal-a\",\"slug\":\"mpf-ministerio-publico-federal-a\",\"text\":\"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mpf_ministerio_publico_federal/a/\",\"normalized_name\":\"mpf_ministerio_publico_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"porto-alegre-a\",\"slug\":\"porto-alegre-a\",\"text\":\"Porto Alegre\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"125601\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/porto_alegre/a/\",\"normalized_name\":\"porto_alegre_a\"}},{\"_id\":\"pena-carcel-a\",\"slug\":\"pena-carcel-a\",\"text\":\"Pena pris\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64568\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pena_carcel/a/\",\"normalized_name\":\"pena_carcel_a\"}},{\"_id\":\"tse-tribunal-superior-eleitoral-a\",\"slug\":\"tse-tribunal-superior-eleitoral-a\",\"text\":\"TSE\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135829\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tse_tribunal_superior_eleitoral/a/\",\"normalized_name\":\"tse_tribunal_superior_eleitoral_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3qPA2F880uJsQUnOYu4EZSpWWyM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3qPA2F880uJsQUnOYu4EZSpWWyM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3qPA2F880uJsQUnOYu4EZSpWWyM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y226GwFCVs1ZURx3H7Y-edc3MHA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"version\":3,\"size\":24547,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lua, no evento do PT em S\u00e3o Paulo nesta quinta-feira, um dia ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:34Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Bizerra\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"iftCDtEguGzk1x95NMqUQz1_tkk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZgUiM07_Mnt_cZvwTpaiDZ0C66c=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3qPA2F880uJsQUnOYu4EZSpWWyM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3qPA2F880uJsQUnOYu4EZSpWWyM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3qPA2F880uJsQUnOYu4EZSpWWyM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Y226GwFCVs1ZURx3H7Y-edc3MHA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"version\":3,\"size\":24547,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lua, no evento do PT em S\u00e3o Paulo nesta quinta-feira, um dia ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:34Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fernando Bizerra\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4BLS3HL64M6FFYPJWRWJF6TG5M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"iftCDtEguGzk1x95NMqUQz1_tkk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZgUiM07_Mnt_cZvwTpaiDZ0C66c=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"Z725JCRLH5Z6MRKGWGKGCTMDUE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8FLi6ndUCa3qEbfjY31Nd02dlLA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z725JCRLH5Z6MRKGWGKGCTMDUE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Z725JCRLH5Z6MRKGWGKGCTMDUE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8FLi6ndUCa3qEbfjY31Nd02dlLA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z725JCRLH5Z6MRKGWGKGCTMDUE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8FLi6ndUCa3qEbfjY31Nd02dlLA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z725JCRLH5Z6MRKGWGKGCTMDUE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yGWSqbZftzbtB7PJiQq3-fDMqt0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z725JCRLH5Z6MRKGWGKGCTMDUE.jpg\",\"version\":1,\"size\":7130},\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:35Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:48Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Z725JCRLH5Z6MRKGWGKGCTMDUE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Assim contamos, minuto a minuto, o julgamento e o an\u00fancio da pr\u00e9-candidatura do l\u00edder petista\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"OqfXLMIkK1M1b1DsUe7JgE6JaMk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"5ap-3pj-HlvUVHUV5a_iuAFYuvM=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"LI7TLKA2YQMPQOOV6BXXUXM5U4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/fm0ZByU24d8iRvTvjuCXTvYHY5k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LI7TLKA2YQMPQOOV6BXXUXM5U4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LI7TLKA2YQMPQOOV6BXXUXM5U4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/fm0ZByU24d8iRvTvjuCXTvYHY5k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LI7TLKA2YQMPQOOV6BXXUXM5U4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fm0ZByU24d8iRvTvjuCXTvYHY5k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LI7TLKA2YQMPQOOV6BXXUXM5U4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4n7yu0FXtjLXD8xfXMPtHLygPgg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LI7TLKA2YQMPQOOV6BXXUXM5U4.jpg\",\"version\":1,\"size\":41095},\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:34Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:49Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LI7TLKA2YQMPQOOV6BXXUXM5U4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Assim contamos, minuto a minuto, o julgamento e o an\u00fancio da pr\u00e9-candidatura do l\u00edder petista\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"LslhRGnB3cy6xGtiTtd_4cyUV_0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"2koo_zdPqUaneZXeiLWOq9h7KAM=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-01-25T18:16:55Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-01-25T18:16:55Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Porto Alegre\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1130,\"word_count\":185,\"paragraph_count\":3,\"keywords\":[\"pt\",\"oficializar\",\"lula\",\"pr\u00e9-candidato\",\"condena\u00e7\u00e3o\",\"trf\",\"4\",\"contar\",\"minutar\",\"minuto\",\"julgamento\",\"an\u00fancio\",\"pr\u00e9-candidatura\",\"l\u00edder\",\"petista\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"142530\",\"name\":\"Porto Alegre\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\",\"pep_created_date\":\"2018-01-24T14:37:30.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-01-25T18:16:55.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-01-25T18:16:55Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/01/24/politica/1516804650_811646.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-03-22T22:38:07Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-22T22:38:07Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1173,\"word_count\":195,\"paragraph_count\":5,\"keywords\":[\"stf\",\"evitar\",\"pris\u00e3o\",\"lula\",\"4\",\"abril\",\"julgamento\",\"habeas\",\"corpus\",\"ex-presidente\",\"ser\",\"adiar\",\"supremo\",\"conceder\",\"liminar\",\"suspender\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-22T14:42:35.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-22T22:38:07.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-22T22:38:07Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/22/politica/1521729755_637601.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"eskup-liveblog\":{\"{\\\"id\\\":\\\"ep_stf_julga_recurso_de_lula_\\\"}\":{\"data\":{\"messages\":[{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Encerramos a nossa cobertura por hoje. Leia a reportagem completa aqui: <a title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/22/politica/1521749058_576833.html?%3Fid_externo_rsoc=TW_BR_CM\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/-39uW\\\">http://cort.as/-39uW</a>\",\"messageId\":\"1521758170-0dea138921a84706fa2382c335281078\",\"timestamp\":1521758170,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"C\u00e1rmen L\u00facia vota a favor da liminar. E afirma que o of\u00edcio ser\u00e1 expedido imediatamente. A sess\u00e3o foi encerrada.\",\"messageId\":\"1521757101-5a6b81bbefd237da43de72eac7715b3d\",\"timestamp\":1521757101,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Ainda falta o voto de C\u00e1rmen L\u00facia, mas numericamente a quest\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 resolvida\",\"messageId\":\"1521757062-3bc55ba8aef7f86c8593d4ccaf7f8dc5\",\"timestamp\":1521757062,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Maioria aceita a liminar que congela pedido de pris\u00e3o de Lula at\u00e9 o julgamento de seu habeas corpus\",\"messageId\":\"1521757002-f71b432eefe337e57c4fdd51f1ed17ae\",\"timestamp\":1521757002,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Celso de Mello vota a favor da liminar que impede o pedido de pris\u00e3o de Lula at\u00e9 o julgamento do seu habeas corpus, no dia 04 de abril.\",\"messageId\":\"1521756800-daba123ce6bb286b13b26dcf8a2a2f2d\",\"timestamp\":1521756800,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Celso de Mello diz que ningu\u00e9m est\u00e1 acima das leis da Rep\u00fablica\",\"messageId\":\"1521756648-79f3b7eae3dd4ec8343d4c0d78179d59\",\"timestamp\":1521756648,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Celso de Mello fala.\",\"messageId\":\"1521756608-6a1a3159c51516ba38b70e8a3cab63e3\",\"timestamp\":1521756608,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Edson Fachin pede a fala\",\"messageId\":\"1521756545-51897585e1db482079d8845f36e9f9b0\",\"timestamp\":1521756545,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Apesar da frase, Gilmar Mendes vota a favor da liminar. Placar: 4 a 4\",\"messageId\":\"1521756500-f2d2b18a6cf83f7b09846cb0fd6e24c0\",\"timestamp\":1521756500,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"\\\"\u00c9 dif\u00edcil me imputar simpatia pelo PT\\\", diz Gilmar Mendes\",\"messageId\":\"1521756473-c7e97b577001784721377c1cdc41bf51\",\"timestamp\":1521756473,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Neste momento, o ex-presidente Lula est\u00e1 dentro de um \u00f4nibus e segue a caravana pelo Rio Grande do Sul. Est\u00e1 sendo informado pela milit\u00e2ncia sobre o placar do julgamento\",\"messageId\":\"1521756383-e2583d3da8206b694776600b7df80544\",\"timestamp\":1521756383,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Ricardo Lewandowski vota pela liminar. 4 a 3 contra a liminar. Gilmar Mendes come\u00e7a a votar\",\"messageId\":\"1521756335-43e95f40690955374259ff3fe0ab69c4\",\"timestamp\":1521756335,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Por enquanto, o placar est\u00e1 4 a 2 contra a liminar\",\"messageId\":\"1521756289-ad9d2ae7db0e5eb07f6fd6045bd46726\",\"timestamp\":1521756289,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Dias Toffoli vota a favor de conceder a liminar a Lula\",\"messageId\":\"1521756262-62411f0189b1a3eb1b54933f3cd20379\",\"timestamp\":1521756262,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Fux vota com o relator, contra a liminar\",\"messageId\":\"1521756157-b4ddb7bc0c6cc614fdf12fb0a7667f85\",\"timestamp\":1521756157,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/STF_oficial/status/976941407834435585\\\">https://twitter.com/STF_oficial/status/976941407834435585</a>\",\"messageId\":\"1521756035-f32d7f162e23e734d85b0b841ef662f1\",\"timestamp\":1521756035,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marreirof\",\"content\":\"3 x 0 contra a liminar que congelaria a situa\u00e7\u00e3o de Lula at\u00e9 o dia 4. Barroso opina que Lula n\u00e3o deve ser tratado de maneira especial\",\"messageId\":\"1521755917-eeffdf766d78364b92ca94f6d320809e\",\"timestamp\":1521755917,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro relator Edson Fachin tem a palavra\",\"messageId\":\"1521755451-774070ec553aed18159f4a25bb6eff76\",\"timestamp\":1521755451,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"A ministra C\u00e1rmen L\u00facia p\u00f5e em vota\u00e7\u00e3o a concess\u00e3o da liminar.\",\"messageId\":\"1521755403-38ed994c4cd94df11463e1ae8cb609dd\",\"timestamp\":1521755403,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Dodge afirma que a liminar pedida por Batochio, para que Lula n\u00e3o seja preso at\u00e9 o julgamento de seu habeas corpus no dia 04 de abril, \u00e9 indevida\",\"messageId\":\"1521755362-d7d0c94afc7bb3fc435cc4cea4ee21c3\",\"timestamp\":1521755362,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, tem a palavra\",\"messageId\":\"1521755333-2c0b2160365f6ceef5f89165b53e0db1\",\"timestamp\":1521755333,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"C\u00e1rmen L\u00facia, embora vencida pela maioria, vota pela continuidade da sess\u00e3o\",\"messageId\":\"1521755221-ed9c907283b9481d72829907a1ed0d0a\",\"timestamp\":1521755221,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Ministro Celso de Mello vota pela suspens\u00e3o do julgamento. Maioria dos ministros votam pela suspens\u00e3o da sess\u00e3o, que seria retomada em 4 de abril.\",\"messageId\":\"1521755143-5484115f98d15583a6c920783ffd5f91\",\"timestamp\":1521755143,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Gilmar Mendes vota pela suspens\u00e3o da sess\u00e3o. Placar: 5 a 3 pela suspens\u00e3o.\",\"messageId\":\"1521755066-83ddff266a2fda3604b56070682ccce9\",\"timestamp\":1521755066,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Gilmar Mendes diz que ficou \\\"encantado\\\" com a atua\u00e7\u00e3o de Batochio e que alguns ficaram \\\"at\u00e9 com inveja\\\" do sotaque franc\u00eas do advogado\",\"messageId\":\"1521755033-939f32a4cf2a0a5b1a4eef9a8814c25e\",\"timestamp\":1521755033,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Ministro Gilmar Mendes vota\",\"messageId\":\"1521754932-f1e2969da42b6a35e89e7cd7b0b72dba\",\"timestamp\":1521754932,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Lewandowski vota pela suspens\u00e3o da sess\u00e3o\",\"messageId\":\"1521754922-6025f797cdbaf16a9bdf1d553bdb188d\",\"timestamp\":1521754922,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Lewandowski lembra que se o julgamento prosseguir, a sess\u00e3o passaria da meia noite\",\"messageId\":\"1521754892-461c01c652a8dba329eac2b2c71c51fe\",\"timestamp\":1521754892,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Dias Toffoli pede para suspender a sess\u00e3o\",\"messageId\":\"1521754819-d6b717943f81755e1942609f827e98b5\",\"timestamp\":1521754819,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"J\u00e1 o ministro Marco Aur\u00e9lio sugere que seja \\\"congelada\\\" a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\",\"messageId\":\"1521754680-cc5ed28660655972b5b4aaab2fff8775\",\"timestamp\":1521754680,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Tr\u00eas ministros votam pela continuidade da sess\u00e3o\",\"messageId\":\"1521754667-a694e008f5709b03404dbed2ec270c42\",\"timestamp\":1521754667,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Fachin pede que a sess\u00e3o n\u00e3o seja suspensa\",\"messageId\":\"1521754607-a0b1ede4b4eb16ccb171cf1dee2b9cc9\",\"timestamp\":1521754607,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"C\u00e1rmen L\u00facia pede para que o relator ministro Fachin responda ao pedido do advogado\",\"messageId\":\"1521754590-23ca04629ada68f1b5b2ba391e352ded\",\"timestamp\":1521754590,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Ele pede que se houver esta interrup\u00e7\u00e3o seja concedida uma liminar para suspender a ordem de pris\u00e3o ap\u00f3s o julgamento de Lula.\",\"messageId\":\"1521754558-b57e1cae2753f29f9f16a7b3a6f122ea\",\"timestamp\":1521754558,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Batochio, advogado de Lula, pede a palavra\",\"messageId\":\"1521754504-f59acaa4fd89436aecd276343c19f1e0\",\"timestamp\":1521754504,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"C\u00e1rmen L\u00facia diz que quer ouvir dos colegas se \u00e9 o caso de suspender a sess\u00e3o e retomar na quarta-feira, dia 04 de abril, depois da semana da P\u00e1scoa.\",\"messageId\":\"1521754460-26b4afd2f99b3a5583f3c5561cfa2522\",\"timestamp\":1521754460,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Os ministros est\u00e3o debatendo a suas agendas.\",\"messageId\":\"1521754414-d6185d9277e5eb9054e14bcc9845d518\",\"timestamp\":1521754414,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Marco Aur\u00e9lio afirma que tem voo marcado e compromisso amanh\u00e3 no Rio e pede pela suspens\u00e3o da sess\u00e3o.\",\"messageId\":\"1521754341-fbb69fc87af489d60fefc3ecaa85d37d\",\"timestamp\":1521754341,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"C\u00e1rmen L\u00facia vota pelo n\u00e3o julgamento do habeas corpus de Lula.\",\"messageId\":\"1521754324-4b8c7d4c7f5ef1bd45b48413308bf15f\",\"timestamp\":1521754324,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Ela diz que o habeas corpus \u00e9 um instrumento para a garantia da liberdade.\",\"messageId\":\"1521753961-d51bd81e23d123c1aabdf3dadc47b7c1\",\"timestamp\":1521753961,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"A presidenta do Supremo, ministra C\u00e1rmen L\u00facia, toma a palavra\",\"messageId\":\"1521753944-c472911713309437cd5c914d3c181e42\",\"timestamp\":1521753944,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Dias Toffoli pede a fala.\",\"messageId\":\"1521753801-3326d8ff77fbf4c4ec32dbbd19a7b264\",\"timestamp\":1521753801,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Celso de Mello encerra sua fala.\",\"messageId\":\"1521753775-99997a34f2fcc8cfb63c974bd51e3ae3\",\"timestamp\":1521753775,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Celso de Mello lembra que o AI-5 vetou o habeas corpus, mas o STF construiu o entendimento que pelo menos abrandou o rigor daquela causa\",\"messageId\":\"1521753613-e53114f3efe0996dee021c9d03176885\",\"timestamp\":1521753613,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Celso de Mello continua falando, justificando seu voto\",\"messageId\":\"1521753582-3846cda47b9e0a4a4b495612e4b64bbc\",\"timestamp\":1521753582,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Corrigindo, placar: A favor de discutir o m\u00e9rito do HC de Lula 7 X 3 Contra discutir o m\u00e9rito do HC de Lula.\",\"messageId\":\"1521753326-84b3573aed7fb195492351b27ad5abad\",\"timestamp\":1521753326,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Numericamente, a corte j\u00e1 decidiu que cabe julgar o habeas corpus de Lula. O que n\u00e3o significa que a maioria decide por acatar o HC.\",\"messageId\":\"1521753211-10052fe3b8e44d006733734be5e746f0\",\"timestamp\":1521753211,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Celso de Mello afirma que o Supremo n\u00e3o pode \\\"se omitir de seu compromisso na defesa das liberdades individuais\\\"\",\"messageId\":\"1521753122-204264023efdaa6aa9978c4cf08c3957\",\"timestamp\":1521753122,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"O ministro Celso de Mello fala\",\"messageId\":\"1521753049-b491fece771a6f341f5961de2ef0ecb5\",\"timestamp\":1521753049,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinarossi\",\"content\":\"Marco Aur\u00e9lio vota por analisar o habeas corpus de Lula. Placar: A favor de discutir o m\u00e9rito do HC de Lula 6 X 3 Contra discutir o m\u00e9rito do HC de Lula.\",\"messageId\":\"1521753019-cee3f91df5a7a07e3b6c78e8b6dc3d65\",\"timestamp\":1521753019,\"additionalData\":{}}],\"eventDetails\":{\"description\":\"O Supremo Tribunal Federal (STF) julga nesta quinta-feira, 22 de mar\u00e7o, o habeas corpus preventivo apresentado pela defesa de Lula para evitar a pris\u00e3o do ex-presidente, condenado a 12 anos de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o pelo TRF-4. A sess\u00e3o est\u00e1 marcada para come\u00e7ar \u00e0s 14h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia). Acompanhe ao vivo ao julgamento do recurso de Lula no STF.\",\"name\":\"STF julga recurso de defesa de Lula\",\"tsStart\":1521728283,\"tsEnd\":2147483647},\"authorProfiles\":{\"marinarossi\":{\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi\"},\"marreirof\":{\"firstName\":\"Fl\u00e1via\",\"lastName\":\"Marreiro\"}},\"_id\":\"d54e17802ae7194fd266a169904430c9aadf65d706a0f10dc9c6ccd5074b534c\"},\"expires\":1598161959748,\"lastModified\":1598161659748}},\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}