{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_07_12_politica_1562895648_549997.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html", "subject": "reforma-previdencia", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Reforma da Previd\u00eancia: C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Deputadas conseguem melhorar expectativa de ganhos com aumento de 2 pontos porcentuais nos ganhos a partir de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o 20, como na proposta original. Pens\u00e3o por morte ganha piso de um sal\u00e1rio por benefici\u00e1rio\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia, Bras\u00edlia, Rodrigo Maia, Distrito Federal, Jair Bolsonaro, C\u00e2mara Deputados, Presidente Brasil, Aposentadoria, Reformas pol\u00edticas, Presid\u00eancia Brasil, Congresso Nacional, Presta\u00e7\u00f5es, Brasil, Governo Brasil, Parlamento, Seguran\u00e7a Social, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Governo, Pol\u00edtica trabalhista, Am\u00e9rica, Administra\u00e7\u00e3o Estado, Trabalho, Pol\u00edtica, Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-07-12T02:54:26Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-07-12T17:21:36Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-12T02:54:26Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Deputadas conseguem melhorar expectativa de ganhos com aumento de 2 pontos porcentuais nos ganhos a partir de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o 20, como na proposta original. Pens\u00e3o por morte ganha piso de um sal\u00e1rio por benefici\u00e1rio\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/YMXLwjP8-TntGIWDx0-fch0Ir74=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PJCXDQ76QS56III4OTZIKPQMAY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-07-12T17:21:36Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reforma da Previd\u00eancia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bras\u00edlia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rodrigo Maia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Distrito Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presidente Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Aposentadoria\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presid\u00eancia Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Presta\u00e7\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Seguran\u00e7a Social\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Governo\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/LyImGNHRL5ZydCG4lW3gokSl8PU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/LyImGNHRL5ZydCG4lW3gokSl8PU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"height\":980,\"width\":599},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\",\"datePublished\":\"2019-07-12T02:54:26Z\",\"dateModified\":\"2019-07-12T17:21:36Z\",\"description\":\"Deputadas conseguem melhorar expectativa de ganhos com aumento de 2 pontos porcentuais nos ganhos a partir de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o 20, como na proposta original. Pens\u00e3o por morte ganha piso de um sal\u00e1rio por benefici\u00e1rio\",\"articleBody\":\"Um dia ap\u00f3s a euforia da aprova\u00e7\u00e3o do texto-base da reforma da Previd\u00eancia em primeiro turno, a C\u00e2mara entrou na batalha pela aprova\u00e7\u00e3o das emendas.\u00a0Ao todo, 20 emendas e destaques foram colocados para serem analisados. A primeira altera\u00e7\u00e3o aprovada na PEC envolve o c\u00e1lculo da aposentadoria de mulheres e as pens\u00f5es de vi\u00favos e vi\u00favas. Articulada pela bancada feminina e com apoio da maioria dos partidos com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, a mudan\u00e7a, votada por volta das 22h30 horas desta quinta-feira, prev\u00ea que as mulheres que tiverem\u00a0 tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 anos, poder\u00e3o se aposentar com 60% dos seus vencimentos. A partir da\u00ed, esse valor sobe dois pontos percentuais a cada ano a mais trabalhado. Pelo texto aprovado na quarta-feira, entre os 15 e os 20 anos, n\u00e3o havia nenhum acr\u00e9scimo. A aposentadoria, entretanto, s\u00f3 pode ser requerida a partir dos 62 anos, como j\u00e1 era consenso no novo texto. A proposta foi acatada por 344 deputados favor\u00e1veis contra 132. Os deputados fixaram tamb\u00e9m em um sal\u00e1rio m\u00ednimo o piso da pens\u00e3o por morte ao vi\u00favo ou vi\u00fava desde que ele n\u00e3o possua nenhuma outra renda. Na proposta inicial, esse pagamento era feito apenas para quem n\u00e3o tivesse ningu\u00e9m na fam\u00edlia com rendimentos. Agora, a emenda deixa claro que o benef\u00edcio vale para o c\u00f4njuge que ficar vi\u00favo, que tem o piso garantido. A medida beneficia principalmente as mulheres que s\u00e3o as principais benefici\u00e1rias das pens\u00f5es por morte. Ao total foram tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es no texto-base que havia sido aprovado por 379 votos na noite de quarta-feira. As outras duas altera\u00e7\u00f5es ocorreram j\u00e1 na madrugada de sexta-feira. A C\u00e2mara decidiu amenizar o impacto da reforma para os homens tamb\u00e9m. Por 445 votos a 15, os deputados aprovaram a redu\u00e7\u00e3o do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para um trabalhador do sexo masculino requisitarem a aposentadoria. \u00c9 o mesmo prazo dado \u00e0s mulheres. Na proposta original, os homens s\u00f3 poderiam se aposentar aos 65 anos de idade com pelo menos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o ao Instituto Nacional do Seguro Social. Os deputados ainda reduziram a idade m\u00ednima de aposentadoria de profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica civil, como policiais federais, rodovi\u00e1rios federais, legislativos, ferrovi\u00e1rios, al\u00e9m de agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos. Agora, esses trabalhadores poder\u00e3o se aposentar aos 53 anos, caso sejam homens, e aos 52, se forem mulheres. Antes a regra previa a aposentadoria aos 55. Essa vota\u00e7\u00e3o acabou em 467 a 15. Ao longo dessa sexta-feira h\u00e1 a expectativa da vota\u00e7\u00e3o de ao menos mais um destaque, que altera as regras de aposentadoria para professores, assim como a an\u00e1lise do segundo turno da proposta. Durante a quinta-feira, a vota\u00e7\u00e3o dos destaques e emendas chegou a ser amea\u00e7ada. Isso porque n\u00e3o estava claro qual seria o impacto econ\u00f4mico das altera\u00e7\u00f5es. O Instituto Fiscal Independente do Senado Federal calculou que, da forma como foi aprovada, a proje\u00e7\u00e3o de economia seria de 714 bilh\u00f5es de reais. Entre os deputados circulava-se a informa\u00e7\u00e3o de que as mudan\u00e7as a serem debatidas, envolvendo professores, policiais e as mulheres poderiam significar uma redu\u00e7\u00e3o que variava de 30 bilh\u00f5es de reais a at\u00e9 280 bilh\u00f5es de reais. Diante desse cen\u00e1rio com informa\u00e7\u00f5es incertas, o Minist\u00e9rio da Economia, por meio da Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, emitiu uma nota explicando que os novos c\u00e1lculos s\u00f3 seriam divulgados ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o de toda a PEC em segundo turno, o que pode ocorrer ainda nesta semana. \u201cComo uma medida pode influenciar no impacto de outras, estimativas sem o texto final n\u00e3o s\u00e3o fidedignas\u201d, diz o documento. Dessas tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es, apenas a que envolve as mulheres foi votada e aprovada at\u00e9 a conclus\u00e3o desta reportagem. As demais seriam analisadas ao longo da noite ou ainda nesta sexta-feira. A expectativa do presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), o principal fiador da proposta, era de que a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno acabasse ainda nesta semana. Sobre os policiais, uma emenda aglutinativa apresentada pelo partido Podemos pretende reduzir a idade m\u00ednima de aposentadoria deles de 55 anos para 53, no caso de homens, e de 52, no de mulheres. A sugest\u00e3o conta com a simpatia do presidente Jair Bolsonaro e beneficia policiais federais, rodovi\u00e1rios federais, agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos. Na Comiss\u00e3o Especial que tratou do tema, uma emenda semelhante foi rejeitada. Ao menos oito emendas foram votadas desde a quarta-feira. Como se trata de uma emenda constitucional, qualquer proposta precisa do apoio de 60% dos membros da C\u00e2mara, ou seja, 308 entre 513 deputados. Nessa batalha para avan\u00e7ar com a reforma, a c\u00fapula da C\u00e2mara dos Deputados passou mais de oito horas em negocia\u00e7\u00f5es para tentar evitar a desidrata\u00e7\u00e3o da proposta de emenda constitucional 06/2019. Maia se reuniu com lideran\u00e7as partid\u00e1rias e com representantes do Governo Jair Bolsonaro (PSL) acertando quais altera\u00e7\u00f5es seriam colocadas em vota\u00e7\u00e3o. Na pauta das negocia\u00e7\u00f5es, entrou tamb\u00e9m a libera\u00e7\u00e3o imediata dos recursos de emendas parlamentares que foram acertados com o presidente ao longo desta semana.\",\"keywords\":[\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"Bras\u00edlia\",\"Rodrigo Maia\",\"Distrito Federal\",\"Jair Bolsonaro\",\"C\u00e2mara Deputados\",\"Presidente Brasil\",\"Aposentadoria\",\"Reformas pol\u00edticas\",\"Presid\u00eancia Brasil\",\"Congresso Nacional\",\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"Brasil\",\"Governo Brasil\",\"Parlamento\",\"Seguran\u00e7a Social\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Governo\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Am\u00e9rica\",\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"Trabalho\",\"Pol\u00edtica\",\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/uP9FtyxVyU2os9XDuNzboqu7484=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\",\"productID\":\"VTGISAX7NAEJT36ARDLXWMA6PY:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ndacgvkwx2caulq-f-f88fe13d8-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":4,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"57ba9a8\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":17576,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598162199\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==ZDmyx1mEnORSx38mj0K698UC+R5Yq6UEqOqo/69rvEkXiaDQCglyeyQe/sx75W6KAZytywYp73xMMXh5UTpmSRkHcq4QHG5WqNDIK+mTyqv9JsoMQQv2QJbLukGIqdtHhOHc/aIFCC3LnoAMJPNBq/MHPvyJQI1swpQ2KaIwLqsWuRl0ck846y+b88ovOBNth2CDhl31HuQIYuOAxvZfsgnGD6BRTBMNSWET4/xTO+UUoz+6tABH3QbIQko7qAUiggJFBrBTX8S9F3bWvUmMR34MLJf/LSK4eSu/tzV6wE8mJkTJYLXsBdieYMrCFeubLlpoTf9A+gTH6bFwyEO/MtW6MhAXwBf6+7JY3H6kfXqqsRfLWKrs4hZ077Ebv7F+UrmBAEWzETzNDWpJljOlSd/KnxMMkTQ2lmtRy8WRzGI=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\"><span>Reforma da Previd\u00eancia</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Deputadas conseguem melhorar expectativa de ganhos com aumento de 2 pontos porcentuais nos ganhos a partir de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o 20, como na proposta original. Pens\u00e3o por morte ganha piso de um sal\u00e1rio por benefici\u00e1rio</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=C%C3%A2mara%20atende%20bancada%20feminina%20com%20emenda%20que%20ameniza%20aposentadoria%20e%20pens%C3%A3o%20de%20mulheres\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=C%C3%A2mara%20atende%20bancada%20feminina%20com%20emenda%20que%20ameniza%20aposentadoria%20e%20pens%C3%A3o%20de%20mulheres&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=C%C3%A2mara%20atende%20bancada%20feminina%20com%20emenda%20que%20ameniza%20aposentadoria%20e%20pens%C3%A3o%20de%20mulheres&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=C%C3%A2mara%20atende%20bancada%20feminina%20com%20emenda%20que%20ameniza%20aposentadoria%20e%20pens%C3%A3o%20de%20mulheres&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FIGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\" data-param-description=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=C%C3%A2mara%20atende%20bancada%20feminina%20com%20emenda%20que%20ameniza%20aposentadoria%20e%20pens%C3%A3o%20de%20mulheres&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center margin_right\"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-07-12/\">12 jul 2019 - 17:21 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/LyImGNHRL5ZydCG4lW3gokSl8PU=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\" alt=\"Rog\u00e9rio Marinho e Onyx Lorenzoni, na C\u00e2mara nesta quinta-feira.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Rog\u00e9rio Marinho e Onyx Lorenzoni, na C\u00e2mara nesta quinta-feira.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Luis Macedo / C\u00e2mara</span></span></figcaption></figure><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/06/politica/1562438781_395442.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Reforma vai ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara com Maia puxando para si vit\u00f3ria pela vota\u00e7\u00e3o</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Os inaposent\u00e1veis: o limbo da Previd\u00eancia brasileira</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?</a></li></ul></section><p class=\"\">Um dia ap\u00f3s a <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/11/politica/1562807637_163213.html\">euforia da aprova\u00e7\u00e3o</a> do texto-base da <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\">reforma da Previd\u00eancia</a> em primeiro turno, a C\u00e2mara entrou na batalha pela aprova\u00e7\u00e3o das emendas.\u00a0Ao todo, 20 emendas e destaques foram colocados para serem analisados. A primeira altera\u00e7\u00e3o aprovada na PEC envolve o c\u00e1lculo da aposentadoria de mulheres e as pens\u00f5es de vi\u00favos e vi\u00favas. Articulada pela bancada feminina e com apoio da maioria dos partidos com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, a mudan\u00e7a, votada por volta das 22h30 horas desta quinta-feira, prev\u00ea que as mulheres que tiverem\u00a0 tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 anos, poder\u00e3o se aposentar com 60% dos seus vencimentos. A partir da\u00ed, esse valor sobe dois pontos percentuais a cada ano a mais trabalhado. Pelo texto aprovado na quarta-feira, entre os 15 e os 20 anos, n\u00e3o havia nenhum acr\u00e9scimo. A aposentadoria, entretanto, s\u00f3 pode ser requerida a partir dos 62 anos, como j\u00e1 era consenso no novo texto. A proposta foi acatada por 344 deputados favor\u00e1veis contra 132.</p><p class=\"\">Os deputados fixaram tamb\u00e9m em um sal\u00e1rio m\u00ednimo o piso da pens\u00e3o por morte ao vi\u00favo ou vi\u00fava desde que ele n\u00e3o possua nenhuma outra renda. Na proposta inicial, esse pagamento era feito apenas para quem n\u00e3o tivesse ningu\u00e9m na fam\u00edlia com rendimentos. Agora, a emenda deixa claro que o benef\u00edcio vale para o c\u00f4njuge que ficar vi\u00favo, que tem o piso garantido. A medida beneficia principalmente as mulheres que s\u00e3o as principais benefici\u00e1rias das pens\u00f5es por morte.</p><p class=\"\">Ao total foram tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es no texto-base que havia sido aprovado por 379 votos na noite de quarta-feira. As outras duas altera\u00e7\u00f5es ocorreram j\u00e1 na madrugada de sexta-feira.</p><p class=\"\">A C\u00e2mara decidiu amenizar o impacto da reforma para os homens tamb\u00e9m. Por 445 votos a 15, os deputados aprovaram a redu\u00e7\u00e3o do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para um trabalhador do sexo masculino requisitarem a aposentadoria. \u00c9 o mesmo prazo dado \u00e0s mulheres.</p><p class=\"\">Na proposta original, os homens s\u00f3 poderiam se aposentar aos 65 anos de idade com pelo menos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o ao Instituto Nacional do Seguro Social.</p><p class=\"\">Os deputados ainda reduziram a idade m\u00ednima de aposentadoria de profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica civil, como policiais federais, rodovi\u00e1rios federais, legislativos, ferrovi\u00e1rios, al\u00e9m de agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos. Agora, esses trabalhadores poder\u00e3o se aposentar aos 53 anos, caso sejam homens, e aos 52, se forem mulheres. Antes a regra previa a aposentadoria aos 55. Essa vota\u00e7\u00e3o acabou em 467 a 15.</p><p class=\"\">Ao longo dessa sexta-feira h\u00e1 a expectativa da vota\u00e7\u00e3o de ao menos mais um destaque, que altera as regras de aposentadoria para professores, assim como a an\u00e1lise do segundo turno da proposta.</p><p class=\"\">Durante a quinta-feira, a vota\u00e7\u00e3o dos destaques e emendas chegou a ser amea\u00e7ada. Isso porque n\u00e3o estava claro qual seria o impacto econ\u00f4mico das altera\u00e7\u00f5es. O Instituto Fiscal Independente do Senado Federal calculou que, da forma como foi aprovada, a proje\u00e7\u00e3o de economia seria de 714 bilh\u00f5es de reais. Entre os deputados circulava-se a informa\u00e7\u00e3o de que as mudan\u00e7as a serem debatidas, envolvendo professores, policiais e as mulheres poderiam significar uma redu\u00e7\u00e3o que variava de 30 bilh\u00f5es de reais a at\u00e9 280 bilh\u00f5es de reais.</p><p class=\"\">Diante desse cen\u00e1rio com informa\u00e7\u00f5es incertas, o Minist\u00e9rio da Economia, por meio da Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, emitiu uma nota explicando que os novos c\u00e1lculos s\u00f3 seriam divulgados ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o de toda a PEC em segundo turno, o que pode ocorrer ainda nesta semana. \u201cComo uma medida pode influenciar no impacto de outras, estimativas sem o texto final n\u00e3o s\u00e3o fidedignas\u201d, diz o documento.</p><p class=\"\">Dessas tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es, apenas a que envolve as mulheres foi votada e aprovada at\u00e9 a conclus\u00e3o desta reportagem. As demais seriam analisadas ao longo da noite ou ainda nesta sexta-feira. A expectativa do presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), o principal fiador da proposta, era de que a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno acabasse ainda nesta semana.</p><p class=\"\">Sobre os policiais, uma emenda aglutinativa apresentada pelo partido Podemos pretende reduzir a idade m\u00ednima de aposentadoria deles de 55 anos para 53, no caso de homens, e de 52, no de mulheres. A sugest\u00e3o conta com a simpatia do presidente Jair Bolsonaro e beneficia policiais federais, rodovi\u00e1rios federais, agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos. Na Comiss\u00e3o Especial que tratou do tema, uma emenda semelhante foi rejeitada.</p><p class=\"\">Ao menos oito emendas foram votadas desde a quarta-feira. Como se trata de uma emenda constitucional, qualquer proposta precisa do apoio de 60% dos membros da C\u00e2mara, ou seja, 308 entre 513 deputados.</p><p class=\"\">Nessa batalha para avan\u00e7ar com a reforma, a c\u00fapula da C\u00e2mara dos Deputados passou mais de oito horas em negocia\u00e7\u00f5es para tentar evitar a desidrata\u00e7\u00e3o da proposta de emenda constitucional 06/2019. Maia se reuniu com lideran\u00e7as partid\u00e1rias e com representantes do Governo Jair Bolsonaro (PSL) acertando quais altera\u00e7\u00f5es seriam colocadas em vota\u00e7\u00e3o. Na pauta das negocia\u00e7\u00f5es, entrou tamb\u00e9m a libera\u00e7\u00e3o imediata dos recursos de emendas parlamentares que foram acertados com o presidente ao longo desta semana.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=C%C3%A2mara%20atende%20bancada%20feminina%20com%20emenda%20que%20ameniza%20aposentadoria%20e%20pens%C3%A3o%20de%20mulheres\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=C%C3%A2mara%20atende%20bancada%20feminina%20com%20emenda%20que%20ameniza%20aposentadoria%20e%20pens%C3%A3o%20de%20mulheres&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=C%C3%A2mara%20atende%20bancada%20feminina%20com%20emenda%20que%20ameniza%20aposentadoria%20e%20pens%C3%A3o%20de%20mulheres&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=C%C3%A2mara%20atende%20bancada%20feminina%20com%20emenda%20que%20ameniza%20aposentadoria%20e%20pens%C3%A3o%20de%20mulheres&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FIGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\" data-param-description=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" data-param-text=\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=C%C3%A2mara%20atende%20bancada%20feminina%20com%20emenda%20que%20ameniza%20aposentadoria%20e%20pens%C3%A3o%20de%20mulheres&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F07%2F12%2Fpolitica%2F1562895648_549997.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598162200243;Fusion.globalContent={\"_id\":\"VTGISAX7NAEJT36ARDLXWMA6PY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"G2YBHZB4BZDELCRTRVWDTG3QCM\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/06/politica/1562438781_395442.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Reforma vai ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara com Maia puxando para si vit\u00f3ria pela vota\u00e7\u00e3o\",\"image\":{\"_id\":\"RXWFCUSFNFTMTTYVVCT3SWBYEQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PnEXErAFcu2PbvNcdhjJQ986JGE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RXWFCUSFNFTMTTYVVCT3SWBYEQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RXWFCUSFNFTMTTYVVCT3SWBYEQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PnEXErAFcu2PbvNcdhjJQ986JGE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RXWFCUSFNFTMTTYVVCT3SWBYEQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PnEXErAFcu2PbvNcdhjJQ986JGE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RXWFCUSFNFTMTTYVVCT3SWBYEQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/O0cuXJ1pKDMl-TthXufYTbnrlAA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RXWFCUSFNFTMTTYVVCT3SWBYEQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":4107,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-09T14:50:25Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-09T14:53:27Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RXWFCUSFNFTMTTYVVCT3SWBYEQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"ll1W01VmFh2KztJ1Y4XpWR3pXc4=/768x0/\",\"medium\":\"COqMbfkxiIxIV-OIOrFv-4iQQOU=/1000x0/\",\"large\":\"HmPSaZx0mAlhLQWeRFrQExumGfI=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"8y7PNknXWvSgAU43X6y2J44fGAQ=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"Oc_DNdBNzCs7EomZ2X0SiKVhl3o=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"9X4eva2F9WDLpyzd55M5Bfr6lto=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"UxEt7lsWz19Y9VLSUv3YmDX6KuI=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"9-yAWz2oNgpt9V7eNYK7vOmprHI=/311x214/\",\"3:4\":\"sC9k9_-WqvtofO9OkVQgirZCm_E=/450x600/\",\"4:3\":\"PtIdMVgM-xY_JE-IHvYi4kYA2cc=/600x450/\",\"photoText\":\"uPK8tiKPchy2r5giEi4MyDNW1zU=/300x300/\",\"1_column\":\"Qpr4bmcEEDfa2NLIvbE1FXHe7NI=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"FPNViX1AZrxEtYY6JPBhkzjZlX4=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"pO2meYQvyd1Ko8hE-T7DoP3u39U=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"W0gD39BENEWEHOlalwEDhmiEWZE=/62x62/\",\"2_column\":\"E6gdvUkTRN6CGoEWr2IsWMc9pys=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"TnmLqkgyMxXt-d9NYLuO-7CHTq4=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"-AdFK2HA3CegaJkHi4nPuQzJaqo=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"b1cqrZljlPjbc2ilICdKQ_coRzY=/145x145/\",\"3_column\":\"DB0U3rbMYEWRvm92hE83UAncpN8=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"_ORuctFnv1HnA7VU6iq-kvvy1UM=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"ZvqJQ5-xCVMi5w1K_gl7rULzsas=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"faM817McGMHM3jTs32rD1tYn0k4=/228x228/\",\"4_column\":\"ZIArY4GQFR7LD0p7OuDmHD8GQlA=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"wKyAVZc_y6PY9kZAsO1zNcxIJ0c=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"dqqwjdXV75xOjZ79r29PR-AMO4s=/311x311/\",\"5_column\":\"gTul06OWQAP_Qoeu3LPLXXJcMnQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"OBdIkpsSd3DQE54APgUXvk9DW6E=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"snehHyWJLwFo5RzIsRSFC_-EErw=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"JGmnJ8cbYjbFqJE5Nrc987QKbUw=/394x394/\",\"6_column\":\"yc1H9XBbOwADzsZkOaDwDSdFHT8=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"13EHq3lOIoagNGxvQ8wbpwWEB9w=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"IsbcIzZeT0UCDzJW-k-u7oK35lQ=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"Mq3hA863bC3QT2UeyGpjB2QhgjI=/477x477/\",\"7_column\":\"WuHvD4mUy-J43x0YLK75WSgkxi0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"JQSRfFGF8-U9fFqcEvO7xCT4uTw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"djnlGsE887jwx2qV7eSuV47mEbU=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"7tcDhFoiFs8-JoUrf_FI0Um8Gqs=/560x560/\",\"8_column\":\"mVsx04dxH71Q_DjObWDo1hMWnoU=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"sBEXhdVPILK4clBpTDfGne6ShYM=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"era50qQXlbwEGRxSJsOWBf5rK-o=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"amgEfYyNeaZhnG7mBPTwxjqoBHI=/643x643/\",\"9_column\":\"OZ-RqeAvxuJuUykV0deNgDnr2vk=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"gYtziw5rwAZonNAamiOC-yUuFWs=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"KdeP0nv3CJdYvTlcnnjNB55p_6A=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"93-XlaHqVslm4QYE-W2fpTaRJyM=/726x726/\",\"10_column\":\"X2xcUa1w7nuKARvX8v5iipU9Cr4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"-WpXVP3g077Ccn5wSb6P67bmXAM=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"mQyPjLNWehPkmQ7nHrhc16IMqwA=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"wOXW1D_42gtBupN6l71kS_XfUks=/809x809/\",\"11_column\":\"j7_65USjih0Z_kN7bPRYye25VXQ=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"c5k5SWDCfdUMb1N185h0a8pzUk0=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"bfqnvXA6wNGNlf9i_uxrROo15Fo=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"wN34u5pZpvsw3IAdyojtNli0p9k=/892x892/\",\"12_column\":\"7SOnJqt-7YrnV0giCA4EV7VEbe8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"kMNFNMI9hTWPHZHUlo5OsCOJNfc=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"n-6j3OvzYcFQCA9KeADQyB4zQwY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"Onl62VV9K1XP6rrD0MxFAzkgbYE=/975x975/\"}},\"_id\":\"TEKGS2QEPRAE5ASRTC3EKFDHZM\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/09/politica/1557424323_548185.html\",\"content\":\"Os inaposent\u00e1veis: o limbo da Previd\u00eancia brasileira\",\"image\":{\"_id\":\"HWOKQJAXEL4XXT32VJDZPB6ECM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Kd7k7tle4nbuNKmYNrTNmrTRM_s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HWOKQJAXEL4XXT32VJDZPB6ECM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HWOKQJAXEL4XXT32VJDZPB6ECM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Kd7k7tle4nbuNKmYNrTNmrTRM_s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HWOKQJAXEL4XXT32VJDZPB6ECM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Kd7k7tle4nbuNKmYNrTNmrTRM_s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HWOKQJAXEL4XXT32VJDZPB6ECM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7ckPg46FXRKk2a233xVBEtFnnas=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HWOKQJAXEL4XXT32VJDZPB6ECM.jpg\",\"version\":1,\"size\":4426,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-05T17:25:17Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-05T17:25:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HWOKQJAXEL4XXT32VJDZPB6ECM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"GJBJvQ6mWpxI7tKNKbQkkss-Wlw=/768x0/\",\"medium\":\"Hnzq-pfC4530xA_PITSPFK2Nhhs=/1000x0/\",\"large\":\"lkJBlFbZ7VlAtryTiRMfmWTop6I=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"Zk39CXgfvHUByKljE9rzf2JBVtY=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"5v9_viS3sNk_9-tckpG2sL9ANm0=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"GUEvZLSo2SRZvKjJ-IxJb4f74JU=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"sOSv6Di9lYjVZtAJHbAwaIksjDg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"7UAPpQ7cT3gxVST7NuqTokre5ek=/311x214/\",\"3:4\":\"2fvaFb4vD4eucGtbYpG2WUuq1VI=/450x600/\",\"4:3\":\"urTwVcO-DfUXFCI44S-pO-8bzqQ=/600x450/\",\"photoText\":\"ghqhlOrYqwlziHpAFu7LUr3xd0s=/300x300/\",\"1_column\":\"IX152H5Dei6b9464Y7P8Vm5Q4e8=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"zUOJwX_FE8-XYHa9OPpivagvedU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"0EG3XP_ddZAwJDq0Skcllv9hs5Q=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"OcBi1RO9Zx-84aiEmMeKcvy0wgM=/62x62/\",\"2_column\":\"Le8CSGgSV_HmcVkbOF2lNfA1nng=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"g7n9SGGGBsjxft-y0KmIwxZlwhI=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"7kOxm-bvW5_FifjSyUEfYdrLTMw=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"QQZJw1jx0b_842Gg7Pr8122YFr8=/145x145/\",\"3_column\":\"Wh0nj-k0l7SvNkfJl0_N_elRCdc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"TwnYUZgMMXwnpS2_typxXoAPV9c=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"vkZQmaIgevNn-TmlqwdVsqj7ipA=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"NOSniblcJWUg5mA5PmS-253zXtY=/228x228/\",\"4_column\":\"kmQj3GCaz6bIPrstN66U9AvSJgY=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"a21Q5oC5YWMjEjMniCq8w-PjakI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"YsVAO4vvWqBZTiN7h5dT5DFdMfs=/311x311/\",\"5_column\":\"jF-nqP2GlwrWGF8LBqAz98ntrjs=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"ysmeHri2exP6b9aNRjsWrtuYYN8=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"Fd5bbCHG7S4b9O1WN27eVzsJJGU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"6uSdfR0dt2-hhaxzYqHsew5OXOY=/394x394/\",\"6_column\":\"7xYdt8HgBqvnSsHdDTUTxSYpUjI=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"8LgUlr0hn9GgDJ6g8NZXdsmxj1g=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"VPBolMVpwFZRRG8MBuV5MkVno7c=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"wAYBFCysbY-Xq1F1T_FxcjoSjCg=/477x477/\",\"7_column\":\"sW6ENsfiVONk5Y4GS-N7HFonFMA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"cROmFNpFxL8aIYVGKlh07qtfmd0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"OK9IR1T6-hO0QdkTncxO1qXnnYk=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"zsiZRNoUghcs8HRemeYhkNAbU_E=/560x560/\",\"8_column\":\"L5-cxNliWEGkeUFcHmBmcu7m0Z4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"k0C5p3c8KhBwMQmDdF7eDmx7wh4=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"9fo_a099VIHYN4Q-9e9P70jihNo=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"CNcuQkmA9nLiLcufz4W3rkhRQso=/643x643/\",\"9_column\":\"cOQhFtGTHgGk6-xH0fYasriYfGw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"_VfBinzwSxdQsaNQZnOpyYchpN4=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"lEtoRDzVKLJW9s-WGeJjYbExL34=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"rdVWxd1Yz9k7XfsuJ1DPXOJ20C8=/726x726/\",\"10_column\":\"w1rSiBVjcAcmlx_6ijhNj-EKMA4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"mHdYdi16SgfFWOpX2fp1qJfst30=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"UHAkSI3HN6rHcx7LXceYWUKyjL0=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"-lJXmCL6UUOD0k8TfE5aX0oyJgk=/809x809/\",\"11_column\":\"RXzFzzOSDKYf6bQx4zVhmqyIfeM=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"45ebr9IN62ZmCw7gDaKm5rvciao=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"AX80VqRC4Xrp-HG0ClhQCZEGx-U=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"nh5zUmYFj-EfrZ74SRe7QfH-onU=/892x892/\",\"12_column\":\"SNzR4KiPlFn_2vUvxMdzwTeYu7c=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Dj43AqrRTrLRD4aez6q3QNmqO0Q=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"byzgf2H4N_lUj_fcCjTw-PWI33Y=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"0CXs-9W6qN6JS9g5gaJsOexjfPc=/975x975/\"}},\"_id\":\"CTO2SXGZZBCJLOEGTMXXBS2T44\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/05/13/politica/1557776028_131882.html\",\"content\":\"A reforma da Previd\u00eancia pesar\u00e1 mais sobre os mais pobres ou os mais ricos?\",\"image\":{\"_id\":\"VX6F6UQWNG3ESDZVBLB2B5C4OQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/yPW_LobduHWOVBJSpdJ94MzC57Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VX6F6UQWNG3ESDZVBLB2B5C4OQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VX6F6UQWNG3ESDZVBLB2B5C4OQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/yPW_LobduHWOVBJSpdJ94MzC57Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VX6F6UQWNG3ESDZVBLB2B5C4OQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yPW_LobduHWOVBJSpdJ94MzC57Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VX6F6UQWNG3ESDZVBLB2B5C4OQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/X1EpsQzLgEraMalqoxmGr4wEdS0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VX6F6UQWNG3ESDZVBLB2B5C4OQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":4249,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-05T17:25:17Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-05T17:25:17Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VX6F6UQWNG3ESDZVBLB2B5C4OQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Iltj38790yQ3Q9qEZKjc-EDuZM0=/768x0/\",\"medium\":\"V3Otm_Bi7Poe1MlknKO6CrO9yFg=/1000x0/\",\"large\":\"qRDA_emNaj6g42lCWCI2hs3QBhs=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"X9dfGQShyPugqsMIG6i0Bdhnze0=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"dVD380YR4yob3NHswi7WpL3fekA=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"kI_T-pwPEuc3PVMoFK3dwwrPKvA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"S9FUYL-hv-4ctF4QEvYm4_K1H30=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"gg9iu1Fh-5iBAAG7CYs9brFTYlU=/311x214/\",\"3:4\":\"bfClQHpRrsAGP2OJ9GsDurVmUIo=/450x600/\",\"4:3\":\"hDap5DLuer8hMzkiGP6f7Nc6Slo=/600x450/\",\"photoText\":\"uDG7U9Rssf5v_EBBa6a4cv5TvVM=/300x300/\",\"1_column\":\"bCdfmPVR_-NXYZe6JXczZ2y9I-0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"-RpLD-cROQ-wd2_Sl5UI4VL2Av4=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"790jAn2BUGZdaZJmQfVtQ3vlJZ4=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"_dR7-k1NWvXoPaD6lNe_jloKaLM=/62x62/\",\"2_column\":\"Q0HYQ9gnArpH9_tKAFZMJV6PLHU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"YPdTEFZ1hu_2Dz2WYCTbc3KPCU0=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"pYDAKd8rDzGXhj2Ax7w47Y8RAF8=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"z4UEhNWFyD-QmcKcDeM-b_BQxdM=/145x145/\",\"3_column\":\"4HZdwv2Kfwfz0--fhwfagQ_HIxg=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"HFl65JPTY9XhIgydZonXdcU9y1M=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"cAwS7Qv7jUhELGC1v5g_fjlcIr0=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"s7eP-3EVIyKUTTmLG4KR0kPJTuY=/228x228/\",\"4_column\":\"PRxpUBNST6ZUHNhlOfpJRVhp79g=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"D3CQDdnFfvFt_8OvJ6JQsMOs1kQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"Xma6Db1W8MvkSTD_PD281XVzAqI=/311x311/\",\"5_column\":\"JLZf_qkfh9NVpMZMU7Ireg1cJ9o=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"HCWW06X4Mfsk0nPMU3w5HplR-AE=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"itKcE_zOUNiVBv3VP83igHRaIus=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"GRGp3ilMMbZAJUp7iBKVIm8V_sQ=/394x394/\",\"6_column\":\"7PKOWp1PraEjpJPL6CiFuzEDQKk=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"Bl_rQNMI6sRGGzdwggaEyJHelLs=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"zW4CD_Dw64mhXZqZiyB93nKWdiQ=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"shMK6EQbDr0Zed8C53Gg6UcAHoo=/477x477/\",\"7_column\":\"UxidDYh7mdPu1ZCkWE429sDXvGQ=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"xYldnxCv21Z-9NK7al3f8B_POPY=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"st849ScesYrFKvvPxfF8hRcjZ70=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"BQ2Us5HtcjhZuNLYa5Oadpa3xwU=/560x560/\",\"8_column\":\"k4CUr9R-yYp3fDSoAl2lL13yXZE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"cAJyLEZgxYNZ9AscjxdsO9k1Rs0=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"KGN2o8PSTBKeEXkaM7qs17ilHQ8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"DuHMi_UJuvGW27c6TcKL8qKjXlI=/643x643/\",\"9_column\":\"tK0cd3e9bUZ8gcBEIPnU3R0hKvM=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"9ZMbqYGmKdjBA31IeRgk9rfm6MI=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"-rNtqvJ1BJN3x_x6asS5jKtYOKs=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"QTtXYKJ2c9WfPQ6PeL2G439sOU0=/726x726/\",\"10_column\":\"hM7Ns9wLhRzAQE3BDbmM-rddtRo=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"NlbkL4jvRbHM0hy0hBEFW_TAbjc=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"0SaCDrV0VBq6fEppGrFmiTKv01w=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"5ejJ8FmOg3CS2yNFbjDbLEyikeg=/809x809/\",\"11_column\":\"eVqre1QFpmVADvWd5meaiaFkQDo=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Clzy_d05qf1CSasg44OcW2nkuT0=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"m1_XCNdkIZv3y_BTTydflxhF5RA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"KbN_1ANTBCv2DFwskWBfdtHsfm4=/892x892/\",\"12_column\":\"fi4ENs-20BPvZ9xPKlqLcWl4bIw=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"4JTU6Kbse8aSJ-6RDEuD8C5Gz2Y=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"RqrLjtKzAYFKLXPgguPclaxg2a8=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"bxBM9vq2bvmOZsk_eAMWrqwgZ20=/975x975/\"}},\"_id\":\"SQB722WR3ZFJ5EYVNMXS2P6HRA\"}]},{\"_id\":\"MPOKP5JX7VCL5O7DB3ZROKZGVM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um dia ap\u00f3s a <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/07/11/politica/1562807637_163213.html\\\">euforia da aprova\u00e7\u00e3o</a> do texto-base da <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia\\\">reforma da Previd\u00eancia</a> em primeiro turno, a C\u00e2mara entrou na batalha pela aprova\u00e7\u00e3o das emendas.\u00a0Ao todo, 20 emendas e destaques foram colocados para serem analisados. A primeira altera\u00e7\u00e3o aprovada na PEC envolve o c\u00e1lculo da aposentadoria de mulheres e as pens\u00f5es de vi\u00favos e vi\u00favas. Articulada pela bancada feminina e com apoio da maioria dos partidos com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, a mudan\u00e7a, votada por volta das 22h30 horas desta quinta-feira, prev\u00ea que as mulheres que tiverem\u00a0 tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 anos, poder\u00e3o se aposentar com 60% dos seus vencimentos. A partir da\u00ed, esse valor sobe dois pontos percentuais a cada ano a mais trabalhado. Pelo texto aprovado na quarta-feira, entre os 15 e os 20 anos, n\u00e3o havia nenhum acr\u00e9scimo. A aposentadoria, entretanto, s\u00f3 pode ser requerida a partir dos 62 anos, como j\u00e1 era consenso no novo texto. A proposta foi acatada por 344 deputados favor\u00e1veis contra 132.\"},{\"_id\":\"V4T5SQKN3FFZ5FKF5OQUI2SGSE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os deputados fixaram tamb\u00e9m em um sal\u00e1rio m\u00ednimo o piso da pens\u00e3o por morte ao vi\u00favo ou vi\u00fava desde que ele n\u00e3o possua nenhuma outra renda. Na proposta inicial, esse pagamento era feito apenas para quem n\u00e3o tivesse ningu\u00e9m na fam\u00edlia com rendimentos. Agora, a emenda deixa claro que o benef\u00edcio vale para o c\u00f4njuge que ficar vi\u00favo, que tem o piso garantido. A medida beneficia principalmente as mulheres que s\u00e3o as principais benefici\u00e1rias das pens\u00f5es por morte.\"},{\"_id\":\"3XE2V2EHAFHYTC22PKZYBFNH2Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ao total foram tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es no texto-base que havia sido aprovado por 379 votos na noite de quarta-feira. As outras duas altera\u00e7\u00f5es ocorreram j\u00e1 na madrugada de sexta-feira.\"},{\"_id\":\"Y65ZMX7UTBHB5A7CWC4PZZHQWM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A C\u00e2mara decidiu amenizar o impacto da reforma para os homens tamb\u00e9m. Por 445 votos a 15, os deputados aprovaram a redu\u00e7\u00e3o do tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o para um trabalhador do sexo masculino requisitarem a aposentadoria. \u00c9 o mesmo prazo dado \u00e0s mulheres.\"},{\"_id\":\"VUITEOBV6VEWVPURQ3IR3XUZ4A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Na proposta original, os homens s\u00f3 poderiam se aposentar aos 65 anos de idade com pelo menos 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o ao Instituto Nacional do Seguro Social.\"},{\"_id\":\"WGMA2HITQVE4XCIOUVP4RVISYA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os deputados ainda reduziram a idade m\u00ednima de aposentadoria de profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica civil, como policiais federais, rodovi\u00e1rios federais, legislativos, ferrovi\u00e1rios, al\u00e9m de agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos. Agora, esses trabalhadores poder\u00e3o se aposentar aos 53 anos, caso sejam homens, e aos 52, se forem mulheres. Antes a regra previa a aposentadoria aos 55. Essa vota\u00e7\u00e3o acabou em 467 a 15.\"},{\"_id\":\"AL6DVOGPPJESZKKSSNWZDQV74I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ao longo dessa sexta-feira h\u00e1 a expectativa da vota\u00e7\u00e3o de ao menos mais um destaque, que altera as regras de aposentadoria para professores, assim como a an\u00e1lise do segundo turno da proposta.\"},{\"_id\":\"J4RYNGRH25CXPFSW6RXPCLWKEM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Durante a quinta-feira, a vota\u00e7\u00e3o dos destaques e emendas chegou a ser amea\u00e7ada. Isso porque n\u00e3o estava claro qual seria o impacto econ\u00f4mico das altera\u00e7\u00f5es. O Instituto Fiscal Independente do Senado Federal calculou que, da forma como foi aprovada, a proje\u00e7\u00e3o de economia seria de 714 bilh\u00f5es de reais. Entre os deputados circulava-se a informa\u00e7\u00e3o de que as mudan\u00e7as a serem debatidas, envolvendo professores, policiais e as mulheres poderiam significar uma redu\u00e7\u00e3o que variava de 30 bilh\u00f5es de reais a at\u00e9 280 bilh\u00f5es de reais.\"},{\"_id\":\"UOXPWI2NXRBRTHBKJ3U27HBDS4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Diante desse cen\u00e1rio com informa\u00e7\u00f5es incertas, o Minist\u00e9rio da Economia, por meio da Secretaria Especial de Previd\u00eancia e Trabalho, emitiu uma nota explicando que os novos c\u00e1lculos s\u00f3 seriam divulgados ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o de toda a PEC em segundo turno, o que pode ocorrer ainda nesta semana. \u201cComo uma medida pode influenciar no impacto de outras, estimativas sem o texto final n\u00e3o s\u00e3o fidedignas\u201d, diz o documento.\"},{\"_id\":\"B2Y56WGXXFFV3HPRWF5ZBVRYAI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Dessas tr\u00eas altera\u00e7\u00f5es, apenas a que envolve as mulheres foi votada e aprovada at\u00e9 a conclus\u00e3o desta reportagem. As demais seriam analisadas ao longo da noite ou ainda nesta sexta-feira. A expectativa do presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Maia (DEM-RJ), o principal fiador da proposta, era de que a vota\u00e7\u00e3o em segundo turno acabasse ainda nesta semana.\"},{\"_id\":\"4BH5YYNSIBDRDF5EXZGBFNONKQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Sobre os policiais, uma emenda aglutinativa apresentada pelo partido Podemos pretende reduzir a idade m\u00ednima de aposentadoria deles de 55 anos para 53, no caso de homens, e de 52, no de mulheres. A sugest\u00e3o conta com a simpatia do presidente Jair Bolsonaro e beneficia policiais federais, rodovi\u00e1rios federais, agentes penitenci\u00e1rios e socioeducativos. Na Comiss\u00e3o Especial que tratou do tema, uma emenda semelhante foi rejeitada.\"},{\"_id\":\"7AGJLH3VPREWZKOV543HZ5JS6A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Ao menos oito emendas foram votadas desde a quarta-feira. Como se trata de uma emenda constitucional, qualquer proposta precisa do apoio de 60% dos membros da C\u00e2mara, ou seja, 308 entre 513 deputados.\"},{\"_id\":\"E2TMYWT55NHEBBYGRHH3MLF25E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nessa batalha para avan\u00e7ar com a reforma, a c\u00fapula da C\u00e2mara dos Deputados passou mais de oito horas em negocia\u00e7\u00f5es para tentar evitar a desidrata\u00e7\u00e3o da proposta de emenda constitucional 06/2019. Maia se reuniu com lideran\u00e7as partid\u00e1rias e com representantes do Governo Jair Bolsonaro (PSL) acertando quais altera\u00e7\u00f5es seriam colocadas em vota\u00e7\u00e3o. Na pauta das negocia\u00e7\u00f5es, entrou tamb\u00e9m a libera\u00e7\u00e3o imediata dos recursos de emendas parlamentares que foram acertados com o presidente ao longo desta semana.\"}],\"created_date\":\"2019-07-12T01:53:22.029Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"WFWRDSKNR5C5NGUCC5IISSGRRA\",\"parent_id\":\"RFTM2U3SOJH7TJWSCEFKTXDTBM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T16:04:31.673Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"C\u00e2mara atende bancada feminina com emenda que ameniza aposentadoria e pens\u00e3o de mulheres\",\"meta_title\":\"Reforma da Previd\u00eancia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1562896394-d7474d8560fc9374e8e146e96ca64eee\",\"close_date\":\"2019-07-27T01:40:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Deputadas conseguem melhorar expectativa de ganhos com aumento de 2 pontos porcentuais nos ganhos a partir de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o 20, como na proposta original. Pens\u00e3o por morte ganha piso de um sal\u00e1rio por benefici\u00e1rio\"},\"description\":{\"basic\":\"Deputadas conseguem melhorar expectativa de ganhos com aumento de 2 pontos porcentuais nos ganhos a partir de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o 20, como na proposta original. Pens\u00e3o por morte ganha piso de um sal\u00e1rio por benefici\u00e1rio\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"slug\":\"reforma-da-previdencia-a\",\"text\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reforma_da_previdencia/a/\",\"normalized_name\":\"reforma_da_previdencia_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"slug\":\"rodrigo-felinto-ibarra-epitacio-maia-a\",\"text\":\"Rodrigo Maia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167844\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_felinto_ibarra_epitacio_maia_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vMTEvClVJUzQ2DVBZY1QpKjfDNg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vMTEvClVJUzQ2DVBZY1QpKjfDNg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vMTEvClVJUzQ2DVBZY1QpKjfDNg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/e-a1K3lGpx1Q8nkDNjwK7cahzK4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"version\":1,\"size\":47809,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Rog\u00e9rio Marinho e Onyx Lorenzoni, na C\u00e2mara nesta quinta-feira.\",\"created_date\":\"2019-07-12T01:53:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Luis Macedo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-12T01:53:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"LyImGNHRL5ZydCG4lW3gokSl8PU=/768x0/\",\"medium\":\"LDoWnV0KA2VmSZEZUttkXZgUUrI=/1000x0/\",\"large\":\"uP9FtyxVyU2os9XDuNzboqu7484=/1500x0/\",\"4:3\":\"H9NF7ZjUGN52wH1Ol_kLvJx7pcs=/600x450/\",\"3:4\":\"dOFN0EfabWP7S7h5JmIKYZitudU=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/vMTEvClVJUzQ2DVBZY1QpKjfDNg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/vMTEvClVJUzQ2DVBZY1QpKjfDNg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vMTEvClVJUzQ2DVBZY1QpKjfDNg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/e-a1K3lGpx1Q8nkDNjwK7cahzK4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"version\":1,\"size\":47809,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Rog\u00e9rio Marinho e Onyx Lorenzoni, na C\u00e2mara nesta quinta-feira.\",\"created_date\":\"2019-07-12T01:53:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Luis Macedo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"C\u00e2mara\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-12T01:53:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IGHM6XQBJQAX4K2J6MKYFLEZBI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"LyImGNHRL5ZydCG4lW3gokSl8PU=/768x0/\",\"medium\":\"LDoWnV0KA2VmSZEZUttkXZgUUrI=/1000x0/\",\"large\":\"uP9FtyxVyU2os9XDuNzboqu7484=/1500x0/\",\"4:3\":\"H9NF7ZjUGN52wH1Ol_kLvJx7pcs=/600x450/\",\"3:4\":\"dOFN0EfabWP7S7h5JmIKYZitudU=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"TJ64MXTD445TJFTIMQNX6B2N4M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Vqc2Va5u7w5hEKVdvSVR_n5hUxg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TJ64MXTD445TJFTIMQNX6B2N4M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TJ64MXTD445TJFTIMQNX6B2N4M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Vqc2Va5u7w5hEKVdvSVR_n5hUxg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TJ64MXTD445TJFTIMQNX6B2N4M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Vqc2Va5u7w5hEKVdvSVR_n5hUxg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TJ64MXTD445TJFTIMQNX6B2N4M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Id9owJZvCR93kZ40S2yAdK4Z93Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TJ64MXTD445TJFTIMQNX6B2N4M.jpg\",\"version\":1,\"size\":16513},\"created_date\":\"2019-07-12T01:53:23Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-12T01:53:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TJ64MXTD445TJFTIMQNX6B2N4M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Deputadas conseguem melhorar expectativa de ganhos com aumento de 2 pontos porcentuais nos ganhos a partir de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o 20, como na proposta original. Pens\u00e3o por morte ganha piso de um sal\u00e1rio por benefici\u00e1rio\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aoCJLXUWCRJrb2cAfSrGxAtMW8o=/768x0/\",\"medium\":\"y_7cTfqcJKoWDm7MvJw4dH6WEuc=/1000x0/\",\"large\":\"Mz5DjF8GARzoa48tmuVTlVgLg28=/1500x0/\",\"4:3\":\"4JfU5cQm4CjQTSWO9uUbGdtsSkI=/600x450/\",\"3:4\":\"AXW1xRacRVcpdIv_-dG0jLXDYBE=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"PJCXDQ76QS56III4OTZIKPQMAY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rN6p8eCXeYgVswOZKD1f-e3qDzc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PJCXDQ76QS56III4OTZIKPQMAY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PJCXDQ76QS56III4OTZIKPQMAY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rN6p8eCXeYgVswOZKD1f-e3qDzc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PJCXDQ76QS56III4OTZIKPQMAY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rN6p8eCXeYgVswOZKD1f-e3qDzc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PJCXDQ76QS56III4OTZIKPQMAY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OfnOGf01EQkSut4tYad7GV5BBac=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PJCXDQ76QS56III4OTZIKPQMAY.jpg\",\"version\":1,\"size\":75719},\"created_date\":\"2019-07-12T01:53:23Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-12T01:53:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PJCXDQ76QS56III4OTZIKPQMAY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Deputadas conseguem melhorar expectativa de ganhos com aumento de 2 pontos porcentuais nos ganhos a partir de 15 anos de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o 20, como na proposta original. Pens\u00e3o por morte ganha piso de um sal\u00e1rio por benefici\u00e1rio\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aGOccwiNs_1ZUpCUZa1kwQZn6l0=/768x0/\",\"medium\":\"YMXLwjP8-TntGIWDx0-fch0Ir74=/1000x0/\",\"large\":\"_OFMlMaTPYGTe4zWy8yngv590No=/1500x0/\",\"4:3\":\"V0CICC4vEdSJGFXCLYabn0MgZsk=/600x450/\",\"3:4\":\"epcfqYJqNiru7ou2veHwk-X0XbE=/450x600/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-07-12T17:21:36Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-07-12T02:54:26Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5076,\"word_count\":815,\"paragraph_count\":13,\"keywords\":[\"c\u00e2mara\",\"atender\",\"bancada\",\"feminina\",\"feminino\",\"emenda\",\"amenizar\",\"aposentadoria\",\"pens\u00e3o\",\"mulher\",\"deputadas\",\"conseguir\",\"melhorar\",\"expectativa\",\"ganho\",\"aumento\",\"2\",\"ponto\",\"porcentuais\",\"15\",\"ano\",\"contribui\u00e7\u00e3o\",\"20\",\"proposta\",\"original\",\"morte\",\"ganhar\",\"piso\",\"sal\u00e1rio\",\"benefici\u00e1rio\"],\"pretitle_seo\":\"Reforma da Previd\u00eancia\",\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\",\"pep_created_date\":\"2019-07-12T01:40:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-07-12T17:21:36.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-07-12T17:21:36Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/07/12/politica/1562895648_549997.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162326743,\"lastModified\":1598162026743}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162444970,\"lastModified\":1598162144970}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162200726,\"lastModified\":1598162080726}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}