{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_06_politica_1522966647_821554.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"ADCs cobram revis\u00e3o de jurisprud\u00eancia que estabeleceu pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia.\nMarco Aur\u00e9lio e Gilmar pressionam C\u00e1rmen L\u00facia, que evita votar o tema\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Gleisi Hoffmann, Bras\u00edlia, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, STF, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, S\u00e9rgio Moro, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Partido dos Trabalhadores, Distrito Federal, Caso Petrobras, Jair Bolsonaro, Justi\u00e7a Federal, Financiamento ilegal, Subornos, Tribunais, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Poder judicial, Partidos pol\u00edticos, For\u00e7a seguran\u00e7a, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Empresas, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-06T06:25:16Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-06T06:25:16Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-06T06:25:16Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\"/><meta property=\"og:description\" content=\"ADCs cobram revis\u00e3o de jurisprud\u00eancia que estabeleceu pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia.\nMarco Aur\u00e9lio e Gilmar pressionam C\u00e1rmen L\u00facia, que evita votar o tema\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/9TdENMvVGjSwP5YbkmMNDO_8zE8=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L36LOFO6RUAWVHPSCEJBD7HMDY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-06T06:25:16Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Afonso Benites\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gleisi Hoffmann\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bras\u00edlia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"S\u00e9rgio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Distrito Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tzyz_Qyiwsd-vsYKeXzxTYkXf0k=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tzyz_Qyiwsd-vsYKeXzxTYkXf0k=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"height\":980,\"width\":600},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\",\"datePublished\":\"2018-04-06T06:25:16Z\",\"dateModified\":\"2018-04-06T06:25:16Z\",\"description\":\"ADCs cobram revis\u00e3o de jurisprud\u00eancia que estabeleceu pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia.\\nMarco Aur\u00e9lio e Gilmar pressionam C\u00e1rmen L\u00facia, que evita votar o tema\",\"articleBody\":\"No julgamento do habeas corpus de Lula nesta quarta, que terminou desfavor\u00e1vel ao ex-presidente por 6 a 5, a ministra Rosa Weber deixou claro que votava n\u00e3o pela sua convic\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, mas seguindo a decis\u00e3o colegiada acordada em 2016. Ou seja, numa eventual revis\u00e3o da jurisprud\u00eancia, ela se somaria aos outros cinco ministros que concordam com a extens\u00e3o do tempo para que o r\u00e9u se defenda. Gilmar Mendes, Celso de Mello, Marco Aur\u00e9lio de Mello, Ricardo Lewandowski e Antonio Dias Toffoli argumentaram nesse sentido ao defender o habeas corpus para o ex-presidente. Nas pr\u00f3ximas semanas, a dire\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores e a banca de advogados que trabalha para Lula dever\u00e3o pressionar o STF a julgar duas ADCs (de n\u00fameros 43 e 44) que est\u00e3o pendentes de julgamento desde dezembro passado. Se julgadas rapidamente, t\u00eam o poder de retirar da cadeia o ex-presidente, que teve sua pris\u00e3o decretada nesta quinta pelo juiz Sergio Moro, da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Condenado a 12 anos e um m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, o ex-presidente teve sua pris\u00e3o decretada, ap\u00f3s ter seu habeas corpus rejeitado pelo STF na noite de quarta-feira. Ele tem at\u00e9 as 17h de amanh\u00e3 para se apresentar em Curitiba. Caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 considerado foragido da Justi\u00e7a. O coro para que os dois casos entrem na pauta ser\u00e1 engrossado por ao menos dois magistrados, Marco Aur\u00e9lio Mello e Gilmar Mendes. \u201cNossa reivindica\u00e7\u00e3o e posicionamento \u00e9 que o Supremo paute o quanto antes o julgamento das ADCs que j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 algum tempo para ser julgada\u201d, disse a presidente do PT, a senadora paranaense Gleisi Hoffmann. O ministro Marco Aur\u00e9lio informou que levar\u00e1 as ADCs para serem julgadas na quarta-feira que vem, dia 11, quando ocorre a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do plen\u00e1rio do Supremo. Seu ato, contudo, ser\u00e1 simb\u00f3lico porque a pauta de julgamentos \u00e9 definida pela presidenta do STF, C\u00e1rmen L\u00facia. Ela n\u00e3o deve ceder \u00e0s press\u00f5es, conforme fontes do Judici\u00e1rio relataram ao EL PA\u00cdS. Vice-presidente do STF e futuro presidente da Corte em setembro, Dias Toffoli, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 disposto a ceder a essa press\u00e3o no in\u00edcio de seu mandato. Nos bastidores do Supremo, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 que ele s\u00f3 pautaria as duas ADCs ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es de outubro. Ou at\u00e9 no ano que vem. Ex-advogado do PT e indicado por Lula ao Supremo, Toffoli frequentemente luta para tentar se descolar da pecha de protetor de seus antigos aliados. At\u00e9 se aproximou de Gilmar Mendes, um contumaz cr\u00edtico do partido. Neste caso espec\u00edfico, no entanto, o posicionamento de Gilmar Mendes tem sido ben\u00e9fico aos petistas. Ao participar de um semin\u00e1rio em Lisboa nesta quinta-feira, ele disse que a decis\u00e3o do STF contr\u00e1ria a Lula criou \u201cgraves problemas\u201d ao STF. \u201cNos fingimos de espertos e criamos um grave problema\u201d, disse a jornalistas, segundo publicado no jornal O Estado de S. Paulo. Uma das ironias no caso das ADCs \u00e9 que uma delas, a de n\u00famero 43, foi apresentada pelo Partido Ecol\u00f3gico Nacional (PEN), a legenda que cortejou o deputado de extrema direita e opositor de Lula, Jair Bolsonaro, para se candidatar \u00e0 presid\u00eancia. Hoje, o PEN ainda negocia uma alian\u00e7a com o PSL, partido ao qual Bolsonaro se filiou. Mesmo preso, Lula \u00e9 apontado como o \u00fanico pr\u00e9-candidato do PT ao Planalto. Se os pedidos nessas ADCs forem acatados, ao menos 11 das 123 pessoas condenadas no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato poder\u00e3o ser beneficiadas. Todas acabaram detidas por conta do entendimento firmado pelo STF em 2016, quando prevaleceu a tese da pris\u00e3o provis\u00f3ria ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia. Os eventuais benefici\u00e1rios dessa mudan\u00e7a de entendimento s\u00e3o: Gerson Almada, ex-vice-presidente da Engevix; Roberto Marques, assessor do ex-ministro Jos\u00e9 Dirceu; Luiz Eduardo de Oliveira e Silva, irm\u00e3o e s\u00f3cio de Dirceu; M\u00e1rcio Bonilho, s\u00f3cio da empresa Sanko Sider; J\u00falio C\u00e9sar Santos, ex-s\u00f3cio de Jos\u00e9 Dirceu; Ivan Vernon Gomes Torres J\u00fanior, assessor do ex-deputado Pedro Corr\u00eaa; Leon Denis Vargas Il\u00e1rio, irm\u00e3o do ex-deputado petista Andr\u00e9 Vargas; Jayme Alves de Oliveira Filho, ex-policial federal e funcion\u00e1rio do doleiro Alberto Yousseff; Carlos Habib Chater, doleiro dono do posto da Torre, de onde iniciou a investiga\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato; Agenor Franklin Medeiros, ex-diretor da empreiteira OAS; Jos\u00e9 Ricardo Breghirolli, outro ex-diretor da OAS.\",\"keywords\":[\"Gleisi Hoffmann\",\"Bras\u00edlia\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"STF\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"S\u00e9rgio Moro\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Distrito Federal\",\"Caso Petrobras\",\"Jair Bolsonaro\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Financiamento ilegal\",\"Subornos\",\"Tribunais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Poder judicial\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Empresas\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Afonso Benites\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/3b2jFk7FvcnJ9sCIwATbc-UZCQo=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\",\"productID\":\"TO2YUFSOAVADTGKBTULONO4RTM:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6k2i633t4x2camrq-f-d12062a5e-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"1292c304\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":55062,\"ak.gh\":\"72.246.247.28\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161699\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==Iy9kHf+ZzYys2rI6D25pNFyca2+xDmXwCUYiHpubs3fqBbdAqJV7r3bDZAMGwqlNf1WzFHThvpNmmB36zSBZrRoeNXJDd+ObEWrn4uu5DmqAFIqo4dJ7EweD4uLuqHz5nLAAg1Lp60T57MwhOn2bKPC95k+8MdxUQMzFLP5BkrCOH3eNwDyvS1bEngq7QHJvPs3wKNju7DnRcvzoOuAyvlypuszrsxfc6HuWsmSWOJ7og1yfslgpalIKhHWlqnBS2aC9w0539pJJTFatv0sM4ZWxfMWu4ycjpHVHBieOqD8NByLCX0/nJw937k12WmkC4ZfSpQu2LEY2urJ7HwkYVJ2AUk15/JZb0jHeW22wcW+y0zjG4Sisk8siaAOCpVqRZ4v/aMyGEPv2MI8TfmjEKpA+D68Wu1xwTPftgMjd0fo=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"><span>A pris\u00e3o de Lula</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">ADCs cobram revis\u00e3o de jurisprud\u00eancia que estabeleceu pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia.\nMarco Aur\u00e9lio e Gilmar pressionam C\u00e1rmen L\u00facia, que evita votar o tema</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=STF%20vive%20queda%20de%20bra%C3%A7o%20para%20votar%20a%C3%A7%C3%B5es%20que%20podem%20livrar%20Lula%20da%20cadeia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" data-param-text=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=STF%20vive%20queda%20de%20bra%C3%A7o%20para%20votar%20a%C3%A7%C3%B5es%20que%20podem%20livrar%20Lula%20da%20cadeia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" data-param-text=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=STF%20vive%20queda%20de%20bra%C3%A7o%20para%20votar%20a%C3%A7%C3%B5es%20que%20podem%20livrar%20Lula%20da%20cadeia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" data-param-text=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=STF%20vive%20queda%20de%20bra%C3%A7o%20para%20votar%20a%C3%A7%C3%B5es%20que%20podem%20livrar%20Lula%20da%20cadeia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FCW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\" data-param-description=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" data-param-text=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=STF%20vive%20queda%20de%20bra%C3%A7o%20para%20votar%20a%C3%A7%C3%B5es%20que%20podem%20livrar%20Lula%20da%20cadeia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg row \"><div class=\"col desktop_2 tablet_2 mobile_4 margin_bottom_lg\"><div class=\"flex justify_center container_column align_items_center\"><a title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\"><div class=\"author_image_line | border_bottom border_1 border_gray_medium relative\"></div><div id=\"\" class=\"author_image | border_round\"></div></a><div class=\"solo_author_text uppercase text_align_center\"><a class=\"color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso-benites/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Afonso Benites\">Afonso Benites</a></div></div></div><div class=\"description | col desktop_10 tablet_6 mobile_4\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Bras\u00edlia</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-06/\">06 abr 2018 - 06:25 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Constitucionalidade, a ADC. O nome de uma a\u00e7\u00e3o jur\u00eddica que h\u00e1 alguns meses poucos brasileiros conheciam, agora come\u00e7a a se tornar familiar para quem acompanha o embate entre a Lava Jato, os r\u00e9us atingidos pela opera\u00e7\u00e3o, e o Supremo Tribunal Federal. Isso porque os ADCs tornaram-se a t\u00e1bua de salva\u00e7\u00e3o para o ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> e para seu partido, o PT, al\u00e9m dos demais alcan\u00e7ados pelo bra\u00e7o da lei. H\u00e1 duas ADCs na fila da pauta da Corte, pedindo que o Supremo revise uma decis\u00e3o de 2016 que possibilitou a pris\u00e3o provis\u00f3ria de condenados em segunda inst\u00e2ncia. A expectativa \u00e9 que essa orienta\u00e7\u00e3o seja revertida, uma vez que a maioria dos ministros da Corte concorda com a tese de estender o prazo para que um r\u00e9u v\u00e1 para a pris\u00e3o. Ou seja, que a pris\u00e3o ocorra apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado ou pelo menos ap\u00f3s a an\u00e1lise do caso pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a terceira inst\u00e2ncia.\u00a0</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tzyz_Qyiwsd-vsYKeXzxTYkXf0k=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\" alt=\"Ministra C\u00e1rmen L\u00facia e ministro Marco Aur\u00e9lio durante sess\u00e3o do STF.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Ministra C\u00e1rmen L\u00facia e ministro Marco Aur\u00e9lio durante sess\u00e3o do STF.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Carlos Moura / SCO/STF</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">No julgamento do habeas corpus de Lula nesta quarta, que terminou desfavor\u00e1vel ao ex-presidente por 6 a 5, a ministra Rosa Weber deixou claro que votava n\u00e3o pela sua convic\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, mas seguindo a decis\u00e3o colegiada acordada em 2016. Ou seja, numa eventual revis\u00e3o da jurisprud\u00eancia, ela se somaria aos outros cinco ministros que concordam com a extens\u00e3o do tempo para que o r\u00e9u se defenda. Gilmar Mendes, Celso de Mello, Marco Aur\u00e9lio de Mello, Ricardo Lewandowski e Antonio Dias Toffoli argumentaram nesse sentido ao defender o habeas corpus para o ex-presidente.</p><p class=\"\">Nas pr\u00f3ximas semanas, a dire\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores e a banca de advogados que trabalha para Lula dever\u00e3o pressionar o STF a julgar duas ADCs (de n\u00fameros 43 e 44) que est\u00e3o pendentes de julgamento desde dezembro passado. Se julgadas rapidamente, t\u00eam o poder de retirar da cadeia o ex-presidente, que teve sua pris\u00e3o decretada nesta quinta pelo <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\">juiz Sergio Moro</a>, da opera\u00e7\u00e3o <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">Lava Jato</a>. Condenado a 12 anos e um m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, o ex-presidente teve sua pris\u00e3o decretada, ap\u00f3s ter seu habeas corpus rejeitado pelo <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\">STF </a>na noite de quarta-feira. Ele tem at\u00e9 as 17h de amanh\u00e3 para se apresentar em Curitiba. Caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 considerado foragido da Justi\u00e7a.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>AO VIVO | O dia da pris\u00e3o de Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Moro manda prender Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/opinion/1522951272_304100.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>E depois de Lula? Depois dele, que venham tamb\u00e9m os outros</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/opinion/1522852406_628585.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>No dia mais envenenado do Brasil, um elefante passeia na loja de cristais</a></li></ul></section><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\">O coro para que os dois casos entrem na pauta</a> ser\u00e1 engrossado por ao menos dois magistrados, Marco Aur\u00e9lio Mello e Gilmar Mendes. \u201cNossa reivindica\u00e7\u00e3o e posicionamento \u00e9 que o Supremo paute o quanto antes o julgamento das ADCs que j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 algum tempo para ser julgada\u201d, disse a presidente do PT, a senadora paranaense Gleisi Hoffmann.</p><p class=\"\">O ministro Marco Aur\u00e9lio informou que levar\u00e1 as ADCs para serem julgadas na quarta-feira que vem, dia 11, quando ocorre a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do plen\u00e1rio do Supremo. Seu ato, contudo, ser\u00e1 simb\u00f3lico porque a pauta de julgamentos \u00e9 definida pela <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\">presidenta do STF, C\u00e1rmen L\u00facia</a>. Ela n\u00e3o deve ceder \u00e0s press\u00f5es, conforme fontes do Judici\u00e1rio relataram ao EL PA\u00cdS.</p><p class=\"\">Vice-presidente do STF e futuro presidente da Corte em setembro, Dias Toffoli, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 disposto a ceder a essa press\u00e3o no in\u00edcio de seu mandato. Nos bastidores do Supremo, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 que ele s\u00f3 pautaria as duas ADCs ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es de outubro. Ou at\u00e9 no ano que vem. Ex-advogado do PT e indicado por Lula ao Supremo, Toffoli frequentemente luta para tentar se descolar da pecha de protetor de seus antigos aliados. At\u00e9 se aproximou de Gilmar Mendes, um contumaz cr\u00edtico do partido.</p><p class=\"\">Neste caso espec\u00edfico, no entanto, o posicionamento de Gilmar Mendes tem sido ben\u00e9fico aos petistas. Ao participar de um semin\u00e1rio em Lisboa nesta quinta-feira, ele disse que a decis\u00e3o do STF contr\u00e1ria a Lula criou \u201cgraves problemas\u201d ao STF. \u201cNos fingimos de espertos e criamos um grave problema\u201d, disse a jornalistas, segundo publicado no jornal <em>O Estado de S. Paulo</em>.</p><p class=\"\">Uma das ironias no caso das ADCs \u00e9 que uma delas, a de n\u00famero 43, foi apresentada pelo Partido Ecol\u00f3gico Nacional (PEN), a legenda que cortejou o deputado de extrema direita e opositor de Lula, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a\">Jair Bolsonaro</a>, para se candidatar \u00e0 presid\u00eancia. Hoje, o PEN ainda negocia uma alian\u00e7a com o PSL, partido ao qual Bolsonaro se filiou. Mesmo preso, Lula \u00e9 apontado como o \u00fanico pr\u00e9-candidato do PT ao Planalto.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Bonde da Lava Jato</h3><p class=\"\">Se os pedidos nessas ADCs forem acatados, ao menos 11 das 123 pessoas condenadas no \u00e2mbito da <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\">opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> poder\u00e3o ser beneficiadas. Todas acabaram detidas por conta do entendimento firmado pelo STF em 2016, quando prevaleceu a tese da pris\u00e3o provis\u00f3ria ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p><p class=\"\">Os eventuais benefici\u00e1rios dessa mudan\u00e7a de entendimento s\u00e3o: Gerson Almada, ex-vice-presidente da Engevix; Roberto Marques, assessor do ex-ministro Jos\u00e9 Dirceu; Luiz Eduardo de Oliveira e Silva, irm\u00e3o e s\u00f3cio de Dirceu; M\u00e1rcio Bonilho, s\u00f3cio da empresa Sanko Sider; J\u00falio C\u00e9sar Santos, ex-s\u00f3cio de Jos\u00e9 Dirceu; Ivan Vernon Gomes Torres J\u00fanior, assessor do ex-deputado Pedro Corr\u00eaa; Leon Denis Vargas Il\u00e1rio, irm\u00e3o do ex-deputado petista Andr\u00e9 Vargas; Jayme Alves de Oliveira Filho, ex-policial federal e funcion\u00e1rio do doleiro Alberto Yousseff; Carlos Habib Chater, doleiro dono do posto da Torre, de onde iniciou a investiga\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato; Agenor Franklin Medeiros, ex-diretor da empreiteira OAS; Jos\u00e9 Ricardo Breghirolli, outro ex-diretor da OAS.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=STF%20vive%20queda%20de%20bra%C3%A7o%20para%20votar%20a%C3%A7%C3%B5es%20que%20podem%20livrar%20Lula%20da%20cadeia\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" data-param-text=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=STF%20vive%20queda%20de%20bra%C3%A7o%20para%20votar%20a%C3%A7%C3%B5es%20que%20podem%20livrar%20Lula%20da%20cadeia&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" data-param-text=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=STF%20vive%20queda%20de%20bra%C3%A7o%20para%20votar%20a%C3%A7%C3%B5es%20que%20podem%20livrar%20Lula%20da%20cadeia&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" data-param-text=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=STF%20vive%20queda%20de%20bra%C3%A7o%20para%20votar%20a%C3%A7%C3%B5es%20que%20podem%20livrar%20Lula%20da%20cadeia&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FCW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\" data-param-description=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" data-param-text=\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=STF%20vive%20queda%20de%20bra%C3%A7o%20para%20votar%20a%C3%A7%C3%B5es%20que%20podem%20livrar%20Lula%20da%20cadeia&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966647_821554.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161699701;Fusion.globalContent={\"_id\":\"TO2YUFSOAVADTGKBTULONO4RTM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"GOFEM5KMDBCJ7AR6M2QSMXEC7I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No julgamento do habeas corpus de Lula nesta quarta, que terminou desfavor\u00e1vel ao ex-presidente por 6 a 5, a ministra Rosa Weber deixou claro que votava n\u00e3o pela sua convic\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao assunto, mas seguindo a decis\u00e3o colegiada acordada em 2016. Ou seja, numa eventual revis\u00e3o da jurisprud\u00eancia, ela se somaria aos outros cinco ministros que concordam com a extens\u00e3o do tempo para que o r\u00e9u se defenda. Gilmar Mendes, Celso de Mello, Marco Aur\u00e9lio de Mello, Ricardo Lewandowski e Antonio Dias Toffoli argumentaram nesse sentido ao defender o habeas corpus para o ex-presidente.\"},{\"_id\":\"ISUQLFBJRZFSLDFWVRX4NZMO4Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nas pr\u00f3ximas semanas, a dire\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores e a banca de advogados que trabalha para Lula dever\u00e3o pressionar o STF a julgar duas ADCs (de n\u00fameros 43 e 44) que est\u00e3o pendentes de julgamento desde dezembro passado. Se julgadas rapidamente, t\u00eam o poder de retirar da cadeia o ex-presidente, que teve sua pris\u00e3o decretada nesta quinta pelo <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\">juiz Sergio Moro</a>, da opera\u00e7\u00e3o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">Lava Jato</a>. Condenado a 12 anos e um m\u00eas de deten\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, o ex-presidente teve sua pris\u00e3o decretada, ap\u00f3s ter seu habeas corpus rejeitado pelo <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">STF </a>na noite de quarta-feira. Ele tem at\u00e9 as 17h de amanh\u00e3 para se apresentar em Curitiba. Caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 considerado foragido da Justi\u00e7a.\"},{\"_id\":\"77LFNTPSJFBXBHWK5VED7WIESM\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"AO VIVO | O dia da pris\u00e3o de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JFw-xwMsEUKqfRlPpuIn8CdfAVo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JFw-xwMsEUKqfRlPpuIn8CdfAVo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JFw-xwMsEUKqfRlPpuIn8CdfAVo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iNi0x84eurl84cUibIk88-P1dh0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"version\":1,\"size\":2969,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:07Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NQN4RD7T2PCBRNTUSRVM47TRGM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"tx3x2lz_LQntDNf4vBjStbYn0n8=/768x0/\",\"medium\":\"XN9KGHodL31NtCseBuK3LJHyS6U=/1000x0/\",\"large\":\"3X8UoglkNiyxz9uzFkl2tAMLTbE=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"4a4Tn3V0-AYEoODuruECkEAR8Lk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"EKWsfjJJeh_MUU5MHBri5g9pATw=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"rffebG3arXRCRw-tnnlVCfV21n0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"ON0_WrIaJPeCbkVl-R_gx-F_BAg=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"W-inH-TGBU70LrtzAUCNtcGPELk=/311x214/\",\"3:4\":\"gcJE2aIi_jiLcfG1gitKZ7xz0lg=/450x600/\",\"4:3\":\"x4r5Jl-0fb0jbKNh2xEKaRAPAUQ=/600x450/\",\"photoText\":\"QZMyNvGyxOCySOTBLytTf0dfGss=/300x300/\",\"1_column\":\"lHRtLFzykegza-LAs9SXNXDXlqA=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"wb6NbJyIsuwkf6ZdcuG78zfbdyc=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Ytecj7WRQ8HZRHXhyq0pz3ZfZB8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"XzMiAKdbd-8CEMaSivt-A1QhDj0=/62x62/\",\"2_column\":\"exOkYKOBHOIlzKxvOUv7dzE7LhU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"1Z1bE-jow9n9e2ztDXQ9SkyPZZw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"sXTsBRDVvOe9tRomgaLGvDe3f4s=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"IG-V-KxHWec287qrfGG5vT657Qo=/145x145/\",\"3_column\":\"vUHeq7ldM8sXbLD4Jcc2aTR7vIA=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"nYOp3TSeQJqHOcfmK80hXmfRF34=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"7tWKNUP-yZpEWT7YrTsUXVQ1OqY=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"fmtMAlrY0Y-ZMF2gElMk1-pp8H8=/228x228/\",\"4_column\":\"Qx8eKwS7xw8pLE3zFTfetEXVEpk=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"C7eYF2NREtSmjgNgsii7NoUTnWo=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"rOytevpEm3hrxXig_ACVnX5vbx8=/311x311/\",\"5_column\":\"IR1EQdg3fyhsQzIzNtwMwzuDuqQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"1E2zLh0i-c5y0w8TRtukiDRF9k4=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"Yxkieq18QJN3JbpRWUK0v50U7L8=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"6fhjpjeLU9YHEqf-SWZaBIBXNHs=/394x394/\",\"6_column\":\"3Hq36fhtT34jL7-tWqZZTUxr488=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"KJZkOwIyXkjKlhFaIJ9Mpragd7g=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"ST0NFGD77gRnoKsl0gv2X_6nvIw=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"qADkEvMzMnwAqslfwouO8X3EIDk=/477x477/\",\"7_column\":\"UbF-QpYAk7fbzu-V_477qK6soD0=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"X9PSQBM7LnyrFZ8EfC9XWdHkt_Q=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"-VsaJK7mIcab2AAmV6cX1tggh2s=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"onJboYIWfVvM1Kao6Z3RQcbb1IA=/560x560/\",\"8_column\":\"3F5GvK1130JzIj3ZeqxcKSAieAE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"64G0LMIGlpKwrp_ojMlc2W7svbY=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"0c97q91mwpUA-adyg_JBgrumVJ4=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"5m155zvzodOYhwOBH4eUvovNAwk=/643x643/\",\"9_column\":\"R_jhyo41bpab45i5nA3Vj684Jm8=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"QDRZl6_7fbSwjsPE8XMbq8AtdFE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"eH3pFt5_54JwtOsqSrTe0k625lA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"goVKkyFnMt0gCXlqtRoyCwfxIrc=/726x726/\",\"10_column\":\"BTowJ_D4G6LQtF5Ib0KB-mdZd3I=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"5JS_nj5D0LAd5AynPNV7HUTE2RA=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"cM6QrTcYF7f2yYzdxxPOuIaYvgw=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"RWBKuuk5xEoSFLJ2q4QYKD52weE=/809x809/\",\"11_column\":\"tZ-n1n4gkD1wYO2L_MqJXbN1xx4=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"-AbvRw3b-Y7esq90xyIN3-OBM94=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"ObAMZLAUXTfqyX9q5tc-zz_tTJc=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"vzWeZwIvPELkPNjoLd2sJ3vk3XU=/892x892/\",\"12_column\":\"Tc-Y43i8Mjm9oFfnHpeUeNa8DKA=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"CbkI57nB17B7B8K2P2Gcz0NNu7w=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"8IQhur53vWeEr-NvGW3ZaZHqtLc=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"J-Wv4s-40ZeVpxAyT41vVEqjAQs=/975x975/\"}},\"_id\":\"EBLNCL7THBDYPOFUB3QKU2UH5Y\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522963303_065710.html\",\"content\":\"Moro manda prender Lula\",\"image\":{\"_id\":\"FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nX1lLdXkBwye4W-UvJV6m6sxn0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nX1lLdXkBwye4W-UvJV6m6sxn0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nX1lLdXkBwye4W-UvJV6m6sxn0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ob5jXheOTBAgsXjWnDtdE0AaEHw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"version\":1,\"size\":2471,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:07Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FQCIAD4IUPXGBMEKZ4GPKKOW44.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"phZcvJPpV6eMbT8L3dqx1wyqnnU=/768x0/\",\"medium\":\"DS8Pn03GoLVY2pkDTuquFPO1pUI=/1000x0/\",\"large\":\"tNG7upj7d0XHrPfUbUcYp_FNIY8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"7eCPiNZMR6WtemQ4CtUHc6T1Wjc=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"tb65y7oc_Oau_kThr4LAP5KsV9Q=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"AxiGRWT7-UD9mZxXMVa4qtZvw04=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"nRBImWOwPiFZMk7XRuslQpnS7Z0=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"yizwyQ4rWCNTa9kbbQFaVaAxge0=/311x214/\",\"3:4\":\"9tobTS5iIs4fi3CgtvXjDuNsOCQ=/450x600/\",\"4:3\":\"7CDsu5sCkzvpoiAJYP9gZUc9_Xg=/600x450/\",\"photoText\":\"Ut3_k6Ycc1-ev2moE4u53nQ59JM=/300x300/\",\"1_column\":\"VUhWFLLQQT2X0MiO-_iUydRdrqE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"kN74cqWhpsFxamFKFXWETqvkcnM=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"q6h_HpA08IDvla2wf0VxBCYTxss=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"g8ElQjWd9x6L-3xUFt0S9PbHQgo=/62x62/\",\"2_column\":\"eq0GIICZZdwc3wIY8e6WH42QdEM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"2fZKrgsBPUSCq31Eu32kYtcixLw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"xhbBMFcBevth2APBi_w8w9SIO4c=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"OglmKC_01IUD0_9P-RQ14xbckgQ=/145x145/\",\"3_column\":\"vP_9vio4nq8x_eYHuP0rfJ2mBBs=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"Kq52ia4_FevSHhEUd9idSBkfK_w=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Q7IThOoSobwsenje1kfE8ow5_NE=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"bvTRrncfu87Pt1uBcM1gFy3Bgvs=/228x228/\",\"4_column\":\"c3Ps_prVLR81xbEwle8fYkvQojI=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"8y9cFQkh5ZEf12ZhkQNH8EoTR1s=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"-Umful15z_Y-QSprMk6sspzcpr0=/311x311/\",\"5_column\":\"07WaNvzq7I8ScvHwP8pPaxkZwQg=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"P-qUhrZaaTAlmrfSVXJC46pyjeM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"P5Oll-YtiGCBtn0pRMectCmZbcU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"qddx992Ih9Jw2xN-CQMNevxpfak=/394x394/\",\"6_column\":\"myKxgwKkq_ZhtlGukE9xUzfjn5k=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"IOz_W9LqE99bHslM-Hi-a0bHCnU=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"w61cMCpu9rSFrnqYcKA1NDPl-cs=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"gs5r5PKKWGSQIXv9LP0UuMv_V48=/477x477/\",\"7_column\":\"1S2XPdfrAX1SLdfUD-Sxgk_N80A=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"DVJufJg1WQshs2LrZ6zqRlda8zc=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"wDNBEX8GJLj8Va3m-zAl-nIG4S4=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"zHemc2SkUouDJ6glNB_lFEtF3do=/560x560/\",\"8_column\":\"SebfORyTZIq4k3nx0DH3ctsshII=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Ubf-UXxH9QdS2uJer1vcUyuidtQ=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"ZW0wKBsp7RYSwzs-k_GSqNKhLIA=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"wkQEq4fIy5XeBHr1gZUItXoUchI=/643x643/\",\"9_column\":\"znl1HMpH9Anfs_-iWQOfjCUarLw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"5EhTre3MJuEF7szjS3wu2Wm6m5Q=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"f0_st0b7iNqgpQQ2oUin_y3qzd0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"ZtgPG9Iq2oTKZQA9dO75NKlb7mI=/726x726/\",\"10_column\":\"g2OIHJQBqLQfc_vqDzH27HpVJAI=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"xNeMYqszHIFoSYsfxtI7cFy14TU=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"2qdXlXymTQDGXNGdLHerTjmYvCk=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"xBY4uwgV759ISWRXI2gxn75wP-8=/809x809/\",\"11_column\":\"BTyQ_HnXPlJPaYEjRfIbXb-9F2I=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"oIvoggsYfW13tpKsRxVvCa655NI=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"w9-AI02h6x7jLi8WX-ABs9maz0A=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"zh1DPgBjZUx_gllTG_YrB1w1czs=/892x892/\",\"12_column\":\"Bc_F_23kjuG0zE2qWUFMaWPzC0E=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"YFE1Vx3EqbFdEtbP2pciBaisYhE=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"nt4rpefmAxlIlzHPTzNyRg3uDVQ=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"vWTZ9kVp31ezra00ulGYeP0K3jM=/975x975/\"}},\"_id\":\"WNSZGZAGQRBKBP2ESZDDBL2IZA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/opinion/1522951272_304100.html\",\"content\":\"E depois de Lula? Depois dele, que venham tamb\u00e9m os outros\",\"image\":{\"_id\":\"3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MOPSwPrqfGrJZmiKg2K9aFHBb8s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MOPSwPrqfGrJZmiKg2K9aFHBb8s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MOPSwPrqfGrJZmiKg2K9aFHBb8s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jfhnUmhImTBp_zg765pndtCsmKA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"version\":1,\"size\":3338,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:07Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:08:07Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3RIRTWR26VIF26UQIB6GZC4OJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"fdr3eFK9KMxfGjS64BQQHIdav8Y=/768x0/\",\"medium\":\"EbyoyaUZcaSkNg8fTTlJM6gXE1U=/1000x0/\",\"large\":\"jHdOZBNmLWBAtlW3Ab4BiYeYfYA=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"AQs_PSQFxWPdMrhI75LM4cbvYGk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"navUoCNXoVjgC808a1FhK01Xn9Y=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"SwYrx_TlYhmiusYDDH2dn7ZBQKs=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"b2mAUdk_2NO9umgw1gpKKRswmb4=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"byU87Pm4UJYR0Wo5ekG3RVIRBxc=/311x214/\",\"3:4\":\"kDw6qAdsXSysuVQDHgOIqb10OGw=/450x600/\",\"4:3\":\"jz0ENqzzBj80EoJdewcXsnHGD8Q=/600x450/\",\"photoText\":\"XC6a_bbmgjLs7zNYJbLt4IwxooE=/300x300/\",\"1_column\":\"N87Hv4749OxMAt4JL2__jTPBt_E=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"rIK-zufqqj9o2O6amRFc-4UTavU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"3-hxwqrrFzx9hJq-LVF8R4erPFc=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"IWexj_smSDPqxlrxj30Vjap6gTU=/62x62/\",\"2_column\":\"R059ac69Lcj4DVcga_lRIhFORTM=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"7WN6ZSr03gRJVBmLLvigkuxdoSM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"jTLbZhFtCEvi6-bWU7Xg9W08dsw=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"YwkOjWWmm2NPvN5FGlpc-THxEtE=/145x145/\",\"3_column\":\"bBfIpu8GhhLMGWEq9EjlP6NT4vc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"BetLh3q6U_b6wASlgjDj5bGVpuo=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"AZi6sqUf_7LTpO9Xgam49pnBCts=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"JmBoIk0BTolAuKD-47fdNWARG38=/228x228/\",\"4_column\":\"ap1IrCLO-p3ygd8_CJnkM1Jx96k=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"V-RPfnOzkjaKVoPeTCNL8g_aCuI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"qsMb3XhmBthZsIpMr6iomC7CcwY=/311x311/\",\"5_column\":\"m7f_oqGWVf9odUVte9qZQdw00PY=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"KpAQn2kuxQrD9JuxAKjuiBfYCUk=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"R3tye3SDjr63nNmwoVceUYsRs08=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"KwPsdt6tMqShQsUcJe71D3fTfo8=/394x394/\",\"6_column\":\"l2uiPjO-DHuJxsoOfUOrAJrAgLQ=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"X8d2fHRi7pLwP9n4oP2ZVrM3lLk=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"rbNEIQwttIq1H8zx8QJuE4z35uM=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"YG-zJY7hgKQvBdG6i3gMMVC_FFk=/477x477/\",\"7_column\":\"A8QWcjLsT1n7ln0KNvQ4gokfKPU=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"xja594gztPtSF9_buCAWxPxgcpM=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"1-lkQaIPtopPy-HUBqwTBpX1HLY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"vc8hPyCHH0TugSevRTrMB4fEXU4=/560x560/\",\"8_column\":\"5ZmQ4s_ABOsmhRbnV4_g7EUEfpU=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"yUhGeTTRZWdVrN52i8G_X-OPWiw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Gznir1ZFXUUcwTijQx4vt-w8feU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"sq-qo4YA7PmQ733EAmxBPVN74Oc=/643x643/\",\"9_column\":\"sDlWgKbDiraBw9NOLiLbChP_8ZA=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"sTTBPbolVIgYuJj27FWvTY3uywo=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"FKLuEbmuPDNcHo5Q9L8ullu2cBA=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"YzJ0HRES1xed2nDx5sCO__bSY_Q=/726x726/\",\"10_column\":\"NPNTT6CHFM6zHbFx06p05hiksy8=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"s0QNlacLmATWbxgyEYIt_dJa73U=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"oAVYlhcI82cehV0-_pfvlVLkZ6I=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"-F5ZbPAjYkqJtq3C-dHeAU214Dg=/809x809/\",\"11_column\":\"l7DaQ47nUFU8TkBaxupl0JON3II=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"kqV0nRYoMpbZG3R7AneWmxtZFRY=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"JnOj7-FGZlHq-K8wl-1HRsapp6g=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"bNnYtnLAaO9klAPBm6xqX3G5T9M=/892x892/\",\"12_column\":\"FO7Y4YAT2qcLcsg0L-KqTQpJs9M=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"NnbXvN0zZzNI-nbWCT9GVtaE6AM=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"EXhxNIyrdeLjKnd1MSBZ-ZT4AJ4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"Bu7va3MmIv00T6RwllG_-WY0cTE=/975x975/\"}},\"_id\":\"RLRNMGPEQFBYHP4MLQ4D2SGWDY\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/opinion/1522852406_628585.html\",\"content\":\"No dia mais envenenado do Brasil, um elefante passeia na loja de cristais\",\"image\":{\"_id\":\"XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rEj7wqUdxBp-DkUDWzE2JeKkydA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rEj7wqUdxBp-DkUDWzE2JeKkydA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rEj7wqUdxBp-DkUDWzE2JeKkydA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XeQ-PjEYCtxjtiM-PcgESIGK1-o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"version\":1,\"size\":3808,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-21T11:05:07Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-21T11:05:08Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XIXGQBXZY7HLNE4JPM2AAUIKZE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Gr-72zRl2-4tZ4A63nFb05Ca_5s=/768x0/\",\"medium\":\"TuRGnj0Xswl43SPEfimvJKPtNOk=/1000x0/\",\"large\":\"Qq43MmHQPiKtglWQYgbIca0AXkc=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"q5qt2FrkSpXyJWmJmGoOdoWhxjs=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"PXZc6kGVhm1sjeEE4wJwPeEKXD8=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"GlNpJtzQyvkWUQUypFbfu2136Cw=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"TIGW6l5Myge0Q_o01ZXJ67SCVTY=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"GkCX5f8MNNu7RaP6t-7F21M7qLQ=/311x214/\",\"3:4\":\"a-rqWy1JDAUh6GwOuC6NhmCPRV4=/450x600/\",\"4:3\":\"RD6fGRPD9LzV5e51A7s0oXsxEr4=/600x450/\",\"photoText\":\"6G-8mzu0D8aSL8DUVmUY2rD32oo=/300x300/\",\"1_column\":\"FkUIVI5ENg4IbXtLRNKjp-zn0YE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"oP6YWl0HbjlNkvaa6EXkcGtHe8o=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"wXmJdKKQNXmX8uG6gL8wwfjz2R8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"uFo-j3VG57Gbb6F7cvp204YEkFM=/62x62/\",\"2_column\":\"gfcKr1cb-BNEA1TN9T-1D5-dB-I=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"6QSroWGc_6JYgzhNz96qPpHU8kA=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"H0xkBaAdU4WMNb7G3xyYl9MwuWI=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"bFn8jDVk-uRCA--ShCcwZNMP_2Y=/145x145/\",\"3_column\":\"Wm9wk6J4KmSoWh1fk6TF5fHiCJo=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"DxoUYJGfQYu3vWMfXHIkxQvR-pE=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"fUQJxDiWflfW1sZ6hJUXcbD80t0=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"NynIJELBxpYB4CBtrbiAVn-_Y0Y=/228x228/\",\"4_column\":\"vKiQakxpSJGL8pyE4s8kWO1hc7I=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"cT-84G-er6s8HLqPWpzw8qH3Kf4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"jHgiBJw5KAhhwSA6WnTmHN-l_OU=/311x311/\",\"5_column\":\"yuUaF5GSgMN1tRXXE6QRsETHecU=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"zuDsl76vyJdbSEuII6Vw05CANik=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"-d-QsBNj8SlvEWEGZgsMzt6To5A=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"HmhKVCEOouT7t4QhNDLHi2dtEYg=/394x394/\",\"6_column\":\"NAVXvr6XL6TgE0puIgTSxaFSVJ0=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"aky0arGwR717IKY-1yqdvcquqR4=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"d2BhecjidgCByLTsxhr9VUUQBeQ=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"8GaW6Z157JRo_qL6VIcyjTnSf50=/477x477/\",\"7_column\":\"rkfZaDSOS6AQ8G-w9VlAe809njA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"iu9G7HNDqORYAHfwXV16DEyo9TU=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"O28LYD9PNjJCiUVrXKRoBl9gLk0=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"e77cfwaB_EupG7TMyfflv8xk3dc=/560x560/\",\"8_column\":\"fZNxv8V4mlYl0SRI2IWrRJJtvCQ=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"B8jDymCIu6dLO7oIJxL5eft76Uw=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"G8sdJWfi4_N_g9PRQJ8AfAPgh74=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"2VRjyntzYbMcfND0rQHBKe1oopU=/643x643/\",\"9_column\":\"J3iToR2ASfmADWUw5JG8aU1Iikw=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"d9EhrBUgdN6tHEG0WZ_cdEqPkLQ=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"Doy81HPYigqwb7GbzGFL4roph5E=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"B5DFeSb4WN9pmE85YCLfoQ7h-RA=/726x726/\",\"10_column\":\"v35eP_0fHeRuoRGN-zoQxQ0bKvM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Fi6jd0TH3b9uywO2d-SIWF5q4vY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"2ogapI1OI2vCbz5iFe-6dwj2nFM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"eYOgI2-eQVyAv6HOEFXdwqpzzWI=/809x809/\",\"11_column\":\"yJteQQVoGCaCPf9L40TkDxTS9dE=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"hYbXtUyjLInncZE-BiIalDjaGQo=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"kI1jMK3KFUO-umG9WKpwEgNWJqE=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"DvES-gsvZjBML4BMDQkNVLsaoto=/892x892/\",\"12_column\":\"RQaAcbYG8pKq_hyZxD0zzvFN_xc=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"OEr7rwuUP6Rw0-W6ZpzrhwI-D3c=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"wzonwpK0nlrvCvdcHb7c_3_j5mA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"kx2bFWqKDXyuUHkIcivII1VFYQ8=/975x975/\"}},\"_id\":\"X2D5MLNWHVF5LAQZA7N3D343EQ\"}]},{\"_id\":\"LVWUPA4P3NGXLAMYYGYQIBR66U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\\\">O coro para que os dois casos entrem na pauta</a> ser\u00e1 engrossado por ao menos dois magistrados, Marco Aur\u00e9lio Mello e Gilmar Mendes. \u201cNossa reivindica\u00e7\u00e3o e posicionamento \u00e9 que o Supremo paute o quanto antes o julgamento das ADCs que j\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 algum tempo para ser julgada\u201d, disse a presidente do PT, a senadora paranaense Gleisi Hoffmann.\"},{\"_id\":\"TSQD2TA5URH2LJSP4DG4E2Y6SE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ministro Marco Aur\u00e9lio informou que levar\u00e1 as ADCs para serem julgadas na quarta-feira que vem, dia 11, quando ocorre a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do plen\u00e1rio do Supremo. Seu ato, contudo, ser\u00e1 simb\u00f3lico porque a pauta de julgamentos \u00e9 definida pela <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\\\">presidenta do STF, C\u00e1rmen L\u00facia</a>. Ela n\u00e3o deve ceder \u00e0s press\u00f5es, conforme fontes do Judici\u00e1rio relataram ao EL PA\u00cdS.\"},{\"_id\":\"Q3QUIYVUXNBPHPWNBMOUA6DCZI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Vice-presidente do STF e futuro presidente da Corte em setembro, Dias Toffoli, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 disposto a ceder a essa press\u00e3o no in\u00edcio de seu mandato. Nos bastidores do Supremo, a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 que ele s\u00f3 pautaria as duas ADCs ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es de outubro. Ou at\u00e9 no ano que vem. Ex-advogado do PT e indicado por Lula ao Supremo, Toffoli frequentemente luta para tentar se descolar da pecha de protetor de seus antigos aliados. At\u00e9 se aproximou de Gilmar Mendes, um contumaz cr\u00edtico do partido.\"},{\"_id\":\"HIMHTIFY55CCFNHF6XI77A6P7Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Neste caso espec\u00edfico, no entanto, o posicionamento de Gilmar Mendes tem sido ben\u00e9fico aos petistas. Ao participar de um semin\u00e1rio em Lisboa nesta quinta-feira, ele disse que a decis\u00e3o do STF contr\u00e1ria a Lula criou \u201cgraves problemas\u201d ao STF. \u201cNos fingimos de espertos e criamos um grave problema\u201d, disse a jornalistas, segundo publicado no jornal <em>O Estado de S. Paulo</em>.\"},{\"_id\":\"O2EXMQHFXRAIHA5BX6GCA7QF7E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Uma das ironias no caso das ADCs \u00e9 que uma delas, a de n\u00famero 43, foi apresentada pelo Partido Ecol\u00f3gico Nacional (PEN), a legenda que cortejou o deputado de extrema direita e opositor de Lula, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a\\\">Jair Bolsonaro</a>, para se candidatar \u00e0 presid\u00eancia. Hoje, o PEN ainda negocia uma alian\u00e7a com o PSL, partido ao qual Bolsonaro se filiou. Mesmo preso, Lula \u00e9 apontado como o \u00fanico pr\u00e9-candidato do PT ao Planalto.\"},{\"_id\":\"RAUE2YYLVFBTBN72AUIOLLPWGM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Bonde da Lava Jato\"},{\"_id\":\"OQ6UPWHOZJEBJE5PI27O4P4ETQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Se os pedidos nessas ADCs forem acatados, ao menos 11 das 123 pessoas condenadas no \u00e2mbito da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\\\">opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a> poder\u00e3o ser beneficiadas. Todas acabaram detidas por conta do entendimento firmado pelo STF em 2016, quando prevaleceu a tese da pris\u00e3o provis\u00f3ria ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.\"},{\"_id\":\"RHTFUW7MWVH4JNHNGC7Z44UHZY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os eventuais benefici\u00e1rios dessa mudan\u00e7a de entendimento s\u00e3o: Gerson Almada, ex-vice-presidente da Engevix; Roberto Marques, assessor do ex-ministro Jos\u00e9 Dirceu; Luiz Eduardo de Oliveira e Silva, irm\u00e3o e s\u00f3cio de Dirceu; M\u00e1rcio Bonilho, s\u00f3cio da empresa Sanko Sider; J\u00falio C\u00e9sar Santos, ex-s\u00f3cio de Jos\u00e9 Dirceu; Ivan Vernon Gomes Torres J\u00fanior, assessor do ex-deputado Pedro Corr\u00eaa; Leon Denis Vargas Il\u00e1rio, irm\u00e3o do ex-deputado petista Andr\u00e9 Vargas; Jayme Alves de Oliveira Filho, ex-policial federal e funcion\u00e1rio do doleiro Alberto Yousseff; Carlos Habib Chater, doleiro dono do posto da Torre, de onde iniciou a investiga\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato; Agenor Franklin Medeiros, ex-diretor da empreiteira OAS; Jos\u00e9 Ricardo Breghirolli, outro ex-diretor da OAS.\"}],\"created_date\":\"2019-06-27T14:01:37.765Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"NY5H2BDICVCCJJYZPMOGVDENMQ\",\"parent_id\":\"YCT7MXR2OZETHNWVJQVA5TOZKQ\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:56.896Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"STF vive queda de bra\u00e7o para votar a\u00e7\u00f5es que podem livrar Lula da cadeia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"ADCs cobram revis\u00e3o de jurisprud\u00eancia que estabeleceu pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia.\\nMarco Aur\u00e9lio e Gilmar pressionam C\u00e1rmen L\u00facia, que evita votar o tema\"},\"description\":{\"basic\":\"ADCs cobram revis\u00e3o de jurisprud\u00eancia que estabeleceu pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia.\\nMarco Aur\u00e9lio e Gilmar pressionam C\u00e1rmen L\u00facia, que evita votar o tema\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"brasilia-a\",\"slug\":\"brasilia-a\",\"text\":\"Bras\u00edlia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18942\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\",\"normalized_name\":\"brasilia_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"slug\":\"distrito-federal-brasil-a\",\"text\":\"Distrito Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135375\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/distrito_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"distrito_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/iEx-7MXHaUKENa_42-srNdwFVZo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/iEx-7MXHaUKENa_42-srNdwFVZo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iEx-7MXHaUKENa_42-srNdwFVZo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V-2Cz72e68EWAAfIYJzVaJ7lOms=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"version\":0,\"size\":49815,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ministra C\u00e1rmen L\u00facia e ministro Marco Aur\u00e9lio durante sess\u00e3o do STF.\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:14:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Carlos Moura\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:14:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"tzyz_Qyiwsd-vsYKeXzxTYkXf0k=/768x0/\",\"medium\":\"xvaQhDLHE3yb0A3VOPK25CMuwrs=/1000x0/\",\"large\":\"3b2jFk7FvcnJ9sCIwATbc-UZCQo=/1500x0/\",\"4:3\":\"fJJ6jJVVdAT1HntORAtzXBpGHd0=/600x450/\",\"3:4\":\"AKW0hiuVmMv0gKHdK4EDOmnumMM=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/iEx-7MXHaUKENa_42-srNdwFVZo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/iEx-7MXHaUKENa_42-srNdwFVZo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iEx-7MXHaUKENa_42-srNdwFVZo=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/V-2Cz72e68EWAAfIYJzVaJ7lOms=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"version\":0,\"size\":49815,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Ministra C\u00e1rmen L\u00facia e ministro Marco Aur\u00e9lio durante sess\u00e3o do STF.\",\"created_date\":\"2019-06-27T14:14:52Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Carlos Moura\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":600,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:14:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CW652S6DVWE7VQOFN4WIYPXVJ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"tzyz_Qyiwsd-vsYKeXzxTYkXf0k=/768x0/\",\"medium\":\"xvaQhDLHE3yb0A3VOPK25CMuwrs=/1000x0/\",\"large\":\"3b2jFk7FvcnJ9sCIwATbc-UZCQo=/1500x0/\",\"4:3\":\"fJJ6jJVVdAT1HntORAtzXBpGHd0=/600x450/\",\"3:4\":\"AKW0hiuVmMv0gKHdK4EDOmnumMM=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"RRK2BC27LY3Z3G2C7SLNMN3NRQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wgG45BREobNFchR6_Tr4--rlot8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RRK2BC27LY3Z3G2C7SLNMN3NRQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RRK2BC27LY3Z3G2C7SLNMN3NRQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wgG45BREobNFchR6_Tr4--rlot8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RRK2BC27LY3Z3G2C7SLNMN3NRQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wgG45BREobNFchR6_Tr4--rlot8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RRK2BC27LY3Z3G2C7SLNMN3NRQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/NgwEGCohaqCS56W9c96AYkLen8M=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RRK2BC27LY3Z3G2C7SLNMN3NRQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":16310},\"created_date\":\"2019-06-27T14:14:52Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:14:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RRK2BC27LY3Z3G2C7SLNMN3NRQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Duas A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade cobram revis\u00e3o de jurisprud\u00eancia que estabeleceu pris\u00e3o ap\u00f3s 2 inst\u00e2ncia. Marco Aur\u00e9lio e Gilmar pressionam C\u00e1rmen L\u00facia, que evita votar o tema\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Dd9Rfo9fvR6DnlROjqelHxH4gP4=/768x0/\",\"medium\":\"JDtcFGA8lUuPHBDTFhEHGxaVOPM=/1000x0/\",\"large\":\"u9kjp8rBQVwT3895I_8RHMBPmxA=/1500x0/\",\"4:3\":\"WH5x-JnXGgymWDJqAMw_wDuQMBU=/600x450/\",\"3:4\":\"9jVTbSpyKDyPZXsHgdXedIkk7LE=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"L36LOFO6RUAWVHPSCEJBD7HMDY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/-svFBIjfU_gOUJAc7Qpa8JtnaeM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L36LOFO6RUAWVHPSCEJBD7HMDY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L36LOFO6RUAWVHPSCEJBD7HMDY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/-svFBIjfU_gOUJAc7Qpa8JtnaeM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L36LOFO6RUAWVHPSCEJBD7HMDY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-svFBIjfU_gOUJAc7Qpa8JtnaeM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L36LOFO6RUAWVHPSCEJBD7HMDY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/RdrEeOyDXbtHjVdEuD0Jn2nfVQ0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/L36LOFO6RUAWVHPSCEJBD7HMDY.jpg\",\"version\":0,\"size\":82764},\"created_date\":\"2019-06-27T14:14:53Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T14:14:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/L36LOFO6RUAWVHPSCEJBD7HMDY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Duas A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade cobram revis\u00e3o de jurisprud\u00eancia que estabeleceu pris\u00e3o ap\u00f3s 2 inst\u00e2ncia. Marco Aur\u00e9lio e Gilmar pressionam C\u00e1rmen L\u00facia, que evita votar o tema\",\"resized_urls\":{\"small\":\"Cbe9JEopmt1S-y3eokjinKn8thM=/768x0/\",\"medium\":\"9TdENMvVGjSwP5YbkmMNDO_8zE8=/1000x0/\",\"large\":\"-8bq56VL2tvnIvu6SDSJtk6LRzE=/1500x0/\",\"4:3\":\"84VIKahS4MVEekUmwU3xZOoSi0M=/600x450/\",\"3:4\":\"lSy7D4PWiubqSpyV3oWDCjj4D-k=/450x600/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Constitucionalidade, a ADC. O nome de uma a\u00e7\u00e3o jur\u00eddica que h\u00e1 alguns meses poucos brasileiros conheciam, agora come\u00e7a a se tornar familiar para quem acompanha o embate entre a Lava Jato, os r\u00e9us atingidos pela opera\u00e7\u00e3o, e o Supremo Tribunal Federal. Isso porque os ADCs tornaram-se a t\u00e1bua de salva\u00e7\u00e3o para o ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a> e para seu partido, o PT, al\u00e9m dos demais alcan\u00e7ados pelo bra\u00e7o da lei. H\u00e1 duas ADCs na fila da pauta da Corte, pedindo que o Supremo revise uma decis\u00e3o de 2016 que possibilitou a pris\u00e3o provis\u00f3ria de condenados em segunda inst\u00e2ncia. A expectativa \u00e9 que essa orienta\u00e7\u00e3o seja revertida, uma vez que a maioria dos ministros da Corte concorda com a tese de estender o prazo para que um r\u00e9u v\u00e1 para a pris\u00e3o. Ou seja, que a pris\u00e3o ocorra apenas ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado ou pelo menos ap\u00f3s a an\u00e1lise do caso pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a terceira inst\u00e2ncia.\u00a0\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-04-06T06:25:16Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"aeLgAGFx0mQzyiZQBU8k04HRzr4=/768x0/\",\"medium\":\"huE33MCIaFV4u027RR5YFHe-3Tc=/1000x0/\",\"large\":\"HSAXxf8ufnWfeNxdTt-gHIB7RhI=/1500x0/\",\"4:3\":\"QqWLZbwlC3YtopzIMXGsxHrz5wQ=/600x450/\",\"3:4\":\"PI6qJXuSvu_n1dDjmcmqIfjMGMQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-06T06:25:16Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5260,\"word_count\":872,\"paragraph_count\":11,\"keywords\":[\"stf\",\"viver\",\"queda\",\"bra\u00e7o\",\"votar\",\"a\u00e7\u00f5es\",\"poder\",\"livrar\",\"lula\",\"cadeia\",\"adcs\",\"cobrar\",\"revis\u00e3o\",\"jurisprud\u00eancia\",\"estabelecer\",\"pris\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"marco aur\u00e9lio\",\"gilmar\",\"pressionar\",\"c\u00e1rmen l\u00facia\",\"evitar\",\"tema\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-05T22:17:27.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-06T06:25:16.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-06T06:25:16Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966647_821554.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}