{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_11_08_politica_1573233784_149921.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Rennan da Penha: Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Gil Alessi\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Medida n\u00e3o abarca presos violentos, como alardeiam cr\u00edticos na Internet. Tampouco deve desafogar o sistema carcer\u00e1rio\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"STF, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Eduardo Cunha, Jos\u00e9 Dirceu, Justi\u00e7a Federal, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Jair Bolsonaro, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Tribunais, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Pris\u00f5es, Poder judicial, Pol\u00edcia, Corrup\u00e7\u00e3o, Centros penitenci\u00e1rios, Brasil, For\u00e7a seguran\u00e7a, Regime penitenci\u00e1rio, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Delitos, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-11-09T00:21:03Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-09T19:37:30Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-09T00:21:03Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Medida n\u00e3o abarca presos violentos, como alardeiam cr\u00edticos na Internet. Tampouco deve desafogar o sistema carcer\u00e1rio\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/MhkIZCBeuQ5oqZ_MiTUSW99aJC4=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UC4DGKZLZDFE7E3NH72OCLL7KE.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-11-09T19:37:30Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Gil Alessi\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"STF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Eduardo Cunha\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jos\u00e9 Dirceu\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Jair Bolsonaro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Tribunais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pris\u00f5es\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Poder judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Centros penitenci\u00e1rios\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Regime penitenci\u00e1rio\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WA7dpgZlsdooFJl69JDO5-J7Mho=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WA7dpgZlsdooFJl69JDO5-J7Mho=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"height\":980,\"width\":486},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\",\"datePublished\":\"2019-11-09T00:21:03Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T19:37:30Z\",\"description\":\"Medida n\u00e3o abarca presos violentos, como alardeiam cr\u00edticos na Internet. Tampouco deve desafogar o sistema carcer\u00e1rio\",\"articleBody\":\"Depois do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) ser solto, foi vez de Eduardo Azeredo, ex-presidente do PSDB condenado pelo mensal\u00e3o tucano, e do tamb\u00e9m petista Jos\u00e9 Dirceu, condenado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, pedirem a liberdade nesta sexta-feira com base na nova jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal para o cumprimento de pena. O casos envolvendo pol\u00edticos reavivam a discuss\u00e3o, e alguns mitos em torno dela, de que poderia haver uma debandada de presos das cadeias. O pr\u00f3prio cl\u00e3 Bolsonaro externou na noite de quinta-feira seu temor, alegado que \u00abmilhares de presos ser\u00e3o soltos e atordoar\u00e3o a todos\u00bb, como escreveu Carlos, o filho do meio do presidente, em suas redes sociais. A realidade, no entanto, \u00e9 um pouco diferente e pode depender inclusive do poder aquisitivo do preso e de seu bom comportamento atr\u00e1s das grades. Apesar de um levantamento do Conselho Nacional de Justi\u00e7a feito em outubro apontar que atualmente existem cerca de 5.000 pessoas presas ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia (38 referentes \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato), a liberta\u00e7\u00e3o n\u00e3o dever\u00e1 ser imediata, e tampouco deve se estender a todos eles. Ao t\u00e9rmino do julgamento de quinta-feira no STF, o ministro Edson Fachin, que foi voto vencido na mat\u00e9ria, afirmou n\u00e3o haver \u00abem face dessa decis\u00e3o nenhuma libera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica\u00bb para o caso destes presos. De acordo com o magistrado, \u00abpris\u00f5es tidas neste momento como pena que propiciaram a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria podem ser convertidas pelo exame de cada processo e cada prazo\u00bb. Dentro do universo do sistema carcer\u00e1rio brasileiro, com seus mais de 726.000 presos, o n\u00famero de potenciais beneficiados pela medida do STF parece \u00ednfimo. Vale lembrar que 35,9% dos presos do pa\u00eds (mais de 700.000 detentos apenas no regime fechado) n\u00e3o t\u00eam condena\u00e7\u00e3o alguma, sequer em primeira inst\u00e2ncia. S\u00e3o os chamados presos provis\u00f3rios, cuja situa\u00e7\u00e3o permanecer\u00e1 inalterada. As pris\u00f5es provis\u00f3rias s\u00e3o frequentemente apontadas por especialistas como sendo respons\u00e1veis por boa parte da superlota\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio. A maioria dos presos nesta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 negra e pobre, sem recursos para montar um time de defensores que acompanhe seus processos e entre com pedidos de habeas corpus, por exemplo. De qualquer forma, antes que qualquer preso possa ser beneficiado com base no novo entendimento da Corte, a jurisprud\u00eancia n\u00e3o vale para qualquer preso que se encontra nesta situa\u00e7\u00e3o. Caso a Justi\u00e7a entenda que a pessoa continuou a cometer crimes mesmo atr\u00e1s das grades ou avalie que ela oferece risco para a sociedade caso seja solta, o preso continuar\u00e1 cumprindo pena. Ou seja: se houver alguma medida cautelar contra o detido (decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva, por exemplo), ele n\u00e3o pode ser beneficiado pelo novo entendimento. \u00c9 o caso do ex-deputado federal Eduardo Cunha, condenado a mais de 20 anos de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro e outros crimes. Ele n\u00e3o deve ser beneficiado pela decis\u00e3o do STF, uma vez que sua pris\u00e3o \u00e9 preventiva - ou seja, para a Justi\u00e7a ele continuou a cometer crimes ap\u00f3s ser detido. O mesmo entendimento pode ser aplicado ao ex-governador do Rio de Janeiro S\u00e9rgio Cabral, preso desde novembro de 2016 por acusa\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s de Cunha. Outro fator que pode influenciar na liberta\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do preso tem rela\u00e7\u00e3o com seus recursos financeiros. Isso porque a vara de execu\u00e7\u00e3o penal respons\u00e1vel pelo cumprimento da pena de um detendo precisa ser acionada pela defesa do preso para proceder com a soltura. A defesa de Lula, que \u00e9 composta por mais de um advogado, acionou e conseguiu nesta sexta-feira a Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1 solicitando sua liberta\u00e7\u00e3o. O mesmo fizeram as defesas de Dirceu e Azeredo, o ex-governador de Minas Gerais que estava preso desde maio de 2018. Nesta sexta, n\u00e3o foi s\u00f3 Lula que movimentou as buscas via Internet. Outro caso famoso de pessoa condenada em segunda inst\u00e2ncia veio \u00e0 tona por causa da decis\u00e3o do STF. Trata-se do DJ Rennan da Penha, criador do Baile da Gaiola, considerado o maior baile funk do Rio de Janeiro. Ele se entregou em abril para cumprir pena por associa\u00e7\u00e3o com o tr\u00e1fico de drogas ap\u00f3s ser condenado na segunda inst\u00e2ncia. A acusa\u00e7\u00e3o recha\u00e7ada pela OAB - que falou tratar-se de uma tentativa de criminalizar o funk - e pelo artista. A reportagem n\u00e3o conseguiu contato com a defesa de Rennan para saber se j\u00e1 foi solicitada sua soltura. Ao jornal Extra, Billi Barreto, representante do DJ, afirmou que j\u00e1 entrou em contato com seus defensores para pedir a liberdade do artista.\",\"keywords\":[\"STF\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Eduardo Cunha\",\"Jos\u00e9 Dirceu\",\"Justi\u00e7a Federal\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Jair Bolsonaro\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Tribunais\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Pris\u00f5es\",\"Poder judicial\",\"Pol\u00edcia\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Centros penitenci\u00e1rios\",\"Brasil\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Delitos\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Gil Alessi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/N98a3AnwxBJwlivI_TIiLakvGZw=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\",\"productID\":\"A2XLCWEQB4UQLR2SB5PQ2VAIHE:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6k3acgvkwx2caq6q-f-cf81b6a0c-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"57a06cc\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":2288,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161981\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==UyemvLKOlq8IRYcbZz4uLWuht1g9CZxp7yVyQPBJ1Lc37cRTliOha2pnLRZVEc3CMosQnjR2yayn86chIOrpJMuRbG8Sse1cs1B+HBMuFG+4DW5XhYJklnVnSE4i0JNHc+1X+DGPZMoriszALk6Wlc4yLdmKUxDi/Gbr0CFz3WfjyduYg987k1bDVBM98uvfl24akDqOnoa1TQlgIRNkyUhye17avjwxIPbCUKHPLzbMtUHl+AAX41U1sKRMiXvL9UzOtwzbS6cUZaHNKrUMMrfRMcrn6XDLglEUIJuE+2kw/wLiEbiB5tv+2uDnXrSfI9hZFqimDTkRdyKNj4JF2U/xuO/qD21NEhCdU/2/gGAY3w+BnC5oHdiPyEryJnyfOB5PVf4achqnC2MVVbzs0lXI0D2/zN3laG2NaJzO9wo=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Medida n\u00e3o abarca presos violentos, como alardeiam cr\u00edticos na Internet. Tampouco deve desafogar o sistema carcer\u00e1rio</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/WA7dpgZlsdooFJl69JDO5-J7Mho=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\" alt=\"Lula e Dirceu ap\u00f3s serem libertados em Curitiba nesta sexta.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Lula e Dirceu ap\u00f3s serem libertados em Curitiba nesta sexta.</span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Ap%C3%B3s%20Lula%2C%20Jos%C3%A9%20Dirceu%20e%20Azeredo%20s%C3%A3o%20soltos.%20Nem%20todos%20devem%20conseguir%20o%20mesmo%20t%C3%A3o%20r%C3%A1pido\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" data-param-text=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Ap%C3%B3s%20Lula%2C%20Jos%C3%A9%20Dirceu%20e%20Azeredo%20s%C3%A3o%20soltos.%20Nem%20todos%20devem%20conseguir%20o%20mesmo%20t%C3%A3o%20r%C3%A1pido&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" data-param-text=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Ap%C3%B3s%20Lula%2C%20Jos%C3%A9%20Dirceu%20e%20Azeredo%20s%C3%A3o%20soltos.%20Nem%20todos%20devem%20conseguir%20o%20mesmo%20t%C3%A3o%20r%C3%A1pido&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" data-param-text=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Ap%C3%B3s%20Lula%2C%20Jos%C3%A9%20Dirceu%20e%20Azeredo%20s%C3%A3o%20soltos.%20Nem%20todos%20devem%20conseguir%20o%20mesmo%20t%C3%A3o%20r%C3%A1pido&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\" data-param-description=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" data-param-text=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Ap%C3%B3s%20Lula%2C%20Jos%C3%A9%20Dirceu%20e%20Azeredo%20s%C3%A3o%20soltos.%20Nem%20todos%20devem%20conseguir%20o%20mesmo%20t%C3%A3o%20r%C3%A1pido&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/gil-alessi/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Gil Alessi\">Gil Alessi</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/gil_alessi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-11-09/\">09 nov 2019 - 19:37 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><p class=\"\">Depois do ex-presidente <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) ser solto</a></strong>, foi vez de Eduardo Azeredo, ex-presidente do PSDB condenado pelo mensal\u00e3o tucano, e do tamb\u00e9m petista Jos\u00e9 Dirceu, condenado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, pedirem a liberdade nesta sexta-feira com base na nova jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal para o cumprimento de pena. O casos envolvendo pol\u00edticos reavivam a discuss\u00e3o, e alguns mitos em torno dela, de que poderia haver uma debandada de presos das cadeias. O pr\u00f3prio cl\u00e3 Bolsonaro externou na noite de quinta-feira seu temor, alegado que \"milhares de presos ser\u00e3o soltos e atordoar\u00e3o a todos\", como escreveu Carlos, o filho do meio do presidente, em suas <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/redes_sociales\">redes sociais</a>. A realidade, no entanto, \u00e9 um pouco diferente e pode depender inclusive do poder aquisitivo do preso e de seu bom comportamento atr\u00e1s das grades.</p><p class=\"\">Apesar de um levantamento do <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/cnj_conselho_nacional_justica\">Conselho Nacional de Justi\u00e7a</a> feito em outubro apontar que atualmente existem cerca de 5.000 pessoas presas ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia (38 referentes \u00e0 <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>), a liberta\u00e7\u00e3o n\u00e3o dever\u00e1 ser imediata, e tampouco deve se estender a todos eles. Ao t\u00e9rmino do julgamento de quinta-feira no STF, o ministro <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin\">Edson Fachin</a>, que foi voto vencido na mat\u00e9ria, afirmou n\u00e3o haver \"em face dessa decis\u00e3o nenhuma libera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica\" para o caso destes presos. De acordo com o magistrado, \"pris\u00f5es tidas neste momento como pena que propiciaram a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria podem ser convertidas pelo exame de cada processo e cada prazo\".</p><p class=\"\">Dentro do universo do <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/13/opinion/1565727743_717605.html\">sistema carcer\u00e1rio brasileiro</a>, com seus mais de 726.000 presos, o n\u00famero de potenciais beneficiados pela medida do STF parece \u00ednfimo. Vale lembrar que 35,9% dos presos do pa\u00eds (mais de 700.000 detentos apenas no regime fechado) n\u00e3o t\u00eam condena\u00e7\u00e3o alguma, sequer em primeira inst\u00e2ncia. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/12/politica/1515768171_236869.html\">S\u00e3o os chamados presos provis\u00f3rios</a>, cuja situa\u00e7\u00e3o permanecer\u00e1 inalterada. As pris\u00f5es provis\u00f3rias s\u00e3o frequentemente apontadas por especialistas como sendo respons\u00e1veis por boa parte da superlota\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio. A maioria dos presos nesta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 negra e pobre, sem recursos para montar um time de defensores que acompanhe seus processos e entre com pedidos de habeas corpus, por exemplo.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>STF derruba pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e abre caminho para liberdade de Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573156857_323998.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>STF corrige decis\u00e3o de 2016 que o exp\u00f4s como nunca \u00e0 polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573156953_361314.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Defesa de Lula anuncia pr\u00f3ximos passos enquanto derrotados miram mudan\u00e7a no STF em 2021</a></li></ul></section><p class=\"\">De qualquer forma, antes que qualquer preso possa ser beneficiado com base no novo entendimento da Corte, a jurisprud\u00eancia n\u00e3o vale para qualquer preso que se encontra nesta situa\u00e7\u00e3o. Caso a Justi\u00e7a entenda que a pessoa continuou a cometer crimes mesmo atr\u00e1s das grades ou avalie que ela oferece risco para a sociedade caso seja solta, o preso continuar\u00e1 cumprindo pena. Ou seja: se houver alguma medida cautelar contra o detido (decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva, por exemplo), ele n\u00e3o pode ser beneficiado pelo novo entendimento.</p><p class=\"\">\u00c9 o caso do ex-deputado federal <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha\">Eduardo Cunha</a>, condenado a mais de 20 anos de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro e outros crimes. Ele n\u00e3o deve ser beneficiado pela decis\u00e3o do STF, uma vez que sua pris\u00e3o \u00e9 preventiva - ou seja, para a Justi\u00e7a ele continuou a cometer crimes ap\u00f3s ser detido. O mesmo entendimento pode ser aplicado ao ex-governador do Rio de Janeiro <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_cabral\">S\u00e9rgio Cabral</a>, preso desde novembro de 2016 por acusa\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s de Cunha.</p><p class=\"\">Outro fator que pode influenciar na liberta\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do preso tem rela\u00e7\u00e3o com seus recursos financeiros. Isso porque a vara de execu\u00e7\u00e3o penal respons\u00e1vel pelo cumprimento da pena de um detendo precisa ser acionada pela defesa do preso para proceder com a soltura. A defesa de Lula, que \u00e9 composta por mais de um advogado, acionou e conseguiu nesta sexta-feira a Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1 solicitando sua liberta\u00e7\u00e3o. O mesmo fizeram as defesas de Dirceu e Azeredo, o ex-governador de Minas Gerais <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/23/politica/1527083752_882627.html\">que estava preso desde maio de 2018</a>.</p><p class=\"\">Nesta sexta, n\u00e3o foi s\u00f3 <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573305490_484630.html\">Lula que movimentou as buscas via Internet</a>. Outro caso famoso de pessoa condenada em segunda inst\u00e2ncia veio \u00e0 tona por causa da decis\u00e3o do STF. Trata-se do DJ Rennan da Penha, criador do Baile da Gaiola, considerado o maior baile funk do Rio de Janeiro. Ele se entregou em abril para cumprir pena por associa\u00e7\u00e3o com o tr\u00e1fico de drogas ap\u00f3s ser condenado na segunda inst\u00e2ncia. A acusa\u00e7\u00e3o recha\u00e7ada pela OAB - que falou tratar-se de uma tentativa de criminalizar o funk - e pelo artista. A reportagem n\u00e3o conseguiu contato com a defesa de Rennan para saber se j\u00e1 foi solicitada sua soltura. Ao jornal <em>Extra</em>, Billi Barreto, representante do DJ, afirmou que j\u00e1 entrou em contato com seus defensores para pedir a liberdade do artista.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Ap%C3%B3s%20Lula%2C%20Jos%C3%A9%20Dirceu%20e%20Azeredo%20s%C3%A3o%20soltos.%20Nem%20todos%20devem%20conseguir%20o%20mesmo%20t%C3%A3o%20r%C3%A1pido\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" data-param-text=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Ap%C3%B3s%20Lula%2C%20Jos%C3%A9%20Dirceu%20e%20Azeredo%20s%C3%A3o%20soltos.%20Nem%20todos%20devem%20conseguir%20o%20mesmo%20t%C3%A3o%20r%C3%A1pido&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" data-param-text=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Ap%C3%B3s%20Lula%2C%20Jos%C3%A9%20Dirceu%20e%20Azeredo%20s%C3%A3o%20soltos.%20Nem%20todos%20devem%20conseguir%20o%20mesmo%20t%C3%A3o%20r%C3%A1pido&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" data-param-text=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Ap%C3%B3s%20Lula%2C%20Jos%C3%A9%20Dirceu%20e%20Azeredo%20s%C3%A3o%20soltos.%20Nem%20todos%20devem%20conseguir%20o%20mesmo%20t%C3%A3o%20r%C3%A1pido&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\" data-param-description=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" data-param-text=\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Ap%C3%B3s%20Lula%2C%20Jos%C3%A9%20Dirceu%20e%20Azeredo%20s%C3%A3o%20soltos.%20Nem%20todos%20devem%20conseguir%20o%20mesmo%20t%C3%A3o%20r%C3%A1pido&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573233784_149921.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Supremo Tribunal Federal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/24/politica/1571944278_725688.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Gilmar Mendes e a Lava Jato: \u201cDeu-se poder para gente muito chinfrim, mequetrefe\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Lula da Silva</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161982317;Fusion.globalContent={\"_id\":\"A2XLCWEQB4UQLR2SB5PQ2VAIHE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"RU4TNYH5FJFUVFXSM5COBJYKUA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Depois do ex-presidente <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) ser solto</a></strong>, foi vez de Eduardo Azeredo, ex-presidente do PSDB condenado pelo mensal\u00e3o tucano, e do tamb\u00e9m petista Jos\u00e9 Dirceu, condenado pela Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, pedirem a liberdade nesta sexta-feira com base na nova jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal para o cumprimento de pena. O casos envolvendo pol\u00edticos reavivam a discuss\u00e3o, e alguns mitos em torno dela, de que poderia haver uma debandada de presos das cadeias. O pr\u00f3prio cl\u00e3 Bolsonaro externou na noite de quinta-feira seu temor, alegado que \\\"milhares de presos ser\u00e3o soltos e atordoar\u00e3o a todos\\\", como escreveu Carlos, o filho do meio do presidente, em suas <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/redes_sociales\\\">redes sociais</a>. A realidade, no entanto, \u00e9 um pouco diferente e pode depender inclusive do poder aquisitivo do preso e de seu bom comportamento atr\u00e1s das grades.\"},{\"_id\":\"YHIILQNWVFEIRNL3YT5TZS7IQI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Apesar de um levantamento do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/cnj_conselho_nacional_justica\\\">Conselho Nacional de Justi\u00e7a</a> feito em outubro apontar que atualmente existem cerca de 5.000 pessoas presas ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia (38 referentes \u00e0 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>), a liberta\u00e7\u00e3o n\u00e3o dever\u00e1 ser imediata, e tampouco deve se estender a todos eles. Ao t\u00e9rmino do julgamento de quinta-feira no STF, o ministro <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_edson_fachin\\\">Edson Fachin</a>, que foi voto vencido na mat\u00e9ria, afirmou n\u00e3o haver \\\"em face dessa decis\u00e3o nenhuma libera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica\\\" para o caso destes presos. De acordo com o magistrado, \\\"pris\u00f5es tidas neste momento como pena que propiciaram a execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria podem ser convertidas pelo exame de cada processo e cada prazo\\\".\"},{\"_id\":\"RDGLYBXGZNAWXPAQ5QIEI5OECM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Dentro do universo do <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/13/opinion/1565727743_717605.html\\\">sistema carcer\u00e1rio brasileiro</a>, com seus mais de 726.000 presos, o n\u00famero de potenciais beneficiados pela medida do STF parece \u00ednfimo. Vale lembrar que 35,9% dos presos do pa\u00eds (mais de 700.000 detentos apenas no regime fechado) n\u00e3o t\u00eam condena\u00e7\u00e3o alguma, sequer em primeira inst\u00e2ncia. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/12/politica/1515768171_236869.html\\\">S\u00e3o os chamados presos provis\u00f3rios</a>, cuja situa\u00e7\u00e3o permanecer\u00e1 inalterada. As pris\u00f5es provis\u00f3rias s\u00e3o frequentemente apontadas por especialistas como sendo respons\u00e1veis por boa parte da superlota\u00e7\u00e3o do sistema penitenci\u00e1rio. A maioria dos presos nesta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 negra e pobre, sem recursos para montar um time de defensores que acompanhe seus processos e entre com pedidos de habeas corpus, por exemplo.\"},{\"_id\":\"EWCYMZGNFZGAPJGCOEDJX3OJDE\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"content\":\"STF derruba pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia e abre caminho para liberdade de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"6CWGNZU2YGX3RTMOG3V5MXHVOM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5Rb5uTgGCmgVwlK4e9oZdRHD-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CWGNZU2YGX3RTMOG3V5MXHVOM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6CWGNZU2YGX3RTMOG3V5MXHVOM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5Rb5uTgGCmgVwlK4e9oZdRHD-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CWGNZU2YGX3RTMOG3V5MXHVOM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5Rb5uTgGCmgVwlK4e9oZdRHD-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CWGNZU2YGX3RTMOG3V5MXHVOM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5JO1TK7_LcvtzhEJ-NKSy8LMetg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6CWGNZU2YGX3RTMOG3V5MXHVOM.jpg\",\"version\":1,\"size\":3251,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-08T23:13:14Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T23:13:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6CWGNZU2YGX3RTMOG3V5MXHVOM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"JycsB98nyyEfJDxPUCzIk1N-K4s=/768x0/\",\"medium\":\"nu4IftMiM3LgQpp1Ogpg_4QTmeU=/1000x0/\",\"large\":\"LK2gYm6VRsv8kA7mGFefOSPLBAY=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"oJaE3VzdSc3P0QKaushkWFcDd0E=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"-wOuhDbOta8rvKloKeiAFLdE_ZM=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"vwTPtLqnxa34Q5E85dF-kzkR0nI=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"8gBujmmZNf6OVaQJQul_2xn1b8w=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"bbx23smKV-5WayJwQmFFtTmDcmo=/311x214/\",\"3:4\":\"Ppn-qev3Sw53VYSXqJyv37mKrJo=/450x600/\",\"4:3\":\"rHlwPpY4wWDHSDFPyUp4NBdnIOI=/600x450/\",\"photoText\":\"BwHbnZy7nY_A0sky5KUOguG0iU0=/300x300/\",\"1_column\":\"JSb-bWDnDbTF68wZvelcVV35DJ0=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"B6R_hXDvOu6nPlXJUThPvX9U_Ws=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"X8JzqBpylfjAin74aYYgznuBc7g=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"wRREMlLtx6YNXyaTPkpWg-R5_JY=/62x62/\",\"2_column\":\"uJi5g4TmuT5vxDqEqbeVzZN39Z8=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"Hp_FqMmw0IW_4pCpm-4UrR2l8eM=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"YzH2_qmOfyqMkQue3tWvhS8XePA=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"0UogzYsKBFWi2Y82HofaG2pVIt8=/145x145/\",\"3_column\":\"R4PQn0HiFRWGymhRZhbp7Edhnno=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"lt3vw4zYS-OtJiw2X9fjx60aSUw=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"z1D67m49Nuef96YJ_gKrL3jrJBI=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"XozbYCcpoKZw8RMEbYThNXmEuBE=/228x228/\",\"4_column\":\"U0KXTe1d8lXKT5FGJs6GtwZZXcM=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"1J-k2bI5zASsB0Cdq5bx9W1WjiE=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"NcUfErXCx4GAa31AvOxywDSA7c0=/311x311/\",\"5_column\":\"d-PEac-yF_edQuBAKocd7obxUyQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"89Mr1MMpZAthLcNivGblVYgdLQI=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"OeVZHA_8SJPmC2fbLdrQsb8OzNU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"XMI250btltAnhgP8iOMCHFQaqIw=/394x394/\",\"6_column\":\"NpIo9SDsyOiY2HRjmOMPRorn6Vg=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"1LO-N4rBFCRUDdinik12ikn08cI=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"n4Nwai_rIQpJu4c7X5pm17KmxCg=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"OP-pJzAtu8VD9p230vxVVRODqHo=/477x477/\",\"7_column\":\"FyQ6KXeSM8OYQIhkRKGnhnvB7P8=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"e25q-1WMVY79zJVd8ByNnKItvBE=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"JG3EcAOHKF_EQrrrK7FAOirS3x4=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"3ZmOFvOCREa7yO16b2X6eRU_dI8=/560x560/\",\"8_column\":\"966SOHjUJ1VN4w1ItJKuvDOknUU=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"GXjiUl9pexVvY5jeYH93Pc1gf_g=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"eW9IdeRx_TZAFL9_hadZoWyoHn8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"ITRwXeKZu5SFtV9vAyttep1Yjfg=/643x643/\",\"9_column\":\"rFTStKfYQg9EHBm5tZZZZu6_cNs=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"8vBRLxiEBu6xrLtyIHYm7vdox0A=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"BfQ-yBY1ZDB60-m6jjBIRQPWIeo=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"OFuoXSygJZ91we9ctvBcfsXPsCE=/726x726/\",\"10_column\":\"SErk9xFeawIWidZtdSO9dZKonrw=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Dmwjix1h6QLbR7ZCt_O8FOz1TkM=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"OHUuIHvxC9HXUvaxGSQt0ZnrNwI=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"RBcumwTnzfEMMgDREsSLg_-aqpY=/809x809/\",\"11_column\":\"ZA7xHIsxTgcCUqG6HoF1pyb1ZkM=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"W-DXMIDJvoeFr8TdmQcoZyn0tB8=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"z7t3aJdG-RG9I-B7PRI12C796Xs=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"z1Q7MgybBITxpXaQ2X06xpjH274=/892x892/\",\"12_column\":\"Lk8-i2bbwieel6jSVGjHPTMRQJ8=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"NmddgHQGQS8kI0wQ5MeQuyr8VZg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"6YzO6Rq30GsMsi0L95EhLijKgoY=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"-xbuZ_RpeAnpHY7wMCy1mkhpuTk=/975x975/\"}},\"_id\":\"FPRDOMHKXZE55NE2KWEF2YR5OI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573156857_323998.html\",\"content\":\"STF corrige decis\u00e3o de 2016 que o exp\u00f4s como nunca \u00e0 polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"image\":{\"_id\":\"HVPOUYCPFHPL6J3B5QAED4IF5Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JgHj1oWbwCcMc9o4K63hEfurDxQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HVPOUYCPFHPL6J3B5QAED4IF5Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HVPOUYCPFHPL6J3B5QAED4IF5Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JgHj1oWbwCcMc9o4K63hEfurDxQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HVPOUYCPFHPL6J3B5QAED4IF5Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JgHj1oWbwCcMc9o4K63hEfurDxQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HVPOUYCPFHPL6J3B5QAED4IF5Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/odgrV5f2xObI--ST4LyCmY4xgrM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HVPOUYCPFHPL6J3B5QAED4IF5Q.jpg\",\"version\":1,\"size\":4567,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-08T23:13:14Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T23:13:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HVPOUYCPFHPL6J3B5QAED4IF5Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"KXxl86HSv_eNnXxaXmTZysSK76Y=/768x0/\",\"medium\":\"0yBwv-uLQ7E20JAbmvkUkcQ0uaU=/1000x0/\",\"large\":\"2eA8Tdi_4yfL2YL0euua3-IIU40=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"1uMLFsrwgxY8qYkwSS5fpaGLJZk=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"trChM1PG5Bn2zCmv6YSq7T18i3A=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"PyoHN-1EpmeDvOrGGUdProHqpXA=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"4_vlOB6_h6TzFO6E_O9DHcJHvo4=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"puW8xN8MFelEzDz80LJSz52GN3k=/311x214/\",\"3:4\":\"1cWggVOW6jMM_i5cHcrNgiSCD5c=/450x600/\",\"4:3\":\"q0h_4GS9Pl4Fk5AsUwtPrAv7Pak=/600x450/\",\"photoText\":\"nc3o5HYGSnqhNrrdc8PL4H0IYUk=/300x300/\",\"1_column\":\"UV16qJ8q9fXVHb4UdD_Qq47ZZwk=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"0oqyZZ0inmlORtbF-5-79lHDHaw=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Y3tz-DprmU8bQXWFmdaJnLufIE8=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ga1kgV9qpB_KgJm4Z38xdJ3mbAM=/62x62/\",\"2_column\":\"8fPcJSv0rU_sfCp_NCqnPNttYzE=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"PnW3JxvWNlaPurm3BOn2gHPVSzw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"36tmzkv9XaCKfphgJbAgFXeUJDQ=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"NiYNOWtPQ28b0QKOP-pzf7VoyUA=/145x145/\",\"3_column\":\"DmMb13LGsMZfJH0RXCdKg--fRlE=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"I0vWKUeBkYMz2JF7INeL709-rGc=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"lLU8HpqfzlCxOWs9QM_cvj5S0JM=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Q3o2QuUprQP066lleR_u-6V82Ms=/228x228/\",\"4_column\":\"O4yQqbUnzc0LL2szxy6YjC2lvNU=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"I03JOfkH5J3OrT-1tX_crXoXMHQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"IGj7qOsiuroj9yAgBGOMsjUSER8=/311x311/\",\"5_column\":\"MSS3YOqiDid06Jr44DndX_pybxc=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"6I1guyqbzWnBmtHidN7OvXEGMjQ=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"ue0dlLPKer08u7OGb8vBH3GvAms=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"AXDOve4-l0vAXTecl4fO3wGtaqE=/394x394/\",\"6_column\":\"7i_5rVK02ga3HCaEQeOu2OVjOOU=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"v9bFDGJLdGNXo4v0TY5_apstcPA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"YH5FSmWLinUoCkSkPsbQpBDrcG0=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"LanUE7uMWONcItht6UtX-HQAH88=/477x477/\",\"7_column\":\"2uDJgb5nmwdxmzgVDP-LIqjK65o=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"RzyveJb3SLpT00NJPwjjL5Wbhnw=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"znqtnYDLMdYqfk7d94CHeIY9CkY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"q341oFSMKoLkji0ShZE5fqnw-zk=/560x560/\",\"8_column\":\"20chwVsmPqHxNaUWU_MSfA-QbgE=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"lbA1Rk7BVCpgAk_jGefLkPp81vk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Yj8PqKlSaMeK2tlk47DD-r7dr2E=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"9mzcpSSHfzx5rfxKy42RQOCrMfc=/643x643/\",\"9_column\":\"lmUsQ2iuUlfdYE9uoPZMr4C33UY=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"ti-6dxONDLxWq0Rvrri7FCJMeT4=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"g-0hM7XDRo0ky-cu7dGDvyW8L6I=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"vPEazckdRFxhiQOZc5bs3KXhoVE=/726x726/\",\"10_column\":\"IZmPMv9PxurPYjnPAzyeAFoACtw=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"1EP9oxlfAwm-i1P8ZHD557PXrGg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"Ck1yHDOht_ZT172xwM0koTNmMB8=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"a5PWIZxVgc43URuQ94QQwl9GzWY=/809x809/\",\"11_column\":\"OcIU-SlOOW-afb-YFk7_I_z87Iw=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"hElTopSUxptE96NalMZG2rDhgXU=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"X_QPqYJq3rIXClruU4LKldjKX5c=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"MrSDkkwR2cnSLdvO73Mlj190q9g=/892x892/\",\"12_column\":\"9AyptQDmMCRtYYx5DC7R1V2yJGU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"jbDW2_-UcFa774eXEii__SWYtWw=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"WZRJ2o38FJuK1RmH7o7_cIULGpQ=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"_-iP7j3gB8K6fXN_3yQZSBdX-S8=/975x975/\"}},\"_id\":\"6GFCQGUNYNDOLBUK664DDGXX7Y\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573156953_361314.html\",\"content\":\"Defesa de Lula anuncia pr\u00f3ximos passos enquanto derrotados miram mudan\u00e7a no STF em 2021\",\"image\":{\"_id\":\"ZE2JPNJAHIMZXK2J3VF3CURX5M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HDS32MTipw1T0qNCafcs970BZng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZE2JPNJAHIMZXK2J3VF3CURX5M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZE2JPNJAHIMZXK2J3VF3CURX5M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HDS32MTipw1T0qNCafcs970BZng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZE2JPNJAHIMZXK2J3VF3CURX5M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HDS32MTipw1T0qNCafcs970BZng=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZE2JPNJAHIMZXK2J3VF3CURX5M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2t9PbvF6a6ctiquEnlM9S6DZVjM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZE2JPNJAHIMZXK2J3VF3CURX5M.jpg\",\"version\":1,\"size\":5387,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-08T23:13:14Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T23:13:16Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZE2JPNJAHIMZXK2J3VF3CURX5M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"iZ4LvKFeqClDcsOS3MLnQJT6OnY=/768x0/\",\"medium\":\"PuMQ-yXMuCb6y-xa75IkXlaOcKo=/1000x0/\",\"large\":\"A_Qmm03pG4EF1csQxknlKkTJuQ8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"YkDuxpagYD-rDoOhiZbYcCBPHIA=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"QmGmD8A73EBhIN1tVlt5uOl3t48=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"MQ6PdCEbJ_Lh6mR3pNVcBeeA048=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"4PwI3JkBS11YtqFLKitYpUs1mco=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"xkuqHhU8uobhcDMS36FE8o4EIZk=/311x214/\",\"3:4\":\"2x2S13QcKjfHSp8MSMUu9lzbFWc=/450x600/\",\"4:3\":\"KYwXlozWUZj5STMzGkJMOLFybog=/600x450/\",\"photoText\":\"da2IZLlf9Y5y6u1Og954TpKL0os=/300x300/\",\"1_column\":\"_DgkPpuEJpA-N5AbTe-vS-0mxsQ=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"zVfdr11fdGutfPRXFeIwGNC-WTc=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"Ujd10RBqi74NTh4HAt7Fnvd796c=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"xGnr0a4yV6Td5THlVp423oBdEDg=/62x62/\",\"2_column\":\"LT1kkTtOiHYG0pfc0favCb5MYjU=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"OkV6rkI6WFMaFe6uylbD_8uB1ak=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"6dhctyUmiWunvoTUYUctvs1havY=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"21ETtFBOadXU4JCuQwyondMki40=/145x145/\",\"3_column\":\"P6RE90ubW4-CGJsJgWfR2URb4Kg=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"tZ6ETvZjTyB5LmRHMU9T6ww80f0=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"AJS8l1QC5ZH3mGhkwCNhMPZmHj4=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"c-2QpcHzkFSdo95IV1uTSqOXRoo=/228x228/\",\"4_column\":\"4GTDt3jUeyYo-6pmx9AkBKFtTxs=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"C7Attxz0lumZnJzA0fVo7bCVeEE=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"XtNla3SvgQKQkbsAZ1vnvlg93dk=/311x311/\",\"5_column\":\"6fWeB_OXatQyOaGDDORkb5u_EYc=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"WbGyi3duaAOcS2l1BR_VFEa_fdc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"IdcovLMO4wHICREVu1ZiO5QyV3s=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"kxYRHfjTWnxaZJTuPvT7BZKpfPs=/394x394/\",\"6_column\":\"8NCsBVNmJFoUQIdqt3OkeXrw8Yo=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"8byzm3Z96EEmykRDLGYjrxPnnMk=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"aZQ-kdkBAuzEpadEifrYtOJ49V0=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"V1SOM3cljBQEmFbJfzu009J_yPM=/477x477/\",\"7_column\":\"U5kCT7XdrtAmJrmOl8zXJTImxSo=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"WZqfeaUWFPGPqpJNZWZLfwaV9LA=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"i4wJ7_LXsgAW21ibVYL43ZfbEVE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"p_grw30x4Q8QI0u4AQ8nraygDX8=/560x560/\",\"8_column\":\"MBdaRuAcHDFbn3h9ED73WsxJ0Es=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"SUtrrJHj7bqfamKNWBXRoECV_JA=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"kj_E-mSXn6EOE5xAcMm6vrPdMPg=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"qtGwuv0Yoaly0WzAdTXkQHR9G0c=/643x643/\",\"9_column\":\"kI-jtrfNdW1OCThCnCxHcafU8J4=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"mMkrxrzGzlRu74YbTtFqsqIdOow=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"z-DEkjTfw8_wVRmugLMVe5CDoLI=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"oCuzePjHM3P1vVRrWdqg2urZRvM=/726x726/\",\"10_column\":\"BFExki5Jc2bScRSme8vmeCoRWmw=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"ektBH_sFHkvR2DHuRCljfK-k-sg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"BRS-IjgZXoyD-UXUHcmDRui88wo=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"0CfY_DCd5mDFZS2A-5Hwa-OAPbE=/809x809/\",\"11_column\":\"LgqUxKhPDnhKv7678HbChJZD31A=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"aYurT2bV3E_k4g-5Z4e8agn9DIk=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"uau3BvKs8YXm7Gxsn__1QCZNTUg=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"5x4zsgfByqG2L7io3bcRz9Ko7sY=/892x892/\",\"12_column\":\"BMhogo6uHkwP0nGijbJpKHLnREc=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"EUHILU9uMyqGWJC7invhKNFev9s=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"uhU4t3lNsvCP0iqGeM87tl7_KNM=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"yhFAr4d52RR9d2QRL48ENfMLKCU=/975x975/\"}},\"_id\":\"YPYWPGGEWFFNPOF2JHCJAYRPAY\"}]},{\"_id\":\"HBRPSSPW6ZGNTH2F4SUA7WCCDM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"De qualquer forma, antes que qualquer preso possa ser beneficiado com base no novo entendimento da Corte, a jurisprud\u00eancia n\u00e3o vale para qualquer preso que se encontra nesta situa\u00e7\u00e3o. Caso a Justi\u00e7a entenda que a pessoa continuou a cometer crimes mesmo atr\u00e1s das grades ou avalie que ela oferece risco para a sociedade caso seja solta, o preso continuar\u00e1 cumprindo pena. Ou seja: se houver alguma medida cautelar contra o detido (decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva, por exemplo), ele n\u00e3o pode ser beneficiado pelo novo entendimento.\"},{\"_id\":\"42JCWBURGFAT7LMA42RCTRRDUY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u00c9 o caso do ex-deputado federal <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha\\\">Eduardo Cunha</a>, condenado a mais de 20 anos de pris\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro e outros crimes. Ele n\u00e3o deve ser beneficiado pela decis\u00e3o do STF, uma vez que sua pris\u00e3o \u00e9 preventiva - ou seja, para a Justi\u00e7a ele continuou a cometer crimes ap\u00f3s ser detido. O mesmo entendimento pode ser aplicado ao ex-governador do Rio de Janeiro <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_cabral\\\">S\u00e9rgio Cabral</a>, preso desde novembro de 2016 por acusa\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0s de Cunha.\"},{\"_id\":\"YV7SE63O4JGJHDI3X3XDASKKRE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Outro fator que pode influenciar na liberta\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do preso tem rela\u00e7\u00e3o com seus recursos financeiros. Isso porque a vara de execu\u00e7\u00e3o penal respons\u00e1vel pelo cumprimento da pena de um detendo precisa ser acionada pela defesa do preso para proceder com a soltura. A defesa de Lula, que \u00e9 composta por mais de um advogado, acionou e conseguiu nesta sexta-feira a Justi\u00e7a Federal do Paran\u00e1 solicitando sua liberta\u00e7\u00e3o. O mesmo fizeram as defesas de Dirceu e Azeredo, o ex-governador de Minas Gerais <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/05/23/politica/1527083752_882627.html\\\">que estava preso desde maio de 2018</a>.\"},{\"_id\":\"3DWHZCOGE5ABTAUTTA7NMZPP4E\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nesta sexta, n\u00e3o foi s\u00f3 <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573305490_484630.html\\\">Lula que movimentou as buscas via Internet</a>. Outro caso famoso de pessoa condenada em segunda inst\u00e2ncia veio \u00e0 tona por causa da decis\u00e3o do STF. Trata-se do DJ Rennan da Penha, criador do Baile da Gaiola, considerado o maior baile funk do Rio de Janeiro. Ele se entregou em abril para cumprir pena por associa\u00e7\u00e3o com o tr\u00e1fico de drogas ap\u00f3s ser condenado na segunda inst\u00e2ncia. A acusa\u00e7\u00e3o recha\u00e7ada pela OAB - que falou tratar-se de uma tentativa de criminalizar o funk - e pelo artista. A reportagem n\u00e3o conseguiu contato com a defesa de Rennan para saber se j\u00e1 foi solicitada sua soltura. Ao jornal <em>Extra</em>, Billi Barreto, representante do DJ, afirmou que j\u00e1 entrou em contato com seus defensores para pedir a liberdade do artista.\"}],\"created_date\":\"2019-11-08T23:13:36.837Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"SO6MFF2XOZC6HPS5YTPY36DRYA\",\"parent_id\":\"6A5EAPPR3RHL7CCTX77UILC4IE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:41.691Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Ap\u00f3s Lula, Jos\u00e9 Dirceu e Azeredo s\u00e3o soltos. Nem todos devem conseguir o mesmo t\u00e3o r\u00e1pido\",\"meta_title\":\"Rennan da Penha\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573254783-2399fb7bb062749b4b790fe1eb334d41\",\"close_date\":\"2019-11-23T17:23:04.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Medida n\u00e3o abarca presos violentos, como alardeiam cr\u00edticos na Internet. Tampouco deve desafogar o sistema carcer\u00e1rio\"},\"description\":{\"basic\":\"Medida n\u00e3o abarca presos violentos, como alardeiam cr\u00edticos na Internet. Tampouco deve desafogar o sistema carcer\u00e1rio\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"slug\":\"eduardo-cosentino-da-cunha-a\",\"text\":\"Eduardo Cunha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"148114\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\",\"normalized_name\":\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\"}},{\"_id\":\"jose-dirceo-a\",\"slug\":\"jose-dirceo-a\",\"text\":\"Jos\u00e9 Dirceu\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"45504\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_dirceo/a/\",\"normalized_name\":\"jose_dirceo_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"prisiones-a\",\"slug\":\"prisiones-a\",\"text\":\"Pris\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66399\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prisiones/a/\",\"normalized_name\":\"prisiones_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"centros-penitenciarios-a\",\"slug\":\"centros-penitenciarios-a\",\"text\":\"Centros penitenci\u00e1rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22169\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/centros_penitenciarios/a/\",\"normalized_name\":\"centros_penitenciarios_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"regimen-penitenciario-a\",\"slug\":\"regimen-penitenciario-a\",\"text\":\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68353\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/regimen_penitenciario/a/\",\"normalized_name\":\"regimen_penitenciario_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/iQwzoCMo5rT4BsVFCgij-beD7D0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/iQwzoCMo5rT4BsVFCgij-beD7D0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iQwzoCMo5rT4BsVFCgij-beD7D0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/n7zgMqnGLqlHFv6NcDN7x5XxsNU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"version\":1,\"size\":41381,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula e Dirceu ap\u00f3s serem libertados em Curitiba nesta sexta.\",\"created_date\":\"2019-11-09T15:20:25Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":486,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T15:20:27Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WA7dpgZlsdooFJl69JDO5-J7Mho=/768x0/\",\"medium\":\"gPPmrxuH-E1xigpYI4zAq7eOcvc=/1000x0/\",\"large\":\"N98a3AnwxBJwlivI_TIiLakvGZw=/1500x0/\",\"4:3\":\"cnHkAFSUd0_grAfHyQYd6nEIjXw=/600x450/\",\"3:4\":\"Yb9ljedz86qFFEKpEq3GHeGU70I=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/iQwzoCMo5rT4BsVFCgij-beD7D0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/iQwzoCMo5rT4BsVFCgij-beD7D0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/iQwzoCMo5rT4BsVFCgij-beD7D0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/n7zgMqnGLqlHFv6NcDN7x5XxsNU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"version\":1,\"size\":41381,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Lula e Dirceu ap\u00f3s serem libertados em Curitiba nesta sexta.\",\"created_date\":\"2019-11-09T15:20:25Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":486,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T15:20:27Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZYD22UWKMAV5BR4CK7TANTDIYU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"WA7dpgZlsdooFJl69JDO5-J7Mho=/768x0/\",\"medium\":\"gPPmrxuH-E1xigpYI4zAq7eOcvc=/1000x0/\",\"large\":\"N98a3AnwxBJwlivI_TIiLakvGZw=/1500x0/\",\"4:3\":\"cnHkAFSUd0_grAfHyQYd6nEIjXw=/600x450/\",\"3:4\":\"Yb9ljedz86qFFEKpEq3GHeGU70I=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"7HM4FJD23GKPZZACEQFHY545WI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Xue5AcWC5R-2JUurlGPe2V-hHb8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7HM4FJD23GKPZZACEQFHY545WI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7HM4FJD23GKPZZACEQFHY545WI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Xue5AcWC5R-2JUurlGPe2V-hHb8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7HM4FJD23GKPZZACEQFHY545WI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Xue5AcWC5R-2JUurlGPe2V-hHb8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7HM4FJD23GKPZZACEQFHY545WI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lCJ6rvx-HK6M8Of4SxVcih2qDh0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7HM4FJD23GKPZZACEQFHY545WI.jpg\",\"version\":1,\"size\":15724},\"created_date\":\"2019-11-09T15:20:27Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T15:20:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7HM4FJD23GKPZZACEQFHY545WI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Medida n\u00e3o abarca presos violentos, como alardeiam cr\u00edticos na Internet. Tampouco deve desafogar o sistema carcer\u00e1rio\",\"resized_urls\":{\"small\":\"41pE5QuKcYBh8amP9-3ubbbYzpI=/768x0/\",\"medium\":\"F67djm2b4GJHcV_9SL1Yyl21mGU=/1000x0/\",\"large\":\"5lTzgG7f8-_OHlswHBEZ1tKVW4A=/1500x0/\",\"4:3\":\"zn5u-7Ur-o4HZLefWtUcr02SNtE=/600x450/\",\"3:4\":\"x5wsZCyzM9EtmSYKfsAMokzrfM0=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"UC4DGKZLZDFE7E3NH72OCLL7KE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ltrPWOyvw8yEI0jKzkRc2Xm0CSM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UC4DGKZLZDFE7E3NH72OCLL7KE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UC4DGKZLZDFE7E3NH72OCLL7KE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ltrPWOyvw8yEI0jKzkRc2Xm0CSM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UC4DGKZLZDFE7E3NH72OCLL7KE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ltrPWOyvw8yEI0jKzkRc2Xm0CSM=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UC4DGKZLZDFE7E3NH72OCLL7KE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Nfv7zcK918P9UMuKsusXIeXW40U=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/UC4DGKZLZDFE7E3NH72OCLL7KE.jpg\",\"version\":1,\"size\":26230},\"created_date\":\"2019-11-09T15:20:27Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T15:20:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/UC4DGKZLZDFE7E3NH72OCLL7KE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Medida n\u00e3o abarca presos violentos, como alardeiam cr\u00edticos na Internet. Tampouco deve desafogar o sistema carcer\u00e1rio\",\"resized_urls\":{\"small\":\"5__ObCDcj3J0Me3ptzv03vB2mvE=/768x0/\",\"medium\":\"MhkIZCBeuQ5oqZ_MiTUSW99aJC4=/1000x0/\",\"large\":\"c5wGW4VPRAOjHrxg3zDAcX-CfwM=/1500x0/\",\"4:3\":\"hWXZvMLt1FOh5JWt9xBjLB0qxKo=/600x450/\",\"3:4\":\"lUHj5aDDMq3FHnRUM1wqjMl4e08=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"H3SPNKVVMLAMGTVM2BT5E4HEJM\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-10-28T23:12:12.754Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"5WUD332MHZDUVAYIZ7ZEL62FSE\",\"parent_id\":\"6HWV6A6YQVFGBERVFBEXTR54YU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:57:38.767Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/24/politica/1571944278_725688.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Gilmar Mendes e a Lava Jato: \u201cDeu-se poder para gente muito chinfrim, mequetrefe\u201d\",\"meta_title\":\"STF\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1572304298-840b297f6c7fd05c22719d6cfbb1a5fb\",\"close_date\":\"2019-11-08T19:11:18.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Em entrevista ao EL PA\u00cdS, ministro do Supremo faz cr\u00edticas ao que chama de abusos do Minist\u00e9rio P\u00fablico e questiona se a opera\u00e7\u00e3o que nasceu em Curitiba ainda \u00e9 necess\u00e1ria. Ele promete liberar em novembro a\u00e7\u00e3o em que defesa de Lula pede a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro\"},\"description\":{\"basic\":\"Em entrevista ao EL PA\u00cdS, ministro do Supremo faz cr\u00edticas ao que chama de abusos do Minist\u00e9rio P\u00fablico e questiona se a opera\u00e7\u00e3o que nasceu em Curitiba ainda \u00e9 necess\u00e1ria. Ele promete liberar em novembro a\u00e7\u00e3o em que defesa de Lula pede a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Supremo Tribunal Federal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"the-intercept-brasil-a\",\"slug\":\"the-intercept-brasil-a\",\"text\":\"The Intercept\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"197563\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/the_intercept_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"the_intercept_brasil_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"vaza-jato-a\",\"slug\":\"vaza-jato-a\",\"text\":\"Vaza Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"198541\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/vaza_jato/a/\",\"normalized_name\":\"vaza_jato_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"rodrigo-janot-monteiro-de-barro-a\",\"slug\":\"rodrigo-janot-monteiro-de-barro-a\",\"text\":\"Rodrigo Janot\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"152509\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/rodrigo_janot_monteiro_de_barro/a/\",\"normalized_name\":\"rodrigo_janot_monteiro_de_barro_a\"}},{\"_id\":\"raquel-elias-ferreira-dodge-a\",\"slug\":\"raquel-elias-ferreira-dodge-a\",\"text\":\"Raquel Dodge\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168964\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/raquel_elias_ferreira_dodge/a/\",\"normalized_name\":\"raquel_elias_ferreira_dodge_a\"}},{\"_id\":\"caso-odebrecht-a\",\"slug\":\"caso-odebrecht-a\",\"text\":\"Caso Odebrecht\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"166435\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_odebrecht/a/\",\"normalized_name\":\"caso_odebrecht_a\"}},{\"_id\":\"deltan-dallagnol-a\",\"slug\":\"deltan-dallagnol-a\",\"text\":\"Deltan Dallagnol\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"197562\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/deltan_dallagnol/a/\",\"normalized_name\":\"deltan_dallagnol_a\"}},{\"_id\":\"delacion-premiada-a\",\"slug\":\"delacion-premiada-a\",\"text\":\"Dela\u00e7\u00e3o premiada\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"158550\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delacion_premiada/a/\",\"normalized_name\":\"delacion_premiada_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"odebrecht-a\",\"slug\":\"odebrecht-a\",\"text\":\"Odebrecht\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62000\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/odebrecht/a/\",\"normalized_name\":\"odebrecht_a\"}},{\"_id\":\"globo-tv-brasil-a\",\"slug\":\"globo-tv-brasil-a\",\"text\":\"TV Globo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"131599\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/globo_tv_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"globo_tv_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"prensa-a\",\"slug\":\"prensa-a\",\"text\":\"Imprensa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66264\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prensa/a/\",\"normalized_name\":\"prensa_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hKrjKsu5QhU5mCm0LS1IzdYRX3s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hKrjKsu5QhU5mCm0LS1IzdYRX3s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hKrjKsu5QhU5mCm0LS1IzdYRX3s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rBJ-4WHli8fxVUrtMDas0MgHekg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"version\":1,\"size\":47598,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Ministro Gilmar Mendes, em seu gabinete no STF, no dia 15 de outubro de 2019.\",\"created_date\":\"2019-10-28T23:11:56Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Cadu Gomes\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-10-28T23:12:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"lPMrAM8PTmCJZ_3E64bREg7ZCnM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pZ3gEUVRLVT-uy2afQk5h31X8fE=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hKrjKsu5QhU5mCm0LS1IzdYRX3s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hKrjKsu5QhU5mCm0LS1IzdYRX3s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hKrjKsu5QhU5mCm0LS1IzdYRX3s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rBJ-4WHli8fxVUrtMDas0MgHekg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"version\":1,\"size\":47598,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Ministro Gilmar Mendes, em seu gabinete no STF, no dia 15 de outubro de 2019.\",\"created_date\":\"2019-10-28T23:11:56Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Cadu Gomes\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":548,\"last_updated_date\":\"2019-10-28T23:12:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A3EXTNKD2PGBOQBZDXYB5JRFFI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"lPMrAM8PTmCJZ_3E64bREg7ZCnM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pZ3gEUVRLVT-uy2afQk5h31X8fE=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"MKIER3EYTDSII34O5STA3QOJXU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nwBuYnlbRhWkUWuJtslOva2qdcA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MKIER3EYTDSII34O5STA3QOJXU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MKIER3EYTDSII34O5STA3QOJXU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nwBuYnlbRhWkUWuJtslOva2qdcA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MKIER3EYTDSII34O5STA3QOJXU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nwBuYnlbRhWkUWuJtslOva2qdcA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MKIER3EYTDSII34O5STA3QOJXU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dqBCNhD42uFBXjpn_C-91p2OVZ8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MKIER3EYTDSII34O5STA3QOJXU.jpg\",\"version\":1,\"size\":16215},\"created_date\":\"2019-10-28T23:11:56Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-28T23:12:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MKIER3EYTDSII34O5STA3QOJXU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Em entrevista ao EL PA\u00cdS, ministro do Supremo faz cr\u00edticas ao que chama de abusos do Minist\u00e9rio P\u00fablico e questiona se a opera\u00e7\u00e3o que nasceu em Curitiba ainda \u00e9 necess\u00e1ria. Ele promete liberar em novembro a\u00e7\u00e3o em que defesa de Lula pede a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Stx6rS5g5H1jGv_b1msWs7ar3gg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"uq1OhQxCmXSHdKRtwBmPeBFID08=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"TB7ZNMTKCZ6JK2DHIV4RHBKYSQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/JNAwOZnm-GYtSCU8Eq9E34ZOPDk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TB7ZNMTKCZ6JK2DHIV4RHBKYSQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TB7ZNMTKCZ6JK2DHIV4RHBKYSQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/JNAwOZnm-GYtSCU8Eq9E34ZOPDk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TB7ZNMTKCZ6JK2DHIV4RHBKYSQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JNAwOZnm-GYtSCU8Eq9E34ZOPDk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TB7ZNMTKCZ6JK2DHIV4RHBKYSQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WY4NU-RTZC5Gg299XpuYq_KFEiE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TB7ZNMTKCZ6JK2DHIV4RHBKYSQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":83984},\"created_date\":\"2019-10-28T23:11:56Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-28T23:12:00Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TB7ZNMTKCZ6JK2DHIV4RHBKYSQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Em entrevista ao EL PA\u00cdS, ministro do Supremo faz cr\u00edticas ao que chama de abusos do Minist\u00e9rio P\u00fablico e questiona se a opera\u00e7\u00e3o que nasceu em Curitiba ainda \u00e9 necess\u00e1ria. Ele promete liberar em novembro a\u00e7\u00e3o em que defesa de Lula pede a suspei\u00e7\u00e3o de Sergio Moro\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"u2w08n4Vn-rwbcMeaPbjNU5SQx8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"4tMJH67VbOAr3Q_iBPLxpAcO_fE=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-10-29T10:05:57Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"carlajimenez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carla Jim\u00e9nez \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sT82LMv7AlILjodFVPXJWCkx9CU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Py56Wng5fIQF0RqAhExwYt2RfEA=/62x45/\"}},\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carlajimenez\",\"byline\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla_jimenez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135705\",\"epauth\":\"carlajimenez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.957Z\"}}},{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Regiane Oliveira \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"H18-qttZSCl0fllnqeDsSclme4g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MYl9Ze9Su_ARl0kLbpbki7u2LCw=/62x45/\"}},\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"byline\":\"Regiane Oliveira\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/A4/xwx_5771f57a5970e582.jpg\",\"slug\":\"regiane_oliveira_a\",\"firstName\":\"Regiane\",\"lastName\":\"Oliveira \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/regiane_oliveira/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/reoliv\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"165310\",\"epauth\":\"xwx_5771f57a5970e582\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:11.332Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-29T00:25:33Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/24/politica/1571944278_725688.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":31361,\"word_count\":5326,\"paragraph_count\":76,\"keywords\":[\"gilmar mendes\",\"lava jato deu-se\",\"poder\",\"gente\",\"chinfrim\",\"mequetrefe\",\"entrevista\",\"el pa\u00cds\",\"ministro\",\"supremo\",\"fazer\",\"cr\u00edtica\",\"chamar\",\"abuso\",\"minist\u00e9rio p\u00fablico\",\"questionar\",\"opera\u00e7\u00e3o\",\"nascer\",\"curitiba\",\"ser\",\"necess\u00e1ria\",\"necess\u00e1rio\",\"prometer\",\"liberar\",\"novembro\",\"a\u00e7\u00e3o\",\"defesa\",\"lula\",\"pedir\",\"suspei\u00e7\u00e3o\",\"sergio moro\"],\"pretitle_seo\":\"STF\",\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/24/politica/1571944278_725688.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-24T19:11:18.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-29T16:17:47.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-29T10:05:57Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/24/politica/1571944278_725688.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"7MXX7A63ID2TVRPGFV2X4BGEJE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-09T17:15:14.144Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"RHXQ6N6JCJH5NOFLGHOMNQMC3Q\",\"parent_id\":\"OEHXETPTXZEPJEW5GNL4CLE6LA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:36.271Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"De Maduro a Bernie Sanders: as rea\u00e7\u00f5es \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573319685-21a54783ed7941e06198f9036153da54\",\"close_date\":\"2019-11-23T22:26:06.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Lula da Silva\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LbWws2kJSecVbbFTsXSWmAhJ16I=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"version\":1,\"size\":68213,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula, ap\u00f3s sair da pris\u00e3o em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-11-09T01:09:23Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":593,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T01:09:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Opq6uB9YvHTPf5VCkfvCxuXpmug=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"azQCz2w6qUUjYbzKJ0ywiAU2H3k=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/MkRxCTO8oKQRwXX42pQlXB4IJIU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LbWws2kJSecVbbFTsXSWmAhJ16I=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"version\":1,\"size\":68213,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Lula, ap\u00f3s sair da pris\u00e3o em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-11-09T01:09:23Z\",\"credits\":{},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":593,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T01:09:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BJFYWCKS4B6ESLUQD4GWYAN7BI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Opq6uB9YvHTPf5VCkfvCxuXpmug=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"azQCz2w6qUUjYbzKJ0ywiAU2H3k=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\"}}},\"rrss\":{\"_id\":\"WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/UXBEo0WqHJlklhHZX2cvAzLmUZc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/UXBEo0WqHJlklhHZX2cvAzLmUZc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UXBEo0WqHJlklhHZX2cvAzLmUZc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/m96HsFa0r6Yej6y2NSTcUqNr26w=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"version\":1,\"size\":110364},\"created_date\":\"2019-11-09T01:09:24Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T01:09:25Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/WKYSPPWPRMKX6BKJTVR4DEWJOY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Os mandat\u00e1rios do continente reagem \u00e0 sa\u00edda do ex-presidente brasileiro da pris\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"X4oxW1HfG8WzCrGmErrfjRG5MWI=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"1K-Q843i52hY_oHTzAFaQ5BcEI8=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-09T19:25:19Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"federicorivasmolina\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Federico Rivas Molina \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/3/B3/federicorivasmolina.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"VoDdrueGYlyIr-MbUxeKi2I6hYc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"EoaREnwzGCIlwniugRfE5qyTvtE=/62x45/\"}},\"slug\":\"federico_rivas_molina_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/frivasmolina\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/frivasmolina\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"federicorivasmolina\",\"byline\":\"Federico Rivas Molina\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/3/B3/federicorivasmolina.jpg\",\"slug\":\"federico_rivas_molina_a\",\"firstName\":\"Federico\",\"lastName\":\"Rivas Molina \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/federico_rivas_molina/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/frivasmolina\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"158806\",\"epauth\":\"federicorivasmolina\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:53.568Z\"}}},{\"_id\":\"alonso_moleiro_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Alonso Moleiro\",\"slug\":\"alonso_moleiro_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"alonso_moleiro_a\",\"byline\":\"Alonso Moleiro\",\"slug\":\"alonso_moleiro_a\",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/alonso_moleiro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"171183\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:44.592Z\"}}},{\"_id\":\"eliascamhaji\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Elias Camhaji Mascorro\",\"org\":\"MADRID\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/4/67/eliascamhaji.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"a2NjslW445kZIGyfnbgHXmjr3rk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"lbadb7U-55duiqlCEuCYdXjY1mw=/62x45/\"}},\"slug\":\"elias_farid_camhaji_mascorro_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"eliascamhaji\",\"byline\":\"El\u00edas Camhaji\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/4/67/eliascamhaji.jpg\",\"location\":\"MADRID\",\"slug\":\"elias_farid_camhaji_mascorro_a\",\"firstName\":\"Elias\",\"lastName\":\"Camhaji Mascorro\",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/elias_farid_camhaji_mascorro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"165183\",\"epauth\":\"eliascamhaji\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:57:11.418Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-09T17:14:45Z\",\"location\":\"Buenos Aires / Caracas / M\u00e9xico\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5434,\"word_count\":852,\"paragraph_count\":17,\"clones\":[\"4813541577064448\",\"6091144694857728\"],\"keywords\":[\"maduro a bernie sanders\",\"rea\u00e7\u00f5es\",\"liberta\u00e7\u00e3o\",\"lula\",\"mandat\u00e1rio\",\"continente\",\"reagir\",\"sa\u00edda\",\"ex-presidente\",\"brasileiro\",\"pris\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"270\",\"name\":\"Buenos Aires\"},{\"id\":\"797\",\"name\":\"Caracas\"},{\"id\":\"634\",\"name\":\"M\u00e9xico\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T22:26:06.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T19:25:19.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-09T19:25:19Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/internacional/1573251966_050357.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-09T19:37:30Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"gKNUhNNAf-EIQz63gIbBZYVXMQ8=/768x0/\",\"medium\":\"LkUqghcLOI7A4KjMZTsJmiOr2ec=/1000x0/\",\"large\":\"tKHD-MQq8cra_gyZYQGxZKuGhAs=/1500x0/\",\"4:3\":\"sJyzS5EfVg7V7YTEneQowYqXOig=/600x450/\",\"3:4\":\"b6uEf5deHLaotJWftGf_g9LJIdQ=/450x600/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-09T00:21:03Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4489,\"word_count\":736,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"lula\",\"jos\u00e9 dirceu\",\"azeredo\",\"ser\",\"solto\",\"dever\",\"conseguir\",\"r\u00e1pido\",\"medida\",\"abarcar\",\"preso\",\"violento\",\"alardear\",\"cr\u00edtico\",\"internet\",\"desafogar\",\"sistema\",\"carcer\u00e1rio\"],\"pretitle_seo\":\"Rennan da Penha\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T17:23:04.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T19:37:30.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-09T19:37:30Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573233784_149921.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}