{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_05_politica_1522917041_563602.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Caixa dois, Financiamento partidos, Pol\u00edcia, Corrup\u00e7\u00e3o, Delitos fiscais, For\u00e7a seguran\u00e7a, Empresas, Delitos, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Economia, Justi\u00e7a, Produ\u00e7\u00e3o, Caso Petrobras, Subornos, Financiamento ilegal, Lavagem dinheiro, Petrobras, Pol\u00edcia Federal, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Partido dos Trabalhadores, Partidos pol\u00edticos, Pol\u00edtica\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-08T00:46:39Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-08T00:46:39Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-08T00:46:39Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/fxUIluGPwh4hkXQIWld6cH0uTo4=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-08T00:46:39Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento partidos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos fiscais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Produ\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"es-ES\" href=\"https://elpais.com/internacional/2018/04/05/actualidad/1522917041_563602.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/BrnvMpFiaPv9YKSV1NJaYOUQMug=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/BrnvMpFiaPv9YKSV1NJaYOUQMug=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"height\":980,\"width\":599},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"datePublished\":\"2018-04-08T00:46:39Z\",\"dateModified\":\"2018-04-08T00:46:39Z\",\"description\":\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\",\"articleBody\":\"A novela que terminou na pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, na noite deste s\u00e1bado, dia 7 de abril, \u00e9 longa e cheia de reveses. Come\u00e7ou h\u00e1 quatro anos, com o in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, e nada garante que j\u00e1 chegou ao fim. Passa pela pris\u00e3o de grandes figur\u00f5es da pol\u00edtica e do empresariado brasileiro, batalhas judiciais, performances midi\u00e1ticas e at\u00e9 pela morte de um ministro do Supremo Tribunal Federal. O EL PA\u00cdS destacou os principais acontecimentos desse enredo que, por ora, afasta das urnas um dos principais atores da pol\u00edtica nacional nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\u00a0 2014 Mar\u00e7o: Come\u00e7a o caso Petrobras Em uma opera\u00e7\u00e3o praticamente rotineira sobre crimes financeiros, a pol\u00edcia det\u00e9m v\u00e1rias pessoas, entre elas um homem chamado Alberto Yousseff. Uma vez na pris\u00e3o, esse homem com antecedentes criminais, mas tamb\u00e9m contatos importantes entre a elite, diz que poderia derrubar a Rep\u00fablica com as informa\u00e7\u00f5es que tinha. Em pouco tempo, prendiam Paulo Roberto Costa, diretor de Abastecimento da Petrobras entre 2004 e 2012. A opera\u00e7\u00e3o, chamada de Lava Jato, torna-se algo mais complicado que revela um gigantesco esquema de corrup\u00e7\u00e3o na petroleira estatal. No exterior, a opera\u00e7\u00e3o ficou conhecida como \u00abCaso Petrobras\u00bb. 2015 5 de fevereiro: O tesoureiro do PT \u00e9 interrogado Agentes policiais e promotores interrogaram de surpresa Jo\u00e3o Vaccari Neto, tesoureiro nacional do Partido dos Trabalhadores (PT), conduzido de forma coercitiva \u00e0 delegacia. Os policiais federais tiveram que pular o muro para entrar em sua casa em S\u00e3o Paulo, porque foram proibidos de entrar. Vaccari estava no cargo pol\u00edtico mais alto entre os interrogados at\u00e9 ent\u00e3o. 6 de mar\u00e7o: Investiga\u00e7\u00e3o de senadores e deputados O Supremo Tribunal Federal (STF) autoriza a investiga\u00e7\u00e3o de 12 senadores e 22 deputados por corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras. 19 de junho: Marcelo Odebrecht \u00e9 preso O empres\u00e1rio Marcelo Odebrecht, presidente da todo-poderosa construtora que leva seu sobrenome, \u00e9 preso. Depois, seria condenado a 19 anos e quatro meses de pris\u00e3o. Tenta diminui a pena em troca de revelar todos os subornos que fez a pol\u00edticos brasileiros, de todas as vertentes, durante d\u00e9cadas. 3 de agosto: Preso um ex-ministro de Lula Jos\u00e9 Dirceu, ex-chefe de Gabinete de Lula, e um dos nome mais importantes do PT, \u00e9 preso. No ano seguinte seria condenado a duas penas de pris\u00e3o, de 20 anos e 10 meses, e de 11 anos. 25 de novembro: Envolvimento de Lula e Dilma O senador do PT Delc\u00eddio Amaral \u00e9 preso por obstruir a investiga\u00e7\u00e3o sobre o esquema de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras. Amaral decide confessar e implica na trama a ent\u00e3o presidenta Dilma Rousseff e Lula. 2016 5 de fevereiro: Pol\u00edcia investiga Lula por tr\u00e1fico de influ\u00eancia Um documento entregue \u00e0 Justi\u00e7a pela Pol\u00edcia Federal informava que o ex-presidente estava sendo investigado na opera\u00e7\u00e3o de \u201cvenda\u201d de medidas provis\u00f3rias \u2013 projetos de lei com car\u00e1ter de urg\u00eancia, aos quais o Parlamento deve dar prioridade \u2013 que beneficiaram fabricantes de autom\u00f3veis. 26 de fevereiro: Lula apresenta sua defesa por escrito O ex-presidente Lula apresentou sua defesa por escrito ao Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo que o investigava por suspeita de envolvimento no esquema de corrup\u00e7\u00e3o da Lava Jato. 4 de mar\u00e7o: Lula \u00e9 acusado de enriquecer ilicitamente Lula recebeu nesse dia o que seria, at\u00e9 ent\u00e3o, o golpe mais duro de sua carreira. \u00c0s seis da manh\u00e3 de sexta-feira, a pol\u00edcia chegou \u00e0 casa do ex-presidente em S\u00e3o Bernardo do Campo, no ABC paulista, revistou a resid\u00eancia e levou Lula para depor por suspeita de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o saiu nada digno de nota daquela confiss\u00e3o. 9 de mar\u00e7o: Minist\u00e9rio P\u00fablico denuncia Lula O Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo denunciou o ex-presidente por lavagem de dinheiro e oculta\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio. O MP-SP acusava Lula e sua esposa, Marisa Let\u00edcia, de ocultar a propriedade de um apartamento de luxo no Guaruj\u00e1, litoral paulista. 16-18 de mar\u00e7o: De ministro a ex-ministro em um dia Lula durou apenas um dia como ministro de Dilma. Em 16 de mar\u00e7o, a ent\u00e3o presidenta nomeou-o ministro, um cargo que lhe oferecia prote\u00e7\u00e3o contra uma investiga\u00e7\u00e3o de lavagem de dinheiro. Lula tomou posse no dia 17 e, apenas um dia depois, o magistrado do STF Gilmar Mendes suspendeu a nomea\u00e7\u00e3o. Com isso, automaticamente, tirou-lhe a imunidade de que desfrutam os ministros, e devolveu o processo sobre o ex-presidente ao juiz S\u00e9rgio Moro, respons\u00e1vel pela opera\u00e7\u00e3o Lava Jato em Curitiba. 22 de mar\u00e7o: Um sistema de corrup\u00e7\u00e3o \u201cprofissional\u201d na Odebrecht Os investigadores descobriram um sistema \u201cprofissional\u201d de corrup\u00e7\u00e3o baseado no pagamento de subornos da construtora Odebrecht. As suspeitas eram de que altos executivos do grupo operavam um esquema de contabilidade paralela chamado \u201csetor de opera\u00e7\u00f5es estruturadas\u201d destinado a pagar propinas e que possu\u00eda at\u00e9 um sistema eletr\u00f4nico pr\u00f3prio. Oito executivos foram presos. Havia um departamento inteiro da empresa dedicado a administrar as propinas. 12 de maio: Temer, novo presidente do pa\u00eds Dilma sofre impeachment acusada de adulterar as contas p\u00fablicas, um processo que n\u00e3o tem nada a ver com a Lava Jato: muitos suspeitam, por\u00e9m, que o impeachment foi feito apenas para p\u00f4r no poder algu\u00e9m que, diferentemente de Dilma, estivesse disposto a frear as investiga\u00e7\u00f5es. Michel Temer, vice-presidente, assume a presid\u00eancia interina. 29 de julho: Lula, indiciado por tentar subornar um acusado da Petrobras Um juiz de Bras\u00edlia indiciou Lula, junto a outras cinco pessoas, pelo crime de obstru\u00e7\u00e3o de Justi\u00e7a e o acusou de fazer parte de um esquema que tentou comprar o sil\u00eancio de um dos acusados que, segundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico, iria denunci\u00e1-los. O promotor pediu uma pena de pris\u00e3o de tr\u00eas a cinco anos para o petista. 31 de agosto: Impeachment de Dilma Dilma foi destitu\u00edda definitivamente pelo Senado, encerrando o processo de impeachment, que p\u00f4s fim ao mandato da primeira presidenta do Brasil e a 13 anos do PT no poder. Temer foi empossado como presidente. 20 de setembro: Moro aceita den\u00fancia contra Lula\u00a0 O juiz S\u00e9rgio Moro considerou que a den\u00fancia apresentada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico possu\u00eda \u201cind\u00edcios suficientes de autoria e materialidade\u201d e admitiu o tr\u00e2mite. O Minist\u00e9rio P\u00fablico havia denunciado Lula por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. Acusava-o de ter recebido 3,7 milh\u00f5es de reais em propinas da construtora OAS que teriam sido usados na reforma de um apartamento. 26 de setembro: Palocci \u00e9 preso A pol\u00edcia prende o ex-ministro da Fazenda de Lula e ex-chefe de Governo de Dilma Antonio Palocci 13 de outubro: O juiz aceita a terceira acusa\u00e7\u00e3o contra Lula A Justi\u00e7a acata outra den\u00fancia contra Lula. Os promotores solicitaram que o petista fosse condenado por forma\u00e7\u00e3o de quadrilha e lavagem de dinheiro (crime esse que, segundo os investigadores, cometeu 44 vezes). O caso est\u00e1 relacionado com as obras realizadas pela Odebrecht em Angola com a ajuda de empr\u00e9stimos do BNDES. 10 de dezembro: Quarta acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico Lula \u00e9 acusado de tr\u00e1fico de influ\u00eancia na compra de 36 ca\u00e7as. O Minist\u00e9rio P\u00fablico acredita que o ex-presidente pressionou para que o Governo declarasse a empresa sueca Saab vencedora em uma licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o das aeronaves. 19 de dezembro: Quinta den\u00fancia contra Lula O juiz aceita a quinta den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico contra o ex-presidente no marco da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. Segundo o promotor, ele recebeu propinas atrav\u00e9s do ex-ministro Antonio Palocci, hoje na pris\u00e3o. 2017 19 de janeiro: Teori Zavascki morre em acidente a\u00e9reo O ministro Teori Zavascki, relator da Lava Jato no STF, morre na queda do avi\u00e3o em que viajava no Rio de Janeiro 17 de abril: Revela\u00e7\u00f5es da Odebrecht afetam o mito Lula A temida confiss\u00e3o dos executivos da Odebrecht se torna p\u00fablica. Setenta e oito das pessoas mais poderosas do setor privado do pais contam \u00e0s autoridades como compravam favores, contratos e leis de toda a classe pol\u00edtica brasileira, durante anos. Ningu\u00e9m se salvou, nem da direita nem da esquerda, nem da oposi\u00e7\u00e3o nem do Governo. Mas atingiu sobretudo Lula, ou melhor, o mito de Lula; a f\u00e1bula de um incorrupt\u00edvel engraxate, amigo dos pobres e n\u00e3o do dinheiro, que acabou presidindo o pa\u00eds entre 2002 e 2010 e tirando 30 milh\u00f5es de pessoas da pobreza. 28 de abril: Lula devolve presentes Um juiz ordena que Lula devolva 26 presentes, entre eles uma escultura de Mir\u00f3, que recebeu como chefe de Estado e que, em sua opini\u00e3o, pertenceriam ao acervo oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica 10 de maio: Lula dep\u00f5e perante o juiz Moro O ex-presidente negou as acusa\u00e7\u00f5es de corrup\u00e7\u00e3o que o colocariam dentro da Lava Jato em uma audi\u00eancia de cinco horas com o juiz S\u00e9rgio Moro em Curitiba. Depois do encontro, o ex-presidente se dirigiu \u00e0 pra\u00e7a onde cerca de cinco mil simpatizantes \u2013 segundo dados da pol\u00edcia \u2013 se manifestavam em seu apoio. Em cima do palco, de microfone na m\u00e3o, Lula declarou, referindo-se a si mesmo: \u201cSe a elite n\u00e3o tem compet\u00eancia de consertar este pa\u00eds, um metal\u00fargico com quarto ano prim\u00e1rio vai consertar.\u201d 22 de maio: Nova den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico Lula \u00e9 novamente denunciado no marco da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Desta vez, os promotores o acusam de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro junto com outras 12 pessoas, por supostos benef\u00edcios ilegais na reforma, paga por duas construtoras, de um s\u00edtio em Atibaia, no interior de S\u00e3o Paulo 12 de julho: Lula condenado a nove anos da pris\u00e3o O juiz S\u00e9rgio Moro condena Lula a nove anos da pris\u00e3o ao consider\u00e1-lo culpado de aceitar e reformar um triplex avaliado em 3,7 milh\u00f5es de reais no litoral de S\u00e3o Paulo, pago pela construtora OAS em troca de contratos p\u00fablicos. Cabia recurso na segunda inst\u00e2ncia. 13 de julho: Lula n\u00e3o desiste da candidatura nas elei\u00e7\u00f5es de 2018 O ex-presidente desafia o juiz: \u201cEsta senten\u00e7a n\u00e3o me deixa fora do jogo\u201d. O \u00edcone da esquerda brasileira n\u00e3o renuncia a sua candidatura nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. A condena\u00e7\u00e3o de Lula por corrup\u00e7\u00e3o \u2013 contra a qual cabe recurso \u2013 complicou ainda mais o j\u00e1 complexo panorama pol\u00edtico brasileiro, mas o ex-dirigente insiste que esse \u00e9 apenas um obst\u00e1culo no caminho. 19 julho: Justi\u00e7a brasileira bloqueia quatro contas banc\u00e1rias de Lula O Banco Central bloqueia 606.727 reais de quatro contas banc\u00e1rias pertencentes ao ex-mandat\u00e1rio. A decis\u00e3o, que impede Lula de fazer uso desses recursos, foi tomada pelo juiz federal Sergio Moro. O magistrado tamb\u00e9m pediu o bloqueio de outros bens do ex-presidente: dois carros, tr\u00eas apartamentos em S\u00e3o Bernardo do Campo e um terreno. 12 setembro: Segunda den\u00fancia do promotor contra Lula em menos de uma semana O Minist\u00e9rio P\u00fablico apresenta uma nova den\u00fancia contra Lula, a segunda em menos de uma semana, acusado de favorecer empresas privadas em troca de recursos para o Partido dos Trabalhadores. 13 de setembro: Lula volta a depor perante Moro e diz ser v\u00edtima de uma \u201cca\u00e7a \u00e0s bruxas\u201d Pela segunda vez em quatro meses, o ex-presidente do Brasil voltou a ficar frente a frente com S\u00e9rgio Moro. Lula dep\u00f4s durante duas horas. Nessa nova audi\u00eancia, o ex-presidente enfrentava acusa\u00e7\u00f5es similares, suspeitas de doa\u00e7\u00e3o de terrenos para o Instituto Lula e de outro im\u00f3vel por parte da construtora Odebrecht. Lula negou tudo e voltou a se mostrar desafiante perante o juiz. Acusou-o de promover uma \u201cca\u00e7a \u00e0s bruxas\u201d contra ele. 20 de dezembro: Lula dispara nas pesquisas enquanto avan\u00e7a o processo que pode torn\u00e1-lo ineleg\u00edvel A popularidade do ex-presidente cresceu 16 pontos percentuais desde junho at\u00e9 situar-se em 45%, mais que o dobro de seus potenciais advers\u00e1rios, o ultradireitista Jair Bolsonaro e o governador de S\u00e3o Paulo, Geraldo Alckmin, de centro. \u201cEu tenho a tranquilidade de que vou ser absolvido porque para um cidad\u00e3o ser condenado ele tem que ter cometido um crime. E n\u00e3o tem [crime]. Eu duvido que nesse pa\u00eds tenha algu\u00e9m com a consci\u00eancia mais tranquila do que a minha. A minha condena\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a nega\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a\u201d, declarou o ex-presidente. 2018 24 de janeiro: Segunda inst\u00e2ncia julga Lula e aumenta sua pena Tr\u00eas ju\u00edzes da segunda inst\u00e2ncia revisam a condena\u00e7\u00e3o de nove anos de pris\u00e3o contra Lula. Para muitos, o julgamento tem nuances pol\u00edticas e busca julgar a honestidade e a personalidade de quem foi refer\u00eancia da esquerda de toda a Am\u00e9rica Latina. Os magistrados ratificaram por unanimidade sua condena\u00e7\u00e3o por crime de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, e aumentaram a pena de 9 para 12 anos da pris\u00e3o. A expectativa em todo o pa\u00eds foi evidente e a sess\u00e3o do tribunal, de mais de seis horas, foi transmitida pela televis\u00e3o e internet. 3 de fevereiro: Juiz devolve o passaporte do ex-mandat\u00e1rio Depois de duas semanas de reveses judiciais, o ex-presidente conseguiu celebrar uma pequena vit\u00f3ria. Um magistrado lhe devolveu o passaporte que havia sido retido. Uma decis\u00e3o que n\u00e3o lhe permitiu comparecer a um evento da ONU na Eti\u00f3pia. Depois disso, a defesa de Lula apresentou um \u00abhabeas corpus\u00bb para tentar evitar a pris\u00e3o. 7 de mar\u00e7o: Justi\u00e7a rejeita primeiro recurso apresentado por Lula O STJ, a pen\u00faltima inst\u00e2ncia judicial do pa\u00eds, rejeitou o pedido de habeas corpus apresentado pela defesa do ex-mandat\u00e1rio. Com esse movimento, Lula pretendia frear a execu\u00e7\u00e3o imediata da senten\u00e7a que o condenou a 12 anos de pris\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada por unanimidade. 27 de mar\u00e7o: Luz verde para o ingresso na pris\u00e3o O mesmo tribunal que ratificou sua condena\u00e7\u00e3o dois meses antes ordenou que o magistrado S\u00e9rgio Moro levasse a cabo o ingresso de Lula na pris\u00e3o. Moro, respons\u00e1vel por julgar o ex-mandat\u00e1rio, foi quem proferiu a primeira condena\u00e7\u00e3o. O prazo para acatar a ordem do tribunal era de 12 dias, uma vez esgotados os prazos para recorrer (de dez dias) e de responder aos recursos (48 horas). 28 de mar\u00e7o: Tens\u00e3o pol\u00edtica provoca uma escalada de viol\u00eancia nas ruas A figura de Lula, com tudo o que acontece em torno dele, provocou uma convuls\u00e3o social no Brasil em um ambiente pol\u00edtico polarizado. Um dos incidentes ocorreu quando tr\u00eas disparos alcan\u00e7aram dois \u00f4nibus de uma caravana eleitoral do ex-presidente, sem fazer v\u00edtimas. Lula deu por encerrada a excurs\u00e3o eleitoral 24 horas depois do acontecido. \u201cNossa caravana est\u00e1 sendo perseguida por grupos fascistas. J\u00e1 jogaram ovos, pedras. Hoje, at\u00e9 atiraram contra um \u00f4nibus\u201d, indicou o pr\u00f3prio Lula. 4 de abril: Militares lan\u00e7am ofensiva nas redes sociais A c\u00fapula do Ex\u00e9rcito entrou totalmente na campanha de press\u00f5es ao sistema judici\u00e1rio do pa\u00eds com mensagens de advert\u00eancia sobre a decis\u00e3o do Supremo quanto ao \u00abhabeas corpus\u00bb do ex-presidente. O chefe das For\u00e7as Armadas chegou a escrever no Twitter: \u201co Ex\u00e9rcito Brasileiro julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\u201d. Outros generais, em tom mais exaltado, publicaram mensagens como \u201cComandante! Estamos juntos na mesma trincheira\u201d ou \u201caguardo suas ordens\u201d. 5 de abril: STF rejeita o \u00faltimo recurso de Lula Por uma estreita margem de seis votos a cinco, os magistrados do STF rejeitaram o \u00faltimo recurso de Lula.\",\"keywords\":[\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Caixa dois\",\"Financiamento partidos\",\"Pol\u00edcia\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Delitos fiscais\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Empresas\",\"Delitos\",\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Economia\",\"Justi\u00e7a\",\"Produ\u00e7\u00e3o\",\"Caso Petrobras\",\"Subornos\",\"Financiamento ilegal\",\"Lavagem dinheiro\",\"Petrobras\",\"Pol\u00edcia Federal\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Pol\u00edtica\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"El Pa\u00eds\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Madri\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/jgfMreA_K1dTRAaoM1u9Y54GryI=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"associatedMedia\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7UL3WLXOPMTNK4Q2ZM6DYV2B34.jpg\",\"height\":206,\"width\":360},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EQ6EQVL3ZO36IUBX5LIWJIQ6ZM.jpg\",\"height\":203,\"width\":360},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SKMSHBFFHWHL7DCXJQXAK2GNVM.jpg\",\"height\":240,\"width\":360},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7I7LZOXTRN6WQAMDIMMCVRFCDA.jpg\",\"height\":554,\"width\":980},{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F64JVMRGA7XTO34GSAECXLTP3U.jpg\",\"height\":574,\"width\":980}],\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\",\"productID\":\"VGYLWQNCPRFWXNIBNDEMGHM2QQ:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6oki633syx2camjq-f-dfd37c0f3-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":4,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3fae8a2a\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":57540,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161683\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==KFD3B9x45Ha3TMr6++HK7R5qNWhtAP3WcgghT4UMAaMQIxyVxIYqA24tGpgC9XfDu980AiHk7zP7ax4/PBHl5aFwRd9nQs09VLlj1hQiUEtDwZNk9NepUYlbs3hS7PHRfGQjKo4tP5XULCxTHVlfcVa5K29L70EvmtPTxttxfLTr7P8d4bcNwJJeKeF0f4VQfx4qNEd9Gysmrj4uUgzkYX15sLfJdjqjQGhMv0YSbVw14Qn0bnttar9IDDpYJn/TgSnPPGTKWNhpgVEkwo8lc9+kO4L+7IOPms0LyPAkQlHJPufXYkuSULikdjmTMQqIfVDd5McjS9hboUuhUZJ/iOvfNyD65ckhJCUiHT4+yR4eWvAB3OwlwyehHhjI/ZmJt4bxuf92vKxepm7J1iIpwPgce7Us3T6WaPOpYICHYCw=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\"><span>A Pris\u00e3o de Lula</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20cronologia%20da%20investiga%C3%A7%C3%A3o%20que%20levou%20Lula%20%C3%A0%20pris%C3%A3o\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" data-param-text=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20cronologia%20da%20investiga%C3%A7%C3%A3o%20que%20levou%20Lula%20%C3%A0%20pris%C3%A3o&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" data-param-text=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20cronologia%20da%20investiga%C3%A7%C3%A3o%20que%20levou%20Lula%20%C3%A0%20pris%C3%A3o&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" data-param-text=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20cronologia%20da%20investiga%C3%A7%C3%A3o%20que%20levou%20Lula%20%C3%A0%20pris%C3%A3o&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\" data-param-description=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" data-param-text=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20cronologia%20da%20investiga%C3%A7%C3%A3o%20que%20levou%20Lula%20%C3%A0%20pris%C3%A3o&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/el_pais\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Madri</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-08/\">08 abr 2018 - 00:46 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/BrnvMpFiaPv9YKSV1NJaYOUQMug=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\" alt=\"Bonecos infl\u00e1veis alusivos ao juiz S\u00e9rgio Moro e ao ex-presidente Lula em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Bonecos infl\u00e1veis alusivos ao juiz S\u00e9rgio Moro e ao ex-presidente Lula em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Leo Correa / AP</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">A novela que terminou na pris\u00e3o do ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a>, na noite deste s\u00e1bado, dia 7 de abril, \u00e9 longa e cheia de reveses. Come\u00e7ou h\u00e1 quatro anos, com o in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, e nada garante que j\u00e1 chegou ao fim. Passa pela pris\u00e3o de grandes figur\u00f5es da pol\u00edtica e do empresariado brasileiro, batalhas judiciais, performances midi\u00e1ticas e at\u00e9 pela morte de um ministro do Supremo Tribunal Federal. O EL PA\u00cdS destacou os principais acontecimentos desse enredo que, por ora, afasta das urnas um dos principais atores da pol\u00edtica nacional nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\u00a0</p><p class=\"\"><strong>2014</strong></p><p class=\"\"><strong>Mar\u00e7o: Come\u00e7a o caso Petrobras</strong></p><p class=\"\">Em uma opera\u00e7\u00e3o praticamente rotineira sobre crimes financeiros, a pol\u00edcia det\u00e9m v\u00e1rias pessoas, entre elas um homem chamado <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/alberto_yousseff/a\">Alberto Yousseff</a>. Uma vez na pris\u00e3o, esse homem com antecedentes criminais, mas tamb\u00e9m contatos importantes entre a elite, diz que poderia derrubar a Rep\u00fablica com as informa\u00e7\u00f5es que tinha. Em pouco tempo, prendiam <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/09/18/politica/1410991673_268800.html\">Paulo Roberto Costa</a>, diretor de Abastecimento da Petrobras entre 2004 e 2012. A opera\u00e7\u00e3o, chamada de <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\">Lava Jato</a>, torna-se algo mais complicado que revela um gigantesco esquema de corrup\u00e7\u00e3o na petroleira estatal. No exterior, a opera\u00e7\u00e3o ficou conhecida como 'Caso Petrobras'.</p><p class=\"\"><strong>2015</strong></p><p class=\"\"><strong>5 de fevereiro: O tesoureiro do PT \u00e9 interrogado</strong></p><p class=\"\">Agentes policiais e promotores interrogaram de surpresa <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/02/05/politica/1423170558_958842.html\">Jo\u00e3o Vaccari Neto</a>, tesoureiro nacional do Partido dos Trabalhadores (PT), conduzido de forma coercitiva \u00e0 delegacia. Os policiais federais tiveram que pular o muro para entrar em sua casa em S\u00e3o Paulo, porque foram proibidos de entrar. Vaccari estava no cargo pol\u00edtico mais alto entre os interrogados at\u00e9 ent\u00e3o.</p><p class=\"\"><strong>6 de mar\u00e7o: Investiga\u00e7\u00e3o de senadores e deputados</strong></p><p class=\"\">O <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\">Supremo Tribunal Federal</a> (STF) autoriza a investiga\u00e7\u00e3o de 12 senadores e 22 deputados por corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\"><strong>19 de junho: Marcelo Odebrecht \u00e9 preso</strong></p><p class=\"\">O empres\u00e1rio Marcelo Odebrecht, presidente da todo-poderosa construtora que leva seu sobrenome, \u00e9 preso. <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/05/politica/1499263738_058697.html\">Depois, seria condenado a 19 anos e quatro meses de pris\u00e3o</a>. Tenta diminui a pena em troca de revelar todos os subornos que fez a pol\u00edticos brasileiros, de todas as vertentes, durante d\u00e9cadas.</p><p class=\"\"><strong>3 de agosto: Preso um ex-ministro de Lula</strong></p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_dirceo/a\">Jos\u00e9 Dirceu</a>, ex-chefe de Gabinete de Lula, e um dos nome mais importantes do PT, \u00e9 preso. No ano seguinte seria condenado a duas penas de pris\u00e3o, de 20 anos e 10 meses, e de 11 anos.</p><p class=\"\"><strong>25 de novembro: Envolvimento de Lula e Dilma</strong></p><p class=\"\">O senador do PT Delc\u00eddio Amaral \u00e9 preso por obstruir a investiga\u00e7\u00e3o sobre o esquema de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras. Amaral decide confessar e implica na trama a ent\u00e3o presidenta Dilma Rousseff e Lula.</p><p class=\"\"><strong>2016</strong></p><p class=\"\"><strong>5 de fevereiro: Pol\u00edcia investiga Lula por tr\u00e1fico de influ\u00eancia</strong></p><p class=\"\">Um documento entregue \u00e0 Justi\u00e7a pela Pol\u00edcia Federal informava que o ex-presidente estava sendo investigado na opera\u00e7\u00e3o de \u201cvenda\u201d de medidas provis\u00f3rias \u2013 projetos de lei com car\u00e1ter de urg\u00eancia, aos quais o Parlamento deve dar prioridade \u2013 que beneficiaram fabricantes de autom\u00f3veis.</p><p class=\"\"><strong>26 de fevereiro: Lula apresenta sua defesa por escrito</strong></p><p class=\"\">O ex-presidente Lula apresentou sua defesa por escrito ao <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/mp_ministerio_publico_brasil/a\">Minist\u00e9rio P\u00fablico</a> de S\u00e3o Paulo que o investigava por suspeita de envolvimento no esquema de corrup\u00e7\u00e3o da Lava Jato.</p><p class=\"\"><strong>4 de mar\u00e7o: Lula \u00e9 acusado de enriquecer ilicitamente</strong></p><p class=\"\">Lula recebeu nesse dia o que seria, at\u00e9 ent\u00e3o, o golpe mais duro de sua carreira. \u00c0s seis da manh\u00e3 de sexta-feira, a pol\u00edcia chegou \u00e0 casa do ex-presidente em S\u00e3o Bernardo do Campo, no ABC paulista, revistou a resid\u00eancia e levou Lula para depor por suspeita de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o saiu nada digno de nota daquela confiss\u00e3o.</p><p class=\"\"><strong>9 de mar\u00e7o: Minist\u00e9rio P\u00fablico denuncia Lula</strong></p><p class=\"\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo denunciou o ex-presidente por lavagem de dinheiro e oculta\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio. O MP-SP acusava Lula e sua esposa, Marisa Let\u00edcia, de ocultar a propriedade de um <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/15/politica/1516033019_571669.html\">apartamento de luxo no Guaruj\u00e1, litoral paulista</a>.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\"><strong>16-18 de mar\u00e7o: De ministro a ex-ministro em um dia</strong></p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/16/internacional/1458140323_895452.html\">Lula durou apenas um dia como ministro de Dilma</a>. Em 16 de mar\u00e7o, a ent\u00e3o presidenta nomeou-o ministro, um cargo que lhe oferecia prote\u00e7\u00e3o contra uma investiga\u00e7\u00e3o de lavagem de dinheiro. Lula tomou posse no dia 17 e, apenas um dia depois, o magistrado do STF Gilmar Mendes suspendeu a nomea\u00e7\u00e3o. Com isso, automaticamente, tirou-lhe a imunidade de que desfrutam os ministros, e devolveu o processo sobre o ex-presidente ao juiz S\u00e9rgio Moro, respons\u00e1vel pela opera\u00e7\u00e3o Lava Jato em Curitiba.</p><p class=\"\"><strong>22 de mar\u00e7o: Um sistema de corrup\u00e7\u00e3o \u201cprofissional\u201d na Odebrecht</strong></p><p class=\"\">Os investigadores descobriram um sistema \u201cprofissional\u201d de corrup\u00e7\u00e3o baseado no pagamento de subornos da construtora Odebrecht. As suspeitas eram de que altos executivos do grupo operavam um<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/13/politica/1492117321_685877.html\"> esquema de contabilidade paralela chamado \u201csetor de opera\u00e7\u00f5es estruturadas\u201d </a>destinado a pagar propinas e que possu\u00eda at\u00e9 um sistema eletr\u00f4nico pr\u00f3prio. Oito executivos foram presos. Havia um departamento inteiro da empresa dedicado a administrar as propinas.</p><p class=\"\"><strong>12 de maio: Temer, novo presidente do pa\u00eds</strong></p><p class=\"\">Dilma sofre impeachment acusada de adulterar as contas p\u00fablicas, um processo que n\u00e3o tem nada a ver com a Lava Jato: muitos suspeitam, por\u00e9m, que o impeachment foi feito apenas para p\u00f4r no poder algu\u00e9m que, diferentemente de Dilma, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/23/politica/1464010384_911589.html\">estivesse disposto a frear as investiga\u00e7\u00f5es</a>. Michel Temer, vice-presidente, assume a presid\u00eancia interina.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\"><strong>29 de julho: Lula, indiciado por tentar subornar um acusado da Petrobras</strong></p><p class=\"\">Um juiz de Bras\u00edlia indiciou Lula, junto a outras cinco pessoas, pelo crime de obstru\u00e7\u00e3o de Justi\u00e7a e o acusou de fazer parte de um esquema que tentou comprar o sil\u00eancio de um dos acusados que, segundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico, iria denunci\u00e1-los. O promotor pediu uma pena de pris\u00e3o de tr\u00eas a cinco anos para o petista.</p><p class=\"\"><strong>31 de agosto: Impeachment de Dilma</strong></p><p class=\"\">Dilma foi destitu\u00edda definitivamente pelo Senado, <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a\">encerrando o processo de impeachment,</a> que p\u00f4s fim ao mandato da primeira presidenta do Brasil e a 13 anos do PT no poder. Temer foi empossado como presidente.</p><p class=\"\"><strong>20 de setembro: Moro aceita den\u00fancia contra Lula\u00a0</strong></p><p class=\"\">O juiz S\u00e9rgio Moro considerou que a den\u00fancia apresentada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico possu\u00eda \u201cind\u00edcios suficientes de autoria e materialidade\u201d e admitiu o tr\u00e2mite. O Minist\u00e9rio P\u00fablico havia denunciado Lula por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. Acusava-o de ter recebido 3,7 milh\u00f5es de reais em propinas da construtora OAS que teriam sido usados na reforma de um apartamento.</p><p class=\"\"><strong>26 de setembro: Palocci \u00e9 preso</strong></p><p class=\"\">A pol\u00edcia prende o ex-ministro da Fazenda de Lula e ex-chefe de Governo de Dilma Antonio Palocci</p><p class=\"\"><strong>13 de outubro: O juiz aceita a terceira acusa\u00e7\u00e3o contra Lula</strong></p><p class=\"\">A Justi\u00e7a acata outra den\u00fancia contra Lula. Os promotores solicitaram que o petista fosse condenado por forma\u00e7\u00e3o de quadrilha e lavagem de dinheiro (crime esse que, segundo os investigadores, cometeu 44 vezes). O caso est\u00e1 relacionado com as obras realizadas pela <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_odebrecht/a\">Odebrecht </a>em Angola com a ajuda de empr\u00e9stimos do BNDES.</p><p class=\"\"><strong>10 de dezembro: Quarta acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico</strong></p><p class=\"\">Lula \u00e9 acusado de <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/12/09/politica/1481319803_523591.html\">tr\u00e1fico de influ\u00eancia na compra de 36 ca\u00e7as</a>. O Minist\u00e9rio P\u00fablico acredita que o ex-presidente pressionou para que o Governo declarasse a empresa sueca Saab vencedora em uma licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o das aeronaves.</p><p class=\"\"><strong>19 de dezembro: Quinta den\u00fancia contra Lula</strong></p><p class=\"\">O juiz aceita a quinta den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico contra o ex-presidente no marco da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. Segundo o promotor, ele recebeu propinas atrav\u00e9s do ex-ministro Antonio Palocci, hoje na pris\u00e3o.</p><p class=\"\"><strong>2017</strong></p><p class=\"\"><strong>19 de janeiro: Teori Zavascki morre em acidente a\u00e9reo</strong></p><p class=\"\">O ministro Teori Zavascki, relator da Lava Jato no STF, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/01/19/politica/1484860470_255232.html\">morre na queda do avi\u00e3o em que viajava no Rio de Janeiro</a></p><p class=\"\"><strong>17 de abril: Revela\u00e7\u00f5es da Odebrecht afetam o mito Lula</strong></p><p class=\"\">A temida confiss\u00e3o dos executivos da Odebrecht se torna p\u00fablica. Setenta e oito das pessoas mais poderosas do setor privado do pais contam \u00e0s autoridades como compravam favores, contratos e leis de toda a classe pol\u00edtica brasileira, durante anos. Ningu\u00e9m se salvou, nem da direita nem da esquerda, nem da oposi\u00e7\u00e3o nem do Governo. Mas atingiu sobretudo Lula, ou melhor, o mito de Lula; a f\u00e1bula de um incorrupt\u00edvel engraxate, amigo dos pobres e n\u00e3o do dinheiro, que acabou presidindo o pa\u00eds entre 2002 e 2010 e tirando 30 milh\u00f5es de pessoas da pobreza.</p><p class=\"\"><strong>28 de abril: Lula devolve presentes</strong></p><p class=\"\">Um juiz ordena que Lula devolva 26 presentes, entre eles uma escultura de Mir\u00f3, que recebeu como chefe de Estado e que, em sua opini\u00e3o, pertenceriam ao acervo oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica</p><p class=\"\"><strong>10 de maio: Lula dep\u00f5e perante o juiz Moro</strong></p><p class=\"\">O ex-presidente negou as acusa\u00e7\u00f5es de corrup\u00e7\u00e3o que o colocariam dentro da Lava Jato em uma <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/10/politica/1494369982_912143.html\">audi\u00eancia de cinco horas com o juiz S\u00e9rgio Moro em Curitiba</a>. Depois do encontro, o ex-presidente se dirigiu \u00e0 pra\u00e7a onde cerca de cinco mil simpatizantes \u2013 segundo dados da pol\u00edcia \u2013 se manifestavam em seu apoio. Em cima do palco, de microfone na m\u00e3o, Lula declarou, referindo-se a si mesmo: \u201cSe a elite n\u00e3o tem compet\u00eancia de consertar este pa\u00eds, um metal\u00fargico com quarto ano prim\u00e1rio vai consertar.\u201d</p><p class=\"\"><strong>22 de maio: Nova den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico</strong></p><p class=\"\">Lula \u00e9 novamente denunciado no marco da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Desta vez, os promotores o acusam de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro junto com outras 12 pessoas, por supostos benef\u00edcios ilegais na reforma, paga por duas construtoras, de um s\u00edtio em Atibaia, no interior de S\u00e3o Paulo</p><p class=\"\"><strong>12 de julho: Lula condenado a nove anos da pris\u00e3o</strong></p><p class=\"\">O juiz S\u00e9rgio Moro condena Lula a nove anos da pris\u00e3o ao consider\u00e1-lo culpado de aceitar e reformar um triplex avaliado em 3,7 milh\u00f5es de reais no litoral de S\u00e3o Paulo, pago pela construtora OAS em troca de contratos p\u00fablicos. Cabia recurso na segunda inst\u00e2ncia.</p><p class=\"\"><strong>13 de julho: Lula n\u00e3o desiste da candidatura nas elei\u00e7\u00f5es de 2018</strong></p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/politica/1499883300_420221.html\">O ex-presidente desafia o juiz: \u201cEsta senten\u00e7a n\u00e3o me deixa fora do jogo\u201d</a>. O \u00edcone da esquerda brasileira n\u00e3o renuncia a sua candidatura nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. A condena\u00e7\u00e3o de Lula por corrup\u00e7\u00e3o \u2013 contra a qual cabe recurso \u2013 complicou ainda mais o j\u00e1 complexo panorama pol\u00edtico brasileiro, mas o ex-dirigente insiste que esse \u00e9 apenas um obst\u00e1culo no caminho.</p><p class=\"\"><strong>19 julho: Justi\u00e7a brasileira bloqueia quatro contas banc\u00e1rias de Lula</strong></p><p class=\"\">O Banco Central bloqueia 606.727 reais de quatro contas banc\u00e1rias pertencentes ao ex-mandat\u00e1rio. A decis\u00e3o, que impede Lula de fazer uso desses recursos, foi tomada pelo juiz federal Sergio Moro. O magistrado tamb\u00e9m pediu o bloqueio de outros bens do ex-presidente: dois carros, tr\u00eas apartamentos em S\u00e3o Bernardo do Campo e um terreno.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>AO VIVO | O dia da pris\u00e3o de Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523033454_739753.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>MPF pediu pressa na pris\u00e3o de Lula para \u201cestancar sensa\u00e7\u00e3o de onipot\u00eancia\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato</a></li></ul></section><p class=\"\"><strong>12 setembro: Segunda den\u00fancia do promotor contra Lula em menos de uma semana</strong></p><p class=\"\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico apresenta uma nova den\u00fancia contra Lula, a segunda em menos de uma semana, acusado de favorecer empresas privadas em troca de recursos para o Partido dos Trabalhadores.</p><p class=\"\"><strong>13 de setembro: Lula volta a depor perante Moro e diz ser v\u00edtima de uma \u201cca\u00e7a \u00e0s bruxas\u201d</strong></p><p class=\"\">Pela segunda vez em quatro meses, o ex-presidente do Brasil voltou a ficar frente a frente com S\u00e9rgio Moro. Lula dep\u00f4s durante duas horas. Nessa nova audi\u00eancia, o ex-presidente enfrentava acusa\u00e7\u00f5es similares, suspeitas de doa\u00e7\u00e3o de terrenos para o Instituto Lula e de outro im\u00f3vel por parte da construtora Odebrecht. Lula negou tudo e voltou a se mostrar desafiante perante o juiz. Acusou-o de promover uma \u201cca\u00e7a \u00e0s bruxas\u201d contra ele.</p><p class=\"\"><strong>20 de dezembro: Lula dispara nas pesquisas enquanto avan\u00e7a o processo que pode torn\u00e1-lo ineleg\u00edvel</strong></p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\">A popularidade do ex-presidente cresceu 16 pontos percentuais </a>desde junho at\u00e9 situar-se em 45%, mais que o dobro de seus potenciais advers\u00e1rios, o ultradireitista Jair Bolsonaro e o governador de S\u00e3o Paulo, Geraldo Alckmin, de centro. \u201cEu tenho a tranquilidade de que vou ser absolvido porque para um cidad\u00e3o ser condenado ele tem que ter cometido um crime. E n\u00e3o tem [crime]. Eu duvido que nesse pa\u00eds tenha algu\u00e9m com a consci\u00eancia mais tranquila do que a minha. A minha condena\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a nega\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a\u201d, declarou o ex-presidente.</p><p class=\"\"><strong>2018</strong></p><p class=\"\"><strong>24 de janeiro: Segunda inst\u00e2ncia julga Lula e aumenta sua pena</strong></p><p class=\"\">Tr\u00eas ju\u00edzes da segunda inst\u00e2ncia revisam a condena\u00e7\u00e3o de nove anos de pris\u00e3o contra Lula. Para muitos, o julgamento tem nuances pol\u00edticas e busca julgar a honestidade e a personalidade de quem foi refer\u00eancia da esquerda de toda a Am\u00e9rica Latina. Os magistrados ratificaram por unanimidade sua condena\u00e7\u00e3o por crime de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, e <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\">aumentaram a pena de 9 para 12 anos da pris\u00e3o.</a> A expectativa em todo o pa\u00eds foi evidente e a sess\u00e3o do tribunal, de mais de seis horas, foi transmitida pela televis\u00e3o e internet.</p><p class=\"\"><strong>3 de fevereiro: Juiz devolve o passaporte do ex-mandat\u00e1rio</strong></p><p class=\"\">Depois de duas semanas de reveses judiciais, o ex-presidente conseguiu celebrar uma pequena vit\u00f3ria. Um magistrado lhe devolveu o passaporte que havia sido retido. Uma decis\u00e3o que n\u00e3o lhe permitiu comparecer a um evento da ONU na Eti\u00f3pia. Depois disso, a defesa de Lula apresentou um 'habeas corpus' para tentar evitar a pris\u00e3o.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\"><strong>7 de mar\u00e7o: Justi\u00e7a rejeita primeiro recurso apresentado por Lula</strong></p><p class=\"\">O STJ, a pen\u00faltima inst\u00e2ncia judicial do pa\u00eds,<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/06/politica/1520352270_702144.html\"> rejeitou o pedido de habeas corpus apresentado pela defesa</a> do ex-mandat\u00e1rio. Com esse movimento, Lula pretendia frear a execu\u00e7\u00e3o imediata da senten\u00e7a que o condenou a 12 anos de pris\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada por unanimidade.</p><p class=\"\"><strong>27 de mar\u00e7o: Luz verde para o ingresso na pris\u00e3o</strong></p><p class=\"\">O mesmo tribunal que ratificou sua condena\u00e7\u00e3o dois meses antes ordenou que o magistrado S\u00e9rgio Moro levasse a cabo o ingresso de Lula na pris\u00e3o. Moro, respons\u00e1vel por julgar o ex-mandat\u00e1rio, foi quem proferiu a primeira condena\u00e7\u00e3o. O prazo para acatar a ordem do tribunal era de 12 dias, uma vez esgotados os prazos para recorrer (de dez dias) e de responder aos recursos (48 horas).</p><p class=\"\"><strong>28 de mar\u00e7o: Tens\u00e3o pol\u00edtica provoca uma escalada de viol\u00eancia nas ruas</strong></p><p class=\"\">A figura de Lula, com tudo o que acontece em torno dele, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\">provocou uma convuls\u00e3o social no Brasil em um ambiente pol\u00edtico polarizado</a>. Um dos incidentes ocorreu quando tr\u00eas disparos alcan\u00e7aram dois \u00f4nibus de uma caravana eleitoral do ex-presidente, sem fazer v\u00edtimas. Lula deu por encerrada a excurs\u00e3o eleitoral 24 horas depois do acontecido. \u201cNossa caravana est\u00e1 sendo perseguida por grupos fascistas. J\u00e1 jogaram ovos, pedras. Hoje, at\u00e9 atiraram contra um \u00f4nibus\u201d, indicou o pr\u00f3prio Lula.</p><div id=\"\" class=\"f | margin_top\"></div><p class=\"\"><strong>4 de abril: Militares lan\u00e7am ofensiva nas redes sociais</strong></p><p class=\"\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522697550_276313.html\">A c\u00fapula do Ex\u00e9rcito entrou totalmente na campanha</a> de press\u00f5es ao sistema judici\u00e1rio do pa\u00eds com mensagens de advert\u00eancia sobre a decis\u00e3o do Supremo quanto ao 'habeas corpus' do ex-presidente. O chefe das For\u00e7as Armadas chegou a escrever no Twitter: \u201co Ex\u00e9rcito Brasileiro julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\u201d. Outros generais, em tom mais exaltado, publicaram mensagens como \u201cComandante! Estamos juntos na mesma trincheira\u201d ou \u201caguardo suas ordens\u201d.</p><p class=\"\"><strong>5 de abril: STF rejeita o \u00faltimo recurso de Lula</strong></p><p class=\"\">Por uma estreita margem de seis votos a cinco, os magistrados do STF rejeitaram o \u00faltimo recurso de Lula.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20cronologia%20da%20investiga%C3%A7%C3%A3o%20que%20levou%20Lula%20%C3%A0%20pris%C3%A3o\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" data-param-text=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20cronologia%20da%20investiga%C3%A7%C3%A3o%20que%20levou%20Lula%20%C3%A0%20pris%C3%A3o&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" data-param-text=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20cronologia%20da%20investiga%C3%A7%C3%A3o%20que%20levou%20Lula%20%C3%A0%20pris%C3%A3o&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" data-param-text=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20cronologia%20da%20investiga%C3%A7%C3%A3o%20que%20levou%20Lula%20%C3%A0%20pris%C3%A3o&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2F7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\" data-param-description=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" data-param-text=\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20cronologia%20da%20investiga%C3%A7%C3%A3o%20que%20levou%20Lula%20%C3%A0%20pris%C3%A3o&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F05%2Fpolitica%2F1522917041_563602.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/29/politica/1522338659_733583.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Quem s\u00e3o os escudeiros de Temer presos e do que s\u00e3o acusados</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/08/politica/1494255023_126857.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Depoimento de Lula a S\u00e9rgio Moro: o que diz a acusa\u00e7\u00e3o e o que diz a defesa</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161684211;Fusion.globalContent={\"_id\":\"VGYLWQNCPRFWXNIBNDEMGHM2QQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"2AKGDPAZGJFUTJXPGO47PUZRQE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A novela que terminou na pris\u00e3o do ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a>, na noite deste s\u00e1bado, dia 7 de abril, \u00e9 longa e cheia de reveses. Come\u00e7ou h\u00e1 quatro anos, com o in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, e nada garante que j\u00e1 chegou ao fim. Passa pela pris\u00e3o de grandes figur\u00f5es da pol\u00edtica e do empresariado brasileiro, batalhas judiciais, performances midi\u00e1ticas e at\u00e9 pela morte de um ministro do Supremo Tribunal Federal. O EL PA\u00cdS destacou os principais acontecimentos desse enredo que, por ora, afasta das urnas um dos principais atores da pol\u00edtica nacional nas \u00faltimas d\u00e9cadas.\u00a0\"},{\"_id\":\"ML4GV75CS5ET5KGIPZKKO7XKFY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>2014</strong>\"},{\"_id\":\"ILUZ7OD7OFAM5AN5ENOTCUMZRA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>Mar\u00e7o: Come\u00e7a o caso Petrobras</strong>\"},{\"_id\":\"YD7XNZBY6ZFMDP5JD6KSUEEA6A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Em uma opera\u00e7\u00e3o praticamente rotineira sobre crimes financeiros, a pol\u00edcia det\u00e9m v\u00e1rias pessoas, entre elas um homem chamado <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/alberto_yousseff/a\\\">Alberto Yousseff</a>. Uma vez na pris\u00e3o, esse homem com antecedentes criminais, mas tamb\u00e9m contatos importantes entre a elite, diz que poderia derrubar a Rep\u00fablica com as informa\u00e7\u00f5es que tinha. Em pouco tempo, prendiam <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2014/09/18/politica/1410991673_268800.html\\\">Paulo Roberto Costa</a>, diretor de Abastecimento da Petrobras entre 2004 e 2012. A opera\u00e7\u00e3o, chamada de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Lava Jato</a>, torna-se algo mais complicado que revela um gigantesco esquema de corrup\u00e7\u00e3o na petroleira estatal. No exterior, a opera\u00e7\u00e3o ficou conhecida como 'Caso Petrobras'.\"},{\"_id\":\"WNCZKSTDMZFDRMCXL3UVYKPFDU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>2015</strong>\"},{\"_id\":\"OB4Q2WTW75AXBIC3FUHWXSCIXI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>5 de fevereiro: O tesoureiro do PT \u00e9 interrogado</strong>\"},{\"_id\":\"RRCH2OOE35B4FMHV2B6G7UVRAU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Agentes policiais e promotores interrogaram de surpresa <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2015/02/05/politica/1423170558_958842.html\\\">Jo\u00e3o Vaccari Neto</a>, tesoureiro nacional do Partido dos Trabalhadores (PT), conduzido de forma coercitiva \u00e0 delegacia. Os policiais federais tiveram que pular o muro para entrar em sua casa em S\u00e3o Paulo, porque foram proibidos de entrar. Vaccari estava no cargo pol\u00edtico mais alto entre os interrogados at\u00e9 ent\u00e3o.\"},{\"_id\":\"GJSMK37RKFBSZNPH6KTV5UFWUA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>6 de mar\u00e7o: Investiga\u00e7\u00e3o de senadores e deputados</strong>\"},{\"_id\":\"L3XMBKALHVB3XFL2F3BSIVNN2U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\\\">Supremo Tribunal Federal</a> (STF) autoriza a investiga\u00e7\u00e3o de 12 senadores e 22 deputados por corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras.\"},{\"_id\":\"7UL3WLXOPMTNK4Q2ZM6DYV2B34\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7wjQxK6echARI-U2V0x3bP52EAQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7UL3WLXOPMTNK4Q2ZM6DYV2B34.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7UL3WLXOPMTNK4Q2ZM6DYV2B34.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7wjQxK6echARI-U2V0x3bP52EAQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7UL3WLXOPMTNK4Q2ZM6DYV2B34.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7wjQxK6echARI-U2V0x3bP52EAQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7UL3WLXOPMTNK4Q2ZM6DYV2B34.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3n96ecuAZuiEL0_OMH56MH_Wf4Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7UL3WLXOPMTNK4Q2ZM6DYV2B34.jpg\",\"version\":0,\"size\":10058,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\"},\"caption\":\"Marcelo Oderbrecht, em 2015.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":206,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7UL3WLXOPMTNK4Q2ZM6DYV2B34.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"left\",\"resized_urls\":{\"small\":\"CDoCEeMckLPP0AKTa45_beExZ04=/768x0/\",\"medium\":\"zk2I90pXii5FRZXZowv9pyeG4JQ=/1000x0/\",\"large\":\"KbEa_Xz4nYMCWR5Dcnq0i4103vs=/1500x0/\",\"4:3\":\"DhbkBr1C6f2-11J6RNnoAzzGw-I=/600x450/\",\"3:4\":\"pYnkfjVrzYuXPnuxQ21cOPs3D-0=/450x600/\"}},{\"_id\":\"JEKGIZVYM5CJTJ6XJKKXFEBHJA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>19 de junho: Marcelo Odebrecht \u00e9 preso</strong>\"},{\"_id\":\"TTZHJTV2DFFN7IRUFOHCVW5YQA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O empres\u00e1rio Marcelo Odebrecht, presidente da todo-poderosa construtora que leva seu sobrenome, \u00e9 preso. <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/05/politica/1499263738_058697.html\\\">Depois, seria condenado a 19 anos e quatro meses de pris\u00e3o</a>. Tenta diminui a pena em troca de revelar todos os subornos que fez a pol\u00edticos brasileiros, de todas as vertentes, durante d\u00e9cadas.\"},{\"_id\":\"3QURYI67CJHBRDVOHQNAX74ML4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>3 de agosto: Preso um ex-ministro de Lula</strong>\"},{\"_id\":\"3KW4PVOO2RAQXJR2F5WOJRHXZI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_dirceo/a\\\">Jos\u00e9 Dirceu</a>, ex-chefe de Gabinete de Lula, e um dos nome mais importantes do PT, \u00e9 preso. No ano seguinte seria condenado a duas penas de pris\u00e3o, de 20 anos e 10 meses, e de 11 anos.\"},{\"_id\":\"4F26FLBOTBHSXNANWKRNVGPXVQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>25 de novembro: Envolvimento de Lula e Dilma</strong>\"},{\"_id\":\"CJICNVSZVJB7TCWR5IVUGZ5TNM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O senador do PT Delc\u00eddio Amaral \u00e9 preso por obstruir a investiga\u00e7\u00e3o sobre o esquema de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras. Amaral decide confessar e implica na trama a ent\u00e3o presidenta Dilma Rousseff e Lula.\"},{\"_id\":\"R6RFZ7B4VBANFGTPTFGUY5Y4HE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>2016</strong>\"},{\"_id\":\"6R5HHXCKYNBX7GVDW4KV253COU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>5 de fevereiro: Pol\u00edcia investiga Lula por tr\u00e1fico de influ\u00eancia</strong>\"},{\"_id\":\"YO4VJ3JEIVDNZDZJX3KG3IR2HU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um documento entregue \u00e0 Justi\u00e7a pela Pol\u00edcia Federal informava que o ex-presidente estava sendo investigado na opera\u00e7\u00e3o de \u201cvenda\u201d de medidas provis\u00f3rias \u2013 projetos de lei com car\u00e1ter de urg\u00eancia, aos quais o Parlamento deve dar prioridade \u2013 que beneficiaram fabricantes de autom\u00f3veis.\"},{\"_id\":\"A3HUQBXLZNAEPDRVJFG42XACVE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>26 de fevereiro: Lula apresenta sua defesa por escrito</strong>\"},{\"_id\":\"ZI2JOWPEXBA7BIJZNGNV7J5DVU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ex-presidente Lula apresentou sua defesa por escrito ao <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/mp_ministerio_publico_brasil/a\\\">Minist\u00e9rio P\u00fablico</a> de S\u00e3o Paulo que o investigava por suspeita de envolvimento no esquema de corrup\u00e7\u00e3o da Lava Jato.\"},{\"_id\":\"FDAZIWTZIVDDLIQCVONBBIIKOA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>4 de mar\u00e7o: Lula \u00e9 acusado de enriquecer ilicitamente</strong>\"},{\"_id\":\"YA725MJY7VEX5CPXNZ3BICEM4Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lula recebeu nesse dia o que seria, at\u00e9 ent\u00e3o, o golpe mais duro de sua carreira. \u00c0s seis da manh\u00e3 de sexta-feira, a pol\u00edcia chegou \u00e0 casa do ex-presidente em S\u00e3o Bernardo do Campo, no ABC paulista, revistou a resid\u00eancia e levou Lula para depor por suspeita de corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o saiu nada digno de nota daquela confiss\u00e3o.\"},{\"_id\":\"BUDBA5ICHVG5RLZF4PJYU3TGD4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>9 de mar\u00e7o: Minist\u00e9rio P\u00fablico denuncia Lula</strong>\"},{\"_id\":\"LIFCY5E6OBDYXPKV5L7CDY4ZYQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo denunciou o ex-presidente por lavagem de dinheiro e oculta\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio. O MP-SP acusava Lula e sua esposa, Marisa Let\u00edcia, de ocultar a propriedade de um <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/15/politica/1516033019_571669.html\\\">apartamento de luxo no Guaruj\u00e1, litoral paulista</a>.\"},{\"_id\":\"EQ6EQVL3ZO36IUBX5LIWJIQ6ZM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0RIiGrp3-RzTUjeoteN60wEdQ2E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EQ6EQVL3ZO36IUBX5LIWJIQ6ZM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EQ6EQVL3ZO36IUBX5LIWJIQ6ZM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0RIiGrp3-RzTUjeoteN60wEdQ2E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EQ6EQVL3ZO36IUBX5LIWJIQ6ZM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0RIiGrp3-RzTUjeoteN60wEdQ2E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EQ6EQVL3ZO36IUBX5LIWJIQ6ZM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7Of7FkN_TNyXsHni0KERkx5fUkY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EQ6EQVL3ZO36IUBX5LIWJIQ6ZM.jpg\",\"version\":0,\"size\":14891,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"right\"},\"caption\":\"Lula acena a militantes na sede do PT\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:28Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":203,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:28Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EQ6EQVL3ZO36IUBX5LIWJIQ6ZM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"right\",\"resized_urls\":{\"small\":\"QyRo5M82BZDtSYV_e6YoS03Wzio=/768x0/\",\"medium\":\"Cr9bzpBHKrsYdDgsuEJi0aeUfBA=/1000x0/\",\"large\":\"y147j2fLJXlqY7VDNBYCXAB_Lyo=/1500x0/\",\"4:3\":\"vqDM9L0Yj37DuwuvVTUnotJnFpQ=/600x450/\",\"3:4\":\"VlBlZ73grBx4b-yeUGuuvcLept8=/450x600/\"}},{\"_id\":\"WGQ7KZEJORB3DO2PLVETXCOW7Y\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>16-18 de mar\u00e7o: De ministro a ex-ministro em um dia</strong>\"},{\"_id\":\"Z7A3YE6DVNBVXETJG6G6NQLIRQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/16/internacional/1458140323_895452.html\\\">Lula durou apenas um dia como ministro de Dilma</a>. Em 16 de mar\u00e7o, a ent\u00e3o presidenta nomeou-o ministro, um cargo que lhe oferecia prote\u00e7\u00e3o contra uma investiga\u00e7\u00e3o de lavagem de dinheiro. Lula tomou posse no dia 17 e, apenas um dia depois, o magistrado do STF Gilmar Mendes suspendeu a nomea\u00e7\u00e3o. Com isso, automaticamente, tirou-lhe a imunidade de que desfrutam os ministros, e devolveu o processo sobre o ex-presidente ao juiz S\u00e9rgio Moro, respons\u00e1vel pela opera\u00e7\u00e3o Lava Jato em Curitiba.\"},{\"_id\":\"HWTYB4BDPFCJZBIBSMOV33HHDM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>22 de mar\u00e7o: Um sistema de corrup\u00e7\u00e3o \u201cprofissional\u201d na Odebrecht</strong>\"},{\"_id\":\"AKMSFVRZRNA6PFELE4RRWIUJMU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Os investigadores descobriram um sistema \u201cprofissional\u201d de corrup\u00e7\u00e3o baseado no pagamento de subornos da construtora Odebrecht. As suspeitas eram de que altos executivos do grupo operavam um<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/13/politica/1492117321_685877.html\\\"> esquema de contabilidade paralela chamado \u201csetor de opera\u00e7\u00f5es estruturadas\u201d </a>destinado a pagar propinas e que possu\u00eda at\u00e9 um sistema eletr\u00f4nico pr\u00f3prio. Oito executivos foram presos. Havia um departamento inteiro da empresa dedicado a administrar as propinas.\"},{\"_id\":\"HNPXLWEZJ5EH7PDELVO2CZJEYM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>12 de maio: Temer, novo presidente do pa\u00eds</strong>\"},{\"_id\":\"PATMKUPSYJF3RMYOLUZ5LXY53I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Dilma sofre impeachment acusada de adulterar as contas p\u00fablicas, um processo que n\u00e3o tem nada a ver com a Lava Jato: muitos suspeitam, por\u00e9m, que o impeachment foi feito apenas para p\u00f4r no poder algu\u00e9m que, diferentemente de Dilma, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/23/politica/1464010384_911589.html\\\">estivesse disposto a frear as investiga\u00e7\u00f5es</a>. Michel Temer, vice-presidente, assume a presid\u00eancia interina.\"},{\"_id\":\"SKMSHBFFHWHL7DCXJQXAK2GNVM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/UR-B4Ua1eLvtJEWCapESujjEPx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SKMSHBFFHWHL7DCXJQXAK2GNVM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SKMSHBFFHWHL7DCXJQXAK2GNVM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/UR-B4Ua1eLvtJEWCapESujjEPx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SKMSHBFFHWHL7DCXJQXAK2GNVM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UR-B4Ua1eLvtJEWCapESujjEPx4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SKMSHBFFHWHL7DCXJQXAK2GNVM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/c5tgEMP4zoNGLYg6njVkgB7tX_4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SKMSHBFFHWHL7DCXJQXAK2GNVM.jpg\",\"version\":0,\"size\":4245,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"left\"},\"caption\":\"Michel Temer, no dia de sua posse\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"height\":240,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SKMSHBFFHWHL7DCXJQXAK2GNVM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"alignment\":\"left\",\"resized_urls\":{\"small\":\"d1jg9W4uBwf1wmX-WR9Y8PKeUdI=/768x0/\",\"medium\":\"qpSrK_XI-Ustm4fkVn-EXwT9tCg=/1000x0/\",\"large\":\"kE2JCzQWnDzY5lryFIYUReYVLBA=/1500x0/\",\"4:3\":\"4_lczfYj4OV5PMRTTpDWywXeruE=/600x450/\",\"3:4\":\"PKqmTmkenHMYAIdxG3NE5A_CseM=/450x600/\"}},{\"_id\":\"Z2QO4QIXLBDRXC2X7ONKXNS66Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>29 de julho: Lula, indiciado por tentar subornar um acusado da Petrobras</strong>\"},{\"_id\":\"5HWEORC73NDVLKFXLQ2EDQZXU4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um juiz de Bras\u00edlia indiciou Lula, junto a outras cinco pessoas, pelo crime de obstru\u00e7\u00e3o de Justi\u00e7a e o acusou de fazer parte de um esquema que tentou comprar o sil\u00eancio de um dos acusados que, segundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico, iria denunci\u00e1-los. O promotor pediu uma pena de pris\u00e3o de tr\u00eas a cinco anos para o petista.\"},{\"_id\":\"G2ATBFHMCVCVXLF3RNKG6ZZW4A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>31 de agosto: Impeachment de Dilma</strong>\"},{\"_id\":\"GIJDUWP6UNEO7PUOZSFREWJIMY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Dilma foi destitu\u00edda definitivamente pelo Senado, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a\\\">encerrando o processo de impeachment,</a> que p\u00f4s fim ao mandato da primeira presidenta do Brasil e a 13 anos do PT no poder. Temer foi empossado como presidente.\"},{\"_id\":\"GBN5PBP6RBACVBIALRXCPV34DI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>20 de setembro: Moro aceita den\u00fancia contra Lula\u00a0</strong>\"},{\"_id\":\"R25LGFL7ARCFFKNQFEPA6IZS3Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O juiz S\u00e9rgio Moro considerou que a den\u00fancia apresentada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico possu\u00eda \u201cind\u00edcios suficientes de autoria e materialidade\u201d e admitiu o tr\u00e2mite. O Minist\u00e9rio P\u00fablico havia denunciado Lula por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. Acusava-o de ter recebido 3,7 milh\u00f5es de reais em propinas da construtora OAS que teriam sido usados na reforma de um apartamento.\"},{\"_id\":\"PJIWRIVXKFEGBLEME2JEG577KA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>26 de setembro: Palocci \u00e9 preso</strong>\"},{\"_id\":\"5FBRP76EQ5BNLICAKQI4KGSOP4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A pol\u00edcia prende o ex-ministro da Fazenda de Lula e ex-chefe de Governo de Dilma Antonio Palocci\"},{\"_id\":\"CG27TFUA3RDNVGNSUQZM2B7YSE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>13 de outubro: O juiz aceita a terceira acusa\u00e7\u00e3o contra Lula</strong>\"},{\"_id\":\"KK4DVVBDNFHO7GWRSRAZCSOMN4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A Justi\u00e7a acata outra den\u00fancia contra Lula. Os promotores solicitaram que o petista fosse condenado por forma\u00e7\u00e3o de quadrilha e lavagem de dinheiro (crime esse que, segundo os investigadores, cometeu 44 vezes). O caso est\u00e1 relacionado com as obras realizadas pela <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_odebrecht/a\\\">Odebrecht </a>em Angola com a ajuda de empr\u00e9stimos do BNDES.\"},{\"_id\":\"JCL5CKDPMVGNFNYHXAM5BLFKHE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>10 de dezembro: Quarta acusa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico</strong>\"},{\"_id\":\"C567AYFP4NHNLKCQCMDVF3DURY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lula \u00e9 acusado de <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/12/09/politica/1481319803_523591.html\\\">tr\u00e1fico de influ\u00eancia na compra de 36 ca\u00e7as</a>. O Minist\u00e9rio P\u00fablico acredita que o ex-presidente pressionou para que o Governo declarasse a empresa sueca Saab vencedora em uma licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o das aeronaves.\"},{\"_id\":\"65HSLYS3EVBJLCI7UVHALGF5UU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>19 de dezembro: Quinta den\u00fancia contra Lula</strong>\"},{\"_id\":\"AIOUVIZUVRGDJNVWYMWVM4IZEE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O juiz aceita a quinta den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico contra o ex-presidente no marco da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro. Segundo o promotor, ele recebeu propinas atrav\u00e9s do ex-ministro Antonio Palocci, hoje na pris\u00e3o.\"},{\"_id\":\"B3HVJDHUCBFZHDI3P4FFZITWOY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>2017</strong>\"},{\"_id\":\"CYXKRTGTPREGDIP6IE3SHSQEFY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>19 de janeiro: Teori Zavascki morre em acidente a\u00e9reo</strong>\"},{\"_id\":\"YK5VRBNNLVD7FHXLZH4M6UWSUE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ministro Teori Zavascki, relator da Lava Jato no STF, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/01/19/politica/1484860470_255232.html\\\">morre na queda do avi\u00e3o em que viajava no Rio de Janeiro</a>\"},{\"_id\":\"7VTLETL2PZCZRIJMDSLKLYJQWA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>17 de abril: Revela\u00e7\u00f5es da Odebrecht afetam o mito Lula</strong>\"},{\"_id\":\"6XUX7P53RBCHFMW3BIHSANNW7U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A temida confiss\u00e3o dos executivos da Odebrecht se torna p\u00fablica. Setenta e oito das pessoas mais poderosas do setor privado do pais contam \u00e0s autoridades como compravam favores, contratos e leis de toda a classe pol\u00edtica brasileira, durante anos. Ningu\u00e9m se salvou, nem da direita nem da esquerda, nem da oposi\u00e7\u00e3o nem do Governo. Mas atingiu sobretudo Lula, ou melhor, o mito de Lula; a f\u00e1bula de um incorrupt\u00edvel engraxate, amigo dos pobres e n\u00e3o do dinheiro, que acabou presidindo o pa\u00eds entre 2002 e 2010 e tirando 30 milh\u00f5es de pessoas da pobreza.\"},{\"_id\":\"AL6RT6O6XNHGRNAO2BFAT5JHZQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>28 de abril: Lula devolve presentes</strong>\"},{\"_id\":\"3GCXYDIOBVF6FKADRSBYZ6G3YQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Um juiz ordena que Lula devolva 26 presentes, entre eles uma escultura de Mir\u00f3, que recebeu como chefe de Estado e que, em sua opini\u00e3o, pertenceriam ao acervo oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica\"},{\"_id\":\"CMXOB26HQJCLTOTAMO4AM7DY44\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>10 de maio: Lula dep\u00f5e perante o juiz Moro</strong>\"},{\"_id\":\"UJZAROBDWBHN7GDK5CCLCGLHEE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ex-presidente negou as acusa\u00e7\u00f5es de corrup\u00e7\u00e3o que o colocariam dentro da Lava Jato em uma <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/10/politica/1494369982_912143.html\\\">audi\u00eancia de cinco horas com o juiz S\u00e9rgio Moro em Curitiba</a>. Depois do encontro, o ex-presidente se dirigiu \u00e0 pra\u00e7a onde cerca de cinco mil simpatizantes \u2013 segundo dados da pol\u00edcia \u2013 se manifestavam em seu apoio. Em cima do palco, de microfone na m\u00e3o, Lula declarou, referindo-se a si mesmo: \u201cSe a elite n\u00e3o tem compet\u00eancia de consertar este pa\u00eds, um metal\u00fargico com quarto ano prim\u00e1rio vai consertar.\u201d\"},{\"_id\":\"WRB7C7NKJRA6DBDMNZL4ZDA2GM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>22 de maio: Nova den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico</strong>\"},{\"_id\":\"F4CS3XF6LBCTFMYKWJPZALVDYA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lula \u00e9 novamente denunciado no marco da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Desta vez, os promotores o acusam de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro junto com outras 12 pessoas, por supostos benef\u00edcios ilegais na reforma, paga por duas construtoras, de um s\u00edtio em Atibaia, no interior de S\u00e3o Paulo\"},{\"_id\":\"DAABRKUKNJAZPFSYGJBG4NM5SQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>12 de julho: Lula condenado a nove anos da pris\u00e3o</strong>\"},{\"_id\":\"JQEMDZIHAFCWLOUE3H5HMBN4K4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O juiz S\u00e9rgio Moro condena Lula a nove anos da pris\u00e3o ao consider\u00e1-lo culpado de aceitar e reformar um triplex avaliado em 3,7 milh\u00f5es de reais no litoral de S\u00e3o Paulo, pago pela construtora OAS em troca de contratos p\u00fablicos. Cabia recurso na segunda inst\u00e2ncia.\"},{\"_id\":\"NP5PNZYTPVCIZDN7BNJAO5VHYU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>13 de julho: Lula n\u00e3o desiste da candidatura nas elei\u00e7\u00f5es de 2018</strong>\"},{\"_id\":\"MSOIS7VRNZEE7D4RYANBTA46JM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/07/12/politica/1499883300_420221.html\\\">O ex-presidente desafia o juiz: \u201cEsta senten\u00e7a n\u00e3o me deixa fora do jogo\u201d</a>. O \u00edcone da esquerda brasileira n\u00e3o renuncia a sua candidatura nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. A condena\u00e7\u00e3o de Lula por corrup\u00e7\u00e3o \u2013 contra a qual cabe recurso \u2013 complicou ainda mais o j\u00e1 complexo panorama pol\u00edtico brasileiro, mas o ex-dirigente insiste que esse \u00e9 apenas um obst\u00e1culo no caminho.\"},{\"_id\":\"WXDSIXI3QFHKTOQQ44OH3UZYMQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>19 julho: Justi\u00e7a brasileira bloqueia quatro contas banc\u00e1rias de Lula</strong>\"},{\"_id\":\"ZD2UPGW2DND2PPT5EDD5FUL6HE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Banco Central bloqueia 606.727 reais de quatro contas banc\u00e1rias pertencentes ao ex-mandat\u00e1rio. A decis\u00e3o, que impede Lula de fazer uso desses recursos, foi tomada pelo juiz federal Sergio Moro. O magistrado tamb\u00e9m pediu o bloqueio de outros bens do ex-presidente: dois carros, tr\u00eas apartamentos em S\u00e3o Bernardo do Campo e um terreno.\"},{\"_id\":\"D6XPMAIURRBTLAUUMO737IQYQA\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"AO VIVO | O dia da pris\u00e3o de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"EW3ZUXS55VB5GZNRW3SSUJ3XSU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Sjjs9ZqBGBIrfAogZwv8PRm5e0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EW3ZUXS55VB5GZNRW3SSUJ3XSU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EW3ZUXS55VB5GZNRW3SSUJ3XSU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Sjjs9ZqBGBIrfAogZwv8PRm5e0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EW3ZUXS55VB5GZNRW3SSUJ3XSU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Sjjs9ZqBGBIrfAogZwv8PRm5e0E=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EW3ZUXS55VB5GZNRW3SSUJ3XSU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sdA2NUuxvJZos1ZQoLNXBsKFCRw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EW3ZUXS55VB5GZNRW3SSUJ3XSU.jpg\",\"version\":0,\"size\":4746,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EW3ZUXS55VB5GZNRW3SSUJ3XSU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"3JYrXx9xMHazmfyV8K4RfkGvNbQ=/768x0/\",\"medium\":\"WHu678F5M_D2rmUK1gByo26gHD0=/1000x0/\",\"large\":\"AdUOwHwLrPfM-WTKVKtylmWeBVQ=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"iYjRm4sLm564NlHfceZc4X7-U1w=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"cAubIHNtQY8-Ny83QOzmEbEYmXE=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"RiWHfwIxhG_B3T-jpsQnOg4pf6w=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"OBgik02Z9Ojkj0bWZ-afmyS8X-Q=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"vm3BYfFooKzi9ciK3ssZuUtno7Y=/311x214/\",\"3:4\":\"v4mpBYnBTY_AOv1fOt5FFYrcJBc=/450x600/\",\"4:3\":\"Co_cQYjwEd5Twnqm6we5ZE8_cgg=/600x450/\",\"photoText\":\"lUl1B97Pxg24EbxTIAac3_nhJYo=/300x300/\",\"1_column\":\"V5x8Bbga2qwrxglO5qsAcnLsjX4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"8CQER-jQgQuY3_1yzbT05a2_wrg=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"mlGQE-2hG0DEdVV00PPPLfBQnGQ=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"bv4szKobRN4IFL40gBEcmP5NkaI=/62x62/\",\"2_column\":\"MQ1J_bLwgN37D66XfCl9Q_2m6Yg=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"BLQC99-ojejU0BzyRQp7V6Ijr2k=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"toqL51eIOkYyr9igwbeTfhMWLlk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"fyv1oh4v4OSJEdoPtU8kqe9aq28=/145x145/\",\"3_column\":\"TsVn-5rq2mjncZfd00iajwZTaBg=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"nwGTOly8rcvYjrfNMANxbaht2Xo=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"YFcg3cFGsLV55-AMTy-Kgkvz2bA=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"FUIk4_eCV9_Ocqx5UeKueAqHi50=/228x228/\",\"4_column\":\"Q2nAf4RqoLE3J0SRjHwZWEUvVXY=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"LIHnD2VVEbKhC07UYXkz0E-WGu4=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"6ALpo6qNq1PNB4ixZEtRz1UhuRM=/311x311/\",\"5_column\":\"yPND7YWGmqhDsJdTQm_dYj_qdvM=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"IdYMbltxknHtOu8boIxZbcueVPY=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"SD8i0EdC4AZASJqr4Owd3i2igOA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"-lyqoIIVLswMqexaBoG3rb8zVMs=/394x394/\",\"6_column\":\"yXe_Dc4u1ae9-bupcUzAtkgxJ-Q=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"AZdxCGtTT-u-K86VxZHRiAEkhwA=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"KHzEm5l1MOotstqnFAmgC83eF1U=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"3xMvWo4DNhicESRQGxGkr4yMncc=/477x477/\",\"7_column\":\"Na5c90v5pPhpaE_FQMHA0o6NwuM=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"gXifEsm1jNb3igQfXi3V9whZxmc=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"XfhLDzMC-NzG4NVgaX7c3sGgspE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"OePVapUlhj1RB7HO-CwPJZi_E_A=/560x560/\",\"8_column\":\"E2C5fACEXqrS5NnHPdXIvZQDTv4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"5kYh4r7WlcnRCWjKw9Ks5nc7w7w=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"HHE3RwW7fEJyaK_zRV2r1lgu4jI=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"5F4cHDR4FiRWevYBTwS3fX-DZpQ=/643x643/\",\"9_column\":\"gqSHPmAbEMVn_750Bd5LM_QZJGk=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"SmiqAW5XikWaAJPB4WEYZijiqlg=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"8Ucnk6mqjkSgj6crX04oNQ9t700=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"TqqTYm1JvlXVkLgzw6xwJ4L6no8=/726x726/\",\"10_column\":\"hCEuvXgYCKUNbhShziLK0eArzLs=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"hSDLxT3WmMbLBAWZBS6jiQgmBk8=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"0XTsb0HYXbxmnvQsEGFB3KejV1w=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"PBNvbzVjEvp3VbnvYj3gF_IOHs8=/809x809/\",\"11_column\":\"suXhprbou9LVbWXopXBLnUbIvig=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"rU7EfoRdIYyCo3DmNYzfbw-M8Sg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"59FEVbnfmGh-nmqCCPvVSnRxnCI=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"wBiB0Z-BJ8-pg-3VvAGB4oRWXXA=/892x892/\",\"12_column\":\"8hi1XZI8_xv_zfzyWsMBtOlWFAU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"eZJ7D0J7BlFqJrmpAfi0wv66d4Q=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"ZwpW6y3cWdqZ3aJqF_-B9jOSOdE=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"GrzYSZOzg96EFmN-hf_fhin46Mo=/975x975/\"}},\"_id\":\"GXWV2SHRENDWTE4B6K6MSXQNQA\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523033454_739753.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"MPF pediu pressa na pris\u00e3o de Lula para \u201cestancar sensa\u00e7\u00e3o de onipot\u00eancia\u201d\",\"image\":{\"_id\":\"VO3OFQWAIEPRC2ALMNRGEP65AY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0iDHXyAIyH5t1v4XKChZGrNAllg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VO3OFQWAIEPRC2ALMNRGEP65AY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VO3OFQWAIEPRC2ALMNRGEP65AY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0iDHXyAIyH5t1v4XKChZGrNAllg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VO3OFQWAIEPRC2ALMNRGEP65AY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0iDHXyAIyH5t1v4XKChZGrNAllg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VO3OFQWAIEPRC2ALMNRGEP65AY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/SUxTkZQijeHpDn5EqQy9GX73QHA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VO3OFQWAIEPRC2ALMNRGEP65AY.jpg\",\"version\":0,\"size\":3581,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VO3OFQWAIEPRC2ALMNRGEP65AY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"a_hw8gAWfIIIyau94J6cG13wEpk=/768x0/\",\"medium\":\"WRTqbLnucPjT_x6Cm8wBslxWa1M=/1000x0/\",\"large\":\"0lJrfixJNNQJh1x58pysA2a_e6c=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"hdEndDswJD3k99ZgeXhO8Y-vIOM=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"eU1eMitVtJfl98uMBwWx8kzWBqk=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"pV-fgO1NqzD92kQTJDGrSTwSW-o=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"Skh4CWwuAvS2AmXyM-uSAKZdBnM=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"Qds4baHAPEZ8qqOkhhMl5hq2UkA=/311x214/\",\"3:4\":\"cQsRKcyk4FYMQ04WIkkIyM0FHP4=/450x600/\",\"4:3\":\"QMfd99KB4qs2g6br2U3KTnSaUdo=/600x450/\",\"photoText\":\"pt6B3l1E2HwwcqmubCML8fXaU9k=/300x300/\",\"1_column\":\"DfAnOsf2zTaHENIrPspEjJAw9Uc=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"Kgxxdo4vJKh5Y81rI4HgNLyhq_U=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"aFas61vBBjJcKSsXx55MVomGYdM=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"tt3DOClcPm3jH4IytsIDxHbqoX4=/62x62/\",\"2_column\":\"8MbAls1r4FoyJilm3o0lE07H4D4=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"73C8AN79gQCGvhaESfSVOho0fTE=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"8prx5ykLeDqQ5PgzlP-hobzHJ8Q=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"RWbcOfTRQoLI3BrF4puCp-vyH0Y=/145x145/\",\"3_column\":\"31Q7oNPs4a4aWu_-O1E0fo0Iu5U=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"lTYO46o3yVUINchkcqrIWWs4JQ4=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Lr5mZ3YmKAJgDZ3fIS-GLPtNEYI=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"8pTiNaNHXuB0mzsfZ1ROHnGY0uI=/228x228/\",\"4_column\":\"oWWSDTcgxEDF4ed4vM3xcNYN6Z4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"r78yEXf-A2WfA1rVUGIxkX5faoI=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"AVe5UNOY2b5Z_aaVhbbyc3zKC9o=/311x311/\",\"5_column\":\"hL-Ad9joOxYZ8wlYgmMX6TdRkpY=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"QEaeTZ6SfQKWzw4mCU0Cjupei7I=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"xr5vW5W47Q2KITGC9vAFVcvmHYU=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"sHOGrXUFhBZS5y6WSJ13hYt9fSQ=/394x394/\",\"6_column\":\"-Tps1oBJLzYe_a2cRlXJal1Rzng=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"DPNroBaigo0DG-PibVCcs2CXesI=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"7Y8w9X0vNInFsXXPzJ4objluS1Q=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"40z5lJGm5m25r9Rc7Bry-T1Ktgc=/477x477/\",\"7_column\":\"YPv30gcNoVh84_eqPPVavW8G4xk=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"WsyfKEiSrnkZSAMiwJh-1bwqY-U=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"AdHhl3t9ov9777TV5Mm2wnOI4ew=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"EAWwy4uER_LnctJGpq4xWIdoryA=/560x560/\",\"8_column\":\"lMooANUGXTLHAeO5kpQJXBY_uRo=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"PU93_tADMOK86AtiZ9VmIxheAUI=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"7n8GlNjJuHW0mrpPel9_PrY2et8=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"uzqdrzH2wrvL0ftMEB-gO_a3oP4=/643x643/\",\"9_column\":\"7DNPeeluTEuWHwoEPKlyc9DzbNE=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"k7NurjoTvPjhQt1CcU6KR8jwuB8=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"kznTTJjlu_m27MsumMX_8vOFzPU=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"2pZ-7o00uF-PJo67lmbSRTicj-A=/726x726/\",\"10_column\":\"aLxYl7xXJBp2pzEaNzAUrVyskw4=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"hDtt6lWsMxbLFTDj3sEYoApWHmI=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"6yccq6z50NkE_XfTtnMik8JxUMU=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"5-TyIqm1mFjv_TM0Bc_aQUDj1Rg=/809x809/\",\"11_column\":\"q7U9Q_EyIqmNUOTOb8J6EcK93Xk=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"CXAqz26w_L30oBh5nnoGB4UhCKs=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"GaZ9OUfbjRtSqLQQ5efdzTQ_jgw=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"8bpExRN-VYL-KJWGmy1xOhFJW5w=/892x892/\",\"12_column\":\"w_XCb362QSBOFLOEJj-U84Td-BU=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Bl_zskyH-0cAFEXiTIcHTSfCTRo=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"6cZHTfYcYn1sBSQbQ3zyKZYTBi4=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"QhpWJB8o3oYZy-Tawi6nC5kItXw=/975x975/\"}},\"_id\":\"GI5LMD7C6NFSVE2QFWZCDPCCCI\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\",\"image\":{\"_id\":\"OVGOG7LHN7HQPIF7CHVQRGLXGE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WYAqa2vqw-PWEqkNMgmbMYW95DY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OVGOG7LHN7HQPIF7CHVQRGLXGE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OVGOG7LHN7HQPIF7CHVQRGLXGE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WYAqa2vqw-PWEqkNMgmbMYW95DY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OVGOG7LHN7HQPIF7CHVQRGLXGE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WYAqa2vqw-PWEqkNMgmbMYW95DY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OVGOG7LHN7HQPIF7CHVQRGLXGE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/LwF7Q2zww5FjwWZ3ko_zPk77coI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OVGOG7LHN7HQPIF7CHVQRGLXGE.jpg\",\"version\":0,\"size\":2869,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OVGOG7LHN7HQPIF7CHVQRGLXGE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"IhiDxy2xTWRjydU05OGWmMceHpo=/768x0/\",\"medium\":\"dDSHw6pi8zNV03KoPbiyagGcSuY=/1000x0/\",\"large\":\"MvqLLGMU6PgrlPZPLXSqviYuZOg=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"KhXHqSNmu1R90fAVUA8Uw711zu8=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"bSRzqlOPNGCpgVDr625Mvrdv8DY=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"fl_vwvv2LXje9jrCZqaSLW8uMNM=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"OW-j0O3UBV3xNWan5HtdpNzwgkw=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"m9qyCutWLJyg0opfVfQGcPgnv4E=/311x214/\",\"3:4\":\"B7o2HXEwlLh2A5afVfMenUgQ8GQ=/450x600/\",\"4:3\":\"0TRJN-SgmrGCF5IuAMkGh5O1bVQ=/600x450/\",\"photoText\":\"WOKoTNAF529pdre1DdhBPQ4PUWM=/300x300/\",\"1_column\":\"gJoW4ur6I45S0PW00GHW3PBfb_Q=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"SwwFFGJJJTkETXa490N7w2VYvrk=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"sxnaS-TSHKww42ZOax-THvvPsg4=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"ud7LJKefoLzQcHyIKWmMg9uBGkg=/62x62/\",\"2_column\":\"btlEd9tFSMkZydy2zrH9sAt1Ucs=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"VzGiiDRATgsVKoeZKKWbEcITn9k=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"uSWVjz9Wj-128dRB-g-NtVm8REM=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"-8GFzwP2LAtLN0NMPyQR9qnCXTk=/145x145/\",\"3_column\":\"PMkfia7fQX62KwPa4l8fp7dxUbs=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"7Nj0CaNusHeKP5H5BHcpyBcJ1Q0=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"fS4EeLxFgW7YtBr3ayyVQ6EIWms=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"5vTCbRRCDAOahK8b1d-sDEEj-YM=/228x228/\",\"4_column\":\"YiOxq-5MrqTsvxhyi4M_qMeNHVg=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"GBECiJQstBzgj9zBkY2H2mh5Cas=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"F_JNnT275qrqVp-LRUgZbLW_Dm8=/311x311/\",\"5_column\":\"y66kCyEp-rtq3GJ_WE4czHOqCkQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"tdKp3BVri2E7ISJqEvqGoHqmvbM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"z1eix7OuATrN1oBcsffSsqHkrtY=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"rzIyuHm_TuFgwb3XHV_F30Wl-CY=/394x394/\",\"6_column\":\"llb430XghELEWH0tCRNcghxexfs=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"EbCq8tIf4OtgyUEnOJabG3HkFEk=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"WpKTtjGvjRpyfu9ECi1QFktdQTY=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"sfq4i1Auj99DFSqaqNW68XIr_M8=/477x477/\",\"7_column\":\"3vrBf946tYoEO1fJkNx2gBiS67o=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"tmkZ-yF0Gfav-AawopY-tOHG5Ag=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"dWhqQT1XzHVrdMct8pIFCa5Krj4=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"P60da1vOaEKlm1cwn1x5Yx-BxTA=/560x560/\",\"8_column\":\"VwfjQvYvSCmovR7UvBHdz6vFIUs=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"0FGFQho3UwhJoL-jNa0b99_Yc2s=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"GVsP-KkmL3nwkqiAGvgOVSvuM08=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"W3Nq0eUL5ipH3P8nVJXpsJBuEz4=/643x643/\",\"9_column\":\"aCifQ36IG3Tw7INzLpoFxczH8yk=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"adjZCrDw6FaJM5ekWfqD_uA6FI0=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"25JFFGZEk8s7uCNFpJfnmw5Ak9k=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"TEk9qb38GF_1OyInKDAtoHSCPx0=/726x726/\",\"10_column\":\"_hDyf9Zoa2aT1MouSGx3x59OAWM=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Li5_StqR8YmuAM0uBzIpFT8oP9Y=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"ZztQHT1oWt6lJ8P9KWVyBy7qLtY=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"9-6KDnCFJ0ugGyocZs1kaOEind4=/809x809/\",\"11_column\":\"dAfeHWEzvzmDfRgE5SpdXUhnPn0=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"fJPnjGk7CcgO46fKQNPtLrtt9c4=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"HwstCmp2spuwcGB4TTuEHfmv3yY=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"WWL56CE-6Kc3jzVS7Yge3x526f0=/892x892/\",\"12_column\":\"TYZgIo1LFSYejiU1yTOHxHlXeNM=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"S6d-QXD4uMzy87plkapd10UxzvA=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"roUsvFCQ3C155rI-XuuySJ41CBk=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"afYO3pbBqMBIEiAMfoP-Z3MeuPc=/975x975/\"}},\"_id\":\"U2WMTG47AZALVJFO7LG3IZHSTQ\"}]},{\"_id\":\"KPUTDMVQBFBMLIK7VKFSNEQ3LM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>12 setembro: Segunda den\u00fancia do promotor contra Lula em menos de uma semana</strong>\"},{\"_id\":\"QL3JLMG2ZJDPVOZEMQYLNDTDRU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O Minist\u00e9rio P\u00fablico apresenta uma nova den\u00fancia contra Lula, a segunda em menos de uma semana, acusado de favorecer empresas privadas em troca de recursos para o Partido dos Trabalhadores.\"},{\"_id\":\"NFL2OPMGWNF3DKDCV5OHRFMUFI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>13 de setembro: Lula volta a depor perante Moro e diz ser v\u00edtima de uma \u201cca\u00e7a \u00e0s bruxas\u201d</strong>\"},{\"_id\":\"G4UPPXYWDBFWXHPCDVMREAFU44\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Pela segunda vez em quatro meses, o ex-presidente do Brasil voltou a ficar frente a frente com S\u00e9rgio Moro. Lula dep\u00f4s durante duas horas. Nessa nova audi\u00eancia, o ex-presidente enfrentava acusa\u00e7\u00f5es similares, suspeitas de doa\u00e7\u00e3o de terrenos para o Instituto Lula e de outro im\u00f3vel por parte da construtora Odebrecht. Lula negou tudo e voltou a se mostrar desafiante perante o juiz. Acusou-o de promover uma \u201cca\u00e7a \u00e0s bruxas\u201d contra ele.\"},{\"_id\":\"RKQNFZN5VJA7VBQQLWJWJ4NEGE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>20 de dezembro: Lula dispara nas pesquisas enquanto avan\u00e7a o processo que pode torn\u00e1-lo ineleg\u00edvel</strong>\"},{\"_id\":\"ZGJK6V2PEBFNJHUAY7QTLRAX64\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/31/politica/1517399782_176018.html\\\">A popularidade do ex-presidente cresceu 16 pontos percentuais </a>desde junho at\u00e9 situar-se em 45%, mais que o dobro de seus potenciais advers\u00e1rios, o ultradireitista Jair Bolsonaro e o governador de S\u00e3o Paulo, Geraldo Alckmin, de centro. \u201cEu tenho a tranquilidade de que vou ser absolvido porque para um cidad\u00e3o ser condenado ele tem que ter cometido um crime. E n\u00e3o tem [crime]. Eu duvido que nesse pa\u00eds tenha algu\u00e9m com a consci\u00eancia mais tranquila do que a minha. A minha condena\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a nega\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a\u201d, declarou o ex-presidente.\"},{\"_id\":\"CFLOMMUE5RCSXLSN5ENGOGHKBM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>2018</strong>\"},{\"_id\":\"ZDSMZD3DYBEDBCXDULXE36KE6Q\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>24 de janeiro: Segunda inst\u00e2ncia julga Lula e aumenta sua pena</strong>\"},{\"_id\":\"A3AL5OPBHZGZHLTBLQMKRDWPNY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Tr\u00eas ju\u00edzes da segunda inst\u00e2ncia revisam a condena\u00e7\u00e3o de nove anos de pris\u00e3o contra Lula. Para muitos, o julgamento tem nuances pol\u00edticas e busca julgar a honestidade e a personalidade de quem foi refer\u00eancia da esquerda de toda a Am\u00e9rica Latina. Os magistrados ratificaram por unanimidade sua condena\u00e7\u00e3o por crime de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, e <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/24/politica/1516809323_182675.html\\\">aumentaram a pena de 9 para 12 anos da pris\u00e3o.</a> A expectativa em todo o pa\u00eds foi evidente e a sess\u00e3o do tribunal, de mais de seis horas, foi transmitida pela televis\u00e3o e internet.\"},{\"_id\":\"2PWD4W3N2NF5ZNSXJF2QJ6RRA4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>3 de fevereiro: Juiz devolve o passaporte do ex-mandat\u00e1rio</strong>\"},{\"_id\":\"LIKUUODJCFASDKL2IPK64WWRUU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Depois de duas semanas de reveses judiciais, o ex-presidente conseguiu celebrar uma pequena vit\u00f3ria. Um magistrado lhe devolveu o passaporte que havia sido retido. Uma decis\u00e3o que n\u00e3o lhe permitiu comparecer a um evento da ONU na Eti\u00f3pia. Depois disso, a defesa de Lula apresentou um 'habeas corpus' para tentar evitar a pris\u00e3o.\"},{\"_id\":\"7I7LZOXTRN6WQAMDIMMCVRFCDA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/PIXviuuPbVNpEjcw8c8gmFNvN_8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7I7LZOXTRN6WQAMDIMMCVRFCDA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7I7LZOXTRN6WQAMDIMMCVRFCDA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/PIXviuuPbVNpEjcw8c8gmFNvN_8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7I7LZOXTRN6WQAMDIMMCVRFCDA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/PIXviuuPbVNpEjcw8c8gmFNvN_8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7I7LZOXTRN6WQAMDIMMCVRFCDA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/JV5T0vKZesDDiIEVT6W1xEq9f6c=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7I7LZOXTRN6WQAMDIMMCVRFCDA.jpg\",\"version\":0,\"size\":47712,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"caption\":\"Lula no \u00faltimo dia 1\u00ba de mar\u00e7o\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":554,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7I7LZOXTRN6WQAMDIMMCVRFCDA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"lbvySvXX7Jlh4gpbzqtcz6IJnhU=/768x0/\",\"medium\":\"Q_glnW0BsELaOqONo0qYVbBCd70=/1000x0/\",\"large\":\"ABVan4JeSJjxjMCV1v9JKFjzmeQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"08NURTQdVAAtlpaLXX3iR-toRd0=/600x450/\",\"3:4\":\"abwlOwje0ti4ppGnsheeOe0ko6w=/450x600/\"}},{\"_id\":\"CT2EHQ6NFFANLLXEYTARYFWEEM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>7 de mar\u00e7o: Justi\u00e7a rejeita primeiro recurso apresentado por Lula</strong>\"},{\"_id\":\"V3TVC62TMJGFXHQUSGYBWU2K4U\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O STJ, a pen\u00faltima inst\u00e2ncia judicial do pa\u00eds,<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/06/politica/1520352270_702144.html\\\"> rejeitou o pedido de habeas corpus apresentado pela defesa</a> do ex-mandat\u00e1rio. Com esse movimento, Lula pretendia frear a execu\u00e7\u00e3o imediata da senten\u00e7a que o condenou a 12 anos de pris\u00e3o. A decis\u00e3o foi tomada por unanimidade.\"},{\"_id\":\"3IDSRC2Z7ZDZJEF2HKUWHSEWYI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>27 de mar\u00e7o: Luz verde para o ingresso na pris\u00e3o</strong>\"},{\"_id\":\"MYR5DTMV4ZBMRDNG6T2B2VKGFY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O mesmo tribunal que ratificou sua condena\u00e7\u00e3o dois meses antes ordenou que o magistrado S\u00e9rgio Moro levasse a cabo o ingresso de Lula na pris\u00e3o. Moro, respons\u00e1vel por julgar o ex-mandat\u00e1rio, foi quem proferiu a primeira condena\u00e7\u00e3o. O prazo para acatar a ordem do tribunal era de 12 dias, uma vez esgotados os prazos para recorrer (de dez dias) e de responder aos recursos (48 horas).\"},{\"_id\":\"4POD2Z7MFRGGTKSZVNB3B3ZI6M\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>28 de mar\u00e7o: Tens\u00e3o pol\u00edtica provoca uma escalada de viol\u00eancia nas ruas</strong>\"},{\"_id\":\"TKEODTHPEBCFDIB4BTI2S42KME\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A figura de Lula, com tudo o que acontece em torno dele, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/28/politica/1522246580_512544.html\\\">provocou uma convuls\u00e3o social no Brasil em um ambiente pol\u00edtico polarizado</a>. Um dos incidentes ocorreu quando tr\u00eas disparos alcan\u00e7aram dois \u00f4nibus de uma caravana eleitoral do ex-presidente, sem fazer v\u00edtimas. Lula deu por encerrada a excurs\u00e3o eleitoral 24 horas depois do acontecido. \u201cNossa caravana est\u00e1 sendo perseguida por grupos fascistas. J\u00e1 jogaram ovos, pedras. Hoje, at\u00e9 atiraram contra um \u00f4nibus\u201d, indicou o pr\u00f3prio Lula.\"},{\"_id\":\"F64JVMRGA7XTO34GSAECXLTP3U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lPf8JWqVcefc9Ffbc0JAsLWUhhw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F64JVMRGA7XTO34GSAECXLTP3U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F64JVMRGA7XTO34GSAECXLTP3U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lPf8JWqVcefc9Ffbc0JAsLWUhhw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F64JVMRGA7XTO34GSAECXLTP3U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lPf8JWqVcefc9Ffbc0JAsLWUhhw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F64JVMRGA7XTO34GSAECXLTP3U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/pQKpW-mqxzuV4PDAVrPw22_AGGw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/F64JVMRGA7XTO34GSAECXLTP3U.jpg\",\"version\":0,\"size\":74299,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"align\":\"center\"},\"caption\":\"Manifestantes protestam contra a chegada do ex-presidente do Brasil, Luiz Inacio Lula da Silva, no estado de Paran\u00e1 o passado 26 de mar\u00e7o.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:27Z\",\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":574,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:27Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/F64JVMRGA7XTO34GSAECXLTP3U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"alignment\":\"center\",\"resized_urls\":{\"small\":\"T8oQF9oUkTRdeCWsfsvuZjWel5g=/768x0/\",\"medium\":\"yrz7ZCy773XDapPO6dJBd1ZIqXk=/1000x0/\",\"large\":\"u8j9rv717rlY0ukAXkzHEJ-YNjM=/1500x0/\",\"4:3\":\"Y8axHpCMM24CRGi4DJ8AtID5a4I=/600x450/\",\"3:4\":\"IiI-dHIDWqNVVT4fPI8OblPXA4Q=/450x600/\"}},{\"_id\":\"7O6KBTGWN5AILDYEWFS65XE42A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>4 de abril: Militares lan\u00e7am ofensiva nas redes sociais</strong>\"},{\"_id\":\"CFLHLCHJEJHFZLJ2EUKEG3QUGY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/02/politica/1522697550_276313.html\\\">A c\u00fapula do Ex\u00e9rcito entrou totalmente na campanha</a> de press\u00f5es ao sistema judici\u00e1rio do pa\u00eds com mensagens de advert\u00eancia sobre a decis\u00e3o do Supremo quanto ao 'habeas corpus' do ex-presidente. O chefe das For\u00e7as Armadas chegou a escrever no Twitter: \u201co Ex\u00e9rcito Brasileiro julga compartilhar o anseio de todos os cidad\u00e3os de bem de rep\u00fadio \u00e0 impunidade e de respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\u201d. Outros generais, em tom mais exaltado, publicaram mensagens como \u201cComandante! Estamos juntos na mesma trincheira\u201d ou \u201caguardo suas ordens\u201d.\"},{\"_id\":\"XP63CAG34ZGKBJJQY2BADY45DA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<strong>5 de abril: STF rejeita o \u00faltimo recurso de Lula</strong>\"},{\"_id\":\"BR3QJPNBNJDFVH3D27UEMMZT3I\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por uma estreita margem de seis votos a cinco, os magistrados do STF rejeitaram o \u00faltimo recurso de Lula.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T14:35:17.230Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"E75GRXZW2NAI7GO6YQSCWTVI2A\",\"parent_id\":\"MOCDKPWOQJA77A4KLCYF3PDTSU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:51:00.291Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A cronologia da investiga\u00e7\u00e3o que levou Lula \u00e0 pris\u00e3o\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\"},\"description\":{\"basic\":\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"produccion-a\",\"slug\":\"produccion-a\",\"text\":\"Produ\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66447\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/produccion/a/\",\"normalized_name\":\"produccion_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/49OqPnIZ91M7ISBAAo9ommLiU1g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"version\":0,\"size\":61777,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Bonecos infl\u00e1veis alusivos ao juiz S\u00e9rgio Moro e ao ex-presidente Lula em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Leo Correa\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"BrnvMpFiaPv9YKSV1NJaYOUQMug=/768x0/\",\"medium\":\"5wdyCTsgwXGPR1J3QLywKLnyU5Y=/1000x0/\",\"large\":\"jgfMreA_K1dTRAaoM1u9Y54GryI=/1500x0/\",\"4:3\":\"R9pYvP9uK9auIkBPvtWVJSsdr-Y=/600x450/\",\"3:4\":\"W2bisbdKSM5m9ePBlwdhXNfdeOk=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FT1lJhav3FaPe29MX0yHr58BJAY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/49OqPnIZ91M7ISBAAo9ommLiU1g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"version\":0,\"size\":61777,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Bonecos infl\u00e1veis alusivos ao juiz S\u00e9rgio Moro e ao ex-presidente Lula em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Leo Correa\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:30Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/7BNHZK4GRL77OOXGQ6KF4XHOAY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"BrnvMpFiaPv9YKSV1NJaYOUQMug=/768x0/\",\"medium\":\"5wdyCTsgwXGPR1J3QLywKLnyU5Y=/1000x0/\",\"large\":\"jgfMreA_K1dTRAaoM1u9Y54GryI=/1500x0/\",\"4:3\":\"R9pYvP9uK9auIkBPvtWVJSsdr-Y=/600x450/\",\"3:4\":\"W2bisbdKSM5m9ePBlwdhXNfdeOk=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/jWSKosYNCFxiRn4J8DEcycs4X0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/jWSKosYNCFxiRn4J8DEcycs4X0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jWSKosYNCFxiRn4J8DEcycs4X0M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/tGaJu7JzsDqx_Iz1NWBlZKEwq7k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"version\":0,\"size\":19298},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EF5AIVAOFIWMP763VHUMHOH3VA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\",\"resized_urls\":{\"small\":\"iMZ6tV2HjgDrIzJ-WiMfOqmxiSs=/768x0/\",\"medium\":\"QmgG2_6T8vqMI2xrcZvcsdgEywY=/1000x0/\",\"large\":\"tsOTDeQ9FllM7RTDbD-TGBwVsRg=/1500x0/\",\"4:3\":\"LVx9wv17olWSBC_n_bZSop7fKeI=/600x450/\",\"3:4\":\"zj22qjPDdR3RZHpul97_z_tzBfA=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/lSaNkFYwYcSXTUWc0g58yyUvR_k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/lSaNkFYwYcSXTUWc0g58yyUvR_k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lSaNkFYwYcSXTUWc0g58yyUvR_k=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bQxp6DpDYxWCVkHv-cxnaIi3ZUM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"version\":0,\"size\":91591},\"created_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:14:29Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QJFWWAORK4FEBETPAWYNRO4HJU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Do in\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato \u00e0 decis\u00e3o do Supremo que rejeitou o \u00faltimo recurso do ex-presidente\",\"resized_urls\":{\"small\":\"C0-3iSuxUwiDdv2MQ2GcxNg_9lM=/768x0/\",\"medium\":\"fxUIluGPwh4hkXQIWld6cH0uTo4=/1000x0/\",\"large\":\"1xPrSWouyJttzxoDOqePGnS4JKM=/1500x0/\",\"4:3\":\"9VDXttDlJIEAYtBfTPjwzUZKBdg=/600x450/\",\"3:4\":\"Wvf648hE2slYXW58LVu7Z2opngo=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"clonedFromParent\":[{\"canonical_url\":\"/internacional/2018/04/05/actualidad/1522917041_563602.html\",\"canonical_website\":\"el-pais\",\"_id\":\"GNZ5DSJ3UNO3GSMMT2GLORZKJI\"}],\"basic\":[{\"_id\":\"VJ6ML6QZGNDLHMJGP44M5SXR3A\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T14:41:36.884Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"OQ3E6DPF5VFFPMIEP3KYQ53I4M\",\"parent_id\":\"TMHHZEJIGNH55JPMXMWOETGZGM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:55:10.580Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/03/29/politica/1522338659_733583.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Quem s\u00e3o os escudeiros de Temer presos e do que s\u00e3o acusados\",\"meta_title\":\"Jos\u00e9 Yunes e o Coronel Lima\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Jos\u00e9 Yunes e o Coronel Lima s\u00e3o amigos de d\u00e9cadas do presidente e foram descritos por delatores como sendo operadores de propinas\"},\"description\":{\"basic\":\"Jos\u00e9 Yunes e o Coronel Lima s\u00e3o amigos de d\u00e9cadas do presidente e foram descritos por delatores como sendo operadores de propinas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"joao-baptista-lima-filho-a\",\"slug\":\"joao-baptista-lima-filho-a\",\"text\":\"Coronel Lima\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172557\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/joao_baptista_lima_filho/a/\",\"normalized_name\":\"joao_baptista_lima_filho_a\"}},{\"_id\":\"lucio-bolonha-funaro-a\",\"slug\":\"lucio-bolonha-funaro-a\",\"text\":\"L\u00facio Funaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195981\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/lucio_bolonha_funaro/a/\",\"normalized_name\":\"lucio_bolonha_funaro_a\"}},{\"_id\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"slug\":\"pmdb-partido-movimiento-democratico-brasileno-a\",\"text\":\"MDB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\",\"normalized_name\":\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"eletrobras-eletronuclear-a\",\"slug\":\"eletrobras-eletronuclear-a\",\"text\":\"Eletronuclear\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"195979\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/eletrobras_eletronuclear/a/\",\"normalized_name\":\"eletrobras_eletronuclear_a\"}},{\"_id\":\"wagner-goncalves-rossi-a\",\"slug\":\"wagner-goncalves-rossi-a\",\"text\":\"Wagner Rossi\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"172556\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/wagner_goncalves_rossi/a/\",\"normalized_name\":\"wagner_goncalves_rossi_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"electrobras-a\",\"slug\":\"electrobras-a\",\"text\":\"Eletrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28535\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/electrobras/a/\",\"normalized_name\":\"electrobras_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"empresas-publicas-a\",\"slug\":\"empresas-publicas-a\",\"text\":\"Empresas p\u00fablicas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29282\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas_publicas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_publicas_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"companias-electricas-a\",\"slug\":\"companias-electricas-a\",\"text\":\"Companhias el\u00e9tricas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"23856\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/companias_electricas/a/\",\"normalized_name\":\"companias_electricas_a\"}},{\"_id\":\"sector-publico-a\",\"slug\":\"sector-publico-a\",\"text\":\"Setor p\u00fablico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72424\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sector_publico/a/\",\"normalized_name\":\"sector_publico_a\"}},{\"_id\":\"sector-electrico-a\",\"slug\":\"sector-electrico-a\",\"text\":\"Setor el\u00e9trico\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"103046\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sector_electrico/a/\",\"normalized_name\":\"sector_electrico_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XRJMsY5HN-Zft8sPlpIT6WiYVxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XRJMsY5HN-Zft8sPlpIT6WiYVxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XRJMsY5HN-Zft8sPlpIT6WiYVxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BLXcY-ZmSmmVMziQi_XJwgvG-xw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":52089,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O ex-ministro da Agricultura e aliado pr\u00f3ximo de Temer Wagner Rossi \u00e9 preso.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:35Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebastiao Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":558,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:12:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Z5QlUfJ8bAcPtj6CrTFIghVXlAM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"tnDYXBEpSyHPWYEPeGs2BwHKWUM=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/XRJMsY5HN-Zft8sPlpIT6WiYVxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/XRJMsY5HN-Zft8sPlpIT6WiYVxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/XRJMsY5HN-Zft8sPlpIT6WiYVxI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/BLXcY-ZmSmmVMziQi_XJwgvG-xw=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"version\":0,\"size\":52089,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O ex-ministro da Agricultura e aliado pr\u00f3ximo de Temer Wagner Rossi \u00e9 preso.\",\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:35Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Sebastiao Moreira\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":558,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:12:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2E5NI76VEY4U45RTHOB4NHDL7Q.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Z5QlUfJ8bAcPtj6CrTFIghVXlAM=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"tnDYXBEpSyHPWYEPeGs2BwHKWUM=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ASEV7YYJB32RFUYV7PNIB6TQCE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/QzAcIgnryQrFDVEKj8kz1nNcEFA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ASEV7YYJB32RFUYV7PNIB6TQCE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ASEV7YYJB32RFUYV7PNIB6TQCE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/QzAcIgnryQrFDVEKj8kz1nNcEFA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ASEV7YYJB32RFUYV7PNIB6TQCE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QzAcIgnryQrFDVEKj8kz1nNcEFA=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ASEV7YYJB32RFUYV7PNIB6TQCE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/CK-bY5MiyiG7rwRTqgKPbB3lcWM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ASEV7YYJB32RFUYV7PNIB6TQCE.jpg\",\"version\":0,\"size\":16889},\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:38Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:12:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ASEV7YYJB32RFUYV7PNIB6TQCE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Yunes e o coronel Lima s\u00e3o amigos de d\u00e9cadas do presidente e foram descritos por delatores como sendo operadores de propinas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"SHf-qi6qkwXVQmxJC2CS-lOUUGo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"QovmKn2dfZcEITCRV_TFHmQeQ_Y=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"SBLD2L7BLMTRZZWLMEWA43NYIE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ZLuOZ9EU7KNwOWzYtENpzEVaPjQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SBLD2L7BLMTRZZWLMEWA43NYIE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SBLD2L7BLMTRZZWLMEWA43NYIE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ZLuOZ9EU7KNwOWzYtENpzEVaPjQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SBLD2L7BLMTRZZWLMEWA43NYIE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZLuOZ9EU7KNwOWzYtENpzEVaPjQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SBLD2L7BLMTRZZWLMEWA43NYIE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/EumpCckDpnz3u6j81r5PH-gekR8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/SBLD2L7BLMTRZZWLMEWA43NYIE.jpg\",\"version\":0,\"size\":48810},\"created_date\":\"2019-07-15T17:12:40Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T17:12:40Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/SBLD2L7BLMTRZZWLMEWA43NYIE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Yunes e o coronel Lima s\u00e3o amigos de d\u00e9cadas do presidente e foram descritos por delatores como sendo operadores de propinas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5uwecQhGbypEz8cxQnLMPmgQVjk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"HwMb98qy3NReBtcMS7kU_m7WIIE=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"A pris\u00e3o tempor\u00e1ria do empres\u00e1rio <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/03/29/politica/1522322203_962982.html\\\">Jos\u00e9 Yunes e do coronel Jo\u00e3o Batista Lima Filho</a> pela Pol\u00edcia Federal nesta quinta-feira colocou atr\u00e1s das grades, em uma tacada s\u00f3, dois grandes amigos de d\u00e9cadas do presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Michel Temer</a>. Sob ambos pesa a suspeita de terem intermediado o pagamento de propinas que teriam como destinat\u00e1rios o MDB e o pr\u00f3prio presidente. Al\u00e9m deles, outro aliado de peso do Planalto, o ex-ministro da Agricultura e ex-deputado federal Wagner Rossi (MDB), tamb\u00e9m foi detido. Veja quem s\u00e3o os escudeiros do emedebista alvos da a\u00e7\u00e3o:\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2018-03-29T20:14:55Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-03-29T20:14:55Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/03/29/politica/1522338659_733583.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7706,\"word_count\":1286,\"paragraph_count\":17,\"keywords\":[\"ser\",\"escudeiro\",\"temer\",\"preso\",\"acusar\",\"jos\u00e9 yunes\",\"coronel lima\",\"amigo\",\"d\u00e9cada\",\"presidente\",\"descrever\",\"delator\",\"operador\",\"propina\"],\"pretitle_seo\":\"Jos\u00e9 Yunes e o Coronel Lima\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/03/29/politica/1522338659_733583.html\",\"pep_created_date\":\"2018-03-29T15:50:59.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-03-29T20:14:55.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-03-29T20:14:55Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/03/29/politica/1522338659_733583.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"IV3QVPGXABG5TC5MBHDAJP3EKA\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:39.376Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"GD447VDQDVDMPGGOBURVPOAKVE\",\"parent_id\":\"SSWNXC3ZJNFPNK77NIXGOINWTM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:51:42.340Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/05/08/politica/1494255023_126857.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Depoimento de Lula a S\u00e9rgio Moro: o que diz a acusa\u00e7\u00e3o e o que diz a defesa\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Advogados do ex-presidente pediram adiamento em tribunal, mas recurso foi negado nesta ter\u00e7a\\nApartamento no Guaruj\u00e1 \u00e9 principal mote da acusa\u00e7\u00e3o contra o petista neste processo da Lava Jato\"},\"description\":{\"basic\":\"Advogados do ex-presidente pediram adiamento em tribunal, mas recurso foi negado nesta ter\u00e7a\\nApartamento no Guaruj\u00e1 \u00e9 principal mote da acusa\u00e7\u00e3o contra o petista neste processo da Lava Jato\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5ulqp2ahKsAZ-VVaT6JWX8Y_BcY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5ulqp2ahKsAZ-VVaT6JWX8Y_BcY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5ulqp2ahKsAZ-VVaT6JWX8Y_BcY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hXZKBb4QClXBLMM4fHzmi2jfAC0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"version\":4,\"size\":45277,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O edif&iacute;cio Solaris, onde fica o tr&iacute;plex.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:11Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":522,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FGxgQAnERWIhyK2VIofYzvju-zU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7dM-muFR2ZyWDg6ChPy8vOQWFCY=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5ulqp2ahKsAZ-VVaT6JWX8Y_BcY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5ulqp2ahKsAZ-VVaT6JWX8Y_BcY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5ulqp2ahKsAZ-VVaT6JWX8Y_BcY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hXZKBb4QClXBLMM4fHzmi2jfAC0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"version\":4,\"size\":45277,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O edif&iacute;cio Solaris, onde fica o tr&iacute;plex.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:11Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Divulga\u00e7\u00e3o\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":522,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:00:55Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/APQMG5E5ZGDWOBW4C32K5YX3HA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FGxgQAnERWIhyK2VIofYzvju-zU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7dM-muFR2ZyWDg6ChPy8vOQWFCY=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"T4HMGB5AUDIRLVYO7HNIRPH3EA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/1dhycPwkX8l1NZPEcFlXcIEbHNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T4HMGB5AUDIRLVYO7HNIRPH3EA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T4HMGB5AUDIRLVYO7HNIRPH3EA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/1dhycPwkX8l1NZPEcFlXcIEbHNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T4HMGB5AUDIRLVYO7HNIRPH3EA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1dhycPwkX8l1NZPEcFlXcIEbHNw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T4HMGB5AUDIRLVYO7HNIRPH3EA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5TsaByHVApYQDqHz9Exguv9WsYY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/T4HMGB5AUDIRLVYO7HNIRPH3EA.jpg\",\"version\":2,\"size\":17066},\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:11Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/T4HMGB5AUDIRLVYO7HNIRPH3EA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Advogados do ex-presidente pediram adiamento em tribunal, mas recurso foi negado nesta ter\u00e7a. Apartamento no Guaruj\u00e1 \u00e9 principal mote da acusa\u00e7\u00e3o contra o petista neste processo da Lava Jato\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ex7jb2JjiH7_XPbYNZKa9Hqd5Cw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"AA7UN4Gn7jQGfTBWuH5jSdi7Au4=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"HLJQKYXYUUAI3MKY4CXFPS326U\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/YArrEiqAlclQZtTsYWsGKKBmorg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HLJQKYXYUUAI3MKY4CXFPS326U.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HLJQKYXYUUAI3MKY4CXFPS326U.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/YArrEiqAlclQZtTsYWsGKKBmorg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HLJQKYXYUUAI3MKY4CXFPS326U.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YArrEiqAlclQZtTsYWsGKKBmorg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HLJQKYXYUUAI3MKY4CXFPS326U.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ERuJjM4qD-o0jNnqCUydsRO-wx4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HLJQKYXYUUAI3MKY4CXFPS326U.jpg\",\"version\":2,\"size\":79422},\"created_date\":\"2019-06-18T23:13:12Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HLJQKYXYUUAI3MKY4CXFPS326U.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Advogados do ex-presidente pediram adiamento em tribunal, mas recurso foi negado nesta ter\u00e7a. Apartamento no Guaruj\u00e1 \u00e9 principal mote da acusa\u00e7\u00e3o contra o petista neste processo da Lava Jato\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"jIcx5rJMktog4Wcyjvlv5uZZNUA=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Usr3Lco582PzC3V_WKqCVT8arKg=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"Nesta quarta-feira o ex-presidente <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\\\">Luiz ln\u00e1cio Lula da Silva</a> ficar\u00e1 frente a frente com o juiz S\u00e9rgio Moro pela primeira vez. Sentado no banco dos r\u00e9us, o petista ter\u00e1 que depor sobre o caso do tr\u00edplex no Guaruj\u00e1 com valor estimado de 3,7 milh\u00f5es de reais. De acordo com den\u00fancia da for\u00e7a-tarefa da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a>, o im\u00f3vel foi ofertado a ele pela empreiteira OAS como parte do pagamento de propinas devido ao PT referente a tr\u00eas contratos obtidos pela empreiteira junto \u00e0 Petrobras. <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/02/05/politica/1454683199_263425.html\\\">Localizado no edif\u00edcio Solaris</a>, o im\u00f3vel se tornou uma dor de cabe\u00e7a para Lula e alvo de uma guerra de vers\u00f5es sobre a real titularidade do apartamento. Neste processo - o petista j\u00e1 \u00e9 r\u00e9u em outros quatro casos -, ele responder\u00e1 pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva, ativa e lavagem de dinheiro. Ainda n\u00e3o h\u00e1 prazo para que Moro termine o julgamento. Caso seja condenado, o petista ainda poder\u00e1 recorrer \u00e0 segunda inst\u00e2ncia.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2017-05-10T15:04:35Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-05-10T15:04:35Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/05/08/politica/1494255023_126857.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7375,\"word_count\":1210,\"paragraph_count\":23,\"keywords\":[\"depoimento de lula a s\u00e9rgio moro\",\"dizer\",\"acusa\u00e7\u00e3o\",\"defesa\",\"advogado\",\"ex-presidente\",\"pedir\",\"adiamento\",\"tribunal\",\"recurso\",\"ser\",\"negar\",\"ter\u00e7a\",\"apartamento\",\"guaruj\u00e1\",\"principal\",\"mote\",\"petista\",\"processo\",\"lava jato\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/05/08/politica/1494255023_126857.html\",\"pep_created_date\":\"2017-05-09T18:36:34.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-05-10T15:04:35.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-05-10T15:04:35Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/08/politica/1494255023_126857.html\",\"source_system\":\"PEP\"}],\"clonedChildren\":[],\"clonedSiblings\":[]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-08T00:46:39Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-08T00:46:39Z\",\"location\":\"Madri\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":15236,\"word_count\":2508,\"paragraph_count\":87,\"clones\":[\"5684318433181696\",\"4869320270151680\"],\"keywords\":[\"cronologia\",\"investiga\u00e7\u00e3o\",\"levar\",\"lula\",\"pris\u00e3o\",\"in\u00edcio\",\"opera\u00e7\u00e3o lava jato\",\"decis\u00e3o\",\"supremo\",\"rejeitar\",\"\u00faltimo\",\"recurso\",\"ex-presidente\"],\"locations\":[{\"id\":\"135721\",\"name\":\"Madri\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-05T08:30:41.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:09.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-08T00:46:39Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/05/politica/1522917041_563602.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161959666,\"lastModified\":1598161659666},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}