{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_11_08_politica_1573246435_115485.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"T. B.\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"De 7 de abril de 2018 at\u00e9 esta sexta-feira, manifestantes cumprimentavam petista com um &quot;bom dia&quot;, &quot;boa tarde&quot; ou &quot;boa noite, presidente&quot;\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Caso Lava Jato, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Pol\u00edcia, Investiga\u00e7\u00e3o judicial, Corrup\u00e7\u00e3o, Brasil, For\u00e7a seguran\u00e7a, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Delitos, Am\u00e9rica, Processo judicial, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-11-08T21:27:55Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-08T21:27:55Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-08T21:27:55Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\"/><meta property=\"og:description\" content=\"De 7 de abril de 2018 at\u00e9 esta sexta-feira, manifestantes cumprimentavam petista com um &quot;bom dia&quot;, &quot;boa tarde&quot; ou &quot;boa noite, presidente&quot;\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ejZGMIu-nihHNGhXk81PEAL6cTo=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BO7RD32PNZNCESADBHLDJ6SNAY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-11-08T21:27:55Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"T. B.\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Processo judicial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/QD0ECTR0_tMpj9zaLTP1JwE-Mjo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/QD0ECTR0_tMpj9zaLTP1JwE-Mjo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"height\":980,\"width\":599},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\",\"datePublished\":\"2019-11-08T21:27:55Z\",\"dateModified\":\"2019-11-08T21:27:55Z\",\"description\":\"De 7 de abril de 2018 at\u00e9 esta sexta-feira, manifestantes cumprimentavam petista com um \u00abbom dia\u00bb, \u00abboa tarde\u00bb ou \u00abboa noite, presidente\u00bb\",\"articleBody\":\"\u201cSoltem Lula! Soltem Lula!\u201d, gritavam diante da porta do pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba, centenas de pessoas que se amontoaram no local onde o ex-presidente ficou preso por 580 dias em raz\u00e3o de sua condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. O resultado do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal (STF), na v\u00e9spera, encheu de esperan\u00e7a seus eleitores, que aguardavam ansiosamente sua sa\u00edda. Pessoas vindas de v\u00e1rias partes do Brasil se revezavam desde o primeiro dia da pris\u00e3o de Lula, em 7 de abril de 2018, em vig\u00edlia volunt\u00e1ria ao redor do pr\u00e9dio. Desde essa data at\u00e9 esta sexta-feira eles o cumprimentavam religiosamente em todos os dias em que Lula permaneceu detido com um \u00abbom dia, presidente\u00bb, \u00abboa tarde, presidente\u00bb ou \u00abboa noite, presidente\u00bb. A defesa do ex-presidente entrou nesta sexta-feira com um pedido de soltura imediata, o que foi concedido pelo juiz Danilo Pereira J\u00fanior, da 12\u00aa Vara da Justi\u00e7a Federal no Paran\u00e1. A ju\u00edza Carolina Lebbos, que costuma decidir sobre quest\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o penal na Lava Jato, est\u00e1 em f\u00e9rias. Lula deixou a pris\u00e3o por volta das 17h40 desta sexta. Tanto como a fam\u00edlia, seus eleitores leais eram os mais animados por ver o ex-presidente sair da pris\u00e3o. Principalmente depois que o petista lhes prometeu que a primeira coisa que faria quando sa\u00edsse da carceragem da PF seria tomar uma cacha\u00e7a com eles. Um gesto de gratid\u00e3o pela disposi\u00e7\u00e3o que tiveram em dormir em um alojamento ao lado da pol\u00edcia para que Lula n\u00e3o sentisse solid\u00e3o. A assistente social Mirian Krueger, 60 anos, veio de Indaial (SC). Chegou no dia em que Lula foi preso e voltou 50 vezes, nas suas contas. E trouxe centenas de pessoas de sua cidade para visit\u00e1-lo \u00e0 dist\u00e2ncia. Francisco, um trabalhador rural de Castro, a tr\u00eas horas de Curitiba, esteve aqui quando Lula foi preso e voltou nesta sexta-feira com a expectativa de v\u00ea-lo livre. \u00abVer tantas pessoas na porta da pris\u00e3o \u00e9 um sinal de que Lula fez muitas coisas boas pelo Brasil\u00bb, segundo Francisco. \u201cEle ajudou muita gente, ajudou o povo, e \u00e9 por isso que as pessoas t\u00eam esse carinho por ele\u201d, disse Francisco. O STF revisou a jurisprud\u00eancia que permitia a execu\u00e7\u00e3o de uma senten\u00e7a de pris\u00e3o depois de confirmada em segunda inst\u00e2ncia \u2013 mesmo que nesta fase ainda houvessem recursos pendentes nos tribunais superiores. Com isso, Lula ganhou automaticamente a possibilidade de sair da pris\u00e3o. Ele est\u00e1 com um recurso no Supremo pedindo a suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro, que julgou o processo do tr\u00edplex em um balne\u00e1rio de S\u00e3o Paulo, que resultou na sua condena\u00e7\u00e3o a 8 anos de pris\u00e3o (eram 12 inicialmente). Enquanto cerca de vinte carros da pol\u00edcia fechavam a entrada da rua do pr\u00e9dio da pol\u00edcia, um palco foi montado na esperan\u00e7a de que Lula fizesse ali seu primeiro discurso em liberdade. Curitiba, a cidade fria em que o ex-presidente permaneceu em seus piores dias, v\u00ea mais um cap\u00edtulo dessa odisseia.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Caso Lava Jato\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Pol\u00edcia\",\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Brasil\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Delitos\",\"Am\u00e9rica\",\"Processo judicial\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"T. B.\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Curitiba\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/h-dotPWeJduPjsFKK8xPhgoIO-I=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\",\"productID\":\"PE5OS3WFZWQW4ORMMFU3JFS7NI:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6sdacgvkwx2caq5q-f-2a7686194-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"579fd33\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":29090,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161979\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==ov2hOCI63wG24oG9TLCC+wcmvbPZSr4n06fAT3KdNnxd1Lq9NNSprpuLYbIQOnUanbIuWAWqBtcNlJeq5EhDAg1QevxGRdh0qhStW4H6P7ozywp7IQQWkB3u58e7sV2Ebg29V9Vj6VaV2XjD1mevuedwdZHpxklNfKGdyVmNsr0Hm8+2OZPhJjEhdzKkhbIN6Z5nGtJ4/1vPbW0tt6q+GFqohAdV9CCml20VHXmTc1tWerGaar7PDHykLLrR+YCBjCFFjnoEhu+J7QPGjzOrYkYNnhCD98VoYtw4YNAElZm8b2qlJi4ZDJ9lHwQTJl/F+AWXIUXGE5S5vza1O+uWu1QSf+cc6N8iNJMGPKL439qT/CrTRbzNpp6WFkmGVn6WZUdyscybfkLp9XnGxWuMXdWDZptClE+4dtgPt9/lQP8=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">De 7 de abril de 2018 at\u00e9 esta sexta-feira, manifestantes cumprimentavam petista com um \"bom dia\", \"boa tarde\" ou \"boa noite, presidente\"</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Em%20Curitiba%2C%20o%20fim%20de%20580%20dias%20de%20vig%C3%ADlia%20por%20Lula\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" data-param-text=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Em%20Curitiba%2C%20o%20fim%20de%20580%20dias%20de%20vig%C3%ADlia%20por%20Lula&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" data-param-text=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Em%20Curitiba%2C%20o%20fim%20de%20580%20dias%20de%20vig%C3%ADlia%20por%20Lula&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" data-param-text=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Em%20Curitiba%2C%20o%20fim%20de%20580%20dias%20de%20vig%C3%ADlia%20por%20Lula&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FAQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\" data-param-description=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" data-param-text=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Em%20Curitiba%2C%20o%20fim%20de%20580%20dias%20de%20vig%C3%ADlia%20por%20Lula&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/talita-bedinelli/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de T. B.\">T. B.</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/talitabedinelli\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Curitiba</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-11-08/\">08 nov 2019 - 21:27 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/QD0ECTR0_tMpj9zaLTP1JwE-Mjo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\" alt=\"Apoiadora do ex-presidente Lula mostra camiseta com os dizeres \" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Apoiadora do ex-presidente Lula mostra camiseta com os dizeres </span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">HENRY MILLEO / AFP</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">\u201cSoltem Lula! Soltem Lula!\u201d, gritavam diante da porta do pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba, centenas de pessoas que se amontoaram no local onde o ex-presidente <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\">ficou preso por 580 dias</a> em raz\u00e3o de sua condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula deixa a pris\u00e3o em Curitiba; acompanhe</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>\u201cVoc\u00eas eram o alimento que eu precisava para resistir\u201d, diz petista</a></li></ul></section><p class=\"\">O resultado do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal (STF), na v\u00e9spera, encheu de esperan\u00e7a seus eleitores, que aguardavam ansiosamente sua sa\u00edda. Pessoas vindas de v\u00e1rias partes do Brasil se revezavam desde o <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\">primeiro dia da pris\u00e3o de Lula</a>, em 7 de abril de 2018, em <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565367002_645133.html\">vig\u00edlia volunt\u00e1ria</a> ao redor do pr\u00e9dio. Desde essa data at\u00e9 esta sexta-feira eles o cumprimentavam religiosamente em todos os dias em que Lula permaneceu detido com um \"bom dia, presidente\", \"boa tarde, presidente\" ou \"boa noite, presidente\".</p><p class=\"\">A defesa do ex-presidente entrou nesta sexta-feira com um pedido de soltura imediata, o que foi concedido pelo juiz Danilo Pereira J\u00fanior, da 12\u00aa Vara da Justi\u00e7a Federal no Paran\u00e1. A ju\u00edza Carolina Lebbos, que costuma decidir sobre quest\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o penal na Lava Jato, est\u00e1 em f\u00e9rias.</p><p class=\"\">Lula <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\">deixou a pris\u00e3o</a> por volta das 17h40 desta sexta. Tanto como a fam\u00edlia, seus eleitores leais eram os mais animados por ver o ex-presidente sair da pris\u00e3o. Principalmente depois que o petista lhes prometeu que a primeira coisa que faria quando sa\u00edsse da carceragem da PF seria tomar uma cacha\u00e7a com eles. Um gesto de gratid\u00e3o pela disposi\u00e7\u00e3o que tiveram em dormir em um alojamento ao lado da pol\u00edcia para que Lula n\u00e3o sentisse solid\u00e3o.</p><p class=\"\">A assistente social Mirian Krueger, 60 anos, veio de Indaial (SC). Chegou no dia em que Lula foi preso e voltou 50 vezes, nas suas contas. E trouxe centenas de pessoas de sua cidade para visit\u00e1-lo \u00e0 dist\u00e2ncia. Francisco, um trabalhador rural de Castro, a tr\u00eas horas de Curitiba, esteve aqui quando Lula foi preso e voltou nesta sexta-feira com a expectativa de v\u00ea-lo livre. \"Ver tantas pessoas na porta da pris\u00e3o \u00e9 um sinal de que Lula fez muitas coisas boas pelo Brasil\", segundo Francisco. \u201cEle ajudou muita gente, ajudou o povo, e \u00e9 por isso que as pessoas t\u00eam esse carinho por ele\u201d, disse Francisco.</p><p class=\"\">O STF revisou a jurisprud\u00eancia que permitia a execu\u00e7\u00e3o de uma senten\u00e7a de pris\u00e3o depois de confirmada em segunda inst\u00e2ncia \u2013 mesmo que nesta fase ainda houvessem recursos pendentes nos tribunais superiores. Com isso, Lula ganhou automaticamente a possibilidade de sair da pris\u00e3o. Ele est\u00e1 com um <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/30/politica/1569872698_240686.html\">recurso no Supremo</a> pedindo a suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro, que julgou o processo do tr\u00edplex em um balne\u00e1rio de S\u00e3o Paulo, que resultou na sua condena\u00e7\u00e3o a 8 anos de pris\u00e3o (eram 12 inicialmente).</p><p class=\"\">Enquanto cerca de vinte carros da pol\u00edcia fechavam a entrada da rua do pr\u00e9dio da pol\u00edcia, um palco foi montado na esperan\u00e7a de que Lula fizesse ali seu primeiro discurso em liberdade. Curitiba, a cidade fria em que o ex-presidente permaneceu em seus piores dias, v\u00ea mais um cap\u00edtulo dessa odisseia.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Em%20Curitiba%2C%20o%20fim%20de%20580%20dias%20de%20vig%C3%ADlia%20por%20Lula\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" data-param-text=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Em%20Curitiba%2C%20o%20fim%20de%20580%20dias%20de%20vig%C3%ADlia%20por%20Lula&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" data-param-text=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Em%20Curitiba%2C%20o%20fim%20de%20580%20dias%20de%20vig%C3%ADlia%20por%20Lula&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" data-param-text=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Em%20Curitiba%2C%20o%20fim%20de%20580%20dias%20de%20vig%C3%ADlia%20por%20Lula&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FAQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\" data-param-description=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" data-param-text=\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Em%20Curitiba%2C%20o%20fim%20de%20580%20dias%20de%20vig%C3%ADlia%20por%20Lula&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573246435_115485.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Supremo Tribunal Federal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">STF derruba pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e abre caminho para a liberdade de Lula</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">E se tiv\u00e9ssemos um duelo entre Lula e Bolsonaro ou Lula e Moro nas urnas em 2022?</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161979957;Fusion.globalContent={\"_id\":\"PE5OS3WFZWQW4ORMMFU3JFS7NI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"5NNAO5QZSJH3HA6RWVMBTNNNIY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cSoltem Lula! Soltem Lula!\u201d, gritavam diante da porta do pr\u00e9dio da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba, centenas de pessoas que se amontoaram no local onde o ex-presidente <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/04/05/politica/1554495483_053081.html\\\">ficou preso por 580 dias</a> em raz\u00e3o de sua condena\u00e7\u00e3o por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.\"},{\"_id\":\"NW55POO6UNC2JLWDFIYYQZDUHU\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"content\":\"Lula deixa a pris\u00e3o em Curitiba; acompanhe\",\"image\":{\"_id\":\"4YC7RZUZRT77HYD7MDD2ZBYWNQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/P6_ncb4f1d0Ds0-E09ahyYJnXsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4YC7RZUZRT77HYD7MDD2ZBYWNQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4YC7RZUZRT77HYD7MDD2ZBYWNQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/P6_ncb4f1d0Ds0-E09ahyYJnXsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4YC7RZUZRT77HYD7MDD2ZBYWNQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/P6_ncb4f1d0Ds0-E09ahyYJnXsU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4YC7RZUZRT77HYD7MDD2ZBYWNQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/42Fo_vRub6XR15V3i9K-lzz5Rf8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4YC7RZUZRT77HYD7MDD2ZBYWNQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":5654,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"caption\":\"Former Brazilian President Luiz Inacio Lula da Silva walks out after being released from prison, in Curitiba\",\"created_date\":\"2019-11-08T21:25:57Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:25:57Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4YC7RZUZRT77HYD7MDD2ZBYWNQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"x14FWXq0bPM9zhRuZs1koa6LS28=/768x0/\",\"medium\":\"U-bPgiqllMmzc02TVWJxq-fJgpQ=/1000x0/\",\"large\":\"qzXpXN43CeBeIWUrI2cRlWMQIng=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"0odTAQTXRoUVuwOXQDkWTXCVJTs=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"m8tG1XpQfi4RFlk3LFagnN2g4SA=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"lcNzFGND7ClTnIGF0g0KCRd6AC8=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"QuyZJKkPJMLdFPnG11ToZ1zI7dE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"4ywrfK6BZ0XDSb-DP-QGX27xzxg=/311x214/\",\"3:4\":\"a25QyapEmZqafAG4ksQ-47wYAvg=/450x600/\",\"4:3\":\"aSOL44pRWdL5rPvH0fLeneevzx4=/600x450/\",\"photoText\":\"X7YKDPA6ukQklKAiVs3o7dSORHE=/300x300/\",\"1_column\":\"3DAHjdFvNuxpWNmWnj4Zl7U3H9E=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"ZyY8nT0Vrg0wzYfhR7vhDygDN8I=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"_ViV6TEZmuvxIl3XNyjI-b2vQwM=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"tMfEruY69BTWewKJXmVoyj1PqqA=/62x62/\",\"2_column\":\"Y-s3MydkDf6lWETqBt9_hhsDA-s=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"kuTw4dUNlEqLuEv95sLRwU5nNKo=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"M1fiKkvjkXEoUGaqAT44lJwB3lQ=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"s-s6bDo1EM3Xzz__VbmlCvi_Z44=/145x145/\",\"3_column\":\"UIgqSuXZkN04btDvKLdzLgqAL_U=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"AwNTwoy8ufQ9sqPCqo5kgzq6q6E=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"lP7gRxxuWtG-Bm-xa4qJCtKESYU=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"P9_swdhsWtvTHILkjPn_qKk12Hg=/228x228/\",\"4_column\":\"4Z7uB6LWNHffk41SvCHIT6kr0I4=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"mLkDdJxRKtplfucL3dsFJ6vOfXQ=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"DHRMDuz1PrCMpfQ2-T43SnD-osY=/311x311/\",\"5_column\":\"b7OiZt7oIfT7Rvdw2DAiiuk9nyQ=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"mIs3GhmRHeqzJ-rHvrky6evg-R0=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"KPS5bV-Q7Fbw-y0ppfrWUqrg_Ds=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"1-aegoM4rFKidl7dPsm2K3kkcCk=/394x394/\",\"6_column\":\"NrLaPyMC7a9vHP6fHVBpuRIbB6Y=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"B3qQqUvQ_0QFJM7cpeSrQmjVJzo=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"Z4i5a0AHD_MIZtr1AFPt2AUeIxE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"_Vc6NKb7cd-Wd7QKd6Rs2bFWwtI=/477x477/\",\"7_column\":\"LL3y46LgOKTS8MQAs0HeYuFD6kA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"oyF8My1gjLa-cQJc2X5VEfrKK4o=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"IrWYIjgVCezio2B6fHgNgmuKcpI=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"p1S4HwG4tH7wQArUbND3Q79VN_4=/560x560/\",\"8_column\":\"R_5yg8qYbwhPP4AfMCmopv57uic=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Sc5mNjwPJxkE5Yz7NDLaUlCkJi8=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"P-RFBJzhCaqnOw43CS_m0Z-tFpQ=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"9a1FqCmMtvf9rLkzN4-AL487tlw=/643x643/\",\"9_column\":\"GBviMVQbsghNMYGgwEIQSxeNeXs=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"8uf2kKMWZxXUDoZESuxbDPBkY30=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"ZWAt0R96B1M31xs3UAWXI6DJfpk=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"0rISKsTak_vyDo6KFPSTMHYHMFE=/726x726/\",\"10_column\":\"4OTT_75N8Qj4H72LG-z-Wj91dHA=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"t2OLrKcerdHh_bnFJxFcu2Wvlmc=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"DqcKEiSR7AwHJMO2pOC8dCnOzEc=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"KI9ximYlcSi3ZuiBqIpD3UHQnNc=/809x809/\",\"11_column\":\"t0Nk-JnrLTfkzgEDe6eoi0JmziA=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"pWj-e-OSZ5kriQyJ64sfWxTcITM=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"249RkDBBwX7xuh3N6ECbPCYwiDA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"mFnp08P836BrCUTz6S6tBVsIeUc=/892x892/\",\"12_column\":\"d0m9JiWAvubGLmVTvGc82riDLes=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"c68yTAemdU5kuflAeMn9w8LFigo=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"Fz1PmlU04zjYwzIZ8mLSnAGh0IA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"uWASHwkdpYpqCGmCGMOKwqc5Ua0=/975x975/\"}},\"_id\":\"RSONAVMRJRDQZH2HNRTO27TCQY\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html\",\"content\":\"\u201cVoc\u00eas eram o alimento que eu precisava para resistir\u201d, diz petista\",\"image\":{\"_id\":\"VDWK76CMCJ6J3QGTBZOQBFOZUQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/oapHkFSvkFXaffdvOJN9KE2mwJ4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VDWK76CMCJ6J3QGTBZOQBFOZUQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VDWK76CMCJ6J3QGTBZOQBFOZUQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/oapHkFSvkFXaffdvOJN9KE2mwJ4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VDWK76CMCJ6J3QGTBZOQBFOZUQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oapHkFSvkFXaffdvOJN9KE2mwJ4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VDWK76CMCJ6J3QGTBZOQBFOZUQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/lCEp3DMK0kEFStmhFUaOF-IjSfE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VDWK76CMCJ6J3QGTBZOQBFOZUQ.jpg\",\"version\":1,\"size\":5244,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"caption\":\"Supporters of Brazil's former President Luiz Inacio Lula da Silva gesture outside the Federal Police headquarters where Lula is serving a prison sentence, in Curitiba\",\"created_date\":\"2019-11-08T21:25:57Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:25:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VDWK76CMCJ6J3QGTBZOQBFOZUQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"yymGf7BC9OrVsV8iJj7P0DDkYFI=/768x0/\",\"medium\":\"L8CWt-IPjRQFmCJmAZ-td1io4ss=/1000x0/\",\"large\":\"EdtNo1O1fXPRpmLDdK7XXI9XMrs=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"y5SXiVGuD3ZB86MfUuPZH81HXNw=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"0XPd2cLh10kKk1cfZy7oaA8Hp2Q=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"1GP4qUfFgwsvxswrgX4atUf3rLY=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"si4zzb6w1wbjTIkcN87Rb-s6tAw=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"OIaQh7lS4Qw247z1Dj2tA9TeHgI=/311x214/\",\"3:4\":\"0QqEe0mBqZB9h9k2F_AQADZJ5no=/450x600/\",\"4:3\":\"vmIOmp5VOBM1RdVd8mAgs1JfJQw=/600x450/\",\"photoText\":\"WRja-wbjOdCHs58CGsOcn97N24c=/300x300/\",\"1_column\":\"H15RGbXXIPckSzJCYKMs_eSsDQY=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"SEAyw5kWb87Lco-V69e3HoVOKA4=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"qCt0k3dAG1kVfhOiZdX_MIP5aMc=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"GZFhj9wRz0EBr2hOQ07aLP8Xz8s=/62x62/\",\"2_column\":\"GDu_QB0P1PuVtIMETNNaV-pLWAg=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"asIGeGrNxelYqdIZGq9qk195h0Q=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"k-OUYhfZQ3bOGoV4_lsI-AxQyTw=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"En0z_LeX0nuCX6VdzL86JEpnsqo=/145x145/\",\"3_column\":\"7XvcyrTLDxEWAYGq9txV2JLdfqE=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"XmggjYKK8kDzbm2Q20n-cuNkKNE=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"I2WYonZ-GHZxkwyxWFXL3kEZib4=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Txc2y9KzYhY9RB8Xcgn49T6c22A=/228x228/\",\"4_column\":\"kQGUu72-zXquR9K9EY-NMHaObko=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"DFF7TbanBZMqm11q2xjdvCUnvzc=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"vvenihnraZrXXPeUNAhCQV63eS8=/311x311/\",\"5_column\":\"2YaDfr4ljf8kEvAr4wog98MEkBo=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"X6JhW-6huQ4ewaui35tnkzLiQGc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"SwjdWl4CTC433mznk07QQ-WQuNM=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"FYBmr8E5zB8rpQ4laYsAF5qFbtY=/394x394/\",\"6_column\":\"lqxdcc-NMqhAFzCIfOsdSTlaIcY=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"F4aJIIt40WZa-vGWXBCZFB2lWME=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"JrfeX3cQh1hYgmynH_4035yczPE=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"MfmUUPnbULBo7MUsysDm-mJqahM=/477x477/\",\"7_column\":\"8XJNpPuuvUArXV1dtfzFdy21GgA=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"CKfqzERXRHiruUyCAgvI5Bd6Ou0=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"b7OHTQfDrwdz0nxDbfopJY07GuE=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"X-bhLESjM5CGQjXrLxPJ4Dm-5_Y=/560x560/\",\"8_column\":\"Z5GqQYzqM9mqiXWlnDJRnGSY1-s=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"Cv2cwEfEjWUU_Wi0XeVou0Ex_MY=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"B-y-I9M6PwneQSbYu8bYvCC6TAE=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"3vZS4hmtVQPuuhj8VGgaoyxpAUE=/643x643/\",\"9_column\":\"HqKAEp32dTda6oARPMqONUA46Ec=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"seswq0JFFNP_QHy79--f0ezDb0o=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"6JfU4rpUdJtTLKxM88TVBlEbag0=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"MzjQisgcIXooudy0dN-VBmQX1WA=/726x726/\",\"10_column\":\"lKrZLS-yY_jiUjTKvPq7uNs9v8Y=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"8EV0mlnb0SiN46B3zttYgwOVMQU=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"RS-hd125V4b7TdW7xycJJaLfHIM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"UjTnK0SJxelvneUsFAWilhUtYvY=/809x809/\",\"11_column\":\"hsrR33VR4wYErszbdhlH9WQifrs=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"8RzSwhF-AwZdIDD7ZR10u99BK8k=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"FgqTdilWdMzu--GKwS9q1JtGt-k=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"B2oRkILa7g0UNgoj92nt4Pp8yNY=/892x892/\",\"12_column\":\"KdxFN0VDQT35T06SfmjH8DHraao=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"-MREbGHuJ6TSGcL5RBtCBBx2x4g=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"_ct8i5xTmAuGOfucSXjROoaaieU=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"vIJlH1C76xxRlct248q1xcbDlaI=/975x975/\"}},\"_id\":\"22S4MK7Z2NCA3ONWNUSOWYYOEM\"}]},{\"_id\":\"AU5L5GY7HJAA7MOMGI6ITR7ELM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O resultado do julgamento pelo Supremo Tribunal Federal (STF), na v\u00e9spera, encheu de esperan\u00e7a seus eleitores, que aguardavam ansiosamente sua sa\u00edda. Pessoas vindas de v\u00e1rias partes do Brasil se revezavam desde o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\\\">primeiro dia da pris\u00e3o de Lula</a>, em 7 de abril de 2018, em <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/08/09/politica/1565367002_645133.html\\\">vig\u00edlia volunt\u00e1ria</a> ao redor do pr\u00e9dio. Desde essa data at\u00e9 esta sexta-feira eles o cumprimentavam religiosamente em todos os dias em que Lula permaneceu detido com um \\\"bom dia, presidente\\\", \\\"boa tarde, presidente\\\" ou \\\"boa noite, presidente\\\".\"},{\"_id\":\"56KO5MJU2ZFSPLYOKHRS6ZWGIM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A defesa do ex-presidente entrou nesta sexta-feira com um pedido de soltura imediata, o que foi concedido pelo juiz Danilo Pereira J\u00fanior, da 12\u00aa Vara da Justi\u00e7a Federal no Paran\u00e1. A ju\u00edza Carolina Lebbos, que costuma decidir sobre quest\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o penal na Lava Jato, est\u00e1 em f\u00e9rias.\"},{\"_id\":\"NHD32SBZQ5GYPFYBHUZAT52AW4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Lula <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\\\">deixou a pris\u00e3o</a> por volta das 17h40 desta sexta. Tanto como a fam\u00edlia, seus eleitores leais eram os mais animados por ver o ex-presidente sair da pris\u00e3o. Principalmente depois que o petista lhes prometeu que a primeira coisa que faria quando sa\u00edsse da carceragem da PF seria tomar uma cacha\u00e7a com eles. Um gesto de gratid\u00e3o pela disposi\u00e7\u00e3o que tiveram em dormir em um alojamento ao lado da pol\u00edcia para que Lula n\u00e3o sentisse solid\u00e3o.\"},{\"_id\":\"CWKSWXIORJDJBH2RE22S3XIOG4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A assistente social Mirian Krueger, 60 anos, veio de Indaial (SC). Chegou no dia em que Lula foi preso e voltou 50 vezes, nas suas contas. E trouxe centenas de pessoas de sua cidade para visit\u00e1-lo \u00e0 dist\u00e2ncia. Francisco, um trabalhador rural de Castro, a tr\u00eas horas de Curitiba, esteve aqui quando Lula foi preso e voltou nesta sexta-feira com a expectativa de v\u00ea-lo livre. \\\"Ver tantas pessoas na porta da pris\u00e3o \u00e9 um sinal de que Lula fez muitas coisas boas pelo Brasil\\\", segundo Francisco. \u201cEle ajudou muita gente, ajudou o povo, e \u00e9 por isso que as pessoas t\u00eam esse carinho por ele\u201d, disse Francisco.\"},{\"_id\":\"F255UNNHD5AODDB2QZGASJT5OM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O STF revisou a jurisprud\u00eancia que permitia a execu\u00e7\u00e3o de uma senten\u00e7a de pris\u00e3o depois de confirmada em segunda inst\u00e2ncia \u2013 mesmo que nesta fase ainda houvessem recursos pendentes nos tribunais superiores. Com isso, Lula ganhou automaticamente a possibilidade de sair da pris\u00e3o. Ele est\u00e1 com um <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/09/30/politica/1569872698_240686.html\\\">recurso no Supremo</a> pedindo a suspei\u00e7\u00e3o do ex-juiz Sergio Moro, que julgou o processo do tr\u00edplex em um balne\u00e1rio de S\u00e3o Paulo, que resultou na sua condena\u00e7\u00e3o a 8 anos de pris\u00e3o (eram 12 inicialmente).\"},{\"_id\":\"I4HD33AF7BFZ5CKVYUVED52JLQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Enquanto cerca de vinte carros da pol\u00edcia fechavam a entrada da rua do pr\u00e9dio da pol\u00edcia, um palco foi montado na esperan\u00e7a de que Lula fizesse ali seu primeiro discurso em liberdade. Curitiba, a cidade fria em que o ex-presidente permaneceu em seus piores dias, v\u00ea mais um cap\u00edtulo dessa odisseia.\"}],\"created_date\":\"2019-11-08T21:17:44.716Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"CBAGTJ6H5ZBUXETM4WQQB7SM6Q\",\"parent_id\":\"DL3O5T2BVNDCXDKKTQV4BCY5KM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:41.720Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Em Curitiba, o fim de 580 dias de vig\u00edlia por Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573247829-0689f3c71bcb7bd7d1041e362bf5a91a\",\"close_date\":\"2019-11-23T20:53:55.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"De 7 de abril de 2018 at\u00e9 esta sexta-feira, manifestantes cumprimentavam petista com um \\\"bom dia\\\", \\\"boa tarde\\\" ou \\\"boa noite, presidente\\\"\"},\"description\":{\"basic\":\"De 7 de abril de 2018 at\u00e9 esta sexta-feira, manifestantes cumprimentavam petista com um \\\"bom dia\\\", \\\"boa tarde\\\" ou \\\"boa noite, presidente\\\"\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sQBGjSwhuvdtltF0K320ZddvwIc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sQBGjSwhuvdtltF0K320ZddvwIc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sQBGjSwhuvdtltF0K320ZddvwIc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UmkfY11hY0Cw1gVqUBtDGurYmBQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"version\":1,\"size\":72839,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Apoiadora do ex-presidente Lula mostra camiseta com os dizeres \",\"created_date\":\"2019-11-08T21:17:19Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HENRY MILLEO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:17:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"QD0ECTR0_tMpj9zaLTP1JwE-Mjo=/768x0/\",\"medium\":\"s9UH5uaaU5h9MlnLXbkuLhcpGY8=/1000x0/\",\"large\":\"h-dotPWeJduPjsFKK8xPhgoIO-I=/1500x0/\",\"4:3\":\"pIelWiUU27ESr5oeuX0BdElJZG0=/600x450/\",\"3:4\":\"Y4pVhM300a3wzTmj8FJdn-D5IjE=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/sQBGjSwhuvdtltF0K320ZddvwIc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/sQBGjSwhuvdtltF0K320ZddvwIc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/sQBGjSwhuvdtltF0K320ZddvwIc=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/UmkfY11hY0Cw1gVqUBtDGurYmBQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"version\":1,\"size\":72839,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Apoiadora do ex-presidente Lula mostra camiseta com os dizeres \",\"created_date\":\"2019-11-08T21:17:19Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HENRY MILLEO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:17:20Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AQYVLZOQ2HOHLVLYYKAAZGYKFI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"QD0ECTR0_tMpj9zaLTP1JwE-Mjo=/768x0/\",\"medium\":\"s9UH5uaaU5h9MlnLXbkuLhcpGY8=/1000x0/\",\"large\":\"h-dotPWeJduPjsFKK8xPhgoIO-I=/1500x0/\",\"4:3\":\"pIelWiUU27ESr5oeuX0BdElJZG0=/600x450/\",\"3:4\":\"Y4pVhM300a3wzTmj8FJdn-D5IjE=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"5RI6WZKFHJ5VRMTSTGNPRTR624\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/IcjE3o0RYTY_5C-hc5XsgKoNz2g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RI6WZKFHJ5VRMTSTGNPRTR624.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RI6WZKFHJ5VRMTSTGNPRTR624.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/IcjE3o0RYTY_5C-hc5XsgKoNz2g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RI6WZKFHJ5VRMTSTGNPRTR624.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IcjE3o0RYTY_5C-hc5XsgKoNz2g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RI6WZKFHJ5VRMTSTGNPRTR624.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KtD3s_lpzRsrQmS5NVi5gw5gD3o=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5RI6WZKFHJ5VRMTSTGNPRTR624.jpg\",\"version\":1,\"size\":23554},\"created_date\":\"2019-11-08T21:17:19Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:17:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5RI6WZKFHJ5VRMTSTGNPRTR624.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"De 7 de abril de 2018 at\u00e9 esta sexta-feira, manifestantes cumprimentavam petista com um  bom dia ,  boa tarde  ou  boa noite, presidente \",\"resized_urls\":{\"small\":\"_JPIJT5jN0N8ixIZmqFA6fFHYEE=/768x0/\",\"medium\":\"jjFgweZLygUBSvTWA1L-Y-9T8PA=/1000x0/\",\"large\":\"ckP49EoeCvEjURG7lw0G1KBQx10=/1500x0/\",\"4:3\":\"mXb2SFazBj9bB0Za8_gWPWZiSoo=/600x450/\",\"3:4\":\"xGEZKdonNw1pAxKjTY2kq5c907o=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"BO7RD32PNZNCESADBHLDJ6SNAY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/TFDFMi_4D1j1KiOhX9L4BBM-Isg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BO7RD32PNZNCESADBHLDJ6SNAY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BO7RD32PNZNCESADBHLDJ6SNAY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/TFDFMi_4D1j1KiOhX9L4BBM-Isg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BO7RD32PNZNCESADBHLDJ6SNAY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/TFDFMi_4D1j1KiOhX9L4BBM-Isg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BO7RD32PNZNCESADBHLDJ6SNAY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8nr4HvtpyILQvX0yySfwZMwxOdg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BO7RD32PNZNCESADBHLDJ6SNAY.jpg\",\"version\":1,\"size\":39475},\"created_date\":\"2019-11-08T21:17:20Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:17:21Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BO7RD32PNZNCESADBHLDJ6SNAY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"De 7 de abril de 2018 at\u00e9 esta sexta-feira, manifestantes cumprimentavam petista com um  bom dia ,  boa tarde  ou  boa noite, presidente \",\"resized_urls\":{\"small\":\"IjGWsayQnuWhpfCcBabQIMaWUyM=/768x0/\",\"medium\":\"ejZGMIu-nihHNGhXk81PEAL6cTo=/1000x0/\",\"large\":\"ofYPoLCuiY8xRkJ8j1bsPJ9DGEo=/1500x0/\",\"4:3\":\"aMf5hy7aW5xXD40mWG7u2T_33SU=/600x450/\",\"3:4\":\"-LEUT5ab7zE2hDM0xE8zDFrnZDQ=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"JOP7SUOGLUFDEVKLHKZM37SIDY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-07T15:03:05.499Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"LAPBN47QVVERDBR7OZTVT54QQA\",\"parent_id\":\"YGVMKFUECZFWVGH364SJXSZ74E\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:20.543Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"STF derruba pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e abre caminho para a liberdade de Lula\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573138953-50cec98c243ad8d5a5fd557260c3006c\",\"close_date\":\"2019-11-22T14:40:31.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\"},\"description\":{\"basic\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Supremo Tribunal Federal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"slug\":\"jose-antonio-dias-toffoli-a\",\"text\":\"Dias Toffoli\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168521\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_antonio_dias_toffoli/a/\",\"normalized_name\":\"jose_antonio_dias_toffoli_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"jose-celso-de-mello-filho-a\",\"slug\":\"jose-celso-de-mello-filho-a\",\"text\":\"Celso de Mello\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168522\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jose_celso_de_mello_filho/a/\",\"normalized_name\":\"jose_celso_de_mello_filho_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"prisiones-a\",\"slug\":\"prisiones-a\",\"text\":\"Pris\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66399\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prisiones/a/\",\"normalized_name\":\"prisiones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"centros-penitenciarios-a\",\"slug\":\"centros-penitenciarios-a\",\"text\":\"Centros penitenci\u00e1rios\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22169\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/centros_penitenciarios/a/\",\"normalized_name\":\"centros_penitenciarios_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"regimen-penitenciario-a\",\"slug\":\"regimen-penitenciario-a\",\"text\":\"Regime penitenci\u00e1rio\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68353\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/regimen_penitenciario/a/\",\"normalized_name\":\"regimen_penitenciario_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/30QNOjz_5NZGgM6XfMlUJBEcRxY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":1,\"size\":43329,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O presidente do STF, ministro Dias Toffoli, durante sess\u00e3o nesta quinta que discutiu a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia\",\"created_date\":\"2019-11-08T00:47:25Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fellipe Sampaio\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:50:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ju-EbVRtLG1KeMoquCGJcFFkBT0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"hWYN-nLREcIFxpT8jryVOm5LvLc=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HpqjVT15AT86mPUxFCTATW5Kdc0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/30QNOjz_5NZGgM6XfMlUJBEcRxY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":1,\"size\":43329,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O presidente do STF, ministro Dias Toffoli, durante sess\u00e3o nesta quinta que discutiu a pris\u00e3o ap\u00f3s segunda inst\u00e2ncia\",\"created_date\":\"2019-11-08T00:47:25Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Fellipe Sampaio\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"SCO/STF\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:50:38Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/53XXJIPSRDDWIRQW67BNOZB6ZU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Ju-EbVRtLG1KeMoquCGJcFFkBT0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"hWYN-nLREcIFxpT8jryVOm5LvLc=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/66ulb9qoHBxaF3TcnaxfzeS5qwQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/66ulb9qoHBxaF3TcnaxfzeS5qwQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/66ulb9qoHBxaF3TcnaxfzeS5qwQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/R_YfK6TAR9c93d1MaFtiYUuWewM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"version\":1,\"size\":14491},\"created_date\":\"2019-11-08T00:34:17Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:34:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/OQI6W7TQ4TVQX7KGUT5BEMRKW4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"FZNLL_IP6eI6rtVdyYrtKX6LnHo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Y1cju7rerrxnIabHoiOLbgAU8uI=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/7mhEMOU-qZLYLjLqrTv5OuMH7lU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/7mhEMOU-qZLYLjLqrTv5OuMH7lU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/7mhEMOU-qZLYLjLqrTv5OuMH7lU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dvExsoTF2HhkPXEUyzBJtcb4pFI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"version\":1,\"size\":24599},\"created_date\":\"2019-11-08T00:34:18Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T00:34:18Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/33PMLXA3AHYGTK356NDLOP43WY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Placar de 6 a 5 muda entendimento em vigor desde 2016. Decis\u00e3o impacta situa\u00e7\u00e3o de ex-presidente e outros 5.000 presos\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"d2ch0vjMS9UA2OZwcgJRpoJhPw0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"NaFE1guYQ7UK-5VnICF8hgm4D0g=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-08T07:37:12Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-07T15:03:08Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5937,\"word_count\":940,\"paragraph_count\":12,\"keywords\":[\"stf\",\"derrubar\",\"pris\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"abrir\",\"caminho\",\"liberdade\",\"lula\",\"placar\",\"6\",\"5\",\"muda\",\"mudo\",\"entendimento\",\"vigor\",\"2016\",\"decis\u00e3o\",\"impactar\",\"situa\u00e7\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"5.000\",\"preso\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-07T14:40:31.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-08T20:10:21.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-08T07:37:12Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"NP6POV6WXGLHICDPYASS5JWGR4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-11-08T17:57:23.887Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"GERTQCQWJNCW7LJFPDI4LYYFRY\",\"parent_id\":\"J5QFGW7VXBGYRF2TWSSOIGUHAM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:45.663Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"E se tiv\u00e9ssemos um duelo entre Lula e Bolsonaro ou Lula e Moro nas urnas em 2022?\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Para isso, deveria ser anulada a senten\u00e7a que o condenou em segunda inst\u00e2ncia, o que, segundo a lei da Ficha Limpa, o impossibilita de disputar qualquer cargo p\u00fablico\"},\"description\":{\"basic\":\"Para isso, deveria ser anulada a senten\u00e7a que o condenou em segunda inst\u00e2ncia, o que, segundo a lei da Ficha Limpa, o impossibilita de disputar qualquer cargo p\u00fablico\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"opinion-a\",\"slug\":\"opinion-a\",\"text\":\"Opini\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"88211\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/opinion/a/\",\"normalized_name\":\"opinion_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"slug\":\"jair-messias-bolsonaro-a\",\"text\":\"Jair Bolsonaro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146958\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/jair_messias_bolsonaro/a/\",\"normalized_name\":\"jair_messias_bolsonaro_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4d6TNu6HHHnHGHjS9zs7ChL_sGA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"version\":1,\"size\":76193,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Apoiadores do ex-presidente Lula comemoram decis\u00e3o do STF, em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-11-08T17:57:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"STR\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T17:57:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"IvvvNvh9f71tKJhDfIjoFXrCDMk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0096uUb3BELao8u44ylqZE8Et0c=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4MmkmBrbT64btEsHoAymZQD6mBw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4d6TNu6HHHnHGHjS9zs7ChL_sGA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"version\":1,\"size\":76193,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Apoiadores do ex-presidente Lula comemoram decis\u00e3o do STF, em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-11-08T17:57:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"STR\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":599,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T17:57:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TDVSOTVDBPDYSWTAJI7OEEHAY4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"IvvvNvh9f71tKJhDfIjoFXrCDMk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"0096uUb3BELao8u44ylqZE8Et0c=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/cN66AZs53K7q-nUvR1oCnJUGxms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/cN66AZs53K7q-nUvR1oCnJUGxms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/cN66AZs53K7q-nUvR1oCnJUGxms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/1cYy-eCKJv6iMo2Pj-bZ6Y8Yj1g=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"version\":1,\"size\":9785},\"created_date\":\"2019-11-09T19:27:21Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-09T19:27:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XTLAGFGDWZFJBZEEH6HOHCDZHU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Para isso, deveria ser anulada a senten\u00e7a que o condenou em segunda inst\u00e2ncia, o que, segundo a lei da Ficha Limpa, o impossibilita de disputar qualquer cargo p\u00fablico\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"s_M6H4qsRZ8rRw-YCYS39YkiE3U=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LDwICtj4VVgpUxRsGa7qhdFiquA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/8KRH7TP4cpStcC3yIdPGXXum6h8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/8KRH7TP4cpStcC3yIdPGXXum6h8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8KRH7TP4cpStcC3yIdPGXXum6h8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Xw2lEGWiQ8mBrIy1gX6sggaVvgg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"version\":1,\"size\":139153},\"created_date\":\"2019-11-08T17:57:03Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T17:57:04Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EOWQCL45Q4DHPSEMR7WK6SIT3I.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Para isso, deveria ser anulada a senten\u00e7a que o condenou em segunda inst\u00e2ncia, o que, segundo a lei da Ficha Limpa, o impossibilita de disputar qualquer cargo p\u00fablico\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"2peeyy00CVqfkGOw4tvQqeNfaT0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"1dDJh2aa-WVLRrOeGqhDDXxja_g=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-08T20:08:22Z\",\"subtype\":\"opinion\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"lunanana\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Juan Arias \",\"image\":{\"url\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"S6X9yZVyXpy516kBFwiLqNihp9w=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"FixEzKk2xMNNjvVypCJjIPMY_j0=/62x45/\"}},\"slug\":\"juan_arias_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"lunanana\",\"byline\":\"Juan Arias\",\"image\":\"https://s3.amazonaws.com/arc-authors/prisa/759543a3-8d84-40c3-ab7e-836a2066e7af.png\",\"role\":\"Periodista y escritor\",\"slug\":\"juan_arias_a\",\"firstName\":\"Juan\",\"lastName\":\"Arias \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/juan_arias/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"72\",\"epauth\":\"lunanana\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-12-19T19:19:05.838Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-08T17:57:55Z\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"path\":\"/opiniao\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/opiniao\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Opini\u00e3o\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\",\"site_about\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_description\":\"A opini\u00e3o dos colunistas do EL PA\u00cdS: tribunas, editoriais, colunas, an\u00e1lise e charges nacionais e internacionais.\",\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc336241bd5547245bfb68\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/opinion\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Opini\u00e3o\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/opiniao\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1003,\"test\":1004,\"section-nav_default\":1003,\"section-nav_madrid\":1013,\"section-nav_opinion\":1001,\"Opiniao\":1001,\"default\":1002},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"hamburger_nav_magazines\":null,\"hamburger-nav_right-top\":null,\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":\"/\",\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_opinion\":\"/\",\"section-nav_opiniao\":null,\"Opiniao\":\"/\",\"opiniao_tematicos\":null,\"especial-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[\"/\"],\"hamburger_nav_magazines\":[],\"hamburger-nav_right-top\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_opinion\":[\"/\"],\"section-nav_opiniao\":[],\"Opiniao\":[\"/\"],\"opiniao_tematicos\":[],\"especial-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4662,\"word_count\":814,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"ter\",\"duelo\",\"lula\",\"bolsonaro\",\"moro\",\"urna\",\"2022\",\"dever\",\"ser\",\"anular\",\"senten\u00e7a\",\"condenar\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"lei\",\"ficha limpa\",\"impossibilitar\",\"disputar\",\"cargo\",\"p\u00fablico\"],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T17:04:17.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T19:27:13.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-08T20:08:22Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/opinion/1573232657_190939.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-08T21:27:55Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"T. B.\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_6TFb1J7Pxr2uesH1BsbDkOj4aI=/768x0/\",\"medium\":\"FCEiDBTL5pesFeeZ8CZXV2J5zgI=/1000x0/\",\"large\":\"HyYSLw10f1Sa1oMpJRtghxxBRU0=/1500x0/\",\"4:3\":\"zHxK6a3ADkUNesnqhBp7YRY-xoQ=/600x450/\",\"3:4\":\"e-FOjo_tLbXFIgl7OMPWl0s75oc=/450x600/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}},\"byline\":\"T. B.\"}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-08T21:27:55Z\",\"location\":\"Curitiba\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":2915,\"word_count\":493,\"paragraph_count\":7,\"keywords\":[\"curitiba\",\"fim\",\"580\",\"dia\",\"vig\u00edlia\",\"lula\",\"7\",\"abril\",\"2018\",\"sexta-feira\",\"manifestante\",\"cumprimentar\",\"petista\",\"bom\",\"tarde\",\"noite\",\"presidente\"],\"locations\":[{\"id\":\"137735\",\"name\":\"Curitiba\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T20:53:55.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-08T22:23:52.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-08T21:27:55Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573246435_115485.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}