{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_04_17_media_1460895657_868124.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-br\">\n<head>\n<meta charset=\"utf-8\">\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\">\n<meta name=\"format-detection\" content=\"address=no,email=no,telephone:no\">\n<title>Resultado da vota\u00e7\u00e3o do impeachment:  Resultado na C\u00e2mara: aprovado o impeachment de Dilma | Atualidade | EL PA&Iacute;S Brasil</title>\n<meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0\" />\n<meta name=\"lang\" \t\t\tcontent=\"pt-br\" />\n<meta name=\"author\" \t\tcontent=\"El Pa\u00eds\" />\n<meta name=\"description\" \tcontent=\"Deputados aprovam o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta e processo segue para o Senado\" />\n<meta name=\"keywords\" \t\tcontent=\"resultado, c\u00e2mara, aprovar, impeachment, dilma, plen\u00e1rio de a c\u00e2mara, deputado, processo, destitui\u00e7\u00e3o, presidente, ver, ser, cobertura, repercuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, manifesta\u00e7\u00e3o, rua\" />\n<meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-04-21T16:00:29+02:00\" />\n<meta name=\"DC.title\"       lang=\"pt-br\" content=\"Resultado na C\u00e2mara: aprovado o impeachment de Dilma\" />\n<meta name=\"DC.description\" lang=\"pt-br\" content=\"Deputados aprovam o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta e processo segue para o Senado\" />\n<meta name=\"DC.subject\"     lang=\"pt-br\" content=\"resultado, c\u00e2mara, aprovar, impeachment, dilma, plen\u00e1rio de a c\u00e2mara, deputado, processo, destitui\u00e7\u00e3o, presidente, ver, ser, cobertura, repercuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, manifesta\u00e7\u00e3o, rua\" />\n<meta name=\"DC.date.issued\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-04-21\" />\n<meta name=\"DC.creator\" \tcontent=\"Ediciones El Pa\u00eds\" />\n<meta name=\"DC.publisher\" \tcontent=\"Ediciones El Pa\u00eds\" />\n<meta name=\"DC.date\"        scheme=\"W3CDTF\"     content=\"2016-04-21\" />\n<meta name=\"DC.language\"    scheme=\"RFC1766\"    content=\"pt-br\" />\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-04-21T16:00:29+02:00\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\" />\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-04-21\" />\n<meta property=\"article:section\" content=\"actualidad\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Eduardo Cunha\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Vota\u00e7\u00e3o parlamentar\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edticos\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"PMDB\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Bras\u00edlia\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Senado Federal\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Dilma Rousseff\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"C\u00e2mara Deputados\" />\n<meta name=\"news_keywords\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff,Eduardo Cunha,Vota\u00e7\u00e3o parlamentar,Pol\u00edticos,PMDB,Bras\u00edlia,Michel Temer,Senado Federal,Dilma Rousseff,C\u00e2mara Deputados\"/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Resultado na C\u00e2mara: aprovado o impeachment de Dilma\"/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Deputados aprovam o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta e processo segue para o Senado\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2016/04/17/media/1460895657_868124_1460898449_noticia_normal.jpg\"/>\n<meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-04-21T16:00:29+02:00\" />\n<meta property=\"og:url\" \tcontent=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\" />\n<meta property=\"og:type\" \t\tcontent=\"article\"/>\n<meta property=\"og:site_name\" \tcontent=\"EL PA\u00cdS\"/>\n<meta property=\"fb:pages\"      content=\"589843594408928\" />\n<meta property=\"fb:app_id\" \tcontent=\"94039431626\"/>\n<meta property=\"twitter:card\" \tcontent=\"summary_large_image\" />\n<meta property=\"twitter:site\" \tcontent=\"@elpais_brasil\" />\n<link rel=\"alternate\" href=\"//ep01.epimg.net/rss/brasil/portada.xml\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre la portada de EL PA\u00cdS\"/>\n<link rel=\"amphtml\" href=\"//brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.amp.html\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\" />\n<link rel=\"icon\" \t\thref=\"http://ep01.epimg.net/favicon.png\" type=\"image/png\" />\n<link rel=\"publisher\" \thref=\"https://plus.google.com/+elpais\"/>\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/normalizado.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/comunes.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/cabecera.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/noticia.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/brasil/estilos/v2.x/v2.1/brasil.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/imprimir.css\" media=\"print\" rel=\"stylesheet\" />\n<script type=\"text/javascript\"> var c_via = \"elpais_brasil\";</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//ep01.epimg.net/elpais/js/v1.x/v1.0/encuestas.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//ep01.epimg.net/js/v1.x/v1.2/responsive.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//ep01.epimg.net/js/v1.x/v1.2/funciones.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//ep01.epimg.net/js/v1.x/v1.2/noticia.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n//<![CDATA[\n\tvar videoPublicityDown = false;\n\tvar videoFuente = \"0\";\n\tvar url_cache = \"//ep02.epimg.net\";\n\tvar url_reproductor_epet = \"/reproductores/playerPEP.swf\";\n\n        var id_player_mediateca_PEP = \"141\";\n        var id_cuenta_mediateca_PEP = \"elpais\";\n        var mediateca_activo_PEP    = true;\n\n\tvar publicidad_HTML5 = true;\n\tvar postroll_HTML5 = true;\n\tvar marcado_logtrust = true;\n\tvar prebidVideoPEP = true;\n\n\tvar PEPedition = 'brasil';\n\tvar listado_norm_tags = 'camara_deputados_brasil_a,proceso_destitucion_a,crisis_politicas_a,pt_partido_trabajadores_brasil_a,manifestaciones_politicas_a,manifestaciones_a,vice_presidente_republica_federativa_brasil_a,presidente_republica_federativa_brasil_a,destituciones_politicas_a,congresso_nacional_brasil_a,proceso_destitucion_dilma_rousseff_a,votaciones_a,presidencia_republica_federativa_brasil_a,brasil_a,governo_federal_brasil_a,gobierno_a,politica_a,eduardo_cosentino_da_cunha_a,votacion_parlamentaria_a,politicos_a,pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a,brasilia_a,michel_temer_a,senado_federal_brasil_a,dilma_rousseff_a';\n\tvar DFP_tags = [\"camara_deputados_brasil_a\",\"proceso_destitucion_a\",\"crisis_politicas_a\",\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\",\"manifestaciones_politicas_a\",\"manifestaciones_a\",\"vice_presidente_republica_federativa_brasil_a\",\"presidente_republica_federativa_brasil_a\",\"destituciones_politicas_a\",\"congresso_nacional_brasil_a\",\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\",\"votaciones_a\",\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\",\"brasil_a\",\"governo_federal_brasil_a\",\"gobierno_a\",\"politica_a\",\"eduardo_cosentino_da_cunha_a\",\"votacion_parlamentaria_a\",\"politicos_a\",\"pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno_a\",\"brasilia_a\",\"michel_temer_a\",\"senado_federal_brasil_a\",\"dilma_rousseff_a\"];\n\tvar listado_id_tags = '135809,150053,24778,87632,54294,54290,135756,135751,26393,135807,150052,79467,135750,18940,135749,35944,65941,148114,79466,65974,87580,18942,58305,135808,26690';\n\tvar listado_id_autores = '80945';\n\tvar listado_norm_autores = 'el_pais_a';\n\tvar subseccion_publi = 'elpais|actualidad';\n\n\tvar referrer = document.referrer;\n\tif (referrer.indexOf(\"//t.co/\") >-1 || (referrer.indexOf(\"twitter.com\") > 0 && referrer.indexOf(\"twitter.com\") < 30) )\n\t{\n\t\tif (typeof(DFP_tags) != \"undefined\")\n\t\t\tDFP_tags.push(\"fromtwitter\");\n\t\telse\n\t\t\tvar DFP_tags = [\"fromtwitter\"];\n\t}\n\n\tvar reg_ref_noticia = /http.?:\\/\\/[^\\/]*\\/[^\\/]*\\/\\d+\\/\\d+\\/\\d+\\/[^\\/]*\\/(.*?)\\.html/i;\n\tvar result_rrn = reg_ref_noticia.exec(document.location.href);\n\tif (result_rrn)\n\t{\n\t\tif (typeof(DFP_tags) != \"undefined\")\n\t\t\tDFP_tags.push(result_rrn[1]);\n\t\telse\n\t\t\tvar DFP_tags = [result_rrn[1]];\n\t}\n\n\tvar LANG = 'pt-br';\n\n//]]>\n</script>\n<script language=\"Javascript\" type=\"text/javascript\" src=\"//ep01.epimg.net/js/comun/cx/recomendador.min.js\"></script></head>\n<body id=\"salida_articulo\" class=\"salida_articulo\"><div id=\"pxlhddncntrl\" style=\"display:none\"><script src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script src=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js?v=1\"></script><script src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"></script><script id=\"spcloader\" src=\"https://sdk.privacy-center.org/loader.js\" async></script><script src=\"//ep00.epimg.net/js/gdt/577c3689ea990d22d8d98c00c4aa568bec64a426/satelliteLib-28ad3885d20336165372ce7de5caf99dd332388c.js\"></script><script src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\"></script></div><script src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/ll/lazyload.min.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\"></script>\n<div id=\"AdsCode\" style=\"display:none\">\n<script type=\"text/javascript\">\n\t\tvar gtpadunit= '';\n\t\tvar gtpdivid= 'elpais_gpt';\n\t\tvar listadoKW = [];\n\n\t\tif (typeof(DFP_tags) != \"undefined\" )\n\t\t\tlistadoKW = DFP_tags;\n\n\t\tif (document.referrer == \"https://elpais.com/\" )\n\t\t{\n\t\t\tlistadoKW.push(\"articuloportada\");\n\t\t}\n\n\t    var la_kw_edicion_y_pais = ['p_3','g_BR'];\n\t    listadoKW = listadoKW.concat(la_kw_edicion_y_pais);\n\n\n\t\tif (typeof(PBS) != \"undefined\")\n\t\t{\n\n\t\t\tvar lo_bit\t = \"\";\n\t\t\tvar pbs_dimensiones = EPETBrowserDims();\n\t\t\tvar lb_es_movil =  (dispositivoMovil) ? dispositivoMovil : false;\n\n\t\t\t//WEB\n\t\t\tif (lb_es_movil == false)\n\t\t\t\tvar gtpadunit= \"elpais_web/brasil/actualidad\";\n\t\t\telse\n\t\t\t//MOVIL\n\t\t\tvar gtpadunit= \"elpais_mob/brasil/actualidad\";\n\n\t\t\tif (pbs_dimensiones.ancho >= 980){\n\t\t\t\t\tvar huecosPBS = {\n\t\t\t\t\t\t'inter':true,\n\t\t\t\t\t\t'skin':true,\n\t\t                'ldb1':[[728, 90], [980, 90]],\n\t\t                'ldb2':[[728, 90], [980, 90]],\n\t\t                'ldb3':[980, 90],\n\t\t                'mpu1':[[300, 250],[300, 600]],\n\t\t                'mpu2':[300, 250],\n\t\t                'mpu3':[[300, 250],[300, 600]]\n\t\t\t\t\t};\n\t\t\t\t\tlo_bit = \"\";\n\t\t\t}else if (pbs_dimensiones.ancho >= 728) {\n\t\t\t\t\tvar huecosPBS = {\n\t\t\t\t\t\t'inter':true,\n\t\t\t\t\t\t'ldb1':[728, 90],\n\t\t\t\t\t\t'ldb2':[728, 90],\n\t\t\t\t\t\t'ldb3':[728, 90],\n\t\t\t\t\t\t'mpu3':[300,250]\n\t\t\t\t\t};\n\t\t\t\t\tlo_bit = [{\n\t                    sel:'#cuerpo_noticia > p, #cuerpo > p',\n\t                    min:1,\n\t                    cls:\"publi_luto_vertical\",\n\t                    pos:{\n\t                        'mpu1': [1,[[300,600],[300,250]]],\n\t                        'mpu2': [5,[300,250]]\n\t                      }\n\t                \t}];\n\t\t\t}else{\n\t\t\t\t\tvar huecosPBS = {\n\t\t\t\t\t\t'mldb1':[[320, 50],[320,100]],\n\t\t\t\t\t\t'mldb3':[320, 50],\n\t\t\t\t\t\t'mpu3':[300,250]\n\t\t\t\t\t};\n\n\t\t\t\t\tlo_bit = [{\n\t                    sel:'#cuerpo_noticia > p, #cuerpo > p',\n\t                    min:1,\n\t                    cls:\"publi_luto_vertical\",\n\t                    pos:{\n\t                        'mpu1': [1,[[300,600],[300,250]]],\n\t                        'mpu2': [5,[300,250]]\n\t                      }\n\t                \t}];\n\t\t\t}\n\n\t\t\tvar la_opciones_publicidad = {\n\t\t\t\tasy:true,\n\t\t\t\tadunit:gtpadunit,\n\t\t\t\tdivid:gtpdivid,\n\t\t\t\tkey:{ paiskey:listadoKW },\n\t\t\t\tads:huecosPBS,\n\t\t\t\tced:true,\n\t\t\t\tviT:{\n                   \"sel\":'#cuerpo_noticia > p, #cuerpo > p',\n                   \"c\":{\n                      \"ch\":300,\n                      \"el\":2,\n                      \"mb\":\"20px\",\n                      \"f\": \"1D\",\n                      \"fc\":\"fr_pbs_VAST\"\n                   }\n                }\n\t\t\t};\n\n\n\t\t\tif (lo_bit != \"\"){\n\t\t\t\tla_opciones_publicidad[\"biT\"] = lo_bit;\n\t\t\t}\n\n\t\t\t//\n\t\t\tPBS.setAds(la_opciones_publicidad);\n\t\t}\n\t\telse\n\t\t\tvar PBS = {display:function(){}};\n\t</script>\n</div>\n<div class=\"envoltorio_publi estirar\">\n<script type='text/javascript'>\nif (pbs_dimensiones.ancho >= 980) {\n\tdocument.write(\"<div id='elpais_gpt-INTER'>\t<script type='text/javascript'>\tPBS.display('INTER');<\\/script></div><div id='elpais_gpt-SKIN'><script type='text/javascript'>PBS.display('SKIN');<\\/script></div>\");\n</script>\n</div>\n<div id=\"contenedor\" class=\"contenedor\">\n<main class=\"principal\" id=\"principal\">\n<div class=\"envoltorio_publi envoltorio_publi_billboard  estirar\">\n<script type='text/javascript'>\n\n\tif ( pbs_dimensiones.ancho  >= 728){\n\t\tdocument.write(\"<div id='elpais_gpt-LDB1' class='publi_luto_vertical'><script type='text/javascript'>PBS.display('LDB1');<\\/script></div>\");\n\t}\n\telse\n\t\tdocument.write(\"<div id='elpais_gpt-MLDB1' class='publi_luto_vertical'><script type='text/javascript'>PBS.display('MLDB1');<\\/script></div>\");\n</script>\n</div>\n<header class=\"cabecera\" id=\"cabecera\">\n<div class=\"cabecera__interior\" id=\"cabecera__interior\">\n<div class=\"cabecera-superior\">\n<div class=\"cabecera-superior__interior\">\n<div class=\"contenedor_centro\">\n<div class=\"ediciones\">\n<div class=\"ediciones__interior\">\n<span class=\"ediciones-titulo\">Seleccione Edi\u00e7\u00e3o</span>\n<nav class=\"ediciones-navegacion\">\n<ul class=\"ediciones-navegacion-listado\">\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setEspana.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Espanha\">ESP</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setAmerica.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Am\u00e9rica\">AME</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setMexico.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o M\u00e9xico\">MEX</abbr></a></li>\n<li class=\"activo\"><a href=\"/s/setBrasil.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil\">BRA</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setCat.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Catalunha\">CAT</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setEnglish.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o In English\">ENG</abbr></a></li>\n</ul>\n</nav> \n</div> \n</div> \n</div> \n<div class=\"contenedor_derecha\">\n<div class=\"navegacion-sucripcion\">\n<ul itemtype=\"https://schema.org/SiteNavigationElement\" itemscope=\"\" class=\"sucripcion-listado\">\n<li class=\"newsletter\" itemprop=\"name\"><a href=\"//usuarios.elpais.com/newsletters/?cp=3#?id_externo_promo=rpv_newsletters_bar_ep_br\" itemprop=\"url\">Newsletter</a></li>\n<li class=\"suscribete\" itemprop=\"name\"><a href=\"//suscripciones.elpais.com/?id_externo_promo=suscrip_cabecera_ep.com\" itemprop=\"url\">Assine</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=\"usuario\" id=\"usuario\">\n<style>\n.principal--fijo .cabecera {\nbackground-color: white !important;\n}\n.contenedor_derecha .cadena-ser,\n.contenedor_derecha .buscador,\n.contenedor_derecha .navegacion-sucripcion {\ndisplay: none !important;\n}\n.principal--fijo .elpais-logo a span {\nbackground: url(/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_interior.svg) no-repeat 0 0.438rem;\nbackground-size: auto 1.875rem;\n}\n.principal--fijo .boton_elpais-menu span {\nbackground: black;\n}\n.principal--fijo .contenedor_derecha {\nwidth: auto;\npadding-right: 10px;\n}\n.eppheader {\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 100;\nbackground-color: #f5d03a;\nposition: relative;\n}\n.eppheader:before {\ncontent: '';\ndisplay: block;\nwidth: 100%;\nheight: 40px;\ntransform: skew(0, -0.3deg);\ntop: 70%;\nposition: absolute;\nbackground: #f5d03a;\nz-index: -99;\n}\n.eppheader-primary {\nposition: relative;\nbackground-color: #fff;\nmax-width: 1200px;  \nmargin: 0 auto;  \ndisplay: flex;\njustify-content: space-between;\nalign-items: center;\nbox-sizing: border-box;\n}\n.eppheader-logo {\nbackground: url(\"/iconos/v2.x/v2.1/suscripcion/elpais+.svg\") no-repeat center center;\nbackground-size: 100%;\nwidth: 178px;\nheight: 41px;\n}\n.eppheader-logo a {\nwidth: 100%;\nheight: 100%;\n}\n.eppheader-login-content {\nwidth: 253px;\nheight: 37px;\nz-index: 12;\ndisplay: flex;\nposition: relative;\n}\n.eppheader-login-content:before {\ncontent: '';\nwidth: 38px;\nheight: 27px;\ndisplay: inline;\nposition: absolute;\ntop: 6px;\nleft: -25px;\nbackground: url(\"/iconos/v2.x/v2.1/suscripcion/logoE+.svg\") no-repeat center center;\nz-index: 11;\n}\n.eppheader-login-content.open {\nbackground: #fff;\n}\n.eppheader-login-content.open .arrow {\ntransform: rotate(180deg);\n}\n.eppheader-login-content.open + .eppheader-menu-open {\ndisplay: block;\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nbackground-image: none;\npadding-left: 10px;\nwhite-space: nowrap;\noverflow: hidden;\ntext-overflow: ellipsis;\nwidth: 90%;\n}\n.eppheader-login-content.logged .arrow {\ndisplay: block;\n}\n.eppheader-login-content.logged.subscribed {\nbackground: linear-gradient(270deg, #f6d03b 0%, #fcbf00 100%);\n}\n.eppheader-login-content.subscribed .eppheader-subscription {\ndisplay: none;\n}\n.eppheader-login-content.subscribed .eppheader-user {\nbackground: linear-gradient(270deg, #f6d03b 0%, #fcbf00 100%);\npadding-left: 20px;\nborder-top: 0;\nwidth: 150px;\n}\n.eppheader-subscription {\ncolor: rgba(0,0,0,0.8);\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 500;\nfont-size: 11px;\nletter-spacing: -.29px;\nline-height: 14px;\ntext-transform: uppercase;\nposition: relative;\npadding: 0 15px 0 25px;\nwidth: 109px;\nheight: 37px;\nbox-sizing: border-box;\nbackground: linear-gradient(270deg, #f6d03b 0%, #fcbf00 100%);\ndisplay: flex;\nalign-items: center;\nmargin-right: 1px;\n}\n.eppheader-user {\nwidth: 150px;\nbox-sizing: border-box;\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 400;\nfont-size: 10px;\ncolor: rgba(0,0,0,0.8);\nletter-spacing: -.29px;\nborder-top: 3px solid #f6d03b;\npadding-right: 10px;\nwhite-space: nowrap;\ncursor: pointer;\nz-index: 10;\ndisplay: flex;\njustify-content: space-between;\nalign-items: center;\nbackground: url(\"/iconos/v2.x/v2.1/suscripcion/user.svg\") no-repeat 10px center #F8F8F8;\ntext-transform: uppercase;\npadding-left: 43px;\n}\n.eppheader-user-name--mobile {\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 500;\n}\n.subscribed .eppheader-user-name--mobile {\nfont-size: 13px;\n}\n.eppheader-user .arrow {\ndisplay: none;\nwidth: 11px;\nheight: 11px;\nbackground: url('/iconos/v2.x/v2.1/suscripcion/arrow-login.svg') transparent no-repeat center / 98%;\ntransition: transform .6s;\n}\n.eppheader-user-name {\noverflow: hidden;\ntext-overflow: ellipsis;\nwhite-space: nowrap;\nwidth: 140px;\n}\n.eppheader-user-name--mobile {\ndisplay: none;\n}\n.eppheader-menu-open {\ndisplay: none;\nposition: absolute;\nright: 0;\ntop: 100%;\nbackground: #fff;\nwidth: 330px;\nbox-shadow: 0 0 14px 0 rgba(0, 0, 0, 0.09);\nz-index: 11;\n}\n.eppheader-menu-open-header {\ntext-align: center;\npadding: 5px 20px 20px;\nborder-bottom: 2px solid #f8f8f8;\nmargin: 20px 0 16px;\n}\n.eppheader-menu-open-header h3 {\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 500;\nfont-size: 15px;\ntext-transform: none;\n}\n.eppheader-menu-open-nav {\npadding: 0 16px;\n}\n.eppheader-menu-open-nav a:hover {\ntext-decoration: underline;\n}\n.eppheader-menu-open ul {\nbackground: #f8f8f8;\nborder-radius: 4px;\noverflow: hidden;\npadding: 24px 16px 16px;\n}\n.eppheader-menu-open li {\npadding-bottom: 16px;\nfont-size: 16px;\nline-height: 100%;\nfont-weight: 100;\ntext-transform: none;\ntext-align: left;\n}\n.eppheader-menu-open li a {\ncolor: rgba(0, 0, 0, 0.8);\n}\n.eppheader-menu-open .disconnect {\ndisplay: block;\ncolor: #EFB500;\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 500;\nfont-size: 14px;\nline-height: 14px;\ntext-align: center;\ntext-transform: none;\nmargin: 17px auto 18px;\ntext-decoration: underline;\n}\n.eppheader-menu-open .disconnect:hover {\ntext-decoration: underline;\n}\n.eppheader-btn-subscription {\ndisplay: inline-block;\nbackground: #FCBF00;\nborder-radius: 40px;\npadding: 16px 26px;\nmargin: 7px 10px 12px;\ncolor: #fff;\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 900;\nfont-size: 14px;\nletter-spacing: .05px;\nline-height: 17px;\ntext-align: center;\ntext-transform: uppercase;\n}\n.eppheader-nav {\nmax-width: 1200px;\nmargin: 0 auto;\ndisplay: flex;\njustify-content: center;\nalign-items: center;\n}\n.eppheader-nav ul {\ndisplay: flex;\n}\n.eppheader-nav li {\ncolor: #000;\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 300;\nfont-size: 12px;\nletter-spacing: .42px;\nline-height: 15px;\ntext-align: center;\ntext-transform: uppercase;\ndisplay: inline-flex;\nalign-items: center;\n}\n.eppheader-nav li:before {\ncontent: '\u00b7';\nmargin: 0 20px;\n}\n.eppheader-nav li:first-child:before {\ncontent: none;\n}\n.eppheader-nav a {\nbox-sizing: border-box;\npadding: 20px 0;\nborder-bottom: 5px solid transparent;\nletter-spacing: .6px;\nmin-width: 100px;\n}\n.eppheader-nav a.active, .eppheader-nav a:hover {\nfont-weight: 700;\nborder-bottom: 5px solid #fff;\nletter-spacing: 0;\n}\n.boton_suscribete-movil {\ndisplay: none;\n}\n@media only screen and (max-width: 767px) {\n#salida_portadilla #cabecera .contenedor_derecha {\npadding-right: 5px;\n}\n.eppheader {\nmargin-bottom: 30px;\n}\n.eppheader:before {\ntransform: skew(0, -1.5deg);\ntop: 63%;\n}\n.eppheader-logo {\nwidth: 125px;\n}\n.eppheader-primary {\nmargin: 0;\npadding: 0 0 0 10px;\nheight: 47px;\n}\n.eppheader-login-content {\ndisplay: block;\nwidth: 54px;\nheight: auto;\npadding: 3px 10px 5px;\nborder-top: 2px solid transparent;\npadding-right: 5px;\nwidth: 49px;\n}\n.eppheader-login-content:before {\ncontent: none;\n}\n.eppheader-subscription, .eppheader-user-name {\ndisplay: none;\n}\n.eppheader-user-name--mobile {\ndisplay: block;\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user, .eppheader-user {\nwidth: 33px;\nheight: 33px;\npadding: 0;\nbackground: url(\"/iconos/v2.x/v2.1/suscripcion/user-2.svg\") transparent no-repeat center center;\nbackground-position: center top;\nbackground-size: 100%;\nbox-shadow: inset 0 0 0 1.5px white;\nborder: 1px solid #f5d03a;\nborder-radius: 50%;\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nbackground: #E8E8E8;\n/*box-shadow: -1px -1px 6px 0 rgba(0, 0, 0, 0.09);*/\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user-name {\ntext-align: center;\n}\n.eppheader-login-content.logged .arrow {\ndisplay: block;\nposition: absolute;\nleft: -3px;\nopacity: .6;\nwidth: 9px;\nheight: 6px;\nbackground-size: 100%;\n}\n.eppheader-login-content.logged.subscribed {\nbackground: #fff;\n}\n.eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user {\nbackground: linear-gradient(270deg, #f6d03b 0%, #fcbf00 100%);\nborder: 0;\nbox-shadow: none;\n}\n.eppheader-login-content.open {\nz-index: 12;\nbox-shadow: 0 -7px 7px 0 rgba(0, 0, 0, 0.09);\nborder-top: 2px solid #f5d03a;\nwidth: 62px;\npadding-left: 23px;\n}\n.eppheader-login-content.open .eppheader-user .arrow {\n/*display: none;*/\ntransform: rotate(180deg);\nleft: 10px;\n}\n.eppheader-menu-open {\nright: 20px;\ntop: calc(100% - 20px);\n}\n.eppheader-login-content.open + .eppheader-menu-open {\nbox-shadow: -1px -1px 6px 0 rgba(0, 0, 0, 0.09);\nwidth: calc(100vw - 1.875rem);\nright: 0;\ntop: 94%;\ntop: 45px;\nwidth: calc(100vw - 10px);\nmax-width: 330px;\n}\n.eppheader-nav ul {\nwidth: 100vw;\noverflow-x: scroll;\nheight: 45px;\n}\n.eppheader-nav li {\nheight: 50px;\n}\n.eppheader-nav li:before {\nmargin: 0 5px;\n}\n.eppheader-nav li:last-child {\npadding-right: 15px;\n}\n.eppheader-nav a {\nfont-size: 12px;\npadding: 10px 0;\nwhite-space: nowrap;\nborder: 0;\n}\n.boton_suscribete-movil {\ndisplay: block;\nborder-top: 2px solid #E2BE35;\nbackground: #f6d03b;\nbackground: -moz-linear-gradient(left,  #f6d03b 0%, #f6d03b 100%);\nbackground: -webkit-linear-gradient(left,  #f6d03b 0%,#f6d03b 100%);\nbackground: linear-gradient(to right,  #f6d03b 0%,#f6d03b 100%);\nfilter: progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient( startColorstr='#f6d03b', endColorstr='#f6d03b',GradientType=1 );\nfont-family: 'Benton Sans';\nfont-weight: 500;\ncolor: #312806;\nfont-size: 11px;\nline-height: 14px;\npadding: 8px 10px;\ntext-align: center;\nwidth: 100%;\ntext-indent: 0;\ntext-transform: uppercase;\nheight: auto;\nmargin-bottom: 5px;\n}\n}\n@media (max-width: 37.438em){\nbody.salida_articulo .boton_suscribete-movil {\nwidth: auto;\nmargin: 0 -0.625rem;\n}\n}\n@media (max-width: 47.938em){\n.eppheader-login-content.open + .eppheader-menu-open {\nwidth: calc(100vw - 10px);\n}\n}\n@media (max-width: 47.938em){ /* 767PX */\n.visible .elpais-menu__interior {\nwidth: 90%;\n}\n.elpais .ediciones {\npadding: 3.788rem 2% 1rem;\n}\n.altocontraste {\nright: auto;\nleft: 0.125rem;\ntop: 58px;\n}\n.tamanoletra {\ntop: 58px;\n}\n}\n/* cabecera fija  */\n.principal--fijo .cabecera {\nbox-shadow: rgba(0, 0, 0, 0.1) 0 2px 4px;\n}\n@media (min-width: 48em){\n.principal--fijo .cabecera-seccion {\nbackground: white;\n}\n.principal--fijo .cabecera .eppheader-btn {\nmargin-top: 6px;\n}\n}\n@media (min-width: 62.5em){\n.principal--fijo .elpais-menu__interior {\nmax-width: 62.5rem;\nwidth: 100vw;\n}\nbody.salida_articulo_especial .principal--fijo .cabecera {\nbackground-color: white;\n}\n}\n/* EPMAS */\n.the-header {\ntext-align: right;\n}\n.the-header .eppheader-btn {\ndisplay: inline-block;\ntext-align: left;\nmargin-right: 10px;\n}\na.eppheader-btn-subscription:hover {\ncolor: white;\nopacity: 0.8;\n}\n@media (min-width: 768px) and (max-width: 1000px){\n.eppheader-login-content:not(.subscribed):before {\ncontent: none;\ndisplay: none;\n}\n.eppheader-subscription {\nborder-top: 3px solid white;\nwidth: 83px;\npadding-left: 8px;\npadding-right: 8px;\n}\n.eppheader-login-content .eppheader-user {\ntext-align: left;\n}\n.eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user {\nwidth: 123px;\npadding-left: 40px;\npadding-right: 0;\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nwidth: 109px;\npadding-left: 10px;\n}\n.eppheader-login-content {\nwidth: 207px;\n}\n.eppheader-login-content.logged {\nwidth: 193px;\n}\n.eppheader-user {\nletter-spacing: normal;\n}\n.eppheader-user .arrow {\nwidth: 16px;\n}\n.open .eppheader-user {\nbackground-color: white;\n}  \n.eppheader-login-content.subscribed {\nwidth: 125px;\n} \n.eppheader-login-content.subscribed .eppheader-user {\nwidth: 125px;\npadding-left: 20px;\nfont-weight: 700;\n}\n}\n@media (min-width: 1001px){\n.eppheader-subscription {\nborder-top: 3px solid white;\n}\n.eppheader-login-content .eppheader-user {\ntext-align: left;\n}\n.eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user .eppheader-user-name {\nfont-size: 11px;\n}\n.principal--fijo .eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user .eppheader-user-name {\ntext-transform: uppercase;\n}\n.eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user {\nwidth: 150px;\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nwidth: 150px;\npadding-left: 22px;\n}\n.open .eppheader-user {\nbackground-color: white;\n}\n.principal--fijo .eppheader-user {\nbackground-color: white;\ntext-transform: none;\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 700;\n}\n.eppheader-login-content.logged.subscribed {\nwidth: 150px;\n}\n.eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user {\nfont-weight: 700;\n}\n}\n#elpais .navegacion-sucripcion ul .suscribete a {\nbackground: -webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));\nbackground: linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);\ncolor: rgba(0,0,0,.8);\n}\n@media (max-width: 47.938em) {\n.elpais-logo,\n.principal--fijo .elpais-logo {\ntext-align: left;\nmargin-left: 48px;\n}\n}\n@media (max-width: 767px){\n#cabecera .elpais-logo a span {\nbackground-size: auto 30px;\nbackground-position: center left;\n}\n#usuario .eppheader-primary {\nbackground: transparent;\npadding: 7px 6px 9px 0;\ndisplay: block;\n}\n#usuario .eppheader-login-content {\nwidth: 134px;\npadding: 0;\n}\n#usuario .eppheader-subscription {\ndisplay: inline-block;\nvertical-align: middle;\nwidth: 86px;\npadding: 0;\nbackground: transparent;\nborder-right: 1px solid #E2E2E2;\nheight: 33px;\nline-height: 32px;\ncolor: #FDC002;\nmargin-right: 0;\n}  \n#usuario .eppheader-user {\nfloat: right;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged {\nwidth: 142px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-subscription {\nmargin-right: 23px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nposition: relative;\noverflow: visible;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user-name {\nfont-weight: 700;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .arrow {\nleft: -14px;\ntop: 12px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.open {\nbox-shadow: none;\nbackground: transparent;\nborder-top-color: transparent;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.open + .eppheader-menu-open {\ntop: 48px;\n-webkit-box-shadow: 0 0 14px 0 rgba(0,0,0,.09);\nbox-shadow: 0 0 14px 0 rgba(0,0,0,.09);\n}\n#usuario .eppheader-login-content.open + .eppheader-menu-open:before {\ncontent: '';\ndisplay: block;\nposition: absolute;\nright: 0;\ntop: -47px;\nwidth: 62px;\nheight: 47px;\nborder-top: 3px solid #F5D03A;\nbackground: white;\nz-index: 12;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed {\nbackground: transparent;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed .arrow {\nleft: -13px;\ntop: 13px;\n}\n}\n@media (min-width: 768px){\n#cabecera__interior {\nborder-top: 1px solid black;\n}\n.principal--fijo #cabecera {\nborder-top: 1px solid black;\n}\n.principal--fijo #cabecera__interior {\nborder-top: none;\nmin-height: 49px;\n}\n.principal--fijo #cabecera .contenedor_derecha {\npadding-right: 15px;\n}\nbody.salida_articulo .principal--fijo #cabecera .contenedor_derecha {\npadding-right: 10px;\n}\n.principal:not(.principal--fijo) #cabecera__interior {\npadding-top: 6px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\ntext-transform: uppercase;\n}\n}\n@media (max-width: 1000px) and (min-width: 768px){\n.principal--fijo .elpais-logo {\nfloat: left;\nmargin-left: 3rem;\n}\n#usuario .eppheader-login-content {\nwidth: 213px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user {\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 700;\nletter-spacing: -0.29px;\nwidth: 129px;\nbackground-color: white;\npadding-left: 38px;\nbackground-position: 6px center;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged {\nmax-width: 236px;\nwidth: auto;\njustify-content: flex-end;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 700;\nletter-spacing: -0.29px;\nbackground-color: white;\npadding-left: 10px;\npadding-right: 30px;\nwidth: auto;\ndisplay: inline-block;\nline-height: 35px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user .arrow {\nwidth: 10px;\nposition: absolute;\nright: 11px;\ntop: 16px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-subscription {\nfont-weight: 700;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user {\npadding-left: 22px;\nline-height: 37px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user .arrow {\ntop: 14px;\n}\n}\n@media (min-width: 1001px) {\n#usuario .eppheader-subscription {\nfont-weight: 700;\n}\n#usuario .eppheader-login-content {\nwidth: 260px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user {\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 700;\nletter-spacing: -0.29px;\nwidth: 150px;\nbackground-color: white;\npadding-left: 38px;\nbackground-position: 6px center;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 700;\nletter-spacing: -0.29px;\nbackground-color: white;\npadding-left: 22px;\npadding-right: 30px;\nwidth: 150px;\ndisplay: inline-block;\nline-height: 35px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user .arrow {\nwidth: 10px;\nposition: absolute;\nright: 11px;\ntop: 16px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed {\nwidth: 150px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user {\nline-height: 37px;\npadding-left: 24px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user .arrow {\ntop: 14px;\n}\n}\n#usuario .eppheader-menu-open-header:empty {\ndisplay: none;\n}\n#usuario .eppheader-menu-open-nav:nth-child(1) {\npadding-top: 16px;\n}\n</style>\n<script>  var newHeader = true; </script>\n<div id=\"capausuario\" class=\"eppheader-btn\">\n<div id=\"loginContent\" class=\"eppheader-primary\">\n<div id=\"loginContentHeader\" class=\"eppheader-login-content\">\n<a href=\"https://suscripciones.elpais.com\" class=\"eppheader-subscription\">Suscr\u00edbete</a>\n<a id=\"userName\" href=\"https://elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&o=CABEPBR&backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fmedia%2F1460895657_868124.html\" class=\"eppheader-user\">\n<span id=\"nombreUsuario\" class=\"eppheader-user-name\">Iniciar Sesi\u00f3n</span>\n<span class=\"arrow\"></span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div> \n<div class=\"buscador\" id=\"buscador\">\n<button class=\"boton_buscador\" id=\"boton_buscador\">Buscador</button>\n<div class=\"buscador__interior\">\n<button class=\"boton_cerrar\" id=\"cerrar_buscador\">Cerrar</button>\n<div class=\"buscador-formulario\">\n<form name=\"formulario_busquedas\" action=\"/buscador/\" method=\"POST\">\n<input type=\"search\" name=\"qt\" placeholder=\"Buscar conte\u00fado\" value=\"\" autocomplete=\"off\">\n<button class=\"boton_buscar\" id=\"boton_buscar\">Buscar</button>\n</form>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"cabecera-inferior\">\n<div class=\"cabecera-inferior__interior\">\n<div class=\"elpais\" id=\"elpais\">\n<div class=\"elpais-menu\" id=\"elpais-menu\">\n<button id=\"boton_elpais-menu\" class=\"boton boton_elpais-menu\"><span>Se\u00e7\u00f5es</span> <span></span> <span></span> <span></span></button>\n<div class=\"elpais-menu__interior\">\n<button id=\"cerrar_elpais-menu\" class=\"boton_cerrar\"><span>Fechar</span> <span></span> <span></span> <span></span></button>\n<div class=\"ediciones\">\n<div class=\"ediciones__interior\">\n<span class=\"ediciones-titulo\">Seleccione Edi\u00e7\u00e3o</span>\n<nav class=\"ediciones-navegacion\">\n<ul class=\"ediciones-navegacion-listado\">\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setEspana.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Espanha\">ESP</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setAmerica.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Am\u00e9rica\">AME</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setMexico.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o M\u00e9xico\">MEX</abbr></a></li>\n<li class=\"activo\"><a href=\"/s/setBrasil.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil\">BRA</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setCat.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Catalunha\">CAT</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setEnglish.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o In English\">ENG</abbr></a></li>\n</ul>\n</nav> \n</div> \n</div> \n<div id=\"tamanoletra\" class=\"tamanoletra\"> <span class=\"tamanoletra-nombre\">Tamanho de letra</span>\n<button id=\"tamanoletra--disminuir\" title=\"Diminuir o tamanho da letra\">a<sup>-</sup></button>\n<button id=\"tamanoletra--aumentar\"  title=\"Aumentar o tamanho da letra\">A<sup>+</sup></button>\n</div>\n<div class=\"altocontraste\" id=\"altocontraste\">\n<button id=\"boton_altocontraste\" class=\"boton_altocontraste\"><span class=\"boton-nombre\">Alto contraste</span>\n<div class=\"control\"><span class=\"control-punto\"></span></div>\n</button>\n</div>\n<nav class=\"elpais-navegacion\">\n<div class=\"navegacion navegacion_secciones\">\n<ul itemscope=\"\" itemtype=\"https://www.schema.org/SiteNavigationElement\" class=\"navegacion-listado\">\n<li itemprop=\"name\" class=\"internacional\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/internacional\">Internacional</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"opinion\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/opinion\">Opini\u00e3o</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"politica\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"economia\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/economia\">Economia</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"ciencia\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/ciencia\">Ci\u00eancia</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"tecnologia\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/tecnologia\">Tecnologia</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"cultura\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/cultura\">Cultura</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"estilo\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/estilo\">Estilo</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"activo\"><a itemprop=\"url\" class=\"deportes\" href=\"/seccion/deportes\">Esportes</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"el_viajero\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/elviajero\">El Viajero</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"fotos\"><a itemprop=\"url\" href=\"/brasil/album.html\">Fotos</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"videos\"><a itemprop=\"url\" href=\"/brasil/videos.html\">V\u00eddeos</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=\"navegacion-inferior\">\n<div class=\"elpais-social\" id=\"organizacion\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\"> <span class=\"elpais-social-nombre\">Siga-nos em</span>\n<ul>\n<meta itemprop=\"url\" content=\"http://elpais.com\" />\n<li><a itemprop=\"sameAs\" rel=\"nofollow\" class=\"boton_twitter\" href=\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\">Siga-nos em Twitter</a></li>\n<li><a itemprop=\"sameAs\" rel=\"nofollow\" class=\"boton_facebook\" href=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\">Siga-nos em Facebook</a></li>\n</ul>\n<div itemprop=\"logo\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<meta itemprop=\"url\" content=\"https://ep01.epimg.net/iconos/v2.x/v2.0/logos/elpais.png\">\n<meta itemprop=\"width\" content=\"267\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"60\">\n</div>\n</div>\n<div class=\"navegacion-sucripcion\">\n<ul class=\"sucripcion-listado\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://www.schema.org/SiteNavigationElement\">\n<li itemprop=\"name\" class=\"newsletter\"><a itemprop=\"url\" href=\"//usuarios.elpais.com/newsletters/?cp=3#?prm=rpv_newsletters_ham_ep\">Newsletter</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"suscribete\"><a itemprop=\"url\" href=\"//elpais.com/suscripciones/?prm=rpv_sus_ham_ep\">Assine</a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n</div>\n</div>\n<div itemtype=\"https://data-vocabulary.org/Breadcrumb\" itemscope=\"\" class=\"elpais-logo\">\n<a href=\"//elpais.com\" itemprop=\"url\"><span itemprop=\"title\">EL PA\u00cdS</span></a>\n</div>\n</div>\n<div class=\"cabecera-seccion cabecera-seccion--personalizada\" id=\"cabecera-seccion\">\n<div class=\"seccion\">\n<div class=\"seccion-migas\">\n<span itemtype=\"http://data-vocabulary.org/Breadcrumb\" itemscope=\"\" class=\"miga miga_seccion\"> \n<a class=\"enlace\" title=\"Ir a 'Atualidade'\"\nhref=\"/\" itemprop=\"url\">\n<span itemprop=\"title\">Atualidade</span>\n</a> \n</span>\n</div> \n</div> \n<div id='cabecera-agrupador' class='cabecera-agrupador'>\n<link href=\"//brasil.elpais.com/especiais/2016/crise-politica-no-brasil/css/agrupador.css\" rel=\"stylesheet\"/>\r\n<div class=\"agrupador\" id=\"agrupador\">\r\n<div class=\"agrupador__interior\"> \r\n<span class=\"agrupador-nombre\" itemtype=\"http://data-vocabulary.org/Breadcrumb\" itemscope=\"\"> <a class=\"enlace\" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\" itemprop=\"url\"><span itemprop=\"title\">A crise pol\u00edtica no Brasil</span></a> </span>\r\n<div class=\"agrupador-menu\" id=\"agrupador-menu\">\r\n<button id=\"boton_agrupador-menu\" class=\"boton_agrupador-menu\"><span class=\"boton-nombre\">Men\u00fa</span></button>\r\n<div class=\"agrupador-menu__interior\">\r\n<nav class=\"agrupador-menu-navegacion\">\r\n<ul class=\"agrupador-menu-navegacion-listado\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://www.schema.org/SiteNavigationElement\">\r\n<li itemprop=\"name\"><a itemprop=\"url\" href=\"//brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">Governo Temer</a></li>\r\n<li itemprop=\"name\"><a itemprop=\"url\" href=\" //brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\">Lava Jato</a></li>\r\n\r\n<li itemprop=\"name\"><a itemprop=\"url\" href=\"//brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a\">Impeachment</a></li>\r\n\r\n<li itemprop=\"name\"><a itemprop=\"url\" href=\"//brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a\">Congresso Nacional</a></li> \r\n<li itemprop=\"name\"><a itemprop=\"url\" href=\"//brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\">Not\u00edcias</a></li>\r\n</ul>\r\n</nav>\r\n<aside class=\"agrupador-compartir\">\r\n<a href=\"http://www.facebook.com/share.php?u=http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" class=\"boton_facebook\">Recomendar no Facebook</a>\r\n<a href=\"http://twitter.com/intent/tweet?text=A%20crise%20pol%C3%ADtica%20no%20Brasil&url=http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" class=\"boton_twitter\">Twittear</a>\r\n<a href=\"https://plus.google.com/share?url=http://brasil.elpais.com/tag/c/9ee51b56a07c53428c6e49c56b289628/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" class=\"boton_googleplus\">Enviar para Google +</a>\r\n</aside>\r\n</div>\r\n</div>\r\n \r\n</div>\r\n \r\n</div>\r\n \r\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n<div class=\"articulo__envoltorio\">\n<article class=\"articulo articulo--nointro \" itemscope itemtype=\"https://schema.org/NewsArticle\">\n<meta itemscope=\"\" itemprop=\"mainEntityOfPage\" itemtype=\"https://schema.org/WebPage\" itemid=\"//brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\">\n<div class=\"articulo__interior\" id=\"articulo_interior\">\n<div class=\"articulo-organizacion\" itemprop=\"publisher\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/Organization\">\n<meta itemprop=\"url\" content=\"https://elpais.com\">\n<meta itemprop=\"name\" content=\"EL PA\u00cdS\">\n<div itemprop=\"logo\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<meta itemprop=\"url\" content=\"https://ep00.epimg.net/iconos/v2.x/v2.0/logos/elpais.png\">\n<meta itemprop=\"width\" content=\"267\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"60\">\n</div>\n</div>\n<header class=\"articulo-encabezado \" id=\"articulo-encabezado\" >\n<div class=\"articulo-antetitulo \">\n<a class=\"enlace\" href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\">impeachment dilma</a>\n</div>\n<div class=\"articulo-titulares\" id=\"articulo-titulares\">\n<h1 class=\"articulo-titulo \" id=\"articulo-titulo\" itemprop=\"headline\">Resultado na C\u00e2mara: aprovado o impeachment de Dilma</h1>\n<meta itemprop=\"url\" content=\"//brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\"/>\n<div class=\"articulo-subtitulos\"><h2  itemprop=\"alternativeHeadline\"  class=\"articulo-subtitulo\">Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos deputados aprovou o processo de destitui\u00e7\u00e3o da presidenta</h2>\n<h2  itemprop=\"alternativeHeadline\"  class=\"articulo-subtitulo\">Veja como foi a cobertura, a repercuss\u00e3o do resultado da vota\u00e7\u00e3o e as manifesta\u00e7\u00f5es nas ruas</h2>\n</div> \n</div> \n<aside class=\"compartir\" id=\"compartir_superior\">\n<div class=\"compartir__interior\">\n<div class=\"compartir-social\">\n<button class=\"boton_facebook\" id=\"superior_fb\" title=\"Recomendar no Facebook\"><span class=\"boton-nombre\">Recomanar no Facebook</span> </button>\n<button class=\"boton_twitter\" id=\"superior_twit\" title=\"Twittear\"><span class=\"boton-nombre\">Twittear</span></button>\n<div class=\"compartir-otros\" id=\"compartir-otros\">\n<button class=\"boton_compartir-otros\" id=\"boton_compartir-otros\">Otros</button>                <div class=\"compartir-otros__interior\">\n<button class=\"boton_cerrar\" id=\"cerrar_compartir-otros\">Fechar</button>\n<button class=\"boton_linkedin\" id=\"superior_linkedin\" title=\"Recomendar no Linkedin\">Recomendar no Linkedin</button>\n<button class=\"boton_pinterest\" id=\"superior_pinit\" title=\"Recomendar no Pinterest\">Recomendar no Pinterest</button>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"compartir-varios\">\n<div class=\"favoritos\" id=\"favoritos\">\n<a href=\"https://plus.elpais.com/conectar?backURL=http%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fmedia%2F1460895657_868124.html\" id=\"boton_favoritos\" class=\"boton_favoritos\" title=\"Voc\u00ea precisa ter uma conta no EL PA\u00cdS e estar conectado para poder salvar em favoritos\">Login</a>\n</div>\n<div class=\"correo\" id=\"correo\">\n<a href=\"https://plus.elpais.com/conectar?backURL=http%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F04%2F17%2Fmedia%2F1460895657_868124.html\" id=\"superior_enviar\" class=\"boton_correo\" title=\"Voc\u00ea precisa ter uma conta no EL PA\u00cdS e estar conectado para poder enviar a not\u00edcia por e-mail\">Login</a>\n</div>\n<button class=\"boton_imprimir\" id=\"boton_imprimir\"><span class=\"nombre\">Imprimir</span></button>\n</div>\n</div>\n<script>\n\t\tif(typeof EPETMail != \"undefined\")    \tnew EPETMail ( document.getElementById('superior_enviar'), document.getElementById('superior_capaEnviarCorreo'), '' );\n\t    if(typeof EPETTwitter != \"undefined\") new EPETTwitter ( document.getElementById('superior_twit'), params );\n    \tif(typeof EPETFacebook != \"undefined\") new EPETFacebook ( document.getElementById('superior_fb'), params );\n\t    if(typeof EPETLinkedin != \"undefined\") new EPETLinkedin ( document.getElementById('superior_linkedin'), params );\n    \tif(typeof EPETPinterest != \"undefined\") new EPETPinterest ( document.getElementById('superior_pinit'), params );\n\t</script>\n</aside>\n</header>\n<div class=\"articulo-apertura \">\n<div class=\"articulo-media\">\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"http://brasil.elpais.com/especiais/2016/crise-politica-no-brasil/css/estilos_votos.css\">\n<div class=\"cobertura cobertura-votos\">\n<div class=\"cobertura-votos__contenido\">\n<div class=\"cobertura-votos__interior\">\n<div class=\"cobertura-votos--listado\">\n<div class=\"favor\" >A favor:<span class=\"num_votos\" id=\"votos_favor\"></span></div>\n<div class=\"contra\">Contra:<span class=\"num_votos\" id=\"votos_contra\"></span></div>\n<div class=\"abstencion\">ABS<span class=\"mv\">TEN\u00c7\u00d5ES</span>:<span class=\"num_votos\" id=\"votos_abs\"></span></div>\n<div class=\"nulo\">Nulos:<span class=\"num_votos\" id=\"votos_nulos\"></span></div>\n</div>\n<div class=\"cobertura-votos--porcentajes\">\n<span id=\"porcentaje_favor\"> </span><span id=\"porcentaje_contra\"> </span><span id=\"porcentaje_abs\"> </span><span id=\"porcentaje_nulos\"> </span>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>513 dEputados</p>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"http://brasil.elpais.com/especiais/2016/crise-politica-no-brasil/js/cobertura-votos.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n\trecalcular();\n\tsetInterval(recalcular, 90000);\n</script>\n</div>\n<div class=\"firma \">\n<div class=\"autor\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n<figure class=\"foto\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<meta itemprop=\"url\" content=\"http://ep00.epimg.net/miperfil/avatares/8/45/el_pais.jpg\"/>\n<a class=\"enlace\" href=\"//brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\">\n<meta itemprop=\"width\" content=\"80\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"80\">\n<img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//ep00.epimg.net/miperfil/avatares/8/45/el_pais.jpg\" width=\"80\" height=\"80\" alt=\"El Pa\u00eds\"/>\n</a>\n</figure>\n<div class=\"autor-texto\">\n<span class=\"autor-nombre\" itemprop=\"name\">\n<a itemprop=\"url\" href=\"//brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a>\n</span>\n<div class=\"autor-perfiles\">\n<ul class=\"autor-perfiles-listado\">\n<li><a class=\"boton_twitter\" itemprop=\"sameAs\" href=\"http://twitter.com/el_pais\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Twitter</a></li><li><a class=\"boton_googleplus\" itemprop=\"sameAs\" href=\"https://plus.google.com/u/0/103019117518606328359/posts\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Google Plus</a></li>                                \n</ul>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"articulo-datos\">\n<span class=\"articulo-localizaciones\">\n<span class=\"articulo-localizacion\" itemprop=\"contentLocation\">\nBras\u00edlia\n/ \nS\u00e3o Paulo\n</span>\n</span>\n<time datetime=\"2016-04-21T11:00:29-03:00\" class=\"articulo-actualizado\">\n<meta content=\"2016-04-17T10:20:49-03:00\" itemprop=\"datePublished\">\n<meta content=\"2016-04-21T11:00:29-03:00\" itemprop=\"dateModified\">\n<a href=\"//brasil.elpais.com/tag/fecha/20160421 \" title=\"Ver todas as not\u00edcias desta data\">\n21 ABR 2016 - 11:00\t\t\t\t\t<abbr title=\"Brasilia Time\">BRT</abbr>\t\t\t\t</a>\n</time>\n</div>\n</div> \n<div class=\"articulo__contenedor\" id=\"articulo_contenedor\">\n<div class=\"articulo-cuerpo\" id=\"cuerpo_noticia\" itemprop=\"articleBody\">\n<section class=\"sumario_foto centro\" id=\"sumario_1|foto\">\n<a name=\"sumario_1\"></a>\n<div class=\"sumario__interior\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\">\n<a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/album/1460917530_590996.html#1460917530_590996_1460918140\" class=\"enlace\"  \n>\n<img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2016/04/17/media/1460895657_868124_1460937664_sumario_normal.jpg\" width=\"980\" height=\"402\" alt=\"Resultado da vota\u00e7\u00e3o do impeachment\" srcset=\"//ep00.epimg.net/t.gif 200w\" data-srcset=\"//ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2016/04/17/media/1460895657_868124_1460937664_sumario_normal_recorte1.jpg 1960w, //ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2016/04/17/media/1460895657_868124_1460937664_sumario_normal_recorte2.jpg 720w, //ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2016/04/17/media/1460895657_868124_1460937664_sumario_normal.jpg 980w\" />\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"402\">\n<span class=\"boton_ampliar\">ver fotogaler&iacute;a</span>\n</a>\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"> <span class=\"foto-texto\">As rea\u00e7\u00f5es \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do impeachment, em S\u00e3o Paulo (\u00e0 esq.) e em Bras\u00edlia.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Sebasti\u00e3o Moreira / Fernando Bizerra Jr. /EFE</span> </span></figcaption>\n</figure>\n<div class=\"sumario-texto\">\n</div>\n</div>\n</section>\n<section class=\"sumario_html centro\" id=\"sumario_4|html\">\n<a name=\"sumario_4\"></a>\n<div class=\"sumario__interior\">\n<div class=\"sumario-texto\">\n<h3 class=\"texto_grande\"><a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/29/politica/1472443953_429513.html\">AO VIVO | O julgamento do impeachment de Dilma Rousseff no Senado</a></h3>\n</div> \n</div> \n</section>\n<p>Em <strong>vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica</strong>, o plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos deputados <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/06/politica/1462552158_860699.html\">aprovou o processo impeachment da presidenta Dilma Rousseff,</a> neste domingo, 17 de abril, por 367 votos a favor, 137 contra, 7 absten\u00e7\u00f5es e 2 aus\u00eancias. A sess\u00e3o, comandada por <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\">Eduardo Cunha (PMDB-RJ)</a>, alvo de protestos, foi marcada por tens\u00e3o, troca de acusa\u00e7\u00f5es, bate-boca e tumulto e durou seis horas, al\u00e9m dos dois outros dias de debate. O Governo fala em \"golpe\". Nas ruas, uma multid\u00e3o de manifestantes contra e a favor protestaram. <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/11/politica/1462965819_795733.html\">Agora, o processo segue para o Senado</a>.</p>\n<p><strong><br /></strong></p>\n<p><strong>Veja como foi a repercuss\u00e3o do resultado da vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara:</strong></p>\n<section class=\"sumario_eskup centro\" id=\"sumario_2|eskup\" data-id=\"ep_debate_votacao_impeachment\">\n<a name=\"sumario_2\"></a>\n<div class=\"sumario__interior\">\n<!-- div id=\"sumario_2|eskup\" class=\"centro sumario_eskup\" -->\n<a name=\"sumario_2\"></a>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//elpais.com/Widgets/widget_eskup_js.html?p=0&emi=0&gml=0&mco=0&muf=1&gpw=0&gpr=0&gpi=0&mop=0&ghv=1&mte=0&gta=*ep_debate_votacao_impeachment&ghw=500&gcb=evento_eskup&gla=pt-br\"></script> \n<noscript><div itemprop=\"Comment\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"http://schema.org/Comment\"><div id=\"mensaje_noscript_1461014125-eaa8e6fce808c69e90aa5a55656984d7\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Dilma Rousseff acaba de encerrar a entrevista coletiva.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T23:15:25CEST\">18/04/2016 23:15</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461014093-9e9eb25aeccfca34b82f6ec33cfde8a3\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Vai ser necess\u00e1rio um grande rearranjo do Governo. J\u00e1 enfrentei o primeiro, o segundo e o terceiro turno. Agora vamos para quarto turno. N\u00e3o posso antecipar quais medidas econ\u00f4micas vou tomar, mas ser\u00e3o necess\u00e1rias\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T23:14:53CEST\">18/04/2016 23:14</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461014018-fb17d2be877dddeca334d726e9a86a75\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Minha rela\u00e7\u00e3o com Lula \u00e9 \u00f3tima. Espero que ele possa dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o para o Governo\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T23:13:38CEST\">18/04/2016 23:13</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461013989-7fd7506bfe900de1755c33ce0ea98436\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Esperamos que nesta semana seja autorizada a vinda de Lula para o minist\u00e9rio da Casa Civil\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T23:13:09CEST\">18/04/2016 23:13</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461013902-2145ce317bcf7cc1b3317c357faeaf9d\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"N\u00e3o se trata de judicializar o processo. N\u00e3o vamos abrir m\u00e3o de todos os instrumentos para defender a democracia\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T23:11:42CEST\">18/04/2016 23:11</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461013766-bb60ecebef40c147a9a36e163c7c9b8d\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Mauro Lopes votou a favor do impeachment e, portanto, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 ministro\", disse Dilma sobre o titular de Avia\u00e7\u00e3o Civil.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T23:09:26CEST\">18/04/2016 23:09</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461013675-b347a3bced89f0489938afc686759c02\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"O fato do Supremo decidir sobre como o processo deve andar n\u00e3o significa que ele tenha se pronunciado sobre o m\u00e9rito\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T23:07:55CEST\">18/04/2016 23:07</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461013427-9ab0dffd9ee5ce47083f5f134811358c\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Sobre a possibilidade de propor novas elei\u00e7\u00f5es, disse: \"N\u00e3o estou pensando nisso agora\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T23:03:47CEST\">18/04/2016 23:03</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461013197-13b3454054de0d58ca613a11b3959166\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Temos um presidente da C\u00e2mara que conduziu esse processo como quis\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:59:57CEST\">18/04/2016 22:59</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461013168-4e29d048623d9e258743e4f1c369b94e\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Dilma responde agora as perguntas dos jornalistas. \"Qualquer Governo pode cometer erros. Mas ressentimento n\u00e3o \u00e9 justificativa para nenhum processo de impeachment\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:59:28CEST\">18/04/2016 22:59</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012994-17a0393fbef562b3a704963e3bf310e1\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Vou at\u00e9 o fim do processo. Vou me defender no Senado. Esse n\u00e3o \u00e9 o in\u00edcio do fim. \u00c9 o in\u00edcio da luta\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:56:34CEST\">18/04/2016 22:56</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012942-8d607fff3e0816ac8be21de2028cef42\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Vou lutar como fiz ao longo de toda a minha vida. Comecei numa \u00e9poca em que era muito dif\u00edcil lutar, numa ditadura aberta e escancarada. Agora vivemos em uma democracia, mas estou tendo meus sonhos torturados. N\u00e3o v\u00e3o matar minhas esperan\u00e7as. A democracia \u00e9 sempre o lado certo\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:55:42CEST\">18/04/2016 22:55</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012850-34e8d9201b7404132976f95f63ee6569\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Quero dizer para voc\u00eas: o mundo e a hist\u00f3ria observam cada ato praticado neste momento. Vivemos muito dif\u00edceis, mas hist\u00f3ricos. Nos tempos dif\u00edceis a hist\u00f3ria est\u00e1 presente. Eu tenho \u00e2nimo, for\u00e7a e coragem suficientes para enfrentar esta injusti\u00e7a. Eu n\u00e3o vou me abater\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:54:10CEST\">18/04/2016 22:54</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012773-d9bc9475ed6a5ea9cc0b3a92ffe612ea\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"\u00c9 estarrecedor que um vice-presidente conspire contra a presidente. Abertamente. Em nenhuma democracia do mundo ele seria respeitado\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:52:53CEST\">18/04/2016 22:52</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012736-f7892cc05ae7b5f24dde45d71f087639\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"N\u00e3o se pode chamar de impeachment o que \u00e9 uma tentativa de elei\u00e7\u00e3o indireta. Os que querem ascender ao poder n\u00e3o tem votos para tal\", prossegue Dilma.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:52:16CEST\">18/04/2016 22:52</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012701-746a9410c9a4fab20314dbf49f9e75c1\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Nenhum Governo ser\u00e1 leg\u00edtimo se n\u00e3o for por obra do voto secreto, direto e numa elei\u00e7\u00e3o convocada para este fim\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:51:41CEST\">18/04/2016 22:51</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012672-95769f2a17aad7a4c5f3a1c31bd47f9d\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Eu sempre lutei pela democracia e sem acreditei na democracia. No passado, enfrentei por convic\u00e7\u00e3o a ditadura. E agora enfrento por convic\u00e7\u00e3o um golpe de Estado. Um golpe que n\u00e3o \u00e9 igual ao da minha juventude, mas \u00e9 igual ao que se pratica na minha maturidade\"</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:51:12CEST\">18/04/2016 22:51</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012590-ca84d55b4ac49afa5be8af9316eceb4c\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Quero lembrar voc\u00eas como esse processo se deu. O processo foi aberto por vingan\u00e7a, porque o Governo n\u00e3o negociou os votos no Conselho de \u00c9tica\", diz Dilma em rela\u00e7\u00e3o a Eduardo Cunha.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:49:50CEST\">18/04/2016 22:49</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012464-8fbbefa642ec2d0b710500df232f8a6d\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Acredito que \u00e9 muito ruim para o Brasil. E que o mundo veja que a nossa jovem democracia enfrenta um processo dessa baixa qualidade\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:47:44CEST\">18/04/2016 22:47</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012413-1bb9bc8d024543e2beddeee7315f1aef\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Projetos importantes que eram necess\u00e1rios para a retomada do crescimento ou eram postergados ou n\u00e3o eram votados\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:46:53CEST\">18/04/2016 22:46</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012304-4aa647ecf6ceeaef95358596d5e658bc\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Me sinto injusti\u00e7ada por n\u00e3o me permitirem nos \u00faltimos 15 meses ter governado num clima de estabilidade pol\u00edtica. Contra mim praticaram sistematicamente de quanto pior, melhor. Pior para o Governo. Melhor para a oposi\u00e7\u00e3o. Isso se expressa em pautas bombas\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:45:04CEST\">18/04/2016 22:45</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012242-47ef112c3dfae2fe0576d964c03714e6\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"N\u00e3o h\u00e1 contra mim nenhuma acusa\u00e7\u00e3o de desvio de dinheiro p\u00fablico. N\u00e3o tenho contas no exterior\", diz Dilma.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:44:02CEST\">18/04/2016 22:44</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012206-dba488cc607cf47b166d7a8ad6f11c7a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Os atos s\u00e3o quest\u00f5es administrativas. N\u00e3o os fiz ilegalmente. Todos sabem que s\u00e3o assim. Saio com a minha consci\u00eancia tranquila\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:43:26CEST\">18/04/2016 22:43</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012149-c29ce2fca7c0554f40a688c80d040131\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Esses atos n\u00e3o foram feitos em benef\u00edcio pr\u00f3prio\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:42:29CEST\">18/04/2016 22:42</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012092-d9b868d5604ef1ca25c68ef8ea0ddd03\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Vou insistir: n\u00e3o h\u00e1 crime de responsabilidade. Os atos que eles me acusam foram praticados por outros presidentes antes de mim. E n\u00e3o foram considerados atos criminosos, mas sim legais\", continua.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:41:32CEST\">18/04/2016 22:41</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012038-b3fd3c78079dad200350b9efd4f885ff\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Eu recebi 54 milh\u00f5es de votos e me sinto indignada com a decis\u00e3o\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:40:38CEST\">18/04/2016 22:40</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461012009-14a6b50ad6a94e43dac4f5535b2ab866\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Eu assisti ao longo da noite de ontem todas as interven\u00e7\u00f5es e n\u00e3o vi nenhuma discuss\u00e3o sobre o crime de responsabilidade, que \u00e9 a \u00fanica maneira de julgar um presidente no Brasil\", diz Dilma. \"\u00c9 o que a Constitui\u00e7\u00e3o estipula\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:40:09CEST\">18/04/2016 22:40</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461011939-3e96ef57b6eaed471ddb7ed643e12f52\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Dilma Rousseff come\u00e7a o seu pronunciamento: \"Me sinto injusti\u00e7ada\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:38:59CEST\">18/04/2016 22:38</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1461010424-16a1828c5e82c44f3c09efd124e24047\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">O pronunciamento de Dilma estava previsto para come\u00e7ar \u00e0s 17h desta segunda-feira. <a title=\"http://cort.as/eG8S\" target=\"_blank\" href=\"http://cort.as/eG8S\">http://cort.as/eG8S</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T22:13:44CEST\">18/04/2016 22:13</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460952057-911e8ce39132e01a34b7bb67a638ea74\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Encerramos aqui a cobertura em tempo real</b> do processo de impeachment de Dilma. Mas voc\u00ea pode acompanhar as <b>\u00faltimas not\u00edcias e an\u00e1lises aqui</b> --> <a title=\"http://cort.as/a-4Y\" target=\"_blank\" href=\"http://cort.as/a-4Y\">http://cort.as/a-4Y</a> Agradecemos a audi\u00eancia e companhia at\u00e9 agora. Boa noite!</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T06:00:57CEST\">18/04/2016 06:00</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460951577-2c598381f2e7ce2e579a827eaf24db3a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\nEL PA\u00cdS BRASIL\n</p>\n<div itemprop=\"text\">A biografia honesta de Dilma n\u00e3o conseguiu vencer a inefici\u00eancia de Dilma presidenta no Congresso neste domingo. Agora, <b>Dilma fica a um passo de perder o poder</b>. Leia a reportagem completa --> <a title=\"http://cort.as/eE-j\" target=\"_blank\" href=\"http://cort.as/eE-j\">http://cort.as/eE-j</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:52:57CEST\">18/04/2016 05:52</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460951345-26b39c5e868887c9a56dc52035d9e882\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\nEL PA\u00cdS BRASIL\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto</b>. Leia a reportagem completa --> <a title=\"http://cort.as/eE-D\" target=\"_blank\" href=\"http://cort.as/eE-D\">http://cort.as/eE-D</a></div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/17/6E/1460951345-26b39c5e868887c9a56dc52035d9e882.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:49:05CEST\">18/04/2016 05:49</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460950425-276a8a6a3338eecb6e8d4b7677a68d09\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">A dedicat\u00f3ria dos parlamentares antes de votar virou piada nas redes sociais. Leia a mat\u00e9ria sobre o <b><i>Circo e constrangimento na C\u00e2mara dos Deputados</i></b> --> <a title=\"http://cort.as/eDyf\" target=\"_blank\" href=\"http://cort.as/eDyf\">http://cort.as/eDyf</a></div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/26/DF/1460950425-276a8a6a3338eecb6e8d4b7677a68d09.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:33:45CEST\">18/04/2016 05:33</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460950171-f6034b94c5e97fa0115c7f9b56cd884e\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Segundo Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, muitos deputados que defendiam que Dilma n\u00e3o deveria sofrer o impeachment, por n\u00e3o ter provas contra ela, \"mudaram de opini\u00e3o\" na \u00faltima hora.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:29:31CEST\">18/04/2016 05:29</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460950071-a63627028a71b000110fbd3e6ada29e4\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Em nome de Dilma, Jos\u00e9 Eduardo Cardozo agradeceu \u00e0s pessoas que foram \u00e0s ruas \"lutar pela democracia\". E disse que a <b>presidenta ir\u00e1 se pronunciar na segunda-feira.</b></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:27:51CEST\">18/04/2016 05:27</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460950014-6c863431f5534cc3d24c3a10991a3fc4\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \"Nenhum governo que nasce com ruptura institucional prosperar\u00e1.\"</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:26:54CEST\">18/04/2016 05:26</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949939-4e788fa33c1b8e12c76d2f1e8570fdde\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \"Ela vai renunciar? Ela vai, de alguma forma, fraquejar? N\u00e3o. Pra escrever na hist\u00f3ria que ela n\u00e3o se acovardou\"</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:25:39CEST\">18/04/2016 05:25</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949900-405d9cc4416ed46b526f0ad5dae4c38f\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \"A luta que ela desenvolver\u00e1 agora \u00e9 a luta que ela desenvolveu antes. \u00c9 a luta pela democracia\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:25:00CEST\">18/04/2016 05:25</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949870-7bea7110618d8cd796a45e67a3de867b\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \"Esse processo n\u00e3o abater\u00e1 a presidenta Dilma Rousseff\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:24:30CEST\">18/04/2016 05:24</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949850-44ef4a8cc39676088b6d2c37f2a9cad9\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \"Nos traz indigna\u00e7\u00e3o que ele [Eduardo Cunha] seja juiz maior de um processo contra uma mulher honrada\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:24:10CEST\">18/04/2016 05:24</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949831-45c6dd24e37dc418f38547e93ea62414\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \"Seu processo de cassa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou antes na C\u00e2mara, no enquanto, seu processo se arrasta. E a rec\u00edproca n\u00e3o foi verdadeira. O processo da presidenta andou r\u00e1pido\"</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:23:51CEST\">18/04/2016 05:23</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949801-463eb4495017789a0fe1bda53753cfc0\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \"H\u00e1 um grande paradoxo porque o presidente da C\u00e2mara \u00e9 r\u00e9u denunciado aceito pelo Supremo Tribunal Federal\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:23:21CEST\">18/04/2016 05:23</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949703-48374619215da0de009046f92be5739b\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Estamos em fim de Governo. Esta semana foi a xepa, o fim de feira\", disse Eduardo Cunha em refer\u00eancia \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de cargos pelo Governo Dilma nesta semana.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:21:43CEST\">18/04/2016 05:21</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949651-0fa903dd4462a838b1254051c92c9668\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Repercuss\u00e3o - o l\u00edder do PPS na C\u00e2mara, Rubens Bueno, diz que o resultado da vota\u00e7\u00e3o mostra que o Governo estava blefando a toda hora. \"N\u00e3o conseguiram comprar deputados de \u00faltima hora e perderam\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:20:51CEST\">18/04/2016 05:20</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949619-9e589e27cc0bb4a555dbb9a4a482807b\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \"A senhora presidenta da Rep\u00fablica, concretamente, n\u00e3o \u00e9 acusada a desviar um n\u00edquel sequer. A presidenta da Rep\u00fablica \u00e9 uma mulher efetivamente honesta\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:20:19CEST\">18/04/2016 05:20</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949511-2f4d3b44135d6d0624350a4838205312\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Hoje o mundo nos observa\", disse <b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo.</b></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:18:31CEST\">18/04/2016 05:18</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949497-a32c9e965a5b45ca8b76ea5f547dad4a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Eduardo Cunha espera celeridade do Senado na condi\u00e7\u00e3o do processo de impeachment, \"porque um desfecho \u00e9 muito importante\". Ele diz que o Governo vai parar a partir de amanh\u00e3.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:18:17CEST\">18/04/2016 05:18</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949456-9341f3920e0a86213d071b4dceccaef2\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Repercuss\u00e3o - \"Perdemos porque o Michel Temer fez um processo de compra de votos e tivemos muita trai\u00e7\u00e3o. O efeito manada, que sempre achei ofensivos, de fato acho que que esses deputados merecem esse nome\", afirma Jandira Feghali (PCdoB-RJ).</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:17:36CEST\">18/04/2016 05:17</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949332-6a58aa61d1cce9a02f0e869c2c9f4266\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Esta aventura ainda poder\u00e1 ser detida pelo Senado Federal, onde ser\u00e1 travada a pr\u00f3xima e decisiva batalha em favor do resultado eleitoral de 2014.\", escreveu <b>Rui Falc\u00e3o, presidente do PT.</b></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:15:32CEST\">18/04/2016 05:15</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949295-7adceb498ba19ef7adcafc5a34e27774\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo</b> concede entrevista agora em Bras\u00edlia. Ele criticou a decis\u00e3o e lembrou que o Brasil tem um regime presidencialista, n\u00e3o parlamentarista. \"Foi um processo puramente pol\u00edtico\", disse o <b>Advogado Geral da Uni\u00e3o</b>.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:14:55CEST\">18/04/2016 05:14</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949283-6de7f5e880866a1337eef1a05ecc9187\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Aos jornalistas, Eduardo Cunha (PMDB-RJ) disse n\u00e3o estar feliz com a aceita\u00e7\u00e3o do processo de impeachment pela C\u00e2mara. Disse que n\u00e3o tem nenhuma alegria em fazer isso. \"A presidente perdeu todas as condi\u00e7\u00f5es de governabilidade faz tempo\", comentou.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:14:43CEST\">18/04/2016 05:14</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460949181-779edf3547eb72a930c38a864919f717\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Repercuss\u00e3o - em nota o ministro Jaques Wagner chamou a vota\u00e7\u00e3o de hoje de retrocesso. \"A decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados amea\u00e7a interromper 30 anos de democracia no pa\u00eds\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:13:01CEST\">18/04/2016 05:13</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460948641-495fb04dfe0314ca6ad35ef8f6ea6651\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Repercuss\u00e3o - \"At\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do processo no Senado teremos uma situa\u00e7\u00e3o interessante, com uma presidente morando no Pal\u00e1cio da Alvorada, despachando no Planalto e sem for\u00e7a nenhuma\", diz Antonio Imbassahy, l\u00edder do PSSB na C\u00e2mara.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:04:01CEST\">18/04/2016 05:04</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460948477-c8a80a567aae2e9b2428bed670d8201a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Repercuss\u00e3o - \"Me estranha muito o senador Lindbergh e o PT quererem tirar a legitimidade de um processo de impeachment que \u00e9 constitucional. Eles mesmos, em 1992 estavam de cara pintada para tirar o Collor. Eu n\u00e3o vi nenhuma falta de legitimidade\", rebate Romero Juc\u00e1.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T05:01:17CEST\">18/04/2016 05:01</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460948347-d6d202c2456f09834f148003d2d5c706\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Repercuss\u00e3o - senador Lindbergh Farias (PT-RJ) diz que se processo for admitido no Senado, a popula\u00e7\u00e3o vai pedir elei\u00e7\u00f5es gerais. \"O Governo Temer n\u00e3o vive nem tr\u00eas meses\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:59:07CEST\">18/04/2016 04:59</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460948231-6b8300ed7eaeab3aa7572193a3fa8d3b\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Repercuss\u00e3o - presidente interino do PMDB, o senador Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR), diz que Senado ser\u00e1 justo e respons\u00e1vel ao julgar Dilma. Acredita que a press\u00e3o das ruas e a urg\u00eancia do pa\u00eds far\u00e3o com que processo no Senado corra com celeridade.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:57:11CEST\">18/04/2016 04:57</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460948124-375a13602999115575be5d31f33a0318\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Ao fim da sess\u00e3o, Eduardo Cunha \u00e9 cumprimentado por uma s\u00e9rie de parlamentares. Os deputados deixam para tr\u00e1s cartazes e papel picado.</div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/38/98/1460948124-375a13602999115575be5d31f33a0318.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:55:24CEST\">18/04/2016 04:55</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460948072-b0159f682ba1f96cf5b889134bcce595\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Repercuss\u00e3o - l\u00edder do governo no Senado, Humberto Costa (PT-PE), diz que um eventual Governo Temer n\u00e3o resistiria nem quatro meses. \"As ruas estar\u00e3o ocupadas para tomar o Governo dele, que seria ileg\u00edtimo\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:54:32CEST\">18/04/2016 04:54</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460947958-8211ddd0ed0156cb96cb768a3554578d\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">O presidente da C\u00e2mara encerra a sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o, que durou quase seis horas e foi marcada por tumulto e bate-boca entre parlamentares, mais uma vez, mencionando Deus. <a target=\"_blank\" href=\"https://twitter.com/DepEduardoCunha/status/721893950764748801\">https://twitter.com/DepEduardoCunha/status/721893950764748801</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:52:38CEST\">18/04/2016 04:52</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460947754-d55a4b92b187ead0ccae989b0a1d1f96\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\u00daltimos n\u00fameros: 367 deputados a favor do impeachment, 137 contra, 7 absten\u00e7\u00f5es e 2 aus\u00eancias. Eduardo Cunha anuncia que o processo ser\u00e1 encaminhado para o Senado.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:49:14CEST\">18/04/2016 04:49</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460947744-d47a295165f8cbcae2676ec6579219b0\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\nEL PA\u00cdS BRASIL\n</p>\n<div itemprop=\"text\">O registro \u00e9 da rep\u00f3rter <b>Marina Rossi.</b> <a target=\"_blank\" href=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil/videos/vb.589843594408928/1063097593750190/?type=2&theater\">https://www.facebook.com/elpaisbrasil/videos/vb.589843594408928/1063097593750190/?type=2&theater</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:49:04CEST\">18/04/2016 04:49</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460947528-57d76f47832a91aa45f2387dfb38fb38\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Os deputados da oposi\u00e7\u00e3o subiram na tribuna para celebrar a vit\u00f3ria do impeachment na C\u00e2mara. Agora, o Major Ol\u00edmpio (SD-SP) debocha do lema \"n\u00e3o vai ter golpe\".</div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/9E/42/1460947528-57d76f47832a91aa45f2387dfb38fb38.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:45:28CEST\">18/04/2016 04:45</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460947376-f72971d85b1a650e135a85db7b424694\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Luciana Genro, que concorreu \u00e0 Presid\u00eancia em 2014 pelo PSOL, lamentou a aprova\u00e7\u00e3o do processo e defendeu a convoca\u00e7\u00e3o de <b>elei\u00e7\u00f5es gerais.</b>  <a target=\"_blank\" href=\"https://twitter.com/lucianagenro/status/721884356562837504\">https://twitter.com/lucianagenro/status/721884356562837504</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:42:56CEST\">18/04/2016 04:42</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460947260-78a26f8770f2401dbf6f472ce270a89e\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Registro feito pelo rep\u00f3rter <b>Afonso Benites</b>, em Bras\u00edlia:. <a target=\"_blank\" href=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil/videos/vb.589843594408928/1063072207086062/?type=2&theater\">https://www.facebook.com/elpaisbrasil/videos/vb.589843594408928/1063072207086062/?type=2&theater</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:41:00CEST\">18/04/2016 04:41</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460947243-3a52410ec775f7aeaaa578de0e6d82c4\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">O carro de som do Vem pra Rua colocou Legi\u00e3o Urbana para os manifestantes que ficaram na Paulista. \"Ser\u00e1 s\u00f3 imagina\u00e7\u00e3o?\"</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:40:43CEST\">18/04/2016 04:40</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460947012-b05fbdfc2f1ff53b36bfb9750d7455de\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00e3o 362 votos a favor, 134 contra, sete absten\u00e7\u00f5es e duas aus\u00eancias. Agora, vota Alagoas, \u00faltimo Estado.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:36:52CEST\">18/04/2016 04:36</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460946998-0e88c1162ef3a16d0f27c9443450a3b3\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">A Paulista ainda continua lotada, mas os manifestantes j\u00e1 come\u00e7am a se dispersar.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:36:38CEST\">18/04/2016 04:36</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460946944-4447258ce58d550b7fe38334436d233c\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Depois dos 342 votos conseguidos, a Paulista cantou o hino nacional repetidas vezes. Fam\u00edlias e amigos se abra\u00e7aram e choraram com a certeza de que o que mais queriam tinha sido alcan\u00e7ado - agora o processo vai pro Senado.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:35:44CEST\">18/04/2016 04:35</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460946937-174160543409401b1f512127999df784\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">A\u00e9cio Neves, derrotado no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es de 2014, comemorou o avan\u00e7o do processo: <a target=\"_blank\" href=\"https://twitter.com/AecioNeves/status/721883456066756609\">https://twitter.com/AecioNeves/status/721883456066756609</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:35:37CEST\">18/04/2016 04:35</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460946878-ffed6c7de7ab26b2ad5752cd4d9ceb61\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Vai terminando duas horas depois do que o previsto pelo presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha (PMDB-RJ), a sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment da presidenta Dilma Rousseff.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:34:38CEST\">18/04/2016 04:34</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460946858-310c6615a7a311b3687b38315679cc11\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/maria_martin_delgado/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Mar\u00eda Mart\u00edn\" target=\"_blank\">Mar\u00eda Mart\u00edn</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">A Federa\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastrias do Rio (FIRJAN) comemora a aprova\u00e7\u00e3o do impeachment e defende que \"a capacidade de di\u00e1logo do vice Michel Temer oferece a certeza da forma\u00e7\u00e3o de um governo de uni\u00e3o e dos ajustes necess\u00e1rios para a retomada do crescimento, mantendo as conquistas sociais\"</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:34:18CEST\">18/04/2016 04:34</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460946599-b281de99cbe9e85819aea6f2df9e31c6\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\"><a target=\"_blank\" href=\"https://facebook.com/rfalcao13/photos/a.179146508834830.46356.127139487368866/1010450049037801/?type=3&theater\">https://facebook.com/rfalcao13/photos/a.179146508834830.46356.127139487368866/1010450049037801/?type=3&theater</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:29:59CEST\">18/04/2016 04:29</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460946360-c04bfda452bff289aad34982608629f0\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">A vota\u00e7\u00e3o segue na C\u00e2mara. S\u00e3o 354 votos pelo impeachment. Silvio Costa (PTdoB) vota sob deboche dos colegas. Ele havia dito que o Governo tinha votos para interromper o processo.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:26:00CEST\">18/04/2016 04:26</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460946327-11d9c71da1d0056f0e3a597e2488bf79\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Rossi\" target=\"_blank\">Marina Rossi</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, o cantor Chico C\u00e9sar come\u00e7ou um show para os poucos manifestantes que ainda est\u00e3o por aqui.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:25:27CEST\">18/04/2016 04:25</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460946272-05d3a8b63fada942d94044567921800d\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Representantes do MBL comemoram o resultado da vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:24:32CEST\">18/04/2016 04:24</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460945804-29bbdb6181d5fbcd8d4eecf1242cc725\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Rossi\" target=\"_blank\">Marina Rossi</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00e3o Paulo - Rui Falc\u00e3o n\u00e3o falou mais do que 3 minutos no Anhangabau. Fez um discurso breve apenas chamando os manifestantes para que n\u00e3o desistam das mobiliza\u00e7\u00f5es.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:16:44CEST\">18/04/2016 04:16</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460945632-5df9c1db0571237a0e73e1b1634b6518\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Rossi\" target=\"_blank\">Marina Rossi</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00e3o Paulo - Rui Falcao, presidente do PT, no Anhangabau: \"eles n\u00e3o ganharam a guerra contra o povo. Agora \u00e9 luta e mais luta. \u00c9 o povo organizado que pode pressionar o Senado\", diz. \"A democracia e o povo v\u00e3o triunfar\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:13:52CEST\">18/04/2016 04:13</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460945597-5ddf2cc78d7e9e6334b5c32b57367236\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Explos\u00e3o de alegria na Paulista.</div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/D3/0C/1460945597-5ddf2cc78d7e9e6334b5c32b57367236.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:13:17CEST\">18/04/2016 04:13</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460945493-91972e7bbcb85aea28a38b3cc23d2f41\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Rossi\" target=\"_blank\">Marina Rossi</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, a transmiss\u00e3o foi interrompida ap\u00f3s o voto 342 a favor do impeachment. No carro de som, manifestantes dizem que \"o povo continuar\u00e1 nas ruas. Seguiremos na luta, n\u00e3o ao impeachment, contra o golpe e fora Cunha\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:11:33CEST\">18/04/2016 04:11</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460945393-af184d4c01f283c44fff0a5c94c55f91\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Bruno Ara\u00fajo (PSDB) diz sim. 342 votos a favor.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:09:53CEST\">18/04/2016 04:09</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460945359-a3d1033c1794294c3f1a2f64ca1f83d2\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/flavia_rodrigues_marreiro/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Fl\u00e1via Marreiro\" target=\"_blank\">Fl\u00e1via Marreiro</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Bruno Ara\u00fajo (PSDB-PE), autor do voto 342, foi um dos maiores articuladores do impeachment e agradece a \"honra\" de poder dar o sim decisivo</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:09:19CEST\">18/04/2016 04:09</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460945093-8b695e116b5eff003c8fcb49a79a88ba\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/felipe_betim/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Felipe Betim\" target=\"_blank\">Felipe Betim</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Contagem regressiva na Paulista. Alguns manifestantes j\u00e1 choram de emo\u00e7\u00e3o.</div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/5E/06/1460945093-8b695e116b5eff003c8fcb49a79a88ba.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T04:04:53CEST\">18/04/2016 04:04</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460944788-7e861564c650fdc1cce57ce2e3dac198\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Contagem regressiva no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Faltam seis votos para mandar o impeachment para o Senado.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:59:48CEST\">18/04/2016 03:59</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460944636-4b13d6da80e798a82ea6b392e7b38285\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Opositores fazem contagem regressiva pelo impeachment.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:57:16CEST\">18/04/2016 03:57</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460944579-852772cba29d6878dd66e4ef345ce15f\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"A popula\u00e7\u00e3o vai reagir contra esse golpe\", diz o deputado Luiz Couto (PT-PB).</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:56:19CEST\">18/04/2016 03:56</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460944507-978403276154041eb69817955f45a557\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Dez votos para o impeachment, gritam os deputados da oposi\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:55:07CEST\">18/04/2016 03:55</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460944483-ea28034218cb8344b416de5ff05a5d19\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Faltando 10 votos para a aprova\u00e7\u00e3o da admissibilidade do impeachment, senadores da oposi\u00e7\u00e3o come\u00e7am a chegar ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:54:43CEST\">18/04/2016 03:54</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460944411-90e61328e0126fdc316a06cb0bea25ec\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">O \"n\u00e3o\" teve 124 votos at\u00e9 agora. Duas aus\u00eancias e seis absten\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m contam a favor da presidenta Dilma.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:53:31CEST\">18/04/2016 03:53</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460944321-0056b7929848c734c98b4daaf46111d8\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Para\u00edba votando. Faltam 12 votos para o impeachment ir para o Senado.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:52:01CEST\">18/04/2016 03:52</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460944184-b42d2d600d57bad459d06ad64122a1a4\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Faltam 56 votos no plen\u00e1rio.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:49:44CEST\">18/04/2016 03:49</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460944006-208dfddb894ac812ffb388681cd2f868\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Rossi\" target=\"_blank\">Marina Rossi</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, militantes anti- impeachment vibram a cada voto contra o impedimento de Dilma Rousseff. Cunha \u00e9 vaiado e xingado diversas vezes.</div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/9D/99/1460944006-208dfddb894ac812ffb388681cd2f868.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:46:46CEST\">18/04/2016 03:46</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460943954-dda24c1ae7f31c75b3b8d6c7820b8695\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Agora s\u00e3o 327 votos a favor do impeachment.</div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/68/C6/1460943954-dda24c1ae7f31c75b3b8d6c7820b8695.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:45:54CEST\">18/04/2016 03:45</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460943804-a719a670ab2d99d41b69eea3bfd54464\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Antes de cuspir em Jair Bolsonaro, Jean Wyllys foi xingado de \"veadinho\" pelo parlamentar que, mais cedo, gerou vaias e rep\u00fadio de boa parte dos parlamentares ao dedicar seu voto pr\u00f3-impeachment ao coronel Brilhante Ustra, torturador no per\u00edodo militar. <a target=\"_blank\" href=\"https://www.facebook.com/jean.wyllys/photos/a.201340996580582.48122.163566147024734/1073594196021920/?type=3&theater\">https://www.facebook.com/jean.wyllys/photos/a.201340996580582.48122.163566147024734/1073594196021920/?type=3&theater</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:43:24CEST\">18/04/2016 03:43</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460943445-77bdefff841f3018d768c0a0ddff1253\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Presidente do Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara, Jos\u00e9 Carlos Ara\u00fajo (PSD) vota contra o impeachment e menciona as contas na Su\u00ed\u00e7a de que Eduardo Cunha \u00e9 suspeito de manter.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:37:25CEST\">18/04/2016 03:37</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460943407-3a9f1d204644d388b98811996d32bcd1\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Do Pal\u00e1cio do Jaburu, onde acompanha a vota\u00e7\u00e3o do impeachment, o vice Michel Temer n\u00e3o escondeu a satisfa\u00e7\u00e3o com o avan\u00e7o do \"sim\" na C\u00e2mara, mesmo horas antes do resultado final. A foto foi vazada por aliados do peemedebista \u00e0 imprensa. Imagem: Divulga\u00e7\u00e3o/Reuters</div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/65/09/1460943407-3a9f1d204644d388b98811996d32bcd1.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:36:47CEST\">18/04/2016 03:36</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460943401-f7f5e1fff0cf14afd3ba1b625b18451f\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Rossi\" target=\"_blank\">Marina Rossi</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00e3o Paulo - a auxiliar financeiro Eliane Caetano ainda grita que \"n\u00e3o vai ter golpe\" no Vale do Anhangabau. Ela promete continuar nas ruas depois de hoje. \"N\u00e3o acabou. Ainda vai pro Senado\", diz ela. \"Muita coisa ainda vai acontecer\".</div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/C0/E7/1460943401-f7f5e1fff0cf14afd3ba1b625b18451f.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:36:41CEST\">18/04/2016 03:36</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460943338-df868b1d966fc1e3434ed71914cdf29a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Hoje estamos extirpando Lula e Dilma\", diz Jos\u00e9 Carlos Aleluia (DEM), o voto 322 pelo impeachment.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:35:38CEST\">18/04/2016 03:35</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460943183-125df064d3bf88919a77ed5e238a7bd8\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Faltam 21 votos para os dois ter\u00e7os necess\u00e1rios para o prosseguimento do processo de impeachment.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:33:03CEST\">18/04/2016 03:33</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460943150-8a5ab4c6eb163b026636c78c25d272ad\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Rossi\" target=\"_blank\">Marina Rossi</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00e3o Paulo - uma manifestante pega o microfone e, interrompendo o \u00e1udio da sess\u00e3o na C\u00e2mara, pede que as pessoas n\u00e3o saiam do Anhangabau de cabe\u00e7a baixa. \"Esta \u00e9 apenas uma batalha. N\u00f3s n\u00e3o perdemos\", disse ela.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:32:30CEST\">18/04/2016 03:32</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460943021-f82dd49d6f502780f07e33182bc84ccf\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">J\u00e1 s\u00e3o 319 votos pelo impeachment. Os governistas j\u00e1 n\u00e3o celebram votos contra o processo.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:30:21CEST\">18/04/2016 03:30</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942804-1551ddcdf4299b54739acbf21e6c19d2\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">O placar de momento mostra 316 votos pelo impeachment e 107 contra.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:26:44CEST\">18/04/2016 03:26</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942762-cffb2bcfcb3a6ba7c4a4b2f7db6455d2\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">A vota\u00e7\u00e3o vai se encaminhando para o final. Os 342 votos para encaminhar o processo de impeachment para o Senado est\u00e3o quase sendo atingidos.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:26:02CEST\">18/04/2016 03:26</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942635-c540c083108317bc18cad3c1241ae0bb\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">ARTUR OLIVEIRA MAIA (PPS): Sim. 315x105.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:23:55CEST\">18/04/2016 03:23</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942592-7b489646e00ec42bcac6bac0cb1931cb\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">IMBASSAHY (PSDB): Sim. 314x104</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:23:12CEST\">18/04/2016 03:23</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942559-6d1fbaccc2573cced74700784c211253\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">ANTONIO BRITO (PSD) n\u00e3o. 313x104</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:22:39CEST\">18/04/2016 03:22</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942513-85cdf174ff97a6b98e850e854fdc86a8\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">ALICE PORTUGAL (PCdoB): N\u00e3o. 313x103.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:21:53CEST\">18/04/2016 03:21</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942492-2305684c23c07697b93d6700d45a8a0e\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Ao votar, Jair Bolsonaro citou o coronel Brilhante Ustra, que foi chefe do DOI-Codi na ditadura militar. A dedicat\u00f3ria ao torturador provocou vaias no plen\u00e1rio. Houve bate-boca e o deputado Jean Wyllys chegou a cuspir no parlamentar. Ustra morreu em 2015 -->  <a title=\"http://cort.as/eDio\" target=\"_blank\" href=\"http://cort.as/eDio\">http://cort.as/eDio</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:21:32CEST\">18/04/2016 03:21</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942441-401c5101d402d1f8d4126e64739d964c\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Agora Bahia. AFONSO FLORENCE (PT): N\u00e3o. 313x102</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:20:41CEST\">18/04/2016 03:20</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942400-9eaa37f5713f5aac4ff212db44328b3a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Z\u00c9 SILVA (SD): Sim. 313x101</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:20:00CEST\">18/04/2016 03:20</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942367-4bcf7db9f5ea89ec641e2875a39e1aed\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">WELITON PRADO (PMB): Sim. 312x101</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:19:27CEST\">18/04/2016 03:19</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942341-798ec33eb1d8a2634e8d7a3a5021f145\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Rossi\" target=\"_blank\">Marina Rossi</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, a vendedora Dinor\u00e1 Lacerda acha que o impeachment ir\u00e1 para o Senado onde ser\u00e1 barrado. Ainda assim, ficar\u00e1 at\u00e9 o final da vota\u00e7\u00e3o de hoje. \"Temos que lutar at\u00e9 o fim. Sen\u00e3o, vamos fazer o que?\", disse</div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/89/35/1460942341-798ec33eb1d8a2634e8d7a3a5021f145.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:19:01CEST\">18/04/2016 03:19</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942317-51419c89ef350d612eb3e69748b3334d\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">TONINHO PINHEIRO (PP): Sim. 311x101.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:18:37CEST\">18/04/2016 03:18</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942243-edb3350204db5b8ddb0873e043cf906a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">TENENTE L\u00daCIO (PSB): Sim. 310x101</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:17:23CEST\">18/04/2016 03:17</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942198-4a5f6559a4012d5de947fa259b848f01\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">SUBTENENTE GONZAGA (PDT): Sim. 309x101</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:16:38CEST\">18/04/2016 03:16</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942153-0e6d824f1d49d3630fb1ccad9d8b3e08\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">STEFANO AGUIAR (PSD): Sim. 308x101</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:15:53CEST\">18/04/2016 03:15</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942117-4388c0ddb76df8e0bcdc17894ca4f94b\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">SARAIVA FELIPE (PMDB): Sim. 307x101</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:15:17CEST\">18/04/2016 03:15</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942076-da330b2b408681a69e7b8dacc75763a4\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">L\u00e1grimas, vaias, gritos de euforia, consterna\u00e7\u00e3o, comemora\u00e7\u00e3o... A rea\u00e7\u00e3o dos brasileiros pr\u00f3 e contra o impeachment: <a target=\"_blank\" href=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil/posts/1063031270423489\">https://www.facebook.com/elpaisbrasil/posts/1063031270423489</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:14:36CEST\">18/04/2016 03:14</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460942019-47924747311191594a9eac717c49c1f4\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">RODRIGO PACHECO (PMDB): Sim. 306x101.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:13:39CEST\">18/04/2016 03:13</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941982-31ee01cd1d273ed721b21c5a986abdd4\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">RODRIGO DE CASTRO (PSDB): 305x101</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:13:02CEST\">18/04/2016 03:13</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941937-5c6296393c37dc2b2ea4c5ee947a61ba\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">RENZO BRAZ (PP): Sim. 304x101</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:12:17CEST\">18/04/2016 03:12</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941908-8a2836f1637c9cfc3e2fa314d9bc1943\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">REGINALDO LOPES (PT): N\u00e3o. 303x101.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:11:48CEST\">18/04/2016 03:11</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941836-19a12acd9d1fb92a9d4fcf40bae5fd80\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">RAQUEL MUNIZ (PSD): Sim. 303x100.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:10:36CEST\">18/04/2016 03:10</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941798-31eef1a301e28096d33e7ff24a065b82\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">PAULO ABI-ACKEL (PSDB): Sim. 302x100.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:09:58CEST\">18/04/2016 03:09</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941741-4149bad1826b6c5cce1129c62f748667\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">PATRUS ANANIAS (PT): N\u00e3o. 301x100.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:09:01CEST\">18/04/2016 03:09</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941626-37447f7ab4dff7fbf5fdf18e422c6c6d\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">PADRE JO\u00c3O (PT): N\u00e3o. 301x99.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:07:06CEST\">18/04/2016 03:07</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941589-c1fdf3c79ae2b4b3f1d828ebc24b4dcd\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">ODELMO LE\u00c3O (PP): Sim 301x98</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:06:29CEST\">18/04/2016 03:06</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941550-75177a71814f4bc4dcf9eda1210b569c\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">NEWTON CARDOSO JR. (PSDB): Sim. 300x98</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:05:50CEST\">18/04/2016 03:05</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941426-02f19608d2eedd8fb5aaf592dd736b03\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">MIGUEL CORR\u00caA (PT): N\u00e3o. 298x98.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:03:46CEST\">18/04/2016 03:03</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941379-a81a4a79942ab39a621569cee4a56664\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">MAURO LOPES (PMDB): Sim. 298x97.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:02:59CEST\">18/04/2016 03:02</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941306-fda2ba07e8ae4d3c52c3b569e28e63bf\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">M\u00c1RIO HERINGER (PDT): Sim. 297x97.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:01:46CEST\">18/04/2016 03:01</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941270-ac48f7a4b8f187ba4f796b7d0537f776\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Os golpistas foram mais fortes, comandados por Eduardo Cunha. Reconhecemos isso e vamos lutar nas ruas e no Senado\", diz Guimar\u00e3es.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:01:10CEST\">18/04/2016 03:01</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941212-967e955ddc7fba21791a6e260584455d\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">MARGARIDA SALOM\u00c3O (PT): N\u00e3o. 296x97.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T03:00:12CEST\">18/04/2016 03:00</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941155-b0a265dc1301ea997f0e136236802d90\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">MARCUS PESTANA (PSDB): Sim. 296x96.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:59:15CEST\">18/04/2016 02:59</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941125-072c478e6da8c3712d9dda9a13b92e64\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Governo admite a derrota. Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, l\u00edder de Dilma na C\u00e2mara disse: \"os golpistas venceram, mas a guerra est\u00e1 apenas come\u00e7ando\".</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:58:45CEST\">18/04/2016 02:58</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941115-2d33392feae77c16fcf1cff6cc8d4153\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">MARCOS MONTES (PAD): Sim. 295x96.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:58:35CEST\">18/04/2016 02:58</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941068-a482857033bff7f1eb71934ae5c41814\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">MARCELO ARO (PHS): Sim. 294x96.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:57:48CEST\">18/04/2016 02:57</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460941029-309fea096effbac24da788c0c8627ba4\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">MARCELO \u00c1LVARO ANT\u00d4NIO (PR): Sim. 293x96.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:57:09CEST\">18/04/2016 02:57</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940993-7fc824bcc5b3d84a20eec59f8e89e48a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">LUIZ FERNANDO FARIA (PP): Sim. 292x95.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:56:33CEST\">18/04/2016 02:56</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940961-e098f1a0c3e13dfbb1f82ad99de97d7a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">LU\u00cdS TIB\u00c9 (PTdoB): Sim. 291x96.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:56:01CEST\">18/04/2016 02:56</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940926-8009440657a44808a3656c3ae4687601\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">LINCOLN PORTELA (PRB): Sim. 290x96.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:55:26CEST\">18/04/2016 02:55</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940880-69724e85ad56f5c9b1037d5a4419e1a9\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">LEONARDO QUINT\u00c3O (PMDB): Sim. 289x96.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:54:40CEST\">18/04/2016 02:54</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940841-b2a7ea983e79d060c5ee26f1eabb2ee4\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">LEONARDO MONTEIRO (PT): N\u00e3o. 288x96.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:54:01CEST\">18/04/2016 02:54</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940823-5ef16bd4251dade8789c12975a4bf90b\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Cunha, a sua hora vai hora vai chegar\", disse Julio Delgado, do PSB, ao votar contra o impeachment. Do lado de fora da C\u00e2mara, o presidente da Casa foi alvo de protesto. Foto: Fernando Bizerra Jr./EFE</div>\n<div class=\"fotocompleta\"><img onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"//skp00.epimg.net/Imagenes/F2/3A/1460940823-5ef16bd4251dade8789c12975a4bf90b.jpg\" itemprop=\"Image\"></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:53:43CEST\">18/04/2016 02:53</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940736-4681bb02ee15150de731659e2b9a9308\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">LAUD\u00cdVIO CARVALHO (SD): Sim. 288x95.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:52:16CEST\">18/04/2016 02:52</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940700-a9e39683a4ef5af85278219d574dd0dc\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">J\u00daLIO DELGADO (PSB): Sim. 287x95.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:51:40CEST\">18/04/2016 02:51</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940665-4fb49615acf94501330403aeec7bb3fb\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">J\u00d4 MORAES (PCdoB): N\u00e3o. 286x95.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:51:05CEST\">18/04/2016 02:51</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940589-70ee147082abc670e011f5e47fef16d6\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">JAIME MARTINS (PSD): Sim. 286x94.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:49:49CEST\">18/04/2016 02:49</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940544-186db13c565cbc82a29e9726369c5f4f\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">GEORGE HILTON (PROS): N\u00e3o. 285x94.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:49:04CEST\">18/04/2016 02:49</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940502-f407bd6cd4e1c1091399e3a00cbb709e\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">GABRIEL GUIMAR\u00c3ES (PT): N\u00e3o. 285x93.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:48:22CEST\">18/04/2016 02:48</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940452-a88fb3b141e2f08373936f08bf7db70b\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">FRANKLIN LIMA (PP): Sim. 285x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:47:32CEST\">18/04/2016 02:47</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940377-8712b97035c996e0fb9a2b2e5edbc0df\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">F\u00c1BIO RAMALHO (PMDB): Sim. 284x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:46:17CEST\">18/04/2016 02:46</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940306-9930badeb55d76533a0527b13e6cce9a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">EROS BIONDINI (PROS): Sim. 283x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:45:06CEST\">18/04/2016 02:45</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940273-bae1e27c4362a2295350b114122b3515\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">EDUARDO BARBOSA (PSDB): Sim. 282x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:44:33CEST\">18/04/2016 02:44</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940222-125909d1bcdfe0759cabeb80ce96440a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB): Sim. 281x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:43:42CEST\">18/04/2016 02:43</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940191-8321a1093eced25b2cb356d0702e72cb\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">DIMAS FABIANO (PP): Sim. 280x92</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:43:11CEST\">18/04/2016 02:43</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940161-48ccccb4b06b653180d99671ce4ae41f\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">DIEGO ANDRADE (PSD): Sim. 279x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:42:41CEST\">18/04/2016 02:42</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940131-1945bb8ac4b97fbe1629d9fd8f82d4cd\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">DELEGADO EDSON MOREIRA (PR): Sim. 278x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:42:11CEST\">18/04/2016 02:42</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940096-83a6b33844c7160ca5eb61049ce0eea1\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">D\u00c2MINA PEREIRA (PSL): Sim. 277x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:41:36CEST\">18/04/2016 02:41</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940050-7e36e05724235c29f03ecf9dc7dfa061\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">CARLOS MELLES (DEM): Sim. 276x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:40:50CEST\">18/04/2016 02:40</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460940002-aef40737ccfe06d27046607185f1e808\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">CAIO N\u00c1RCIO (PSDB): Sim. 275x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:40:02CEST\">18/04/2016 02:40</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939952-eefcd00a8243eca348211e2085cbcca1\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">BRUNNY (PR): N\u00e3o. 274x92.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:39:12CEST\">18/04/2016 02:39</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939921-88debc41816c792a656cd3398a94bf90\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">BONIF\u00c1CIO DE ANDRADA (PSDB): Sim. 274x91</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:38:41CEST\">18/04/2016 02:38</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939886-9a90ab5bf592cc0a6fa0cae2bbd60c6f\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">BILAC PINTO (PR): Sim. 273z91.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:38:06CEST\">18/04/2016 02:38</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939853-9adc16546a362fd0670e8e9535187fae\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">AELTON FREITAS (PR): N\u00e3o. 272x91.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:37:33CEST\">18/04/2016 02:37</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939807-a795313feb6dbe30e136f7b2329b5597\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Minas Gerais agora. ADELMO CARNEIRO LE\u00c3O (PT): N\u00e3o. 272x90.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:36:47CEST\">18/04/2016 02:36</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939719-53a88bd1e4d4eecfb086c6728e622f63\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">ZENAIDE MAIA (PR): N\u00e3o. 272x89.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:35:19CEST\">18/04/2016 02:35</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939690-0a75ce7cc9801f333e18b358fe33a482\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">WALTER ALVES (PMDB): Sim. 272x88.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:34:50CEST\">18/04/2016 02:34</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939651-f8a26972fc05b718083fbee90dbda156\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">ROGERIO MARINHO (PSDB): Sim. 271x88.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:34:11CEST\">18/04/2016 02:34</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939609-8355729c7748ad7d72992140ca00deb7\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">RAFAEL MOTTA (PSB): Sim. 270x88.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:33:29CEST\">18/04/2016 02:33</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939569-85d6f7e655e80d8df7634b300b085d75\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">FELIPE MAIA (DEM): Sim. 269x88.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:32:49CEST\">18/04/2016 02:32</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939541-f86c8255e72a60aeda790ad4537eb3f3\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">F\u00c1BIO FARIA (PSD): Sim. 268x88</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:32:21CEST\">18/04/2016 02:32</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939500-8ece9fc49f34075830cc03afd6b47030\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">BETO ROSADO (PP): Sim. 267x88.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:31:40CEST\">18/04/2016 02:31</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939431-6ff26d2e30a58355ba09c9ace8bf8173\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Rio Grande do Norte. ANTONIO J\u00c1COME (PTN): Sim. 266x88</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:30:31CEST\">18/04/2016 02:30</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939368-30d19ba178ce1f0edeab2a75e4a34990\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">RODRIGO MARTINS (PSB): Sim. 265x88.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:29:28CEST\">18/04/2016 02:29</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939333-f68273960f39b1ac245b32cabfef26ec\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">REJANE DIAS (PT): N\u00e3o. 264x88.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:28:53CEST\">18/04/2016 02:28</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939297-f228e230812291cbfc26907b54bbb7f4\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">PAES LANDIM (PTB): N\u00e3o. 264x87.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:28:17CEST\">18/04/2016 02:28</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939254-feed9f83360802b7ecbde5db5b49e4ff\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">MARCELO CASTRO (PMDB): N\u00e3o. 264x86.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:27:34CEST\">18/04/2016 02:27</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939208-6fb2ed2c34b5c1ce61c71bc8b55a1142\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">JULIO C\u00c9SAR (PSD): Sim. 264x85.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:26:48CEST\">18/04/2016 02:26</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939169-3a70d1b8b76f4adcb4d755c6435facea\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">IRACEMA PORTELA (PP): Sim. 263x85.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:26:09CEST\">18/04/2016 02:26</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939136-560c97ca4c38b7f7670cc852db2a4a3f\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">HER\u00c1CLITO FORTES (PSB): Sim. 262x85.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:25:36CEST\">18/04/2016 02:25</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939089-b8635ee7bea7503e788e8ff343431c6a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">CAPITAO FABIO ABREU (PTB): N\u00e3o. 261x85.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:24:49CEST\">18/04/2016 02:24</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460939047-62dabc1e09f808edd26c5a9adbfd97b3\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\u00c1TILA LIRA (PSB): Sim. 261x84.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:24:07CEST\">18/04/2016 02:24</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938996-87db463c7d8cdcfb4d153e47201b0880\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Agora Poau\u00ed. ASSIS CARVALHO (PT): N\u00e3o. 260x84.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:23:16CEST\">18/04/2016 02:23</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938952-1dbe93396727edc858ac999e260a7a59\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00c9RGIO VIDIGAL (PDT): Sim. 260x83. Mais um do PDT contra o partido.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:22:32CEST\">18/04/2016 02:22</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938902-c9c7206c21e359f7242f1335bc825aaa\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">PAULO FOLETTO (PSB): Sim 259x83.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:21:42CEST\">18/04/2016 02:21</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938853-8e52556750fbf20539fe6d94dc849dce\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">MAX FILHO (PSDB): Sim. 258x83.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:20:53CEST\">18/04/2016 02:20</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938819-57ebb2c0adea2d384d2620a3aa7d3efd\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">MARCUS VICENTE (PP): Sim. 257x83.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:20:19CEST\">18/04/2016 02:20</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938789-43542137259c2ff799f0513b9ad3bbb2\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">LELO COIMBRA (PMDB): Sim. 256x83 votos pelo impeachment.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:19:49CEST\">18/04/2016 02:19</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938763-fce6281d7cd71b5104d7b91f48f4b15b\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/marina_novaes/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Marina Novaes\" target=\"_blank\">Marina Novaes</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Ao votar a favor do impeachment, Eduardo Cunha disse: \"que Deus tenha piedade do Brasil\". Em seu voto, Wadih Damous (PT) repetiu a frase dita pelo peemedebista, mas emendou: \"Que tenha piedade mesmo. Porque o senhor \u00e9 o chefe da corrup\u00e7\u00e3o\". E votou contra o impeachment.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:19:23CEST\">18/04/2016 02:19</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938733-315260813e97e97af4b9993269d7b43f\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">HELDER SALOM\u00c3O (PT): N\u00e3o. 255x83.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:18:53CEST\">18/04/2016 02:18</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938681-a4d9d48334acc617e2b9eb22c6cf52b1\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">GIVALDO VIEIRA (PT): N\u00e3o. 255x82.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:18:01CEST\">18/04/2016 02:18</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938619-ad3f3be7e8ebff4ebd65f8c6c5b547ba\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">EVAIR DE MELO (PV): Sim. 255x81.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:16:59CEST\">18/04/2016 02:16</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938573-de26bd4776c77add8d2cba44e766d29e\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">DR. JORGE SILVA (PHS): Sim. 254x81.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:16:13CEST\">18/04/2016 02:16</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938528-a1f2aa4aa493c96d347ee616ee9d7f6a\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">Come\u00e7a Esp\u00edrito Santo. CARLOS MANATO (SD): Sim. 253x 81.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:15:28CEST\">18/04/2016 02:15</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938448-1369d5aa31839e4c9796388d3261991d\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">WADIH DAMOUS (PT): N\u00e3o. 252x81.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:14:08CEST\">18/04/2016 02:14</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938405-e303500c1ddc0ebac5b1e2065ab4beb9\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM): Sim. 252x80.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:13:25CEST\">18/04/2016 02:13</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938363-f886c0e13c72f21a1cdc831fb5abf689\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/afonso_benites/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Afonso Benites\" target=\"_blank\">Afonso Benites</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">As proje\u00e7\u00f5es entre os governistas \u00e9 de que o Sim ter\u00e1 entre 370 e 375 votos. Alguns dos deputados da base deixaram o plen\u00e1rio.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:12:43CEST\">18/04/2016 02:12</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938351-b04ac222d92ddba41420e385f8ae3b98\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">SORAYA SANTOS (PMDB): Sim. 251x80.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:12:31CEST\">18/04/2016 02:12</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938328-d36230ee33c55275da7369efeec89ec3\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/flavia_rodrigues_marreiro/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Fl\u00e1via Marreiro\" target=\"_blank\">Fl\u00e1via Marreiro</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">\"Folha\" publica foto do vice-presidente, Michel Temer, sorridente acompanhando a vota\u00e7\u00e3o com aliados. Se o impeachment vingar no Senado, Temer assume. <a target=\"_blank\" href=\"https://twitter.com/UOL/status/721840615336583168\">https://twitter.com/UOL/status/721840615336583168</a></div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:12:08CEST\">18/04/2016 02:12</span>\n</div>\n</div>\n<div id=\"mensaje_noscript_1460938282-96ed547f71f492ddc8a3b3d6d04e9255\" class=\"article\">\n<p class=\"autor\" itemprop=\"creator\">\n<a href=\"http://elpais.com/autor/rodolfo_lira_prado_borges/a/\" title=\"Ver los art\u00edculos escritos por Rodolfo Borges\" target=\"_blank\">Rodolfo Borges</a>\n</p>\n<div itemprop=\"text\">SIM\u00c3O SESSIM (PP): Sim. 250x80 votos pelo impeachment.</div>\n<div class=\"contenedorbotones\">\n<span class=\"fecha\" itemprop=\"datePublished\" datetime=\"2016-04-18T02:11:22CEST\">18/04/2016 02:11</span>\n</div>\n</div>\n</div></noscript>\n<script type=\"application/ld+json\">  \n{  \n    \"@context\":\"http://schema.org\",  \n    \"@type\":\"LiveBlogPosting\",  \n    \"publisher\":{\n        \"@type\":\"Organization\",\n        \"name\":\"Ediciones EL PAIS\",\n        \"url\":\"http://elpais.com\",\n        \"sameAs\":[\"https://twitter.com/elpais\"],\n\n        \"@id\": \"#PublisherOrg\",\n          \"logo\":{\n            \"@type\": \"ImageObject\",\n            \"url\" : \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\" \n           }  \n    },\n    \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\",\n    \"coverageStartTime\":\"2016-04-15T13:19:07CEST\",  \n    \"coverageEndTime\":\"2016-04-19T06:14:07CEST\",  \n    \"name\":\"Vota\u00e7\u00e3o do impeachment de Dilma\",  \n    \"description\":\"Come\u00e7a nesta sexta-feira, \u00e0s 8h55 o debate pr\u00e9vio \u00e0 vota\u00e7\u00e3o do impeachment da presidenta Dilma na C\u00e2mara. Acompanhe a cobertura completa e todas as not\u00edcias da crise pol\u00edtica ao vivo no nosso minuto a minuto.\",\n\n    \"image\":{\n        \"@type\": \"ImageObject\",\n        \"url\" : \"/Eventos/CF/ep_debate_votacao_impeachment/foto_evento_4.jpg\"\n    },\n\n    \"liveBlogUpdate\":[ \n        {  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Dilma Rousseff acaba de encerrar a entrevista coletiva.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461014125-eaa8e6fce808c69e90aa5a55656984d7\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T23:15:25CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T23:15:25CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Dilma Rousseff acaba de encerrar a entrevista coletiva.\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Vai ser necess\u00e1rio um grande rearranjo do Governo. J\u00e1 enfrentei o primeiro, o segundo e o terceiro turno.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461014093-9e9eb25aeccfca34b82f6ec33cfde8a3\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T23:14:53CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T23:14:53CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Vai ser necess\u00e1rio um grande rearranjo do Governo. J\u00e1 enfrentei o primeiro, o segundo e o terceiro turno. Agora vamos para quarto turno. N\u00e3o posso antecipar quais medidas econ\u00f4micas vou tomar, mas ser\u00e3o necess\u00e1rias\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Minha rela\u00e7\u00e3o com Lula \u00e9 \u00f3tima. Espero que ele possa dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o para o Governo.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461014018-fb17d2be877dddeca334d726e9a86a75\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T23:13:38CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T23:13:38CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Minha rela\u00e7\u00e3o com Lula \u00e9 \u00f3tima. Espero que ele possa dar uma grande contribui\u00e7\u00e3o para o Governo\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Esperamos que nesta semana seja autorizada a vinda de Lula para o minist\u00e9rio da Casa Civil.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461013989-7fd7506bfe900de1755c33ce0ea98436\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T23:13:09CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T23:13:09CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Esperamos que nesta semana seja autorizada a vinda de Lula para o minist\u00e9rio da Casa Civil\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"N\u00e3o se trata de judicializar o processo. N\u00e3o vamos abrir m\u00e3o de todos os instrumentos para defender a\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461013902-2145ce317bcf7cc1b3317c357faeaf9d\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T23:11:42CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T23:11:42CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"N\u00e3o se trata de judicializar o processo. N\u00e3o vamos abrir m\u00e3o de todos os instrumentos para defender a democracia\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Mauro Lopes votou a favor do impeachment e, portanto, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 ministro, disse Dilma sobre o titular de\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461013766-bb60ecebef40c147a9a36e163c7c9b8d\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T23:09:26CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T23:09:26CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Mauro Lopes votou a favor do impeachment e, portanto, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 ministro\\\", disse Dilma sobre o titular de Avia\u00e7\u00e3o Civil.\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"O fato do Supremo decidir sobre como o processo deve andar n\u00e3o significa que ele tenha se pronunciado sobre\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461013675-b347a3bced89f0489938afc686759c02\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T23:07:55CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T23:07:55CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"O fato do Supremo decidir sobre como o processo deve andar n\u00e3o significa que ele tenha se pronunciado sobre o m\u00e9rito\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Sobre a possibilidade de propor novas elei\u00e7\u00f5es, disse: N\u00e3o estou pensando nisso agora.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461013427-9ab0dffd9ee5ce47083f5f134811358c\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T23:03:47CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T23:03:47CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Sobre a possibilidade de propor novas elei\u00e7\u00f5es, disse: \\\"N\u00e3o estou pensando nisso agora\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Temos um presidente da C\u00e2mara que conduziu esse processo como quis.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461013197-13b3454054de0d58ca613a11b3959166\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:59:57CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:59:57CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Temos um presidente da C\u00e2mara que conduziu esse processo como quis\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Dilma responde agora as perguntas dos jornalistas. Qualquer Governo pode cometer erros. Mas ressentimento\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461013168-4e29d048623d9e258743e4f1c369b94e\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:59:28CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:59:28CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Dilma responde agora as perguntas dos jornalistas. \\\"Qualquer Governo pode cometer erros. Mas ressentimento n\u00e3o \u00e9 justificativa para nenhum processo de impeachment\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Vou at\u00e9 o fim do processo. Vou me defender no Senado. Esse n\u00e3o \u00e9 o in\u00edcio do fim. \u00c9 o in\u00edcio da luta.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012994-17a0393fbef562b3a704963e3bf310e1\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:56:34CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:56:34CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Vou at\u00e9 o fim do processo. Vou me defender no Senado. Esse n\u00e3o \u00e9 o in\u00edcio do fim. \u00c9 o in\u00edcio da luta\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Vou lutar como fiz ao longo de toda a minha vida. Comecei numa \u00e9poca em que era muito dif\u00edcil lutar, numa\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012942-8d607fff3e0816ac8be21de2028cef42\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:55:42CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:55:42CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Vou lutar como fiz ao longo de toda a minha vida. Comecei numa \u00e9poca em que era muito dif\u00edcil lutar, numa ditadura aberta e escancarada. Agora vivemos em uma democracia, mas estou tendo meus sonhos torturados. N\u00e3o v\u00e3o matar minhas esperan\u00e7as. A democracia \u00e9 sempre o lado certo\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Quero dizer para voc\u00eas: o mundo e a hist\u00f3ria observam cada ato praticado neste momento. Vivemos muito\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012850-34e8d9201b7404132976f95f63ee6569\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:54:10CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:54:10CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Quero dizer para voc\u00eas: o mundo e a hist\u00f3ria observam cada ato praticado neste momento. Vivemos muito dif\u00edceis, mas hist\u00f3ricos. Nos tempos dif\u00edceis a hist\u00f3ria est\u00e1 presente. Eu tenho \u00e2nimo, for\u00e7a e coragem suficientes para enfrentar esta injusti\u00e7a. Eu n\u00e3o vou me abater\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"\u00c9 estarrecedor que um vice-presidente conspire contra a presidente. Abertamente. Em nenhuma democracia do\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012773-d9bc9475ed6a5ea9cc0b3a92ffe612ea\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:52:53CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:52:53CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"\u00c9 estarrecedor que um vice-presidente conspire contra a presidente. Abertamente. Em nenhuma democracia do mundo ele seria respeitado\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"N\u00e3o se pode chamar de impeachment o que \u00e9 uma tentativa de elei\u00e7\u00e3o indireta. Os que querem ascender ao\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012736-f7892cc05ae7b5f24dde45d71f087639\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:52:16CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:52:16CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"N\u00e3o se pode chamar de impeachment o que \u00e9 uma tentativa de elei\u00e7\u00e3o indireta. Os que querem ascender ao poder n\u00e3o tem votos para tal\\\", prossegue Dilma.\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Nenhum Governo ser\u00e1 leg\u00edtimo se n\u00e3o for por obra do voto secreto, direto e numa elei\u00e7\u00e3o convocada para\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012701-746a9410c9a4fab20314dbf49f9e75c1\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:51:41CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:51:41CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Nenhum Governo ser\u00e1 leg\u00edtimo se n\u00e3o for por obra do voto secreto, direto e numa elei\u00e7\u00e3o convocada para este fim\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Eu sempre lutei pela democracia e sem acreditei na democracia. No passado, enfrentei por convic\u00e7\u00e3o a\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012672-95769f2a17aad7a4c5f3a1c31bd47f9d\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:51:12CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:51:12CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Eu sempre lutei pela democracia e sem acreditei na democracia. No passado, enfrentei por convic\u00e7\u00e3o a ditadura. E agora enfrento por convic\u00e7\u00e3o um golpe de Estado. Um golpe que n\u00e3o \u00e9 igual ao da minha juventude, mas \u00e9 igual ao que se pratica na minha maturidade\\\"\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Quero lembrar voc\u00eas como esse processo se deu. O processo foi aberto por vingan\u00e7a, porque o Governo n\u00e3o\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012590-ca84d55b4ac49afa5be8af9316eceb4c\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:49:50CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:49:50CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Quero lembrar voc\u00eas como esse processo se deu. O processo foi aberto por vingan\u00e7a, porque o Governo n\u00e3o negociou os votos no Conselho de \u00c9tica\\\", diz Dilma em rela\u00e7\u00e3o a Eduardo Cunha.\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Acredito que \u00e9 muito ruim para o Brasil. E que o mundo veja que a nossa jovem democracia enfrenta um\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012464-8fbbefa642ec2d0b710500df232f8a6d\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:47:44CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:47:44CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Acredito que \u00e9 muito ruim para o Brasil. E que o mundo veja que a nossa jovem democracia enfrenta um processo dessa baixa qualidade\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Projetos importantes que eram necess\u00e1rios para a retomada do crescimento ou eram postergados ou n\u00e3o eram\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012413-1bb9bc8d024543e2beddeee7315f1aef\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:46:53CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:46:53CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Projetos importantes que eram necess\u00e1rios para a retomada do crescimento ou eram postergados ou n\u00e3o eram votados\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Me sinto injusti\u00e7ada por n\u00e3o me permitirem nos \u00faltimos 15 meses ter governado num clima de estabilidade\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012304-4aa647ecf6ceeaef95358596d5e658bc\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:45:04CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:45:04CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Me sinto injusti\u00e7ada por n\u00e3o me permitirem nos \u00faltimos 15 meses ter governado num clima de estabilidade pol\u00edtica. Contra mim praticaram sistematicamente de quanto pior, melhor. Pior para o Governo. Melhor para a oposi\u00e7\u00e3o. Isso se expressa em pautas bombas\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"N\u00e3o h\u00e1 contra mim nenhuma acusa\u00e7\u00e3o de desvio de dinheiro p\u00fablico. N\u00e3o tenho contas no exterior, diz\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012242-47ef112c3dfae2fe0576d964c03714e6\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:44:02CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:44:02CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"N\u00e3o h\u00e1 contra mim nenhuma acusa\u00e7\u00e3o de desvio de dinheiro p\u00fablico. N\u00e3o tenho contas no exterior\\\", diz Dilma.\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Os atos s\u00e3o quest\u00f5es administrativas. N\u00e3o os fiz ilegalmente. Todos sabem que s\u00e3o assim. Saio com a minha\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012206-dba488cc607cf47b166d7a8ad6f11c7a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:43:26CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:43:26CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Os atos s\u00e3o quest\u00f5es administrativas. N\u00e3o os fiz ilegalmente. Todos sabem que s\u00e3o assim. Saio com a minha consci\u00eancia tranquila\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Esses atos n\u00e3o foram feitos em benef\u00edcio pr\u00f3prio.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012149-c29ce2fca7c0554f40a688c80d040131\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:42:29CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:42:29CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Esses atos n\u00e3o foram feitos em benef\u00edcio pr\u00f3prio\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Vou insistir: n\u00e3o h\u00e1 crime de responsabilidade. Os atos que eles me acusam foram praticados por outros\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012092-d9b868d5604ef1ca25c68ef8ea0ddd03\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:41:32CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:41:32CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Vou insistir: n\u00e3o h\u00e1 crime de responsabilidade. Os atos que eles me acusam foram praticados por outros presidentes antes de mim. E n\u00e3o foram considerados atos criminosos, mas sim legais\\\", continua.\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Eu recebi 54 milh\u00f5es de votos e me sinto indignada com a decis\u00e3o.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012038-b3fd3c78079dad200350b9efd4f885ff\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:40:38CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:40:38CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Eu recebi 54 milh\u00f5es de votos e me sinto indignada com a decis\u00e3o\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Eu assisti ao longo da noite de ontem todas as interven\u00e7\u00f5es e n\u00e3o vi nenhuma discuss\u00e3o sobre o crime de\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461012009-14a6b50ad6a94e43dac4f5535b2ab866\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:40:09CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:40:09CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Eu assisti ao longo da noite de ontem todas as interven\u00e7\u00f5es e n\u00e3o vi nenhuma discuss\u00e3o sobre o crime de responsabilidade, que \u00e9 a \u00fanica maneira de julgar um presidente no Brasil\\\", diz Dilma. \\\"\u00c9 o que a Constitui\u00e7\u00e3o estipula\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Dilma Rousseff come\u00e7a o seu pronunciamento: Me sinto injusti\u00e7ada.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461011939-3e96ef57b6eaed471ddb7ed643e12f52\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:38:59CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:38:59CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Dilma Rousseff come\u00e7a o seu pronunciamento: \\\"Me sinto injusti\u00e7ada\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"O pronunciamento de Dilma estava previsto para come\u00e7ar \u00e0s 17h desta segunda-feira. http://cort.as/eG8S\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1461010424-16a1828c5e82c44f3c09efd124e24047\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T22:13:44CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T22:13:44CEST\",  \n      \"articleBody\":\"O pronunciamento de Dilma estava previsto para come\u00e7ar \u00e0s 17h desta segunda-feira. <a title=\\\"http://cort.as/eG8S\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/eG8S\\\">http://cort.as/eG8S</a>\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Encerramos aqui a cobertura em tempo real do processo de impeachment de Dilma. Mas voc\u00ea pode acompanhar as\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460952057-911e8ce39132e01a34b7bb67a638ea74\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T06:00:57CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T06:00:57CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Encerramos aqui a cobertura em tempo real</b> do processo de impeachment de Dilma. Mas voc\u00ea pode acompanhar as <b>\u00faltimas not\u00edcias e an\u00e1lises aqui</b> --> <a title=\\\"http://cort.as/a-4Y\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/a-4Y\\\">http://cort.as/a-4Y</a> Agradecemos a audi\u00eancia e companhia at\u00e9 agora. Boa noite!\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"A biografia honesta de Dilma n\u00e3o conseguiu vencer a inefici\u00eancia de Dilma presidenta no Congresso neste\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460951577-2c598381f2e7ce2e579a827eaf24db3a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:52:57CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:52:57CEST\",  \n      \"articleBody\":\"A biografia honesta de Dilma n\u00e3o conseguiu vencer a inefici\u00eancia de Dilma presidenta no Congresso neste domingo. Agora, <b>Dilma fica a um passo de perder o poder</b>. Leia a reportagem completa --> <a title=\\\"http://cort.as/eE-j\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/eE-j\\\">http://cort.as/eE-j</a>\",  \n      \"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto. Leia a reportagem completa -->\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460951345-26b39c5e868887c9a56dc52035d9e882\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:49:05CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:49:05CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Temer, em contagem regressiva para entrar no Pal\u00e1cio do Planalto</b>. Leia a reportagem completa --> <a title=\\\"http://cort.as/eE-D\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/eE-D\\\">http://cort.as/eE-D</a>\",  \n      \"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/17/6E/1460951345-26b39c5e868887c9a56dc52035d9e882.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"462\"\n},\n  \n      \"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"A dedicat\u00f3ria dos parlamentares antes de votar virou piada nas redes sociais. Leia a mat\u00e9ria sobre o Circo\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460950425-276a8a6a3338eecb6e8d4b7677a68d09\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:33:45CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:33:45CEST\",  \n      \"articleBody\":\"A dedicat\u00f3ria dos parlamentares antes de votar virou piada nas redes sociais. Leia a mat\u00e9ria sobre o <b><i>Circo e constrangimento na C\u00e2mara dos Deputados</i></b> --> <a title=\\\"http://cort.as/eDyf\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/eDyf\\\">http://cort.as/eDyf</a>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/26/DF/1460950425-276a8a6a3338eecb6e8d4b7677a68d09.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"533\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Segundo Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, muitos deputados que defendiam que Dilma n\u00e3o deveria sofrer o impeachment,\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460950171-f6034b94c5e97fa0115c7f9b56cd884e\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:29:31CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:29:31CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Segundo Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, muitos deputados que defendiam que Dilma n\u00e3o deveria sofrer o impeachment, por n\u00e3o ter provas contra ela, \\\"mudaram de opini\u00e3o\\\" na \u00faltima hora.\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Em nome de Dilma, Jos\u00e9 Eduardo Cardozo agradeceu \u00e0s pessoas que foram \u00e0s ruas lutar pela democracia. E\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460950071-a63627028a71b000110fbd3e6ada29e4\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:27:51CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:27:51CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Em nome de Dilma, Jos\u00e9 Eduardo Cardozo agradeceu \u00e0s pessoas que foram \u00e0s ruas \\\"lutar pela democracia\\\". E disse que a <b>presidenta ir\u00e1 se pronunciar na segunda-feira.</b>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Jos\u00e9 Eduardo Cardozo: Nenhum governo que nasce com ruptura institucional prosperar\u00e1.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460950014-6c863431f5534cc3d24c3a10991a3fc4\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:26:54CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:26:54CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \\\"Nenhum governo que nasce com ruptura institucional prosperar\u00e1.\\\"\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Jos\u00e9 Eduardo Cardozo: Ela vai renunciar? Ela vai, de alguma forma, fraquejar? N\u00e3o. Pra escrever na\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949939-4e788fa33c1b8e12c76d2f1e8570fdde\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:25:39CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:25:39CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \\\"Ela vai renunciar? Ela vai, de alguma forma, fraquejar? N\u00e3o. Pra escrever na hist\u00f3ria que ela n\u00e3o se acovardou\\\"\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Jos\u00e9 Eduardo Cardozo: A luta que ela desenvolver\u00e1 agora \u00e9 a luta que ela desenvolveu antes. \u00c9 a luta pela\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949900-405d9cc4416ed46b526f0ad5dae4c38f\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:25:00CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:25:00CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \\\"A luta que ela desenvolver\u00e1 agora \u00e9 a luta que ela desenvolveu antes. \u00c9 a luta pela democracia\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Jos\u00e9 Eduardo Cardozo: Esse processo n\u00e3o abater\u00e1 a presidenta Dilma Rousseff.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949870-7bea7110618d8cd796a45e67a3de867b\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:24:30CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:24:30CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \\\"Esse processo n\u00e3o abater\u00e1 a presidenta Dilma Rousseff\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Jos\u00e9 Eduardo Cardozo: Nos traz indigna\u00e7\u00e3o que ele [Eduardo Cunha] seja juiz maior de um processo contra\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949850-44ef4a8cc39676088b6d2c37f2a9cad9\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:24:10CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:24:10CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \\\"Nos traz indigna\u00e7\u00e3o que ele [Eduardo Cunha] seja juiz maior de um processo contra uma mulher honrada\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Jos\u00e9 Eduardo Cardozo: Seu processo de cassa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou antes na C\u00e2mara, no enquanto, seu processo se\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949831-45c6dd24e37dc418f38547e93ea62414\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:23:51CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:23:51CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \\\"Seu processo de cassa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou antes na C\u00e2mara, no enquanto, seu processo se arrasta. E a rec\u00edproca n\u00e3o foi verdadeira. O processo da presidenta andou r\u00e1pido\\\"\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Jos\u00e9 Eduardo Cardozo: H\u00e1 um grande paradoxo porque o presidente da C\u00e2mara \u00e9 r\u00e9u denunciado aceito pelo\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949801-463eb4495017789a0fe1bda53753cfc0\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:23:21CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:23:21CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \\\"H\u00e1 um grande paradoxo porque o presidente da C\u00e2mara \u00e9 r\u00e9u denunciado aceito pelo Supremo Tribunal Federal\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Estamos em fim de Governo. Esta semana foi a xepa, o fim de feira, disse Eduardo Cunha em refer\u00eancia \u00e0\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949703-48374619215da0de009046f92be5739b\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:21:43CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:21:43CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Estamos em fim de Governo. Esta semana foi a xepa, o fim de feira\\\", disse Eduardo Cunha em refer\u00eancia \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de cargos pelo Governo Dilma nesta semana.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Repercuss\u00e3o - o l\u00edder do PPS na C\u00e2mara, Rubens Bueno, diz que o resultado da vota\u00e7\u00e3o mostra que o\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949651-0fa903dd4462a838b1254051c92c9668\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:20:51CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:20:51CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Repercuss\u00e3o - o l\u00edder do PPS na C\u00e2mara, Rubens Bueno, diz que o resultado da vota\u00e7\u00e3o mostra que o Governo estava blefando a toda hora. \\\"N\u00e3o conseguiram comprar deputados de \u00faltima hora e perderam\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Jos\u00e9 Eduardo Cardozo: A senhora presidenta da Rep\u00fablica, concretamente, n\u00e3o \u00e9 acusada a desviar um\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949619-9e589e27cc0bb4a555dbb9a4a482807b\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:20:19CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:20:19CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo:</b> \\\"A senhora presidenta da Rep\u00fablica, concretamente, n\u00e3o \u00e9 acusada a desviar um n\u00edquel sequer. A presidenta da Rep\u00fablica \u00e9 uma mulher efetivamente honesta\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Hoje o mundo nos observa, disse Jos\u00e9 Eduardo Cardozo.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949511-2f4d3b44135d6d0624350a4838205312\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:18:31CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:18:31CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Hoje o mundo nos observa\\\", disse <b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo.</b>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Eduardo Cunha espera celeridade do Senado na condi\u00e7\u00e3o do processo de impeachment, porque um desfecho \u00e9\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949497-a32c9e965a5b45ca8b76ea5f547dad4a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:18:17CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:18:17CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Eduardo Cunha espera celeridade do Senado na condi\u00e7\u00e3o do processo de impeachment, \\\"porque um desfecho \u00e9 muito importante\\\". Ele diz que o Governo vai parar a partir de amanh\u00e3.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Repercuss\u00e3o - Perdemos porque o Michel Temer fez um processo de compra de votos e tivemos muita trai\u00e7\u00e3o. O\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949456-9341f3920e0a86213d071b4dceccaef2\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:17:36CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:17:36CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Repercuss\u00e3o - \\\"Perdemos porque o Michel Temer fez um processo de compra de votos e tivemos muita trai\u00e7\u00e3o. O efeito manada, que sempre achei ofensivos, de fato acho que que esses deputados merecem esse nome\\\", afirma Jandira Feghali (PCdoB-RJ).\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Esta aventura ainda poder\u00e1 ser detida pelo Senado Federal, onde ser\u00e1 travada a pr\u00f3xima e decisiva batalha\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949332-6a58aa61d1cce9a02f0e869c2c9f4266\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:15:32CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:15:32CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Esta aventura ainda poder\u00e1 ser detida pelo Senado Federal, onde ser\u00e1 travada a pr\u00f3xima e decisiva batalha em favor do resultado eleitoral de 2014.\\\", escreveu <b>Rui Falc\u00e3o, presidente do PT.</b>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Jos\u00e9 Eduardo Cardozo concede entrevista agora em Bras\u00edlia. Ele criticou a decis\u00e3o e lembrou que o Brasil\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949295-7adceb498ba19ef7adcafc5a34e27774\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:14:55CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:14:55CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<b>Jos\u00e9 Eduardo Cardozo</b> concede entrevista agora em Bras\u00edlia. Ele criticou a decis\u00e3o e lembrou que o Brasil tem um regime presidencialista, n\u00e3o parlamentarista. \\\"Foi um processo puramente pol\u00edtico\\\", disse o <b>Advogado Geral da Uni\u00e3o</b>.\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Aos jornalistas, Eduardo Cunha (PMDB-RJ) disse n\u00e3o estar feliz com a aceita\u00e7\u00e3o do processo de impeachment\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949283-6de7f5e880866a1337eef1a05ecc9187\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:14:43CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:14:43CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Aos jornalistas, Eduardo Cunha (PMDB-RJ) disse n\u00e3o estar feliz com a aceita\u00e7\u00e3o do processo de impeachment pela C\u00e2mara. Disse que n\u00e3o tem nenhuma alegria em fazer isso. \\\"A presidente perdeu todas as condi\u00e7\u00f5es de governabilidade faz tempo\\\", comentou.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Repercuss\u00e3o - em nota o ministro Jaques Wagner chamou a vota\u00e7\u00e3o de hoje de retrocesso. A decis\u00e3o da\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460949181-779edf3547eb72a930c38a864919f717\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:13:01CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:13:01CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Repercuss\u00e3o - em nota o ministro Jaques Wagner chamou a vota\u00e7\u00e3o de hoje de retrocesso. \\\"A decis\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados amea\u00e7a interromper 30 anos de democracia no pa\u00eds\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Repercuss\u00e3o - At\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do processo no Senado teremos uma situa\u00e7\u00e3o interessante, com uma presidente\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460948641-495fb04dfe0314ca6ad35ef8f6ea6651\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:04:01CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:04:01CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Repercuss\u00e3o - \\\"At\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do processo no Senado teremos uma situa\u00e7\u00e3o interessante, com uma presidente morando no Pal\u00e1cio da Alvorada, despachando no Planalto e sem for\u00e7a nenhuma\\\", diz Antonio Imbassahy, l\u00edder do PSSB na C\u00e2mara.\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Repercuss\u00e3o - Me estranha muito o senador Lindbergh e o PT quererem tirar a legitimidade de um processo de\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460948477-c8a80a567aae2e9b2428bed670d8201a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T05:01:17CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T05:01:17CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Repercuss\u00e3o - \\\"Me estranha muito o senador Lindbergh e o PT quererem tirar a legitimidade de um processo de impeachment que \u00e9 constitucional. Eles mesmos, em 1992 estavam de cara pintada para tirar o Collor. Eu n\u00e3o vi nenhuma falta de legitimidade\\\", rebate Romero Juc\u00e1.\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Repercuss\u00e3o - senador Lindbergh Farias (PT-RJ) diz que se processo for admitido no Senado, a popula\u00e7\u00e3o vai\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460948347-d6d202c2456f09834f148003d2d5c706\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:59:07CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:59:07CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Repercuss\u00e3o - senador Lindbergh Farias (PT-RJ) diz que se processo for admitido no Senado, a popula\u00e7\u00e3o vai pedir elei\u00e7\u00f5es gerais. \\\"O Governo Temer n\u00e3o vive nem tr\u00eas meses\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Repercuss\u00e3o - presidente interino do PMDB, o senador Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR), diz que Senado ser\u00e1 justo e\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460948231-6b8300ed7eaeab3aa7572193a3fa8d3b\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:57:11CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:57:11CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Repercuss\u00e3o - presidente interino do PMDB, o senador Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR), diz que Senado ser\u00e1 justo e respons\u00e1vel ao julgar Dilma. Acredita que a press\u00e3o das ruas e a urg\u00eancia do pa\u00eds far\u00e3o com que processo no Senado corra com celeridade.\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Ao fim da sess\u00e3o, Eduardo Cunha \u00e9 cumprimentado por uma s\u00e9rie de parlamentares. Os deputados deixam para\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460948124-375a13602999115575be5d31f33a0318\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:55:24CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:55:24CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Ao fim da sess\u00e3o, Eduardo Cunha \u00e9 cumprimentado por uma s\u00e9rie de parlamentares. Os deputados deixam para tr\u00e1s cartazes e papel picado.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/38/98/1460948124-375a13602999115575be5d31f33a0318.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"324\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Repercuss\u00e3o - l\u00edder do governo no Senado, Humberto Costa (PT-PE), diz que um eventual Governo Temer n\u00e3o\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460948072-b0159f682ba1f96cf5b889134bcce595\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:54:32CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:54:32CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Repercuss\u00e3o - l\u00edder do governo no Senado, Humberto Costa (PT-PE), diz que um eventual Governo Temer n\u00e3o resistiria nem quatro meses. \\\"As ruas estar\u00e3o ocupadas para tomar o Governo dele, que seria ileg\u00edtimo\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"O presidente da C\u00e2mara encerra a sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o, que durou quase seis horas e foi marcada por tumulto\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460947958-8211ddd0ed0156cb96cb768a3554578d\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:52:38CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:52:38CEST\",  \n      \"articleBody\":\"O presidente da C\u00e2mara encerra a sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o, que durou quase seis horas e foi marcada por tumulto e bate-boca entre parlamentares, mais uma vez, mencionando Deus. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/DepEduardoCunha/status/721893950764748801\\\">https://twitter.com/DepEduardoCunha/status/721893950764748801</a>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"\u00daltimos n\u00fameros: 367 deputados a favor do impeachment, 137 contra, 7 absten\u00e7\u00f5es e 2 aus\u00eancias. Eduardo\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460947754-d55a4b92b187ead0ccae989b0a1d1f96\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:49:14CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:49:14CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\u00daltimos n\u00fameros: 367 deputados a favor do impeachment, 137 contra, 7 absten\u00e7\u00f5es e 2 aus\u00eancias. Eduardo Cunha anuncia que o processo ser\u00e1 encaminhado para o Senado.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"O registro \u00e9 da rep\u00f3rter Marina Rossi.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460947744-d47a295165f8cbcae2676ec6579219b0\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:49:04CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:49:04CEST\",  \n      \"articleBody\":\"O registro \u00e9 da rep\u00f3rter <b>Marina Rossi.</b> <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil/videos/vb.589843594408928/1063097593750190/?type=2&theater\\\">https://www.facebook.com/elpaisbrasil/videos/vb.589843594408928/1063097593750190/?type=2&theater</a>\",  \n      \"alternateName\":\"elpaisbrasil\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"EL PA\u00cdS BRASIL\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Os deputados da oposi\u00e7\u00e3o subiram na tribuna para celebrar a vit\u00f3ria do impeachment na C\u00e2mara. Agora, o\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460947528-57d76f47832a91aa45f2387dfb38fb38\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:45:28CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:45:28CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Os deputados da oposi\u00e7\u00e3o subiram na tribuna para celebrar a vit\u00f3ria do impeachment na C\u00e2mara. Agora, o Major Ol\u00edmpio (SD-SP) debocha do lema \\\"n\u00e3o vai ter golpe\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/9E/42/1460947528-57d76f47832a91aa45f2387dfb38fb38.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"324\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Luciana Genro, que concorreu \u00e0 Presid\u00eancia em 2014 pelo PSOL, lamentou a aprova\u00e7\u00e3o do processo e defendeu\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460947376-f72971d85b1a650e135a85db7b424694\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:42:56CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:42:56CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Luciana Genro, que concorreu \u00e0 Presid\u00eancia em 2014 pelo PSOL, lamentou a aprova\u00e7\u00e3o do processo e defendeu a convoca\u00e7\u00e3o de <b>elei\u00e7\u00f5es gerais.</b>  <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/lucianagenro/status/721884356562837504\\\">https://twitter.com/lucianagenro/status/721884356562837504</a>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Registro feito pelo rep\u00f3rter Afonso Benites, em Bras\u00edlia:.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460947260-78a26f8770f2401dbf6f472ce270a89e\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:41:00CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:41:00CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Registro feito pelo rep\u00f3rter <b>Afonso Benites</b>, em Bras\u00edlia:. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil/videos/vb.589843594408928/1063072207086062/?type=2&theater\\\">https://www.facebook.com/elpaisbrasil/videos/vb.589843594408928/1063072207086062/?type=2&theater</a>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"O carro de som do Vem pra Rua colocou Legi\u00e3o Urbana para os manifestantes que ficaram na Paulista. Ser\u00e1 s\u00f3\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460947243-3a52410ec775f7aeaaa578de0e6d82c4\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:40:43CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:40:43CEST\",  \n      \"articleBody\":\"O carro de som do Vem pra Rua colocou Legi\u00e3o Urbana para os manifestantes que ficaram na Paulista. \\\"Ser\u00e1 s\u00f3 imagina\u00e7\u00e3o?\\\"\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00e3o 362 votos a favor, 134 contra, sete absten\u00e7\u00f5es e duas aus\u00eancias. Agora, vota Alagoas, \u00faltimo Estado.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460947012-b05fbdfc2f1ff53b36bfb9750d7455de\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:36:52CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:36:52CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00e3o 362 votos a favor, 134 contra, sete absten\u00e7\u00f5es e duas aus\u00eancias. Agora, vota Alagoas, \u00faltimo Estado.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"A Paulista ainda continua lotada, mas os manifestantes j\u00e1 come\u00e7am a se dispersar.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460946998-0e88c1162ef3a16d0f27c9443450a3b3\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:36:38CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:36:38CEST\",  \n      \"articleBody\":\"A Paulista ainda continua lotada, mas os manifestantes j\u00e1 come\u00e7am a se dispersar.\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Depois dos 342 votos conseguidos, a Paulista cantou o hino nacional repetidas vezes. Fam\u00edlias e amigos se\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460946944-4447258ce58d550b7fe38334436d233c\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:35:44CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:35:44CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Depois dos 342 votos conseguidos, a Paulista cantou o hino nacional repetidas vezes. Fam\u00edlias e amigos se abra\u00e7aram e choraram com a certeza de que o que mais queriam tinha sido alcan\u00e7ado - agora o processo vai pro Senado.\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"A\u00e9cio Neves, derrotado no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es de 2014, comemorou o avan\u00e7o do processo:\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460946937-174160543409401b1f512127999df784\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:35:37CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:35:37CEST\",  \n      \"articleBody\":\"A\u00e9cio Neves, derrotado no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es de 2014, comemorou o avan\u00e7o do processo: <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/AecioNeves/status/721883456066756609\\\">https://twitter.com/AecioNeves/status/721883456066756609</a>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Vai terminando duas horas depois do que o previsto pelo presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha (PMDB-RJ), a\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460946878-ffed6c7de7ab26b2ad5752cd4d9ceb61\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:34:38CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:34:38CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Vai terminando duas horas depois do que o previsto pelo presidente da C\u00e2mara, Eduardo Cunha (PMDB-RJ), a sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o do processo de impeachment da presidenta Dilma Rousseff.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"A Federa\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastrias do Rio (FIRJAN) comemora a aprova\u00e7\u00e3o do impeachment e defende que a capacidade\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460946858-310c6615a7a311b3687b38315679cc11\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:34:18CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:34:18CEST\",  \n      \"articleBody\":\"A Federa\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastrias do Rio (FIRJAN) comemora a aprova\u00e7\u00e3o do impeachment e defende que \\\"a capacidade de di\u00e1logo do vice Michel Temer oferece a certeza da forma\u00e7\u00e3o de um governo de uni\u00e3o e dos ajustes necess\u00e1rios para a retomada do crescimento, mantendo as conquistas sociais\\\"\",  \n      \"alternateName\":\"mariamartin\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Mar\u00eda Mart\u00edn\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"https://facebook.com/rfalcao13/photos/a.179146508834830.46356.127139487368866/1010450049037801/?type=3&theater\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460946599-b281de99cbe9e85819aea6f2df9e31c6\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:29:59CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:29:59CEST\",  \n      \"articleBody\":\"<a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://facebook.com/rfalcao13/photos/a.179146508834830.46356.127139487368866/1010450049037801/?type=3&theater\\\">https://facebook.com/rfalcao13/photos/a.179146508834830.46356.127139487368866/1010450049037801/?type=3&theater</a>\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"A vota\u00e7\u00e3o segue na C\u00e2mara. S\u00e3o 354 votos pelo impeachment. Silvio Costa (PTdoB) vota sob deboche dos\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460946360-c04bfda452bff289aad34982608629f0\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:26:00CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:26:00CEST\",  \n      \"articleBody\":\"A vota\u00e7\u00e3o segue na C\u00e2mara. S\u00e3o 354 votos pelo impeachment. Silvio Costa (PTdoB) vota sob deboche dos colegas. Ele havia dito que o Governo tinha votos para interromper o processo.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, o cantor Chico C\u00e9sar come\u00e7ou um show para os poucos manifestantes que ainda\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460946327-11d9c71da1d0056f0e3a597e2488bf79\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:25:27CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:25:27CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, o cantor Chico C\u00e9sar come\u00e7ou um show para os poucos manifestantes que ainda est\u00e3o por aqui.\",  \n      \"alternateName\":\"marinarossi\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Rossi\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Representantes do MBL comemoram o resultado da vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460946272-05d3a8b63fada942d94044567921800d\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:24:32CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:24:32CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Representantes do MBL comemoram o resultado da vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00e3o Paulo - Rui Falc\u00e3o n\u00e3o falou mais do que 3 minutos no Anhangabau. Fez um discurso breve apenas\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460945804-29bbdb6181d5fbcd8d4eecf1242cc725\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:16:44CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:16:44CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00e3o Paulo - Rui Falc\u00e3o n\u00e3o falou mais do que 3 minutos no Anhangabau. Fez um discurso breve apenas chamando os manifestantes para que n\u00e3o desistam das mobiliza\u00e7\u00f5es.\",  \n      \"alternateName\":\"marinarossi\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Rossi\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00e3o Paulo - Rui Falcao, presidente do PT, no Anhangabau: eles n\u00e3o ganharam a guerra contra o povo. Agora \u00e9\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460945632-5df9c1db0571237a0e73e1b1634b6518\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:13:52CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:13:52CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00e3o Paulo - Rui Falcao, presidente do PT, no Anhangabau: \\\"eles n\u00e3o ganharam a guerra contra o povo. Agora \u00e9 luta e mais luta. \u00c9 o povo organizado que pode pressionar o Senado\\\", diz. \\\"A democracia e o povo v\u00e3o triunfar\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"marinarossi\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Rossi\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Explos\u00e3o de alegria na Paulista.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460945597-5ddf2cc78d7e9e6334b5c32b57367236\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:13:17CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:13:17CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Explos\u00e3o de alegria na Paulista.\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/D3/0C/1460945597-5ddf2cc78d7e9e6334b5c32b57367236.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"324\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, a transmiss\u00e3o foi interrompida ap\u00f3s o voto 342 a favor do impeachment. No carro\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460945493-91972e7bbcb85aea28a38b3cc23d2f41\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:11:33CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:11:33CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, a transmiss\u00e3o foi interrompida ap\u00f3s o voto 342 a favor do impeachment. No carro de som, manifestantes dizem que \\\"o povo continuar\u00e1 nas ruas. Seguiremos na luta, n\u00e3o ao impeachment, contra o golpe e fora Cunha\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"marinarossi\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Rossi\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Bruno Ara\u00fajo (PSDB) diz sim. 342 votos a favor.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460945393-af184d4c01f283c44fff0a5c94c55f91\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:09:53CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:09:53CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Bruno Ara\u00fajo (PSDB) diz sim. 342 votos a favor.\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Bruno Ara\u00fajo (PSDB-PE), autor do voto 342, foi um dos maiores articuladores do impeachment e agradece a\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460945359-a3d1033c1794294c3f1a2f64ca1f83d2\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:09:19CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:09:19CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Bruno Ara\u00fajo (PSDB-PE), autor do voto 342, foi um dos maiores articuladores do impeachment e agradece a \\\"honra\\\" de poder dar o sim decisivo\",  \n      \"alternateName\":\"marreirof\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Contagem regressiva na Paulista. Alguns manifestantes j\u00e1 choram de emo\u00e7\u00e3o.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460945093-8b695e116b5eff003c8fcb49a79a88ba\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T04:04:53CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T04:04:53CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Contagem regressiva na Paulista. Alguns manifestantes j\u00e1 choram de emo\u00e7\u00e3o.\",  \n      \"alternateName\":\"felipebetim\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/5E/06/1460945093-8b695e116b5eff003c8fcb49a79a88ba.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"576\"\n},\n  \n      \"author\":\"Felipe Betim\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Contagem regressiva no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Faltam seis votos para mandar o impeachment para o Senado.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460944788-7e861564c650fdc1cce57ce2e3dac198\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:59:48CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:59:48CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Contagem regressiva no plen\u00e1rio da C\u00e2mara. Faltam seis votos para mandar o impeachment para o Senado.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Opositores fazem contagem regressiva pelo impeachment.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460944636-4b13d6da80e798a82ea6b392e7b38285\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:57:16CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:57:16CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Opositores fazem contagem regressiva pelo impeachment.\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"A popula\u00e7\u00e3o vai reagir contra esse golpe, diz o deputado Luiz Couto (PT-PB).\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460944579-852772cba29d6878dd66e4ef345ce15f\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:56:19CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:56:19CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"A popula\u00e7\u00e3o vai reagir contra esse golpe\\\", diz o deputado Luiz Couto (PT-PB).\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Dez votos para o impeachment, gritam os deputados da oposi\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460944507-978403276154041eb69817955f45a557\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:55:07CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:55:07CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Dez votos para o impeachment, gritam os deputados da oposi\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Faltando 10 votos para a aprova\u00e7\u00e3o da admissibilidade do impeachment, senadores da oposi\u00e7\u00e3o come\u00e7am a\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460944483-ea28034218cb8344b416de5ff05a5d19\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:54:43CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:54:43CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Faltando 10 votos para a aprova\u00e7\u00e3o da admissibilidade do impeachment, senadores da oposi\u00e7\u00e3o come\u00e7am a chegar ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara.\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"O n\u00e3o teve 124 votos at\u00e9 agora. Duas aus\u00eancias e seis absten\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m contam a favor da presidenta\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460944411-90e61328e0126fdc316a06cb0bea25ec\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:53:31CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:53:31CEST\",  \n      \"articleBody\":\"O \\\"n\u00e3o\\\" teve 124 votos at\u00e9 agora. Duas aus\u00eancias e seis absten\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m contam a favor da presidenta Dilma.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Para\u00edba votando. Faltam 12 votos para o impeachment ir para o Senado.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460944321-0056b7929848c734c98b4daaf46111d8\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:52:01CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:52:01CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Para\u00edba votando. Faltam 12 votos para o impeachment ir para o Senado.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Faltam 56 votos no plen\u00e1rio.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460944184-b42d2d600d57bad459d06ad64122a1a4\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:49:44CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:49:44CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Faltam 56 votos no plen\u00e1rio.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, militantes anti- impeachment vibram a cada voto contra o impedimento de Dilma\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460944006-208dfddb894ac812ffb388681cd2f868\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:46:46CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:46:46CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, militantes anti- impeachment vibram a cada voto contra o impedimento de Dilma Rousseff. Cunha \u00e9 vaiado e xingado diversas vezes.\",  \n      \"alternateName\":\"marinarossi\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/9D/99/1460944006-208dfddb894ac812ffb388681cd2f868.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"324\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Rossi\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Agora s\u00e3o 327 votos a favor do impeachment.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460943954-dda24c1ae7f31c75b3b8d6c7820b8695\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:45:54CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:45:54CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Agora s\u00e3o 327 votos a favor do impeachment.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/68/C6/1460943954-dda24c1ae7f31c75b3b8d6c7820b8695.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"324\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Antes de cuspir em Jair Bolsonaro, Jean Wyllys foi xingado de veadinho pelo parlamentar que, mais cedo, gerou\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460943804-a719a670ab2d99d41b69eea3bfd54464\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:43:24CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:43:24CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Antes de cuspir em Jair Bolsonaro, Jean Wyllys foi xingado de \\\"veadinho\\\" pelo parlamentar que, mais cedo, gerou vaias e rep\u00fadio de boa parte dos parlamentares ao dedicar seu voto pr\u00f3-impeachment ao coronel Brilhante Ustra, torturador no per\u00edodo militar. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/jean.wyllys/photos/a.201340996580582.48122.163566147024734/1073594196021920/?type=3&theater\\\">https://www.facebook.com/jean.wyllys/photos/a.201340996580582.48122.163566147024734/1073594196021920/?type=3&theater</a>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Presidente do Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara, Jos\u00e9 Carlos Ara\u00fajo (PSD) vota contra o impeachment e menciona\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460943445-77bdefff841f3018d768c0a0ddff1253\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:37:25CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:37:25CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Presidente do Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara, Jos\u00e9 Carlos Ara\u00fajo (PSD) vota contra o impeachment e menciona as contas na Su\u00ed\u00e7a de que Eduardo Cunha \u00e9 suspeito de manter.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Do Pal\u00e1cio do Jaburu, onde acompanha a vota\u00e7\u00e3o do impeachment, o vice Michel Temer n\u00e3o escondeu a\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460943407-3a9f1d204644d388b98811996d32bcd1\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:36:47CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:36:47CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Do Pal\u00e1cio do Jaburu, onde acompanha a vota\u00e7\u00e3o do impeachment, o vice Michel Temer n\u00e3o escondeu a satisfa\u00e7\u00e3o com o avan\u00e7o do \\\"sim\\\" na C\u00e2mara, mesmo horas antes do resultado final. A foto foi vazada por aliados do peemedebista \u00e0 imprensa. Imagem: Divulga\u00e7\u00e3o/Reuters\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/65/09/1460943407-3a9f1d204644d388b98811996d32bcd1.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"462\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00e3o Paulo - a auxiliar financeiro Eliane Caetano ainda grita que n\u00e3o vai ter golpe no Vale do Anhangabau.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460943401-f7f5e1fff0cf14afd3ba1b625b18451f\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:36:41CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:36:41CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00e3o Paulo - a auxiliar financeiro Eliane Caetano ainda grita que \\\"n\u00e3o vai ter golpe\\\" no Vale do Anhangabau. Ela promete continuar nas ruas depois de hoje. \\\"N\u00e3o acabou. Ainda vai pro Senado\\\", diz ela. \\\"Muita coisa ainda vai acontecer\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"marinarossi\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/C0/E7/1460943401-f7f5e1fff0cf14afd3ba1b625b18451f.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"324\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Rossi\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Hoje estamos extirpando Lula e Dilma, diz Jos\u00e9 Carlos Aleluia (DEM), o voto 322 pelo impeachment.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460943338-df868b1d966fc1e3434ed71914cdf29a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:35:38CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:35:38CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Hoje estamos extirpando Lula e Dilma\\\", diz Jos\u00e9 Carlos Aleluia (DEM), o voto 322 pelo impeachment.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Faltam 21 votos para os dois ter\u00e7os necess\u00e1rios para o prosseguimento do processo de impeachment.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460943183-125df064d3bf88919a77ed5e238a7bd8\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:33:03CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:33:03CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Faltam 21 votos para os dois ter\u00e7os necess\u00e1rios para o prosseguimento do processo de impeachment.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00e3o Paulo - uma manifestante pega o microfone e, interrompendo o \u00e1udio da sess\u00e3o na C\u00e2mara, pede que as\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460943150-8a5ab4c6eb163b026636c78c25d272ad\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:32:30CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:32:30CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00e3o Paulo - uma manifestante pega o microfone e, interrompendo o \u00e1udio da sess\u00e3o na C\u00e2mara, pede que as pessoas n\u00e3o saiam do Anhangabau de cabe\u00e7a baixa. \\\"Esta \u00e9 apenas uma batalha. N\u00f3s n\u00e3o perdemos\\\", disse ela.\",  \n      \"alternateName\":\"marinarossi\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Rossi\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"J\u00e1 s\u00e3o 319 votos pelo impeachment. Os governistas j\u00e1 n\u00e3o celebram votos contra o processo.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460943021-f82dd49d6f502780f07e33182bc84ccf\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:30:21CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:30:21CEST\",  \n      \"articleBody\":\"J\u00e1 s\u00e3o 319 votos pelo impeachment. Os governistas j\u00e1 n\u00e3o celebram votos contra o processo.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"O placar de momento mostra 316 votos pelo impeachment e 107 contra.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942804-1551ddcdf4299b54739acbf21e6c19d2\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:26:44CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:26:44CEST\",  \n      \"articleBody\":\"O placar de momento mostra 316 votos pelo impeachment e 107 contra.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"A vota\u00e7\u00e3o vai se encaminhando para o final. Os 342 votos para encaminhar o processo de impeachment para o\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942762-cffb2bcfcb3a6ba7c4a4b2f7db6455d2\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:26:02CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:26:02CEST\",  \n      \"articleBody\":\"A vota\u00e7\u00e3o vai se encaminhando para o final. Os 342 votos para encaminhar o processo de impeachment para o Senado est\u00e3o quase sendo atingidos.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"ARTUR OLIVEIRA MAIA (PPS): Sim. 315x105.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942635-c540c083108317bc18cad3c1241ae0bb\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:23:55CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:23:55CEST\",  \n      \"articleBody\":\"ARTUR OLIVEIRA MAIA (PPS): Sim. 315x105.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"IMBASSAHY (PSDB): Sim. 314x104\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942592-7b489646e00ec42bcac6bac0cb1931cb\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:23:12CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:23:12CEST\",  \n      \"articleBody\":\"IMBASSAHY (PSDB): Sim. 314x104\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"ANTONIO BRITO (PSD) n\u00e3o. 313x104\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942559-6d1fbaccc2573cced74700784c211253\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:22:39CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:22:39CEST\",  \n      \"articleBody\":\"ANTONIO BRITO (PSD) n\u00e3o. 313x104\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"ALICE PORTUGAL (PCdoB): N\u00e3o. 313x103.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942513-85cdf174ff97a6b98e850e854fdc86a8\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:21:53CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:21:53CEST\",  \n      \"articleBody\":\"ALICE PORTUGAL (PCdoB): N\u00e3o. 313x103.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Ao votar, Jair Bolsonaro citou o coronel Brilhante Ustra, que foi chefe do DOI-Codi na ditadura militar. A\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942492-2305684c23c07697b93d6700d45a8a0e\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:21:32CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:21:32CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Ao votar, Jair Bolsonaro citou o coronel Brilhante Ustra, que foi chefe do DOI-Codi na ditadura militar. A dedicat\u00f3ria ao torturador provocou vaias no plen\u00e1rio. Houve bate-boca e o deputado Jean Wyllys chegou a cuspir no parlamentar. Ustra morreu em 2015 -->  <a title=\\\"http://cort.as/eDio\\\" target=\\\"_blank\\\" href=\\\"http://cort.as/eDio\\\">http://cort.as/eDio</a>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Agora Bahia. AFONSO FLORENCE (PT): N\u00e3o. 313x102\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942441-401c5101d402d1f8d4126e64739d964c\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:20:41CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:20:41CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Agora Bahia. AFONSO FLORENCE (PT): N\u00e3o. 313x102\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Z\u00c9 SILVA (SD): Sim. 313x101\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942400-9eaa37f5713f5aac4ff212db44328b3a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:20:00CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:20:00CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Z\u00c9 SILVA (SD): Sim. 313x101\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"WELITON PRADO (PMB): Sim. 312x101\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942367-4bcf7db9f5ea89ec641e2875a39e1aed\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:19:27CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:19:27CEST\",  \n      \"articleBody\":\"WELITON PRADO (PMB): Sim. 312x101\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, a vendedora Dinor\u00e1 Lacerda acha que o impeachment ir\u00e1 para o Senado onde ser\u00e1\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942341-798ec33eb1d8a2634e8d7a3a5021f145\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:19:01CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:19:01CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00e3o Paulo - no Anhangabau, a vendedora Dinor\u00e1 Lacerda acha que o impeachment ir\u00e1 para o Senado onde ser\u00e1 barrado. Ainda assim, ficar\u00e1 at\u00e9 o final da vota\u00e7\u00e3o de hoje. \\\"Temos que lutar at\u00e9 o fim. Sen\u00e3o, vamos fazer o que?\\\", disse\",  \n      \"alternateName\":\"marinarossi\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/89/35/1460942341-798ec33eb1d8a2634e8d7a3a5021f145.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"324\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Rossi\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"TONINHO PINHEIRO (PP): Sim. 311x101.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942317-51419c89ef350d612eb3e69748b3334d\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:18:37CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:18:37CEST\",  \n      \"articleBody\":\"TONINHO PINHEIRO (PP): Sim. 311x101.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"TENENTE L\u00daCIO (PSB): Sim. 310x101\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942243-edb3350204db5b8ddb0873e043cf906a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:17:23CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:17:23CEST\",  \n      \"articleBody\":\"TENENTE L\u00daCIO (PSB): Sim. 310x101\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"SUBTENENTE GONZAGA (PDT): Sim. 309x101\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942198-4a5f6559a4012d5de947fa259b848f01\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:16:38CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:16:38CEST\",  \n      \"articleBody\":\"SUBTENENTE GONZAGA (PDT): Sim. 309x101\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"STEFANO AGUIAR (PSD): Sim. 308x101\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942153-0e6d824f1d49d3630fb1ccad9d8b3e08\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:15:53CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:15:53CEST\",  \n      \"articleBody\":\"STEFANO AGUIAR (PSD): Sim. 308x101\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"SARAIVA FELIPE (PMDB): Sim. 307x101\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942117-4388c0ddb76df8e0bcdc17894ca4f94b\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:15:17CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:15:17CEST\",  \n      \"articleBody\":\"SARAIVA FELIPE (PMDB): Sim. 307x101\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"L\u00e1grimas, vaias, gritos de euforia, consterna\u00e7\u00e3o, comemora\u00e7\u00e3o... A rea\u00e7\u00e3o dos brasileiros pr\u00f3 e\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942076-da330b2b408681a69e7b8dacc75763a4\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:14:36CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:14:36CEST\",  \n      \"articleBody\":\"L\u00e1grimas, vaias, gritos de euforia, consterna\u00e7\u00e3o, comemora\u00e7\u00e3o... A rea\u00e7\u00e3o dos brasileiros pr\u00f3 e contra o impeachment: <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil/posts/1063031270423489\\\">https://www.facebook.com/elpaisbrasil/posts/1063031270423489</a>\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"RODRIGO PACHECO (PMDB): Sim. 306x101.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460942019-47924747311191594a9eac717c49c1f4\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:13:39CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:13:39CEST\",  \n      \"articleBody\":\"RODRIGO PACHECO (PMDB): Sim. 306x101.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"RODRIGO DE CASTRO (PSDB): 305x101\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941982-31ee01cd1d273ed721b21c5a986abdd4\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:13:02CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:13:02CEST\",  \n      \"articleBody\":\"RODRIGO DE CASTRO (PSDB): 305x101\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"RENZO BRAZ (PP): Sim. 304x101\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941937-5c6296393c37dc2b2ea4c5ee947a61ba\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:12:17CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:12:17CEST\",  \n      \"articleBody\":\"RENZO BRAZ (PP): Sim. 304x101\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"REGINALDO LOPES (PT): N\u00e3o. 303x101.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941908-8a2836f1637c9cfc3e2fa314d9bc1943\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:11:48CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:11:48CEST\",  \n      \"articleBody\":\"REGINALDO LOPES (PT): N\u00e3o. 303x101.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"RAQUEL MUNIZ (PSD): Sim. 303x100.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941836-19a12acd9d1fb92a9d4fcf40bae5fd80\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:10:36CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:10:36CEST\",  \n      \"articleBody\":\"RAQUEL MUNIZ (PSD): Sim. 303x100.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"PAULO ABI-ACKEL (PSDB): Sim. 302x100.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941798-31eef1a301e28096d33e7ff24a065b82\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:09:58CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:09:58CEST\",  \n      \"articleBody\":\"PAULO ABI-ACKEL (PSDB): Sim. 302x100.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"PATRUS ANANIAS (PT): N\u00e3o. 301x100.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941741-4149bad1826b6c5cce1129c62f748667\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:09:01CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:09:01CEST\",  \n      \"articleBody\":\"PATRUS ANANIAS (PT): N\u00e3o. 301x100.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"PADRE JO\u00c3O (PT): N\u00e3o. 301x99.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941626-37447f7ab4dff7fbf5fdf18e422c6c6d\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:07:06CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:07:06CEST\",  \n      \"articleBody\":\"PADRE JO\u00c3O (PT): N\u00e3o. 301x99.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"ODELMO LE\u00c3O (PP): Sim 301x98\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941589-c1fdf3c79ae2b4b3f1d828ebc24b4dcd\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:06:29CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:06:29CEST\",  \n      \"articleBody\":\"ODELMO LE\u00c3O (PP): Sim 301x98\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"NEWTON CARDOSO JR. (PSDB): Sim. 300x98\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941550-75177a71814f4bc4dcf9eda1210b569c\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:05:50CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:05:50CEST\",  \n      \"articleBody\":\"NEWTON CARDOSO JR. (PSDB): Sim. 300x98\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"MIGUEL CORR\u00caA (PT): N\u00e3o. 298x98.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941426-02f19608d2eedd8fb5aaf592dd736b03\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:03:46CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:03:46CEST\",  \n      \"articleBody\":\"MIGUEL CORR\u00caA (PT): N\u00e3o. 298x98.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"MAURO LOPES (PMDB): Sim. 298x97.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941379-a81a4a79942ab39a621569cee4a56664\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:02:59CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:02:59CEST\",  \n      \"articleBody\":\"MAURO LOPES (PMDB): Sim. 298x97.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"M\u00c1RIO HERINGER (PDT): Sim. 297x97.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941306-fda2ba07e8ae4d3c52c3b569e28e63bf\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:01:46CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:01:46CEST\",  \n      \"articleBody\":\"M\u00c1RIO HERINGER (PDT): Sim. 297x97.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Os golpistas foram mais fortes, comandados por Eduardo Cunha. Reconhecemos isso e vamos lutar nas ruas e no\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941270-ac48f7a4b8f187ba4f796b7d0537f776\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:01:10CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:01:10CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Os golpistas foram mais fortes, comandados por Eduardo Cunha. Reconhecemos isso e vamos lutar nas ruas e no Senado\\\", diz Guimar\u00e3es.\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"MARGARIDA SALOM\u00c3O (PT): N\u00e3o. 296x97.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941212-967e955ddc7fba21791a6e260584455d\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T03:00:12CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T03:00:12CEST\",  \n      \"articleBody\":\"MARGARIDA SALOM\u00c3O (PT): N\u00e3o. 296x97.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"MARCUS PESTANA (PSDB): Sim. 296x96.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941155-b0a265dc1301ea997f0e136236802d90\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:59:15CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:59:15CEST\",  \n      \"articleBody\":\"MARCUS PESTANA (PSDB): Sim. 296x96.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Governo admite a derrota. Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, l\u00edder de Dilma na C\u00e2mara disse: os golpistas venceram, mas a\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941125-072c478e6da8c3712d9dda9a13b92e64\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:58:45CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:58:45CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Governo admite a derrota. Jos\u00e9 Guimar\u00e3es, l\u00edder de Dilma na C\u00e2mara disse: \\\"os golpistas venceram, mas a guerra est\u00e1 apenas come\u00e7ando\\\".\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"MARCOS MONTES (PAD): Sim. 295x96.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941115-2d33392feae77c16fcf1cff6cc8d4153\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:58:35CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:58:35CEST\",  \n      \"articleBody\":\"MARCOS MONTES (PAD): Sim. 295x96.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"MARCELO ARO (PHS): Sim. 294x96.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941068-a482857033bff7f1eb71934ae5c41814\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:57:48CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:57:48CEST\",  \n      \"articleBody\":\"MARCELO ARO (PHS): Sim. 294x96.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"MARCELO \u00c1LVARO ANT\u00d4NIO (PR): Sim. 293x96.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460941029-309fea096effbac24da788c0c8627ba4\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:57:09CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:57:09CEST\",  \n      \"articleBody\":\"MARCELO \u00c1LVARO ANT\u00d4NIO (PR): Sim. 293x96.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"LUIZ FERNANDO FARIA (PP): Sim. 292x95.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940993-7fc824bcc5b3d84a20eec59f8e89e48a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:56:33CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:56:33CEST\",  \n      \"articleBody\":\"LUIZ FERNANDO FARIA (PP): Sim. 292x95.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"LU\u00cdS TIB\u00c9 (PTdoB): Sim. 291x96.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940961-e098f1a0c3e13dfbb1f82ad99de97d7a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:56:01CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:56:01CEST\",  \n      \"articleBody\":\"LU\u00cdS TIB\u00c9 (PTdoB): Sim. 291x96.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"LINCOLN PORTELA (PRB): Sim. 290x96.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940926-8009440657a44808a3656c3ae4687601\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:55:26CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:55:26CEST\",  \n      \"articleBody\":\"LINCOLN PORTELA (PRB): Sim. 290x96.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"LEONARDO QUINT\u00c3O (PMDB): Sim. 289x96.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940880-69724e85ad56f5c9b1037d5a4419e1a9\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:54:40CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:54:40CEST\",  \n      \"articleBody\":\"LEONARDO QUINT\u00c3O (PMDB): Sim. 289x96.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"LEONARDO MONTEIRO (PT): N\u00e3o. 288x96.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940841-b2a7ea983e79d060c5ee26f1eabb2ee4\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:54:01CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:54:01CEST\",  \n      \"articleBody\":\"LEONARDO MONTEIRO (PT): N\u00e3o. 288x96.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Cunha, a sua hora vai hora vai chegar, disse Julio Delgado, do PSB, ao votar contra o impeachment. Do lado de\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940823-5ef16bd4251dade8789c12975a4bf90b\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:53:43CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:53:43CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Cunha, a sua hora vai hora vai chegar\\\", disse Julio Delgado, do PSB, ao votar contra o impeachment. Do lado de fora da C\u00e2mara, o presidente da Casa foi alvo de protesto. Foto: Fernando Bizerra Jr./EFE\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://skp00.epimg.net/Imagenes/F2/3A/1460940823-5ef16bd4251dade8789c12975a4bf90b.jpg\",\n    \"width\":\"432\",\n    \"height\":\"288\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"LAUD\u00cdVIO CARVALHO (SD): Sim. 288x95.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940736-4681bb02ee15150de731659e2b9a9308\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:52:16CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:52:16CEST\",  \n      \"articleBody\":\"LAUD\u00cdVIO CARVALHO (SD): Sim. 288x95.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"J\u00daLIO DELGADO (PSB): Sim. 287x95.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940700-a9e39683a4ef5af85278219d574dd0dc\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:51:40CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:51:40CEST\",  \n      \"articleBody\":\"J\u00daLIO DELGADO (PSB): Sim. 287x95.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"J\u00d4 MORAES (PCdoB): N\u00e3o. 286x95.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940665-4fb49615acf94501330403aeec7bb3fb\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:51:05CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:51:05CEST\",  \n      \"articleBody\":\"J\u00d4 MORAES (PCdoB): N\u00e3o. 286x95.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"JAIME MARTINS (PSD): Sim. 286x94.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940589-70ee147082abc670e011f5e47fef16d6\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:49:49CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:49:49CEST\",  \n      \"articleBody\":\"JAIME MARTINS (PSD): Sim. 286x94.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"GEORGE HILTON (PROS): N\u00e3o. 285x94.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940544-186db13c565cbc82a29e9726369c5f4f\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:49:04CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:49:04CEST\",  \n      \"articleBody\":\"GEORGE HILTON (PROS): N\u00e3o. 285x94.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"GABRIEL GUIMAR\u00c3ES (PT): N\u00e3o. 285x93.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940502-f407bd6cd4e1c1091399e3a00cbb709e\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:48:22CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:48:22CEST\",  \n      \"articleBody\":\"GABRIEL GUIMAR\u00c3ES (PT): N\u00e3o. 285x93.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"FRANKLIN LIMA (PP): Sim. 285x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940452-a88fb3b141e2f08373936f08bf7db70b\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:47:32CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:47:32CEST\",  \n      \"articleBody\":\"FRANKLIN LIMA (PP): Sim. 285x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"F\u00c1BIO RAMALHO (PMDB): Sim. 284x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940377-8712b97035c996e0fb9a2b2e5edbc0df\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:46:17CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:46:17CEST\",  \n      \"articleBody\":\"F\u00c1BIO RAMALHO (PMDB): Sim. 284x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"EROS BIONDINI (PROS): Sim. 283x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940306-9930badeb55d76533a0527b13e6cce9a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:45:06CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:45:06CEST\",  \n      \"articleBody\":\"EROS BIONDINI (PROS): Sim. 283x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"EDUARDO BARBOSA (PSDB): Sim. 282x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940273-bae1e27c4362a2295350b114122b3515\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:44:33CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:44:33CEST\",  \n      \"articleBody\":\"EDUARDO BARBOSA (PSDB): Sim. 282x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB): Sim. 281x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940222-125909d1bcdfe0759cabeb80ce96440a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:43:42CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:43:42CEST\",  \n      \"articleBody\":\"DOMINGOS S\u00c1VIO (PSDB): Sim. 281x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"DIMAS FABIANO (PP): Sim. 280x92\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940191-8321a1093eced25b2cb356d0702e72cb\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:43:11CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:43:11CEST\",  \n      \"articleBody\":\"DIMAS FABIANO (PP): Sim. 280x92\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"DIEGO ANDRADE (PSD): Sim. 279x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940161-48ccccb4b06b653180d99671ce4ae41f\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:42:41CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:42:41CEST\",  \n      \"articleBody\":\"DIEGO ANDRADE (PSD): Sim. 279x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"DELEGADO EDSON MOREIRA (PR): Sim. 278x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940131-1945bb8ac4b97fbe1629d9fd8f82d4cd\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:42:11CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:42:11CEST\",  \n      \"articleBody\":\"DELEGADO EDSON MOREIRA (PR): Sim. 278x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"D\u00c2MINA PEREIRA (PSL): Sim. 277x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940096-83a6b33844c7160ca5eb61049ce0eea1\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:41:36CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:41:36CEST\",  \n      \"articleBody\":\"D\u00c2MINA PEREIRA (PSL): Sim. 277x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"CARLOS MELLES (DEM): Sim. 276x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940050-7e36e05724235c29f03ecf9dc7dfa061\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:40:50CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:40:50CEST\",  \n      \"articleBody\":\"CARLOS MELLES (DEM): Sim. 276x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"CAIO N\u00c1RCIO (PSDB): Sim. 275x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460940002-aef40737ccfe06d27046607185f1e808\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:40:02CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:40:02CEST\",  \n      \"articleBody\":\"CAIO N\u00c1RCIO (PSDB): Sim. 275x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"BRUNNY (PR): N\u00e3o. 274x92.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939952-eefcd00a8243eca348211e2085cbcca1\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:39:12CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:39:12CEST\",  \n      \"articleBody\":\"BRUNNY (PR): N\u00e3o. 274x92.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"BONIF\u00c1CIO DE ANDRADA (PSDB): Sim. 274x91\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939921-88debc41816c792a656cd3398a94bf90\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:38:41CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:38:41CEST\",  \n      \"articleBody\":\"BONIF\u00c1CIO DE ANDRADA (PSDB): Sim. 274x91\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"BILAC PINTO (PR): Sim. 273z91.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939886-9a90ab5bf592cc0a6fa0cae2bbd60c6f\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:38:06CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:38:06CEST\",  \n      \"articleBody\":\"BILAC PINTO (PR): Sim. 273z91.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"AELTON FREITAS (PR): N\u00e3o. 272x91.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939853-9adc16546a362fd0670e8e9535187fae\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:37:33CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:37:33CEST\",  \n      \"articleBody\":\"AELTON FREITAS (PR): N\u00e3o. 272x91.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Minas Gerais agora. ADELMO CARNEIRO LE\u00c3O (PT): N\u00e3o. 272x90.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939807-a795313feb6dbe30e136f7b2329b5597\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:36:47CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:36:47CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Minas Gerais agora. ADELMO CARNEIRO LE\u00c3O (PT): N\u00e3o. 272x90.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"ZENAIDE MAIA (PR): N\u00e3o. 272x89.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939719-53a88bd1e4d4eecfb086c6728e622f63\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:35:19CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:35:19CEST\",  \n      \"articleBody\":\"ZENAIDE MAIA (PR): N\u00e3o. 272x89.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"WALTER ALVES (PMDB): Sim. 272x88.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939690-0a75ce7cc9801f333e18b358fe33a482\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:34:50CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:34:50CEST\",  \n      \"articleBody\":\"WALTER ALVES (PMDB): Sim. 272x88.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"ROGERIO MARINHO (PSDB): Sim. 271x88.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939651-f8a26972fc05b718083fbee90dbda156\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:34:11CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:34:11CEST\",  \n      \"articleBody\":\"ROGERIO MARINHO (PSDB): Sim. 271x88.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"RAFAEL MOTTA (PSB): Sim. 270x88.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939609-8355729c7748ad7d72992140ca00deb7\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:33:29CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:33:29CEST\",  \n      \"articleBody\":\"RAFAEL MOTTA (PSB): Sim. 270x88.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"FELIPE MAIA (DEM): Sim. 269x88.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939569-85d6f7e655e80d8df7634b300b085d75\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:32:49CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:32:49CEST\",  \n      \"articleBody\":\"FELIPE MAIA (DEM): Sim. 269x88.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"F\u00c1BIO FARIA (PSD): Sim. 268x88\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939541-f86c8255e72a60aeda790ad4537eb3f3\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:32:21CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:32:21CEST\",  \n      \"articleBody\":\"F\u00c1BIO FARIA (PSD): Sim. 268x88\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"BETO ROSADO (PP): Sim. 267x88.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939500-8ece9fc49f34075830cc03afd6b47030\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:31:40CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:31:40CEST\",  \n      \"articleBody\":\"BETO ROSADO (PP): Sim. 267x88.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Rio Grande do Norte. ANTONIO J\u00c1COME (PTN): Sim. 266x88\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939431-6ff26d2e30a58355ba09c9ace8bf8173\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:30:31CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:30:31CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Rio Grande do Norte. ANTONIO J\u00c1COME (PTN): Sim. 266x88\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"RODRIGO MARTINS (PSB): Sim. 265x88.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939368-30d19ba178ce1f0edeab2a75e4a34990\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:29:28CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:29:28CEST\",  \n      \"articleBody\":\"RODRIGO MARTINS (PSB): Sim. 265x88.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"REJANE DIAS (PT): N\u00e3o. 264x88.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939333-f68273960f39b1ac245b32cabfef26ec\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:28:53CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:28:53CEST\",  \n      \"articleBody\":\"REJANE DIAS (PT): N\u00e3o. 264x88.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"PAES LANDIM (PTB): N\u00e3o. 264x87.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939297-f228e230812291cbfc26907b54bbb7f4\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:28:17CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:28:17CEST\",  \n      \"articleBody\":\"PAES LANDIM (PTB): N\u00e3o. 264x87.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"MARCELO CASTRO (PMDB): N\u00e3o. 264x86.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939254-feed9f83360802b7ecbde5db5b49e4ff\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:27:34CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:27:34CEST\",  \n      \"articleBody\":\"MARCELO CASTRO (PMDB): N\u00e3o. 264x86.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"JULIO C\u00c9SAR (PSD): Sim. 264x85.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939208-6fb2ed2c34b5c1ce61c71bc8b55a1142\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:26:48CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:26:48CEST\",  \n      \"articleBody\":\"JULIO C\u00c9SAR (PSD): Sim. 264x85.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"IRACEMA PORTELA (PP): Sim. 263x85.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939169-3a70d1b8b76f4adcb4d755c6435facea\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:26:09CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:26:09CEST\",  \n      \"articleBody\":\"IRACEMA PORTELA (PP): Sim. 263x85.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"HER\u00c1CLITO FORTES (PSB): Sim. 262x85.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939136-560c97ca4c38b7f7670cc852db2a4a3f\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:25:36CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:25:36CEST\",  \n      \"articleBody\":\"HER\u00c1CLITO FORTES (PSB): Sim. 262x85.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"CAPITAO FABIO ABREU (PTB): N\u00e3o. 261x85.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939089-b8635ee7bea7503e788e8ff343431c6a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:24:49CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:24:49CEST\",  \n      \"articleBody\":\"CAPITAO FABIO ABREU (PTB): N\u00e3o. 261x85.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"\u00c1TILA LIRA (PSB): Sim. 261x84.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460939047-62dabc1e09f808edd26c5a9adbfd97b3\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:24:07CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:24:07CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\u00c1TILA LIRA (PSB): Sim. 261x84.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Agora Poau\u00ed. ASSIS CARVALHO (PT): N\u00e3o. 260x84.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938996-87db463c7d8cdcfb4d153e47201b0880\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:23:16CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:23:16CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Agora Poau\u00ed. ASSIS CARVALHO (PT): N\u00e3o. 260x84.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00c9RGIO VIDIGAL (PDT): Sim. 260x83. Mais um do PDT contra o partido.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938952-1dbe93396727edc858ac999e260a7a59\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:22:32CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:22:32CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00c9RGIO VIDIGAL (PDT): Sim. 260x83. Mais um do PDT contra o partido.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"PAULO FOLETTO (PSB): Sim 259x83.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938902-c9c7206c21e359f7242f1335bc825aaa\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:21:42CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:21:42CEST\",  \n      \"articleBody\":\"PAULO FOLETTO (PSB): Sim 259x83.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"MAX FILHO (PSDB): Sim. 258x83.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938853-8e52556750fbf20539fe6d94dc849dce\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:20:53CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:20:53CEST\",  \n      \"articleBody\":\"MAX FILHO (PSDB): Sim. 258x83.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"MARCUS VICENTE (PP): Sim. 257x83.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938819-57ebb2c0adea2d384d2620a3aa7d3efd\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:20:19CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:20:19CEST\",  \n      \"articleBody\":\"MARCUS VICENTE (PP): Sim. 257x83.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"LELO COIMBRA (PMDB): Sim. 256x83 votos pelo impeachment.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938789-43542137259c2ff799f0513b9ad3bbb2\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:19:49CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:19:49CEST\",  \n      \"articleBody\":\"LELO COIMBRA (PMDB): Sim. 256x83 votos pelo impeachment.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Ao votar a favor do impeachment, Eduardo Cunha disse: que Deus tenha piedade do Brasil. Em seu voto, Wadih\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938763-fce6281d7cd71b5104d7b91f48f4b15b\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:19:23CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:19:23CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Ao votar a favor do impeachment, Eduardo Cunha disse: \\\"que Deus tenha piedade do Brasil\\\". Em seu voto, Wadih Damous (PT) repetiu a frase dita pelo peemedebista, mas emendou: \\\"Que tenha piedade mesmo. Porque o senhor \u00e9 o chefe da corrup\u00e7\u00e3o\\\". E votou contra o impeachment.\",  \n      \"alternateName\":\"marinanovaes\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Marina Novaes\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"HELDER SALOM\u00c3O (PT): N\u00e3o. 255x83.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938733-315260813e97e97af4b9993269d7b43f\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:18:53CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:18:53CEST\",  \n      \"articleBody\":\"HELDER SALOM\u00c3O (PT): N\u00e3o. 255x83.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"GIVALDO VIEIRA (PT): N\u00e3o. 255x82.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938681-a4d9d48334acc617e2b9eb22c6cf52b1\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:18:01CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:18:01CEST\",  \n      \"articleBody\":\"GIVALDO VIEIRA (PT): N\u00e3o. 255x82.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"EVAIR DE MELO (PV): Sim. 255x81.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938619-ad3f3be7e8ebff4ebd65f8c6c5b547ba\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:16:59CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:16:59CEST\",  \n      \"articleBody\":\"EVAIR DE MELO (PV): Sim. 255x81.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"DR. JORGE SILVA (PHS): Sim. 254x81.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938573-de26bd4776c77add8d2cba44e766d29e\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:16:13CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:16:13CEST\",  \n      \"articleBody\":\"DR. JORGE SILVA (PHS): Sim. 254x81.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Come\u00e7a Esp\u00edrito Santo. CARLOS MANATO (SD): Sim. 253x 81.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938528-a1f2aa4aa493c96d347ee616ee9d7f6a\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:15:28CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:15:28CEST\",  \n      \"articleBody\":\"Come\u00e7a Esp\u00edrito Santo. CARLOS MANATO (SD): Sim. 253x 81.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"WADIH DAMOUS (PT): N\u00e3o. 252x81.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938448-1369d5aa31839e4c9796388d3261991d\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:14:08CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:14:08CEST\",  \n      \"articleBody\":\"WADIH DAMOUS (PT): N\u00e3o. 252x81.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM): Sim. 252x80.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938405-e303500c1ddc0ebac5b1e2065ab4beb9\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:13:25CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:13:25CEST\",  \n      \"articleBody\":\"S\u00d3STENES CAVALCANTE (DEM): Sim. 252x80.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"As proje\u00e7\u00f5es entre os governistas \u00e9 de que o Sim ter\u00e1 entre 370 e 375 votos. Alguns dos deputados da base\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938363-f886c0e13c72f21a1cdc831fb5abf689\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:12:43CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:12:43CEST\",  \n      \"articleBody\":\"As proje\u00e7\u00f5es entre os governistas \u00e9 de que o Sim ter\u00e1 entre 370 e 375 votos. Alguns dos deputados da base deixaram o plen\u00e1rio.\",  \n      \"alternateName\":\"afonsobenites\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Afonso Benites\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"SORAYA SANTOS (PMDB): Sim. 251x80.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938351-b04ac222d92ddba41420e385f8ae3b98\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:12:31CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:12:31CEST\",  \n      \"articleBody\":\"SORAYA SANTOS (PMDB): Sim. 251x80.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"Folha publica foto do vice-presidente, Michel Temer, sorridente acompanhando a vota\u00e7\u00e3o com aliados. Se o\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938328-d36230ee33c55275da7369efeec89ec3\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:12:08CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:12:08CEST\",  \n      \"articleBody\":\"\\\"Folha\\\" publica foto do vice-presidente, Michel Temer, sorridente acompanhando a vota\u00e7\u00e3o com aliados. Se o impeachment vingar no Senado, Temer assume. <a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/UOL/status/721840615336583168\\\">https://twitter.com/UOL/status/721840615336583168</a>\",  \n      \"alternateName\":\"marreirof\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n,\n{  \n      \"@type\":\"BlogPosting\",  \n      \"headline\":\"SIM\u00c3O SESSIM (PP): Sim. 250x80 votos pelo impeachment.\",  \n      \"mainEntityOfPage\":{\n         \"@type\": \"WebPage\",\n         \"@id\": \"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html\"\n      },\n      \"url\":\"http://elpais.com/brasil/2016/04/15/politica/1460718342_120668.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-ep_debate_votacao_impeachment;skp_idmsg=1460938282-96ed547f71f492ddc8a3b3d6d04e9255\",\n      \"datePublished\":\"2016-04-18T02:11:22CEST\",  \n      \"dateModified\":\"2016-04-18T02:11:22CEST\",  \n      \"articleBody\":\"SIM\u00c3O SESSIM (PP): Sim. 250x80 votos pelo impeachment.\",  \n      \"alternateName\":\"rodolfoborges\",\n      \"image\": {\n    \"@type\": \"ImageObject\",\n    \"url\": \"http://ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_portada.png\",\n    \"width\":\"226\",\n    \"height\":\"70\"\n},\n  \n      \"author\":\"Rodolfo Borges\",\n      \"publisher\": {\"@id\": \"#PublisherOrg\"}\n    }\n\n    ]\n}\n</script>\n</div>\n</section>\n</div> \n<section class=\"articulo-tags\" id=\"articulo-tags\">\n<header class=\"articulo-tags-encabezado \">\n<button class=\"articulo-tags-titulo\" id=\"boton_articulo-tags\">\nArquivado em:\n</button>\n</header>\n<div class=\"articulo-tags__interior\" id=\"articulo-tags__interior\">\n<ul class=\"listado\" id=\"listado\">\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Impeachment Dilma Rousseff]\">Impeachment Dilma Rousseff</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/eduardo_cosentino_da_cunha/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Eduardo Cunha]\">Eduardo Cunha</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/votacion_parlamentaria/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Vota\u00e7\u00e3o parlamentar]\">Vota\u00e7\u00e3o parlamentar</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/politicos/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Pol\u00edticos]\">Pol\u00edticos</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/pmdb_partido_movimiento_democratico_brasileno/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [PMDB]\">PMDB</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/brasilia/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Bras\u00edlia]\">Bras\u00edlia</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Michel Temer]\">Michel Temer</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/senado_federal_brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Senado Federal]\">Senado Federal</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Dilma Rousseff]\">Dilma Rousseff</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [C\u00e2mara Deputados]\">C\u00e2mara Deputados</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Impeachment]\">Impeachment</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Crises pol\u00edticas]\">Crises pol\u00edticas</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [PT]\">PT</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/manifestaciones_politicas/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas]\">Manifesta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/manifestaciones/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Manifesta\u00e7\u00f5es]\">Manifesta\u00e7\u00f5es</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/vice_presidente_republica_federativa_brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Vice-presidente Brasil]\">Vice-presidente Brasil</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Presidente Brasil]\">Presidente Brasil</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas]\">Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Congresso Nacional]\">Congresso Nacional</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/votaciones/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Vota\u00e7\u00f5es]\">Vota\u00e7\u00f5es</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Presid\u00eancia Brasil]\">Presid\u00eancia Brasil</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Brasil]\">Brasil</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Governo Brasil]\">Governo Brasil</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Governo]\">Governo</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/politica/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Pol\u00edtica]\">Pol\u00edtica</a></li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<script>\nif (typeof EPETshowHideTags == 'function') {\n\n\t\t\t\t//EPETshowHideTags('contenedorLista');\n\t\t\t\tEPETshowHideTags('articulo-tags__interior');\n\n}\n</script>\n<section class=\"articulo-apoyos\" id=\"articulo-apoyos\">\n<header class=\"articulo-apoyos-encabezado\">\n<h3 class=\"articulo-apoyos-titulo\"><span class=\"sin_enlace\">MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES</span></h3>\n</header>\n<div class=\"articulo-apoyos__interior\">\n<div class=\"apoyos\">\n<ul class=\"apoyos-listado\">\n<li class=\"apoyo_\">\n<span class=\"apoyo-titulo\">\n<a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/05/06/politica/1462552158_860699.html?rel=mas\"   > \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tComiss\u00e3o do Senado aprova relat\u00f3rio por impeachment e Dilma est\u00e1 a um passo de ser afastada\n</a> \t\t\t\t\t\t</span>\n</li>\n<li class=\"apoyo_directo\">\n<span class=\"apoyo-titulo\">\n<a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/30/politica/1472559177_490168.html?rel=mas\"   > \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"apoyo-tipo\">AO VIVO</span>\nAO VIVO | Vota\u00e7\u00e3o do Impeachment no Senado\n</a> \t\t\t\t\t\t</span>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</section>\n</div> \n<div class=\"envoltorio_publi\" id=\"roba_principal\">\n<div id='elpais_gpt-MPU1' class='publi_luto_horizontal'>\n<script type='text/javascript'>\n\t\t\tPBS.display('MPU1');\n\t\t</script>\n</div>\n</div>\n<aside class=\"articulo-extras\">\n<style>\n/* Promo Styles */\n#wrapper_newsletter_el-pais { width: 300px; background-color: #006090; margin: 0 0 1.29rem 0; float:right; }\n.contenedor__elementos { width: 100%; max-width: 325px; height: 81px; display: flex; align-items: center; font-family: 'Benton Sans', Sans-Serif; font-weight: 300; }\n.titulo-newsletter__pais { font-family: 'Benton Sans', Sans-Serif; font-weight: 800; margin: 0; letter-spacing: 1.5px; font-size: 15px; color: white}\n/* Texto */\n#wrapper_txt { padding: 0 0 0 25px; }\n#wrapper_txt .parrafo-contenido {max-width: 220px; margin: 0; font-size: 11.4px; line-height: normal; color: white;}\n/* Tag Anchor */\n.a_wrapper { text-decoration: none; display: flex; align-items: center; color: white; }\n/* Icono */\n#wrapper_icon { width: 110px; height: 110px; margin: 0 50px; position: relative; }\n#wrapper_icon svg { width: 100%; height: 100%; }\n/* Estilos SVG Icono*/\n#wrapper-graficos {\nposition: relative;\nheight: 81px;\nwidth: 127px;\nz-index: 0;\npadding: 0 20px 0 0;\n}\n#pais_icono {\nheight: 61px;\nmargin-top: 20px;\npadding-right: 24px;\nposition: absolute;\ntop: 0;\nleft: 0;\nz-index: 2;\n}\n#flat-shadow { fill: black; opacity: .3 ; }\n#wrapper-icono { position: relative; }\n#letter {\ntransform: translateX(53px) translateY(5px);\nanimation: pop_shake 4s ease infinite;\ntransform-box:fill-box;\ntransform-origin: center center;\n}\n/* SVG Sobre */\n#sobre-front { transform: translateX(49px) translateY(14px); transform-box:fill-box; transform-origin: center center; }\n#sobre-back { transform-box:fill-box; transform-origin: center center; }\n/* Media Query */\n@media all and (max-width: 999px) {\n#wrapper_newsletter_el-pais { width: 100%; }\n#wrapper-graficos {  }\n.contenedor__elementos { margin: 0 auto; }\n}\n/******************************\nAnimaciones\n*******************************/\n/* Animacion Pagina & Icono \"E\" */\n@keyframes pop_shake {\n0%, 4%, 8%, 12%, 16%, 100% { transform: translateX(53px) translateY(4px); } /* Posicion Descanso */\n2%  { transform: translateX(53px) translateY(0px); } /* Subida */\n6%  { transform: translateX(53px) translateY(1px) rotate(-4deg); }\n10% { transform: translateX(53px) translateY(2px) rotate(3deg);  }\n14% { transform: translateX(53px) translateY(3px) rotate(-2deg); }\n}\n@keyframes impactosobre {\n0%, 5%, 9%, 13%, 17%, 100% { transform: translateX(49px) translateY(14px); }\n7%, 11%, 15% { transform: translateX(49px) translateY(15px); } /* Baja */\n}\n@keyframes impactosobreback {\n0%, 6%, 10%, 12%, 100% { transform: translateY(0); }\n7% { transform: translateY(1px);  } /* Baja */\n11% { transform: translateY(1px); }\n}\n</style>\n<div id='wrapper_newsletter_el-pais'>\n<a href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\" class=\"a_wrapper\">\n<div class=\"contenedor__elementos\">\n<div id='wrapper_txt'>\n<p class=\"titulo-newsletter__pais\"> NEWSLETTER </p>\n<p class=\"parrafo-contenido\"> Receba a newsletter diaria do EL PA\u00cdS Brasil </p>\n</div>\n<div id=\"wrapper-graficos\">\n<div id=\"wrapper-icono\">\n<?xml version=\"1.0\" encoding=\"utf-8\"?>\n<svg version=\"1.1\" id=\"pais_icono\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" x=\"0px\" y=\"0px\"\nviewBox=\"0 0 84 59\" style=\"enable-background:new 0 0 84 59;\" xml:space=\"preserve\">\n<style type=\"text/css\">\n.st0{fill-rule:evenodd;clip-rule:evenodd;fill:#004A6F;}\n.st1{fill-rule:evenodd;clip-rule:evenodd;fill:#FFC13B;}\n.st2{fill-rule:evenodd;clip-rule:evenodd;fill:#FFFFFF;stroke:#FFFFFF;stroke-width:0.9;}\n.st3{fill:#212020;}\n.st4{fill-rule:evenodd;clip-rule:evenodd;fill:url(#Path-3_1_);}\n.st5{fill-rule:evenodd;clip-rule:evenodd;fill:#FFE9BA;}\n</style>\n<g>\n<g id=\"export-svg\" transform=\"translate(-187.000000, -22.000000)\">\n<g id=\"Arte-Copy-2\" transform=\"translate(0.000000, -11.000000)\">\n<g id=\"envelope\" transform=\"translate(187.000000, 0.000000)\">\n<g id=\"art\" transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\">\n<polyline id=\"flat-shadow\" class=\"st0\" points=\"49,14 0,59 60,59 84,36.6 49.9,36.6           \"/>\n<polygon id=\"sobre-back\" class=\"st1\" points=\"49,13.6 49,37 84,37 84,13.6 66.5,0           \"/>\n<g id=\"letter\" transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\">\n<path id=\"Rectangle\" class=\"st2\" d=\"M0.4,0.4v28.1h25.1V0.4H0.4z\"/>\n<g id=\"E-BLANCO\" transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\">\n<g id=\"balnco\">\n<path id=\"Shape-Copy\" class=\"st3\" d=\"M0,15.5v-1.7h1.4c0.8,0,1.3-0.2,1.3-1.6V3c0-1-0.3-1.3-1.6-1.3H0V0h16v6.2h-1.8\nc-0.4-3.2-0.7-4.4-3.9-4.4H6.1v4.9h1.3c1.5,0,2.1-0.7,2.1-2.6V3.7h1.8v7.8H9.5v-0.6c0-1.9-0.7-2.6-2.1-2.6H6.1v5.4h4.9\nc2.2,0,3.1-1.3,3.3-4.8H16v6.5L0,15.5z\"/>\n</g>\n</g>\n</g>\n<g id=\"sobre-front\" transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\">\n<linearGradient id=\"Path-3_1_\" gradientUnits=\"userSpaceOnUse\" x1=\"-492.0372\" y1=\"18.8736\" x2=\"-492.3802\" y2=\"18.2819\" gradientTransform=\"matrix(35 0 0 -23 17253 441)\">\n<stop  offset=\"0\" style=\"stop-color:#FFE9BA\"/>\n<stop  offset=\"1\" style=\"stop-color:#C8A968\"/>\n</linearGradient>\n<polygon id=\"Path-3\" class=\"st4\" points=\"35,0 0,23 35,23            \"/>\n<polygon id=\"Path-2\" class=\"st5\" points=\"0,0 35,23 0,23             \"/>\n</g>\n</g>\n</g>\n</g>\n</g>\n</g>\n</svg>\n</div>\n</div>\n</div>\n</a>\n</div>\n</aside>\n</div>\n</article>\n<aside class=\"lateral\">\n<div id=\"lateral__interior\" class=\"lateral__interior\">\n<style>\n.caja_relacionadas .miniatura {\nfloat: right;\nmargin-left: 10px;\nwidth: 140px;\n}\n.caja_relacionadas .foto{\nheight:auto;\nmax-height:100px;\noverflow:hidden;\n}\n</style>\n<div id=\"caja_relacionadas_cxense\" class=\"caja caja_relacionadas oculto\">\n<script type=\"text/javascript\">\nif(EpetwidgetCxense) EpetwidgetCxense('pt');\n</script>\n</div>\n<div class=\"envoltorio_publi estirar\">\n<div id='elpais_gpt-MPU2' class='publi_luto_horizontal'>\n<script type='text/javascript'>\n\t\t\tPBS.display('MPU2');\n\t\t</script>\n</div>\n</div>\n<script type=\"text/javascript\">\n\nfunction salta_a_lo_mas_visto()\n{\n\tif (document.getElementById('li_lmv_america').className.indexOf(\"activo\") > -1)\n\t\tdocument.location = \"//elpais.com/lomasvisto/america.html\";\n\telse\n\t\tif (document.getElementById('li_lmv_brasil').className.indexOf(\"activo\") > -1)\n\t\t\tdocument.location = \"//brasil.elpais.com/lomasvisto/\";\n        else\n            if (document.getElementById('li_lmv_catalunya').className.indexOf(\"activo\") > -1)\n                document.location = \"//cat.elpais.com/lomasvisto/\";\n            else\n                document.location = \"//elpais.com/lomasvisto/\";\n}\n\nfunction lmv_cambia_subpestana(idpestana)\n{\n\tswitch (idpestana)\n\t{\n\t\tcase \"lmv_todo\" :\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_todo').style.display = \"block\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_america').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_brasil').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_catalunya').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_todo').className = \"activo\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_america').className = \"\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_brasil').className = \"\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_catalunya').className = \"\";\n\t\tbreak;\n\t\tcase \"lmv_america\" :\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_todo').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_america').style.display = \"block\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_brasil').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_catalunya').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_todo').className = \"\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_america').className = \"activo\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_brasil').className = \"\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_catalunya').className = \"\";\n\t\tbreak;\n\t\tcase \"lmv_brasil\" :\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_todo').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_america').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_brasil').style.display = \"block\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_catalunya').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_todo').className = \"\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_america').className = \"\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_brasil').className = \"activo\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_catalunya').className = \"\";\n\t\tbreak;\n\t\tcase \"lmv_catalunya\" :\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_todo').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_america').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_brasil').style.display = \"none\";\n\t\t\tdocument.getElementById('lmv_catalunya').style.display = \"block\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_todo').className = \"\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_america').className = \"\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_brasil').className = \"\";\n\t\t\tdocument.getElementById('li_lmv_catalunya').className = \"activo\";\n\t\tbreak;\n\n\t}\n}\n\n</script>\n<div class=\"caja lo_mas_visto\">\n<h3><span class=\"bolillo\"></span><span class=\"sin_enlace\">O Mais Visto Em...</span></h3>\n<a class=\"vermas\" href=\"javascript:void(0)\" onclick=\"salta_a_lo_mas_visto()\" title=\"Ver a lista Completa\">&raquo; Top 50</a>\n<div class=\"pestanas\">\n<ul class=\"estirar\">\n<li id=\"li_lmv_elpais\" class=\"activo\"><a href=\"javascript:void(0)\" onclick=\"lmv_cambia_pestana('lmv_elpais')\">EL PA\u00cdS</a></li>\n</ul>\n<div id=\"lmv_subpestanas\" class=\"subpestanas\" >\n<ul class=\"estirar\">\n<li id=\"li_lmv_todo\" ><a href=\"javascript:void(0)\" onclick=\"lmv_cambia_subpestana('lmv_todo')\">Espanha</a></li>\n<li id=\"li_lmv_america\" ><a href=\"javascript:void(0)\" onclick=\"lmv_cambia_subpestana('lmv_america')\">Am\u00e9rica</a></li>\n<li id=\"li_lmv_brasil\" class=\"activo\" ><a href=\"javascript:void(0)\" onclick=\"lmv_cambia_subpestana('lmv_brasil')\">Brasil</a></li>\n<li id=\"li_lmv_catalunya\" ><a href=\"javascript:void(0)\" onclick=\"lmv_cambia_subpestana('lmv_catalunya')\">Catalunha</a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<div class=\"contenido\" id=\"lmv_todo\" style=\"display:none\" >\n<ol>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">1</span><a href=\"//elpais.com/sociedad/2020/04/09/actualidad/1586437657_937910.html\" title=\"Ver Noticia\">Casos confirmados de coronavirus en Espa\u00f1a y en el mundo</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">2</span><a href=\"//elpais.com/sociedad/2020/04/03/actualidad/1585936102_333545.html\" title=\"Ver Noticia\">As\u00ed evoluciona la curva del coronavirus en Espa\u00f1a y en cada autonom\u00eda</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">3</span><a href=\"//elpais.com/elpais/2020/04/13/icon/1586788846_065772.html\" title=\"Ver Noticia\">\u00bfPor qu\u00e9 ya casi nadie en Hollywood quiere trabajar con estos actores?</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">4</span><a href=\"//elpais.com/elpais/2020/04/14/la_voz_de_inaki/1586890278_844945.html\" title=\"Ver Noticia\"><span title=\"V\u00eddeo\" class=\"video\">V\u00eddeo</span>El alegato de Pablo Iglesias</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">5</span><a href=\"//elpais.com/politica/2020/04/14/actualidad/1586889164_929029.html\" title=\"Ver Noticia\">N\u00fameros del coronavirus: Las medidas para volver a la vida normal</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">6</span><a href=\"//elpais.com/sociedad/2020/04/13/actualidad/1586788600_290634.html\" title=\"Ver Noticia\">El mapa del coronavirus: as\u00ed crecen los casos d\u00eda a d\u00eda y pa\u00eds por pa\u00eds</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">7</span><a href=\"//elpais.com/elpais/2020/04/16/buenavida/1587015478_115988.html\" title=\"Ver Noticia\">Investigan si tener marcas en la piel y saba\u00f1ones es un nuevo s\u00edntoma del coronavirus</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">8</span><a href=\"//elpais.com/elcomidista/2020/04/01/receta/1585755399_437292.html\" title=\"Ver Noticia\">El invento egipcio que alegra cualquier plato</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">9</span><a href=\"//elpais.com/elpais/2020/04/15/buenavida/1586929845_593622.html\" title=\"Ver Noticia\">Seis s\u00edntomas f\u00edsicos de que un mes de confinamiento est\u00e1 afectando a la salud</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">10</span><a href=\"//elpais.com/elpais/2020/04/14/album/1586870301_739813.html\" title=\"Ver Noticia\"><span title=\"Fotogaler\u00eda\" class=\"foto\">Fotogaler\u00eda</span>Los virus m\u00e1s infecciosos del \u00faltimo siglo, en im\u00e1genes</a></li>\n</ol>\n</div>\t\t\t<div class=\"contenido\" id=\"lmv_america\" style=\"display:none\" >\n<ol>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">1</span><a href=\"//elpais.com/sociedad/2020/04/13/actualidad/1586788600_290634.html\" title=\"Ver Noticia\">El mapa del coronavirus: as\u00ed crecen los casos d\u00eda a d\u00eda y pa\u00eds por pa\u00eds</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">2</span><a href=\"//elpais.com/elpais/2020/04/13/icon/1586788846_065772.html\" title=\"Ver Noticia\">\u00bfPor qu\u00e9 ya casi nadie en Hollywood quiere trabajar con estos actores?</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">3</span><a href=\"//elpais.com/sociedad/2020/04/09/actualidad/1586437657_937910.html\" title=\"Ver Noticia\">Casos confirmados de coronavirus en Espa\u00f1a y en el mundo</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">4</span><a href=\"//elpais.com/sociedad/2020/04/07/actualidad/1586251212_090043.html\" title=\"Ver Noticia\">As\u00ed evoluciona la curva del coronavirus en M\u00e9xico, Colombia, Chile, Argentina y el resto de Latinoam\u00e9rica</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">5</span><a href=\"//brasil.elpais.com/brasil/2020/03/12/ciencia/1584026924_318538.html\" title=\"Ver Noticia\">O mapa do coronav\u00edrus: como aumentam os casos dia a dia no Brasil e no mundo</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">6</span><a href=\"//elpais.com/elpais/2020/04/15/opinion/1586966414_667613.html\" title=\"Ver Noticia\">\u00bfPor qu\u00e9 L\u00f3pez Obrador abraza la austeridad ante la covid-19?</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">7</span><a href=\"//elpais.com/politica/2020/04/14/actualidad/1586889164_929029.html\" title=\"Ver Noticia\">N\u00fameros del coronavirus: Las medidas para volver a la vida normal</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">8</span><a href=\"//elpais.com/sociedad/2020/04/03/actualidad/1585936102_333545.html\" title=\"Ver Noticia\">As\u00ed evoluciona la curva del coronavirus en Espa\u00f1a y en cada autonom\u00eda</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">9</span><a href=\"//elpais.com/internacional/2017/12/30/actualidad/1514632186_267085.html\" title=\"Ver Noticia\"><span title=\"V\u00eddeo\" class=\"video\">V\u00eddeo</span>La capital de la miseria de Estados Unidos, fuera de control</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">10</span><a href=\"//elpais.com/elpais/2020/04/15/buenavida/1586929845_593622.html\" title=\"Ver Noticia\">Seis s\u00edntomas f\u00edsicos de que un mes de confinamiento est\u00e1 afectando a la salud</a></li>\n</ol>\n</div>\t\t\t<div class=\"contenido\" id=\"lmv_brasil\" >\n<ol>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">1</span><a href=\"//brasil.elpais.com/brasil/2020/03/12/ciencia/1584026924_318538.html\" title=\"Ver Not\u00edcia\">O mapa do coronav\u00edrus: como aumentam os casos dia a dia no Brasil e no mundo</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">2</span><a href=\"//brasil.elpais.com/brasil/2020/03/18/ciencia/1584535031_223995.html\" title=\"Ver Not\u00edcia\">Assim evolui a curva do coronav\u00edrus no Brasil e no resto da Am\u00e9rica Latina</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">3</span><a href=\"//brasil.elpais.com/brasil/2019/04/16/ciencia/1555413116_188030.html\" title=\"Ver Not\u00edcia\">Usu\u00e1rios de maconha precisam de seda\u00e7\u00e3o duas vezes maior do que os outros pacientes no hospital</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">4</span><a href=\"//brasil.elpais.com/brasil/2016/03/14/politica/1457982971_616341.html\" title=\"Ver Not\u00edcia\">Pedido de pris\u00e3o preventiva de Lula \u00e9 enviado ao juiz S\u00e9rgio Moro</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">5</span><a href=\"//elpais.com/sociedad/2020/04/09/actualidad/1586437657_937910.html\" title=\"Ver Not\u00edcia\">Casos confirmados de coronavirus en Espa\u00f1a y en el mundo</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">6</span><a href=\"//brasil.elpais.com/brasil/2017/09/26/estilo/1506460227_503263.html\" title=\"Ver Not\u00edcia\">Homens sem desejo: adeus ao mito do macho sempre a postos</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">7</span><a href=\"//brasil.elpais.com/brasil/2018/12/07/internacional/1544180778_836431.html\" title=\"Ver Not\u00edcia\">O que est\u00e1 por tr\u00e1s do discurso de \u00f3dio</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">8</span><a href=\"//elpais.com/sociedad/2020/04/03/actualidad/1585936102_333545.html\" title=\"Ver Not\u00edcia\">As\u00ed evoluciona la curva del coronavirus en Espa\u00f1a y en cada autonom\u00eda</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">9</span><a href=\"//brasil.elpais.com/brasil/2019/10/30/politica/1572392997_312265.html\" title=\"Ver Not\u00edcia\">Nome de Bolsonaro aparece em investiga\u00e7\u00e3o do caso Marielle, que pode ir para o STF</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">10</span><a href=\"//brasil.elpais.com/brasil/2019/07/20/cultura/1563613892_827024.html\" title=\"Ver Not\u00edcia\">Morre Agnes Heller, a fil\u00f3sofa da vida cotidiana que sobreviveu ao Holocausto</a></li>\n</ol>\n</div>\t\t\t<div class=\"contenido\" id=\"lmv_catalunya\" style=\"display:none\" >\n<ol>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">1</span><a href=\"//cat.elpais.com/cat/2020/04/15/opinion/1586952741_416413.html\" title=\"Veure Not\u00edcia\">No oblideu que TV3 \u00e9s p\u00fablica</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">2</span><a href=\"//cat.elpais.com/cat/2020/04/15/cultura/1586934035_243312.html\" title=\"Veure Not\u00edcia\">El catal\u00e0, del pati al balc\u00f3</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">3</span><a href=\"//cat.elpais.com/cat/2020/04/15/actualidad/1586977902_234921.html\" title=\"Veure Not\u00edcia\">Colau, sobre el confinament: \u201cNo espereu m\u00e9s. Allibereu els nostres infants\u201d</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">4</span><a href=\"//cat.elpais.com/cat/2020/04/14/deportes/1586877689_737886.html\" title=\"Veure Not\u00edcia\">Bartomeu no \u00e9s Florentino</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">5</span><a href=\"//cat.elpais.com/cat/2020/04/15/catalunya/1586949529_946030.html\" title=\"Veure Not\u00edcia\">Ajagut a l\u2019habitaci\u00f3 amb les emerg\u00e8ncies sintonitzades</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">6</span><a href=\"//cat.elpais.com/cat/2020/04/15/catalunya/1586958856_432594.html\" title=\"Veure Not\u00edcia\">Una ginec\u00f2loga de Barcelona denuncia una pintada al seu cotxe amb el missatge \u201crata contagiosa\u201d</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">7</span><a href=\"//cat.elpais.com/cat/2020/04/14/cultura/1586864058_717411.html\" title=\"Veure Not\u00edcia\">Najwa Nimri: \u201cComen\u00e7a el compte enrere per al nou m\u00f3n\u201d</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">8</span><a href=\"//cat.elpais.com/cat/2020/04/15/opinion/1586940306_962977.html\" title=\"Veure Not\u00edcia\">Octogenaris</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">9</span><a href=\"//cat.elpais.com/cat/2020/04/11/catalunya/1586625546_919864.html\" title=\"Veure Not\u00edcia\"><span title=\"V\u00eddeo\" class=\"video\">V\u00eddeo</span>Francesco Tonucci: \u201cNo perdem aquest temps preci\u00f3s posant deures\u201d</a></li>\n<li class=\"estirar\"><span class=\"numero\">10</span><a href=\"//cat.elpais.com/cat/2020/04/15/espana/1586962169_088822.html\" title=\"Veure Not\u00edcia\">El Govern central acorda amb les autonomies que tots els alumnes passin de curs, tret de casos molt excepcionals</a></li>\n</ol>\n</div>\n<div class=\"envoltorio_publi estirar\">\n</div>\n</div>\n<script language=\"javaScript\" type=\"text/javascript\">\n    if (typeof aniade_track_caja == 'function') { \n        aniade_track_caja('caja_lo_mas_visto', 'rel=lom');\n    }\n</script>\n<div class=\"envoltorio_publi estirar\">\n<div id='elpais_gpt-MPU3' class='publi_luto_horizontal'>\n<script type='text/javascript'>\n\t\t\tPBS.display('MPU3');\n\t\t</script>\n</div>\n</div>\n</div>\n</aside>\n<aside class=\"otros\">\n<div class=\"otros__interior\">\n<div class=\"envoltorio_publi estirar\">\n<script type='text/javascript'>\n\tif ( pbs_dimensiones.ancho  >= 728)\n\t\tdocument.write(\"<div id='elpais_gpt-LDB2' class='publi_luto_vertical'><script type='text/javascript'>PBS.display('LDB2');<\\/script></div>\");\n</script>\n</div>\n<div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\" data-widget-id=\"AR_6\" data-ob-template=\"elpais\" ></div>\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\" data-widget-id=\"AR_5\" data-ob-template=\"elpais\" ></div>\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/04/17/media/1460895657_868124.html\" data-widget-id=\"AR_4\" data-ob-template=\"elpais\" ></div>\n<script type=\"text/javascript\" async=\"async\" src=\"//widgets.outbrain.com/outbrain.js\" id=\"outbrain_widget_script\"></script>\n</div>\n<div class=\"envoltorio_publi estirar\">\n<script type='text/javascript'>\n\tif ( pbs_dimensiones.ancho  >= 728)\n\t\tdocument.write(\"<div id='elpais_gpt-LDB3' class='publi_luto_vertical'><script type='text/javascript'>PBS.display('LDB3');<\\/script></div>\");\n\telse\n\t\tdocument.write(\"<div id='elpais_gpt-MLDB3' class='publi_luto_vertical'><script type='text/javascript'>PBS.display('MLDB3');<\\/script></div>\");\n</script>\n</div>\n</div>\n</aside>\n</div>\n</main>\n<footer id=\"pie\" class=\"pie\">\n<div class=\"pie__interior\">\n<div class=\"corporativo\" id=\"corporativo\">\r\n<ul class=\"corporativo-menu\">\r\n<li itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/CreativeWork\"> <a itemprop=\"url\" target=\"_blank\" href=\"//elpais.com/corporativos/\"><span itemprop=\"copyrightHolder\">\u00a9 <strong itemprop=\"name\">EDICIONES EL PA\u00cdS, S.L.</strong></span></a></li>\r\n<li itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ContactPoint\"><a itemprop=\"url\" href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" rel=\"nofollow\">Contato</a></li>\r\n<li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"//www.prisanewsservices.com/\">Venda de Conte\u00fados</a></li>\r\n<li><a target=\"_blank\" href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\">Publicidade</a></li>\r\n<li><a rel=\"nofollow\" href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\">Aviso legal</a></li>\r\n<li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-1/\">Pol\u00edtica cookies</a></li>\r\n<li><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\">Mapa</a></li>\r\n<li><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\">EL PA\u00cdS no KIOSKOyM\u00c1S</a></li>\r\n<li><a href=\"/tag/listado/\">\u00cdndice</a></li>\r\n<li><a href=\"/rss/brasil/portada_completo.xml\">RSS</a></li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n<!-- date 2020-08-23 07:28:02 AM-->\r\n<script type=\"text/javascript\">\r\n(function(){if(PBS.slm&&PBS.slm.cf&&PBS.slm.cf.biT_){var biT_=function(BIT){var ps=document.querySelectorAll(BIT.sel),el,cls=BIT.cls||\"\",pos=BIT.pos,min=BIT.min||0,ads=PBS.slm.cf.ads,axm=PBS.axm,sh=0,tel,tds;if(ps&&ps.length&&ps.length>0)for(el in pos){tds=ps[pos[el][0]-1];if(tds||min>sh){tel=axm.h.el(\"div\",{\"id\":PBS.slm.cf.divid+\"-\"+el.toUpperCase(),\"Cn\":cls});tds&&tds.parentNode.insertBefore(tel,tds.nextSibling)||ps[ps.length-1].parentNode.appendChild(tel)}sh++}},c;for(c=0;c<PBS.slm.cf.biT_.length;c++)biT_(PBS.slm.cf.biT_[c])}var publiPbsLoad=document.querySelectorAll(\"div[class*='publiLoad']\");if(\"object\"==typeof publiPbsLoad[0]){var _M=PBS.axm.C.isMovil(),_P=_M?.5:.3,size=[],i=PBS.axm.C.screen().ancho,o=PBS.axm.C.screen().alto;PBS.slm.log.onview={};window.addEventListener(\"scroll\",function(e){for(l=0;l<publiPbsLoad.length;l++){var d=document.getElementById(publiPbsLoad[l].id),s=d.getBoundingClientRect().top,n=d.id.split(gtpdivid+\"-\")[1];if((o*_P)+o>s&&typeof PBS.slm.log.onview[n]==\"undefined\"){PBS.slm.log.onview[n]=!0;if(-1!=n.indexOf(\"MPU\")){size=[[300,250]]}else if(-1!=n.indexOf(\"LDB\")){if(i>=980){size=[[728,90],[980,90]]}else if(i>=728){size=[[728,90]]}else{n=\"M\"+n;size=[[320,50]]}}else if(-1!=n.indexOf(\"NSTD\")){size=!1}else if(-1!=n.indexOf(\"NATAD\")){size=[[300,250],\"fluid\"]};PBS.axm.h.slr([{d:d.id,p:n.toLowerCase(),s:size}]);size=[]}}})}})();\r\n</script>\r\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/pie/v3.x/v3.10/pie-comunes.css\" rel=\"stylesheet\">\r\n<div id=\"pie-comun9\">\r\n<div class=\"inside\">\r\n<div class=\"medios-destacados\">\r\n<a id=\"pc_prisa\" href=\"http://www.prisa.com/es/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web del Grupo Prisa\">Una empresa de PRISA</a>\r\n<a id=\"pbt-medios\" href=\"javascript:void(0);\" title=\"medios Grupo Prisa\">Medios Grupo Prisa</a>\r\n<ul class=\"primerafila estirar\">\r\n<li><a id=\"pc_elpais\" href=\"https://elpais.com\" target=\"_blank\"  title=\"EL PA&Iacute;S\">El PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_los40\" href=\"http://los40.com\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Los 40\">Los 40 principales</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_santillana\" href=\"http://www.santillana.com/es/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Santillana\">Santillana</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_compartir\" href=\"http://santillanacompartir.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Santillana Compartir\">Santillana Compartir</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_tvi\" href=\"http://www.tvi.iol.pt\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de tvi\">tvi</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_ser\" href=\"http://cadenaser.com\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Cadena SER\">Cadena SER</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_as\" href=\"https://as.com\" target=\"_blank\" title=\"Ir a la web de AS\">AS.com</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_adn\" href=\"http://www.adnradio.cl\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de ADN\">adn</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_caracol\" href=\"http://www.caracol.com.co/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Caracol\">Caracol</a></li>\r\n</ul>\r\n<ul class=\"estirar\">\r\n<li><a id=\"pc_huffington\" href=\"http://www.huffingtonpost.es/\" target=\"_blank\" title=\"Ir a la web de Huffington Post\">Huffington Post</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_uno\" href=\"http://www.sistemauno.com/web/index.html\" target=\"_blank\" title=\"Ir a la web de Sistema UNO\">UNO</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_wradio\" href=\"http://www.wradio.com.co\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de wradio\">wradio</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_cincodias\" href=\"https://cincodias.elpais.com\" target=\"_blank\" title=\"Ir a la web de Cinco D&iacute;as\">Cinco D&iacute;as</a> </li>\r\n<li><a id=\"pc_continental\" href=\"http://www.continental.com.ar\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Radio Continental\">continental</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_maxima\" href=\"http://www.maxima.fm\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de M&aacute;xima FM\">M&aacute;xima</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_m80\" href=\"http://www.m80radio.com\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de M80 radio\">M80 radio</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_dial\" href=\"http://www.cadenadial.com\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Cadena Dial\">Cadena Dial</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_kebuena\" href=\"http://kebuena.es/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Kebuena\">Kebuena</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_podium\" href=\"http://www.podiumpodcast.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Podium Podcast\">Podium podcasts</a></li>\r\n</ul>\r\n<ul class=\"estirar\">\r\n<li><a id=\"pc_richmond\" href=\"http://www.richmondelt.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Richmond\">Richmond</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_moderna\" href=\"http://www.moderna.com.br/pagina-inicial.htm\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Moderna\">Moderna</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_plural\" href=\"http://pluralportugal.pt/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de plural\">Plural</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_tvi24\" href=\"http://www.tvi24.iol.pt/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de tvi\">tvi24</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_icon\" href=\"https://elpais.com/elpais/icon.html\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de El Pa&iacute;s ICON\">El Pa&iacute;s ICON</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_verne\" href=\"https://elpais.com/elpais/planeta_futuro.html\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Planeta futuro\">Planeta futuro</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_loqueleo\" href=\"http://www.loqueleo.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de loqueleo\">loqueleo</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_meristation\" href=\"http://www.meristation.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Meristation\">Meristation</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_elviajero\" href=\"http://smoda.elpais.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de S moda\">S moda</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_clasificados\" href=\"http://radiocomercial.iol.pt/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de R&aacute;dio Comercial\">R&aacute;dio Comercial</a>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n<div id=\"capa-webs-grupo\" class=\"muestra-medios\"> \r\n<div class=\"capa-medios\">\r\n<div class=\"cabecera-capa estirar\">\r\n<h3>Webs de PRISA</h3>\r\n<a href=\"javascript:void(0);\" title=\"cerrar\" id=\"cierrame\">cerrar ventana</a>\r\n</div>\r\n\r\n<ul class=\"webs-grupo\">\r\n<li class=\"webs-grupo-col\">\r\n<ul>\r\n<li class=\"tit-principal\">SANTILLANA</li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.santillana.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"SANTILLANA Global\">SANTILLANA Global</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.richmondelt.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Richmond Publishing\">Richmond</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">SANTILLANA</li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.ar\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Argentina\">Argentina</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.bo/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.br/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Brasil\">Brasil</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Chile\">Chile</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.co/websantillana/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.cr/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.ec/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.sv/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"El Salvador\">El Salvador</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Espa&ntilde;a\">Espa&ntilde;a</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillanausa.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Estados Unidos\">Estados Unidos</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.gt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.hn/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Honduras\">Honduras</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.mx/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M&eacute;xico\">M&eacute;xico</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.pa/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Panam&aacute;\">Panam&aacute;</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.py/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.pe/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Per&uacute;\">Per&uacute;</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Portugal\">Portugal</a></li>\r\n<li><a href=\"http://gruposantillanapr.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a></li>\r\n<li><a href=\"http://santillana.com.do/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Rep. Dominicana\">Rep. Dominicana</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.uy/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.ve/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.loqueleo.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"loqueleo\">loqueleo</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.santillanaele.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"SANTILLANA ESPA&Ntilde;OL\">SANTILLANA ESPA&Ntilde;OL</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.santillanafrancais.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"SANTILLANA FRANCES\">SANTILLANA FRANCES</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.sistemauno.com/web/inicio.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Sistema UNO de Ensino\">Sistema UNO</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://santillanacompartir.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Santillana Compartir\">Santillana Compartir</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://ineverycrea.net/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"IneveryCREA\">IneveryCREA</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"https://www.bejob.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Bejob\">Bejob</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">Fundaci&oacute;n Santillana</li>\r\n<li><a href=\"http://www.fundacaosantillana.com.br/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Brasil\">Brasil</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.fundacionsantillana.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Espa&ntilde;a\">Espa&ntilde;a</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.fundacionsantillana.org.co/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.periodismocultural.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seminario Periodismo Cultural\">Seminario Periodismo Cultural</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.foroindustriasculturales.org/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Foro de industrias culturales\">Foro de industrias culturales</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.essayandscience.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Essay & Science\">Essay & Science</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.premiovivalectura.org.ar/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Premio Viva Lectura\">Premio Viva Lectura</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.elboomeran.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"El Boomeran(g)\">El Boomeran(g)</a></li>\r\n</ul>\r\n</li>\r\n<li class=\"webs-grupo-col\">\r\n<ul>\r\n<li class=\"tit-principal\">PRISA NOTICIAS</li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.prisa.com/es/info/noticias\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"PRISA Noticias\">PRISA Noticias</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\"><a href=\"https://elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S\">EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/portada_america.html?nrd=1\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S Am&eacute;rica\">EL PA&Iacute;S Am&eacute;rica</a></li>\r\n<li><a href=\"https://brasil.elpais.com/?nrd=1\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S Brasil\">EL PA&Iacute;S Brasil</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/inenglish.html\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S in English\">EL PA&Iacute;S in English</a></li>\r\n<li><a href=\"https://cat.elpais.com/?nrd=1\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S Catalu&ntilde;a\">EL PA&Iacute;S Catalu&ntilde;a</a></li>\r\n<li><a href=\"http://epv.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S V&iacute;deo\">EL PA&Iacute;S V&iacute;deo</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/blogs.html\" target=\"_blank\" title=\"Blogs EL PA&Iacute;S\">Blogs EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/cultura/babelia.html\" target=\"_blank\" title=\"Babelia\">Babelia</a></li>\r\n<li><a href=\"http://elpaissemanal.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S Semanal\">EL PA&Iacute;S Semanal</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/icon.html\" target=\"_blank\" title=\"ICON\">ICON</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/planeta_futuro.html\" target=\"_blank\" title=\"Planeta Futuro\">Planeta Futuro</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/tentaciones.html\" target=\"_blank\" title=\"Tentaciones\">Tentaciones</a></li>\r\n<li><a href=\"https://verne.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Verne\">Verne</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elviajero.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"El Viajero\">El Viajero</a></li>\r\n<li><a href=\"http://smoda.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"S Moda\">S Moda</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/buenavida.html\" target=\"_blank\" title=\"BuenaVida\">BuenaVida</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elcomidista.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"El Comidista\">El Comidista</a></li>\r\n<li><a href=\"https://suscripciones.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S +\">EL PA&Iacute;S +</a></li>\r\n<li><a href=\"http://escuela.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Escuela de Periodismo\">Escuela de Periodismo</a></li>\r\n<li><a href=\"http://estudiantes.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S de los Estudiantes\">EL PA&Iacute;S de los Estudiantes</a></li>\r\n<li><a href=\"http://librotea.com/\" target=\"_blank\" title=\"Librotea\">Librotea</a></li>\r\n<li class=\"sep peq\"><a href=\"http://descuentos.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Descuentos EL PA&Iacute;S\">Descuentos EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"http://www.elpaisclubdevinos.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S Club de Vinos\">EL PA&Iacute;S Club de Vinos</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"http://servicios.elpais.com/clasificados/\" target=\"_blank\" title=\"Clasificados EL PA&Iacute;S\">Clasificados EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"http://cursos.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Directorio de centros\">Directorio de centros</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"http://elpaisviajes.com/\" target=\"_blank\"  title=\"EL PA&Iacute;S Viajes\">EL PA&Iacute;S Viajes</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"https://seleccion.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Selecci&oacute;n EL PA&Iacute;S\">Selecci&oacute;n EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"https://colecciones.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Colecciones EL PA&Iacute;S\">Colecciones EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\"><a href=\"https://as.com/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Diario Deportivo AS\">AS</a></li>\r\n<li><a title=\"AS Chile\" href=\"https://chile.as.com/chile/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"> AS Chile</a></li>\r\n<li><a title=\"AS Colombia\" href=\"https://colombia.as.com/colombia/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"> AS Colombia</a></li>\r\n<li><a title=\"AS M&eacute;xico\" href=\"https://mexico.as.com/mexico/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"> AS M&eacute;xico</a></li>\r\n<li><a title=\"AS USA\" href=\"https://us.as.com/us/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"> AS USA</a></li>\r\n<li><a title=\"AS Am&eacute;rica\" href=\"https://as.com/diarioas/america.html?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">AS Am&eacute;rica</a></li>\r\n<li><a title=\"AS English\" href=\"https://en.as.com/en/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">AS English</a></li>\r\n<li><a title=\"Resultados deportivos\" href=\"https://resultados.as.com/resultados/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Resultados deportivos</a></li>\r\n<li><a title=\"ASTV\" href=\"https://as.com/videos/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">ASTV</a></li>\r\n<li><a title=\"TikiTakas\" href=\"https://as.com/tikitakas/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">TikiTakas</a></li>\r\n<li><a title=\"Epik\" href=\"https://as.com/epik/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Epik</a></li>\r\n<li><a title=\"BeTech\" href=\"https://as.com/betech/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">BeTech</a></li>\r\n<li><a title=\"Descuentos\" href=\"http://descuentos.as.com/\" target=\"_blank\" >AS Descuentos</a></li>\r\n<li><a title=\"Megastore\" href=\"https://megastore.as.com/\" target=\"_blank\">Megastore</a></li>\r\n<li><a title=\"Promociones\" href=\"https://as.com/diarioas/promociones.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Promociones</a></li>\r\n<li><a title=\"Concursos\" href=\" https://as.com/diarioas/concursos.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Concursos</a></li>\r\n<li><a title=\"AS Outlet\" href=\"https://as-outlet.es/\" target=\"_blank\">AS-outlet</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\"><a href=\"https://cincodias.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Diario Econ&oacute;mico\">Cinco D&iacute;as</a></li>\r\n<li><a title=\"Compa&ntilde;&iacute;as\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/companias\" target=\"_blank\">Compa&ntilde;&iacute;as</a></li>\r\n<li><a title=\"Mercados\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/mercados\" target=\"_blank\">Mercados</a></li>\r\n<li><a title=\"Mi Dinero\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/midinero\" target=\"_blank\">Mi Dinero</a></li>\r\n<li><a title=\"Fortuna\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/fortunas\" target=\"_blank\">Fortuna</a></li>\r\n<li><a title=\"Smartlife\" href=\"https://cincodias.elpais.com/smartlife\" target=\"_blank\">Smartlife</a></li>\r\n<li><a title=\"Territorio Pyme\" href=\"https://cincodias.elpais.com/territorio_pyme\" target=\"_blank\">Territorio Pyme</a></li>\r\n<li><a title=\"Cinco Sentidos\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/sentidos\" target=\"_blank\">Cinco Sentidos</a></li>\r\n<li><a title=\"Zona Trading\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/zona_trading\" target=\"_blank\">Zona Trading</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://motor.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"El Motor\">El Motor</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"https://retina.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Retina\">Retina</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.huffingtonpost.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Huffington Post\">El Huffington Post</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.meristation.com/\" target=\"_blank\" title=\"MeriStation\">MeriStation</a></li>\r\n<li><a title=\"MeriStation M&eacute;xico\" href=\"http://www.meristation.com.mx/\" target=\"_blank\"> MeriStation M&eacute;xico</a></li>\r\n</ul>\r\n</li>\r\n\r\n<li class=\"webs-grupo-col\">\r\n<ul>\r\n<li class=\"tit-principal\">PRISA RADIO</li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.prisa.com/es/info/radio\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"PRISA Radio\">PRISA Radio</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">RADIO HABLADA</li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.adnradio.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"ADN Radio\">ADN Radio</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://cadenaser.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Cadena SER\">Cadena SER</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.caracol.com.co/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Caracol Radio (Colombia)\">Caracol Radio</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.caracol1260.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Caracol 1260 (Miami)\">Caracol 1260</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.continental.com.ar/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radio Continental\">Radio Continental</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radiopanama.com.pa/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radio Panam&aacute;\">Radio Panam&aacute;</a></li>\r\n<li class=\"nolink\">W Radio</li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.wradio690.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"EE UU\">EE UU</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.wradio.com.co/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.wradio.com.mx/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M&eacute;xico\">M&eacute;xico</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.wradio.com.mx/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Estadio W\">Estadio W</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.wradio.com.pa/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Panam&aacute;\">Panam&aacute;</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">RADIO MUSICAL</li>\r\n<li class=\"nolink\">LOS40</li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.com.ar/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Argentina\">Argentina</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Chile\">Chile</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.com.co/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.co.cr/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.los40.com.ec/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Espa&ntilde;a\">Espa&ntilde;a</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.los40.com.gt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.com.mx/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M&eacute;xico\">M&eacute;xico</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.com.pa/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Panam&aacute;\">Panam&aacute;</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.los40.com.py/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.los40.do/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Rep. Dominicana\">Rep. Dominicana</a></li>\r\n<li class=\"nolink\">B&eacute;same</li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.besame.fm/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.besame.co.cr/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.besame.com.pa/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Panam&aacute;\">Panam&aacute;</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.cadenadial.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Cadena DIAL\">Cadena DIAL</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.concierto.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Concierto\">Concierto</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.corazon.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Coraz&oacute;n\">Coraz&oacute;n</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://fmdos.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"FMDOS\">FMDOS</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.futuro.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Futuro\">Futuro</a></li>\r\n<li class=\"nolink\">KeBuena</li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.kebuena.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Espa&ntilde;a\">Espa&ntilde;a</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.kebuena.com.mx/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M&eacute;xico\">M&eacute;xico</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.maxima.fm/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M&aacute;xima FM\">M&aacute;xima FM</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.m80radio.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M80 Radio\">M80 Radio</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.oxigeno.fm/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Ox&iacute;geno\">Ox&iacute;geno</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.pudahuel.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Pudahuel\">Pudahuel</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.qhuboradio.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Q Hubo\">Q Hubo</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radioacktiva.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radioacktiva (Colombia)\">Radioacktiva </a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radioactiva.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radioactiva (Chile)\">Radioactiva </a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radioimagina.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radio Imagina\">Radio Imagina</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radiounochile.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radio Uno\">Radio Uno</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radiole.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radiol&eacute;\">Radiol&eacute;</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://rockandpop.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Rock&amp;Pop\">Rock&amp;Pop</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.tropicanafm.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Tropicana\">Tropicana</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.lavallenata.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Vallenata\">La Vallenata</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">M&Uacute;SICA</li>\r\n<li class=\"nolink\"><a title=\"Merchandising On Stage\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" href=\"http://www.onstage.es/\">Merchandising On Stage</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a title=\"Planet Events\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" href=\"http://www.planetevents.es/\">Planet Events</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.tyronaeventos.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Tyrona Eventos\">Tyrona Eventos</a></li>\r\n</ul>\r\n</li>\r\n\r\n<li class=\"webs-grupo-col\">\r\n<ul>\r\n<li class=\"tit-principal nolink\"><a href=\"http://www.prisa.com/es/info/audiovisual\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">PRISA Audiovisual</a></li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.mediacapital.pt/ \" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"MEDIA CAPITAL TV\">MEDIA CAPITAL</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">TV</li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI\">TVI</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi24.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI24\">TVI24</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi.iol.pt/internacional\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI Internacional\">TVI Internacional</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi.iol.pt/tvificcao\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI Fic&ccedil;&atilde;o\">TVI Fic&ccedil;&atilde;o</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi.iol.pt/tvireality\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI Reality\">TVI Reality</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi.iol.pt/tviafrica\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI &Aacute;frica\">TVI &Aacute;frica</a></li>\r\n<li><a href=\"http://tviplayer.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI Player\">TVI Player</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion dos\">PRODUCCI&Oacute;N AUDIOVISUAL</li>\r\n<li><a href=\"http://pluralportugal.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Plural Entertainment\">Plural Entertainment</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion dos\">RADIO</li>\r\n<li><a href=\"http://radiocomercial.iol.pt \" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radio Comercial\">Radio Comercial</a></li>\r\n<li><a href=\"http://m80.iol.pt\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M80\">M80</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.smoothfm.iol.pt\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"SmoothFM\">SmoothFM</a></li>\r\n<li><a href=\"http://cidade.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Cidade FM\">Cidade FM</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.vodafone.fm/ \" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Vodafone FM \">Vodafone FM </a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion dos\">DIGITAL</li>\r\n<li><a href=\"http://www.iol.pt\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"IOL\">IOL</a> </li>\r\n<li><a href=\"http://www.maisfutebol.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Maisfutebol\">Maisfutebol</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.autoportal.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Autoportal\">Autoportal</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.iol.pt/blogs\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Blogs\">Blogs</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.iolnegocios.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Neg&oacute;cios\">Neg&oacute;cios</a></li>\r\n</ul>\r\n</li>\r\n\r\n<li class=\"webs-grupo-col ultimo\">\r\n<ul>\r\n<li class=\"tit-principal\">PRISA</li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.prisa.com/es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"PRISA Corporativa\">PRISA</a></li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://prisainn.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"PRISA INN\">PRISA INN</a></li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://toyoutome.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Blog de tendecias digitales\">toyoutome blog</a></li>\r\n<li class=\"tit-principal\">COMERCIAL Y MARKETING</li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.prisabs.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"PRISA Brand Solutions\">PRISA Brand Solutions</a></li>\r\n</ul>\r\n</li>\r\n\r\n</ul>\r\n\r\n\r\n<div class=\"pc-sombreado\">\r\n<a href=\"javascript:void(0);\" id=\"cierrame2\">cerrar</a>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<script type=\"text/javascript\">\r\nif(typeof Responsive != \"undefined\") Responsive.Inicializar();\r\nif(typeof Fotogaleria != \"undefined\") accionesOnLoadFotogaleria();\r\nif(typeof window['ampliaFoto'] == 'function'){\r\n\tif(typeof Responsive != \"undefined\")\r\n\t    window['ampliaFoto'] = Responsive.ampliaFoto;\r\n\telse if (typeof EP != \"undefined\")\r\n\t\t window['ampliaFoto'] = EP.photo.ampliaFoto;\r\n}\r\n\r\n\r\n\tfunction quitaYpon(){\r\n\t\tif(document.getElementById(\"capa-webs-grupo\")){\r\n\t\t\tvar capa = document.getElementById(\"capa-webs-grupo\");\r\n\t\t\tif(capa.className.match(/activado/)){\r\n\t\t\t\tcapa.className = capa.className.replace(\"activado\",\"\");\r\n\t\t\t\treturn;\r\n\t\t\t}else{\r\n\t\t\t\tcapa.className = capa.className + \" activado\";\r\n\t\t\t\treturn;\r\n\t\t\t}\r\n\t\t}\r\n\t\treturn;\r\n\t}\r\n\tif(document.getElementById(\"pbt-medios\") && document.getElementById(\"cierrame\") && document.getElementById(\"cierrame2\")){\r\n\t\tif(document.addEventListener){\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"pbt-medios\").addEventListener(\"click\", quitaYpon, false);\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"cierrame\").addEventListener(\"click\", quitaYpon, false);\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"cierrame2\").addEventListener(\"click\", quitaYpon, false);\r\n\t\t}else{\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"pbt-medios\").attachEvent(\"onclick\", quitaYpon);\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"cierrame\").attachEvent(\"onclick\", quitaYpon);\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"cierrame2\").attachEvent(\"onclick\", quitaYpon);\r\n\t\t}\r\n\t}\r\n\r\n</script>\r\n</div>\n</footer>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}