{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2019_11_08_politica_1573230948_757857.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html", "subject": "soltura-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Sergio Moro, Gleisi Hoffmann, Fernando Haddad, Curitiba, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, Partido dos Trabalhadores, Pol\u00edcia Federal, Paran\u00e1, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Brasil, Pol\u00edcia, Corrup\u00e7\u00e3o, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, For\u00e7a seguran\u00e7a, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica, Delitos, Pol\u00edtica, Justi\u00e7a\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2019-11-08T17:24:07Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-10T00:50:29.000Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-08T17:24:07Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/qvoShluTBBt8Bz302wbwvIPZl8s=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2019-11-10T00:50:29.000Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"El Pa\u00eds\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sergio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Gleisi Hoffmann\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Fernando Haddad\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Curitiba\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia Federal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Paran\u00e1\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Justi\u00e7a\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/xhwTENna8EjHLbr-8TvhTTwg48c=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/xhwTENna8EjHLbr-8TvhTTwg48c=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"height\":980,\"width\":654},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"datePublished\":\"2019-11-08T17:24:07Z\",\"dateModified\":\"2019-11-10T00:50:29.000Z\",\"description\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores\",\"articleBody\":\"O ex-presidente Lula deixou a pris\u00e3o nesta sexta-feira, 8 de novembro. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi libertado 580 dias depois de ser preso, e deixou a carceragem da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal (PF), em Curitiba (PR), no final da tarde, um dia ap\u00f3s o Supremo Tribunal Federal (STF) derrubar a pris\u00e3o de condenados ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia. A decis\u00e3o da soltura \u00e9 do juiz Danilo Pereira J\u00fanior, magistrado da 12\u00aa Vara Federal de Curitiba. \u00abA decis\u00e3o da Suprema Corte confirma aquilo que sempre dissemos que n\u00e3o havia a possibilidade de execu\u00e7\u00e3o antecipada da pena\u201d, disse Cristiano Zanin Martins, advogado de Lula, no in\u00edcio da manh\u00e3.O petista estava preso em regime fechado desde abril de 2018 ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o de 12 anos e 1 m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1. O ex-presidente teve seu tempo de pris\u00e3o reduzido pelo Tribunal Superior de Justi\u00e7a para 8 anos de 10 meses. Ele nega as acusa\u00e7\u00f5es e, neste s\u00e1bado, participa de reuni\u00e3o em S\u00e3o Bernardo do Campo, em S\u00e3o Paulo.\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Sergio Moro\",\"Gleisi Hoffmann\",\"Fernando Haddad\",\"Curitiba\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Pol\u00edcia Federal\",\"Paran\u00e1\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Brasil\",\"Pol\u00edcia\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica\",\"Delitos\",\"Pol\u00edtica\",\"Justi\u00e7a\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"El Pa\u00eds\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia / Curitiba\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/yvymoS0scPMk6hepkMOJBYHTKLs=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\",\"productID\":\"URNXBKOXDOWB67QKSSE27GVP2Q:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6klacgvjgx2carfa-f-9a91bf837-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":2,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"27fccd9\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":47792,\"ak.gh\":\"96.17.170.143\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161994\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==R+VqQSOjEuPm08IO+i6uZZOIJw0H8R/NwnfKajMMYPvVw60YN+mB2a8nB/ncNrH9PcrXPyTHe4rVOxMZtjepC3OiczC8i49dlzPz0e89B4miMim2CiVEhQLr7C/xLyS95316Lc7vwLT2fU41WuXnFIFKEUdqmdqJzbnVzTOc2W15a1m2IQ6UPXMciMeNcrqc5bV1NedWMWUQe8DbkJ/NEiDygjuXng55gya/bRIiDrdg9alOsdKUEW4NC8yXLrVdhaJ0OUt0MrPQWAhOmEYFzps6fHEnE0aQtNMbJ8CjSFKEaxCUSxlD3jezhtcIB05eNYJvMncmSlRXGOsVnnWTFNnAGthWG7lO2BVyk1VrX4qo4lJkwS+mck7rVVhCTy6IWKJKY80Pv28j1J+RFk8AG+AyiqVynOZ8F0Qo4AzcOxk=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\"><span>A soltura do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/xhwTENna8EjHLbr-8TvhTTwg48c=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\" alt=\"O ex-presidente Lula ao deixar a pris\u00e3o em Curitiba, abra\u00e7ado pela namorada e por apoiadores. \" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O ex-presidente Lula ao deixar a pris\u00e3o em Curitiba, abra\u00e7ado pela namorada e por apoiadores. </span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Rodolfo Buhrer / REUTERS</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20discursar%C3%A1%20neste%20s%C3%A1bado%20em%20S%C3%A3o%20Bernardo%20do%20Campo\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" data-param-text=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20discursar%C3%A1%20neste%20s%C3%A1bado%20em%20S%C3%A3o%20Bernardo%20do%20Campo&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" data-param-text=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20discursar%C3%A1%20neste%20s%C3%A1bado%20em%20S%C3%A3o%20Bernardo%20do%20Campo&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" data-param-text=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20discursar%C3%A1%20neste%20s%C3%A1bado%20em%20S%C3%A3o%20Bernardo%20do%20Campo&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FVSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\" data-param-description=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" data-param-text=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20discursar%C3%A1%20neste%20s%C3%A1bado%20em%20S%C3%A3o%20Bernardo%20do%20Campo&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/el-pais/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"http://twitter.com/el_pais\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia / Curitiba</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2019-11-10/\">10 nov 2019 - 00:50 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>Lula \u00e9 solto ap\u00f3s 580 dias preso na sede da PF em Curitiba</a></li></ul></section><p class=\"\">O ex-presidente <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\" target=\"_blank\">Lula deixou a pris\u00e3o</a> </strong>nesta sexta-feira, 8 de novembro. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi libertado <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html\">580 dias depois de ser preso</a>, e deixou a carceragem da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal (PF), em Curitiba (PR), no final da tarde, um dia ap\u00f3s o <a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\" target=\"_blank\">Supremo Tribunal Federal</a> (STF) derrubar a pris\u00e3o de condenados <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\">ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia</a>. A decis\u00e3o da soltura \u00e9 do juiz Danilo Pereira J\u00fanior, magistrado da 12\u00aa Vara Federal de Curitiba. \"<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573156857_323998.html\">A decis\u00e3o da Suprema Corte</a> confirma aquilo que sempre dissemos que n\u00e3o havia a possibilidade de execu\u00e7\u00e3o antecipada da pena\u201d, disse Cristiano Zanin Martins, advogado de Lula, no in\u00edcio da manh\u00e3.<a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\">O petista estava preso em regime fechado desde abril de 2018</a> ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o de 12 anos e 1 m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1. O ex-presidente teve seu tempo de pris\u00e3o reduzido pelo Tribunal Superior de Justi\u00e7a para 8 anos de 10 meses. Ele nega as acusa\u00e7\u00f5es e, neste s\u00e1bado, participa de reuni\u00e3o em S\u00e3o Bernardo do Campo, em S\u00e3o Paulo.</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Veja como foi o dia da soltura de Lula:</h3><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"LiveBlogPosting\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"name\":\"ao vivo lula pode deixar pris\u00e3o\",\"headline\":\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\",\"description\":\"A defesa protocolou nesta sexta-feira o pedido para que o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva seja solto da pris\u00e3o, ap\u00f3s decis\u00e3o do STF de que o cumprimento de pena de condenados deve ocorrer depois do tr\u00e2nsito em julgado de seus processos, ou seja ap\u00f3s todos os recursos. Entretanto, para que Lula seja livre, depende de uma decis\u00e3o da ju\u00edza Carolina Lebbos, da 12\u00aa Vara Federal de Curitiba, sobre o caso. Acompanhe ao vivo as \u00faltimas not\u00edcias\",\"coverageStartTime\":\"2019-11-08T17:00:21.000Z\",\"coverageEndTime\":\"2019-11-15T06:53:06.000Z\",\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"},\"liveBlogUpdate\":[{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Terminamos aqui a trasmiss\u00e3o ao vivo do primeiro dia do ex-presidente Lula fora da pris\u00e3o. A rep\u00f3rte\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573347029-e75677a15be4f371d109661c8a487b6f\",\"datePublished\":\"2019-11-10T00:50:29.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-10T00:50:29.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Terminamos aqui a trasmiss\u00e3o ao vivo do primeiro dia do ex-presidente <strong>Lula</strong> fora da pris\u00e3o. A rep\u00f3rter <strong>Marina Rossi</strong> acompanhou diretamente do Sindicato dos Metal\u00fargicos, em S\u00e3o Bernardo do Campo. Leia aqui a reportagem completa: <a  title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573332708_936242.html\\\" target=\\\"_blank\\\"  href=\\\"http://cort.as/-UNCd\\\" target=\\\"_blank\\\">http://cort.as/-UNCd</a></p><p>Boa noite!</p><p>\u00a0</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"O MBL tamb\u00e9m voltou \u00e0s ruas\u00a0https://twitter.com/carlajimenez9/status/1193260820249141248\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573333650-af9e31b730be82331453a08598ffa612\",\"datePublished\":\"2019-11-09T21:07:30.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T21:07:30.000Z\",\"articleBody\":\"<h2>O MBL tamb\u00e9m voltou \u00e0s ruas</h2><p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/carlajimenez9/status/1193260820249141248\\\">https://twitter.com/carlajimenez9/status/1193260820249141248</a></p>\",\"alternateName\":\"marreirof\",\"author\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/elpais_brasil/status/1193268426510393344\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573332508-291a76b087a761fa441e68fc3fa71816\",\"datePublished\":\"2019-11-09T20:48:28.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T20:48:28.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/elpais_brasil/status/1193268426510393344\\\">https://twitter.com/elpais_brasil/status/1193268426510393344</a></p>\",\"alternateName\":\"marreirof\",\"author\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00a0https://twitter.com/elpais_brasil/status/1193261482907250689\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573331560-eb2ae8d2f6a7482c8e93360f48f71db3\",\"datePublished\":\"2019-11-09T20:32:40.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T20:32:40.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/elpais_brasil/status/1193261482907250689\\\">https://twitter.com/elpais_brasil/status/1193261482907250689</a></p>\",\"alternateName\":\"marreirof\",\"author\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"A foto publicada neste s\u00e1bado pelo ex-presidente nas redes, feita por Ricardo Stuckert (fot\u00f3grafo of\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573329299-6a3388e0968541bf4f96e62ada12aba5\",\"datePublished\":\"2019-11-09T19:54:59.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T19:54:59.000Z\",\"articleBody\":\"<p>A foto publicada neste s\u00e1bado pelo ex-presidente nas redes, feita por Ricardo Stuckert (fot\u00f3grafo oficial do Planalto durante os anos Lula), em que o petista aparece carregado por militantes em S\u00e3o Bernardo, \u00e9 uma clara refer\u00eancia \u00e0 imagem do dia em que Lula foi preso, em 7 de abril de 2018, que na ocasi\u00e3o viralizou, feito pelo fot\u00f3grafo Francisco Proner, 18 anos. Um ano depois, uma das imagens semelhantes feita sob outro \u00e2ngulo, seria arrematada pelo maior lance em um leil\u00e3o organizado por apoiadores do petista: \u00e0 \u00e9poca, a<a  target=\\\"_blank\\\"  href=\\\"http://cort.as/-UN7r\\\" target=\\\"_blank\\\"><strong> imagem feita pelo fot\u00f3grafo Paulo Pinto foi vendida a 65.000 reais (na imagem).</strong></a><strong>\u00a0 </strong>J\u00e1 a foto vendida pelo quarto maior montante foi o registro foi Proner, leiloada por 25.000 reais.</p>\",\"alternateName\":\"marinanovaes\",\"author\":\"Marina Novaes\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"https://twitter.com/LulaOficial/status/1193247901377540096\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573328851-2dd5b13f332f983d9368fbe585b3af96\",\"datePublished\":\"2019-11-09T19:47:31.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T19:47:31.000Z\",\"articleBody\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulaOficial/status/1193247901377540096\\\">https://twitter.com/LulaOficial/status/1193247901377540096</a></p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Criticada por Lula durante o discurso, a TV Globo divulgou nota:\u00abA Globo repudia os ataques do ex-pr\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573326251-e3df3d5cfdc2d492b0412206b679934d\",\"datePublished\":\"2019-11-09T19:04:11.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T19:04:11.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Criticada por Lula durante o discurso, a TV Globo divulgou nota:</p><p>\\\"A Globo repudia os ataques do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. A prova de isen\u00e7\u00e3o da emissora \u00e9 a transmiss\u00e3o do discurso que o ex-presidente fez ontem e hoje. Tamb\u00e9m \u00e9 prova de sua isen\u00e7\u00e3o ser alvo de ataques dos extremos do espectro pol\u00edtico hoje, t\u00e3o radicalizado. A Globo faz jornalismo s\u00e9rio e continuar\u00e1 a fazer. Sem se intimidar e sem jamais perder a serenidade.\\\"</p><p>\u00a0</p>\",\"alternateName\":\"xwx_d83bc6b1af7bc5dc\",\"author\":\"Daniela Mercier\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Depois de xingar Globo, Moro e Dallagnol, Lula diz: \u201cN\u00f3s n\u00e3o temos que brigar, nem xingar eles. N\u00f3s \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573325027-253bd13272d9351eccc9849b237cb62f\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:43:47.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:43:47.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Depois de xingar Globo, Moro e Dallagnol, Lula diz: \u201cN\u00f3s n\u00e3o temos que brigar, nem xingar eles. N\u00f3s temos de entender que n\u00e3o vamos deixar que eles destruam o nosso pa\u00eds\u201d. A rede Globo soltou uma nota reclamando de palavras chulas que o presidente usou para se referir \u00e0 emissora. Ele disse que o helic\u00f3ptero da Globo estava ali para \u201cdepois falar merda\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abPodem contar comigo, porque a \u00fanica coisa que n\u00e3o vou fazer na vida \u00e9 trair a confian\u00e7a que voc\u00eas t\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324982-a01bb7dc3544ee26ddb5536cae04c256\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:43:02.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:43:02.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Podem contar comigo, porque a \u00fanica coisa que n\u00e3o vou fazer na vida \u00e9 trair a confian\u00e7a que voc\u00eas tem em mim de tantos e tantos anos. Um beijo e um abra\u00e7o. E at\u00e9 o pr\u00f3ximo encontro\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abOs nossos deputados v\u00e3o ter que virar le\u00f5es naquele Congresso para n\u00e3o permitir que sejam a provada\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324947-689941f5fcd799dc67550a02322d4fa6\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:42:27.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:42:27.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Os nossos deputados v\u00e3o ter que virar le\u00f5es naquele Congresso para n\u00e3o permitir que sejam a provadas as safadezas que eles est\u00e3o fazendo\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abA partir da semana que vem, estarei arrumando a minha vida. N\u00e3o sei qual \u00e9 a confus\u00e3o que eles v\u00e3o \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324909-c6031081fd947c9fae27c012c7ec17a9\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:41:49.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:41:49.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"A partir da semana que vem, estarei arrumando a minha vida. N\u00e3o sei qual \u00e9 a confus\u00e3o que eles v\u00e3o criar, mas eles n\u00e3o sabem o tes\u00e3o que estou para brigar por este pa\u00eds\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abEsse jovem com tes\u00e3o de 20, energia de 30 e experi\u00eancia de 70 estar\u00e1 na rua com voc\u00eas\u00bb\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324839-b1963a468fe31b8dc81e7dec7c0dec93\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:40:39.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:40:39.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Esse jovem com tes\u00e3o de 20, energia de 30 e experi\u00eancia de 70 estar\u00e1 na rua com voc\u00eas\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abVamos fazer muita luta...e luta \u00e9 todo dia\u00bb\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324822-f14fa62b07ef943a5e40e3bc06d99507\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:40:22.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:40:22.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Vamos fazer muita luta...e luta \u00e9 todo dia\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abA partir de alguns dias, quero que voc\u00eas saibam que Freixo, Boulos, Haddad, Gleisi, PCdoB, moviment\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324797-58420a23679b54013903efef598dd5d0\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:39:57.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:39:57.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"A partir de alguns dias, quero que voc\u00eas saibam que Freixo, Boulos, Haddad, Gleisi, PCdoB, movimentos sindicais...que a gente estar\u00e1 na rua. E sobretudo, com a juventude\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abN\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que eles destruam o nosso pa\u00eds\u00bb\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324747-ad7db49a695bacf9fa37e860316a7cce\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:39:07.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:39:07.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"N\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que eles destruam o nosso pa\u00eds\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abFui educado por uma mulher analfabeta, mas duvido que um filho de minha m\u00e3e falasse um palavr\u00e3o com\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324736-51f332de88484b47e98e7175c59f47a4\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:38:56.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:38:56.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Fui educado por uma mulher analfabeta, mas duvido que um filho de minha m\u00e3e falasse um palavr\u00e3o como falaram para a Dilma na Copa. A gente n\u00e3o tem que falar um para o Bolsonaro, ele j\u00e1 \u00e9 o palavr\u00e3o\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abEsse pa\u00eds n\u00e3o merece o governo que tem. N\u00e3o merece um governo que manda os filhos contar mentira to\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324671-cc68aa094dc26ec80f68722f80277bd0\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:37:51.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:37:51.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Esse pa\u00eds n\u00e3o merece o governo que tem. N\u00e3o merece um governo que manda os filhos contar mentira todo dia com fake news\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abSe a gente tiver ju\u00edzo e souber trabalhar, em 2022, a chamada esquerda que o Bolsonaro tem tanto me\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324636-145f9ef2f72874351e87f74f6a74dea3\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:37:16.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:37:16.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Se a gente tiver ju\u00edzo e souber trabalhar, em 2022, a chamada esquerda que o Bolsonaro tem tanto medo, vai derrotar a ultradireita\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abN\u00f3s ainda n\u00e3o ganhamos nada. O que queremos agora \u00e9 que seja julgado um habeas corpus que est\u00e1 no S\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324606-3d2a5ea8de5b9cda14168f5e9183c0f4\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:36:46.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:36:46.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"N\u00f3s ainda n\u00e3o ganhamos nada. O que queremos agora \u00e9 que seja julgado um habeas corpus que est\u00e1 no Supremo Tribunal Federal, anulando todos os processos contra mim. Falo isso sem nenhum rancor, o Moro \u00e9 mentiroso. Dallgnol \u00e9 mentiroso. N\u00e3o \u00e9 por causa do Intercerpt....tudo o que eles escreveram era para mudar o processo eleitoral\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abQueria uma salva de palma para meus advogados Valesca e Cristiano\u00bb\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324521-6404483950366d28a49176cf80e9b11e\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:35:21.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:35:21.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Queria uma salva de palma para meus advogados Valesca e Cristiano\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u201cDemos entrada no STF para anular todos os processos contra mim. Agora j\u00e1 temos material suficiente \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324511-15fce820aa64d7cc05333dd9ad865fc9\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:35:11.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:35:11.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\u201cDemos entrada no STF para anular todos os processos contra mim. Agora j\u00e1 temos material suficiente para provar que Moro \u00e9 mentiroso\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abQuero terminar agradecendo a presen\u00e7a de voc\u00eas. Espero que a Globo filme, tire fotografia\u00bb\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324506-f48bc72be9f80ec74e6d5bd189261f20\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:35:06.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:35:06.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Quero terminar agradecendo a presen\u00e7a de voc\u00eas. Espero que a Globo filme, tire fotografia\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abJ\u00e1 provamos que \u00e9 poss\u00edvel governar para o povo mais necessitado. Que \u00e9 poss\u00edvel colocar o povo na \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324454-ee3cbaf3d05458fe4df8d7c78af7090d\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:34:14.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:34:14.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"J\u00e1 provamos que \u00e9 poss\u00edvel governar para o povo mais necessitado. Que \u00e9 poss\u00edvel colocar o povo na universidade, nas escolas t\u00e9cnicas, que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o ensino fundamental. Geramos, em 12 anos, 20 milh\u00f5es de empregos de carteira assinada. Se estiv\u00e9ssemos no governo a Ford n\u00e3o teria fechado\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abQuero fazer um pronunciamento ao povo brasileiro dentro de uns 20 dias. Quero pensar, rabiscar...qu\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324391-eef335226dffc314af7491be21140fc9\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:33:11.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:33:11.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Quero fazer um pronunciamento ao povo brasileiro dentro de uns 20 dias. Quero pensar, rabiscar...quero dizer que aos 74 anos de idade n\u00e3o tenho direito de ter \u00f3dio no meu cora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sabia que ia me apaixonar. Agora, estou com 74 anos, energia de 30, e tes\u00e3o de mais ou menos 20 anos. N\u00e3o tenho porque ficar nervoso. Estou de bem com a vida e vou lutar\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abA TV do Silvio Santos est\u00e1 uma vergonha, a Record est\u00e1 uma vergonha. E a Globo continua uma vergonh\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324319-6cbc639cd9c2d5d7352d7031e2a7990b\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:31:59.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:31:59.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"A TV do Silvio Santos est\u00e1 uma vergonha, a Record est\u00e1 uma vergonha. E a Globo continua uma vergonha. A Globo n\u00e3o colocou uma mat\u00e9ria do Intercept\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lula enaltece os protestos no Chile, defende o \u201ccompanheiro\u201d Evo Morales, dizendo que a direita boli\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324310-df99ff33c8a88b0288f8a17c8c572eb2\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:31:50.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:31:50.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Lula enaltece os protestos no Chile, defende o \u201ccompanheiro\u201d Evo Morales, dizendo que a direita boliviana \u201cest\u00e1 fazendo a mesma coisa que fizeram aqui, voc\u00eas lembrar do A\u00e9cio Neves\u201d. \u201cTemos de ser solid\u00e1rios ao Chile, \u00e0 Bol\u00edvia, \u00e0 Argentina e ao povo da Venezuela. E que Trump resolva o problema dos americanos e n\u00e3o encha o saco dos latinoamericanos\u201d.\u00a0 A radicaliza\u00e7\u00e3o do discurso de Lula era tudo que seus advers\u00e1rios mais esperavam.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abEles [EUA], que festejaram a queda do muro de Berlim, est\u00e3o construindo um muro...\u00bb\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324279-3ff03de63f37fa0ba3f2bfe85065300e\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:31:19.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:31:19.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Eles [EUA], que festejaram a queda do muro de Berlim, est\u00e3o construindo um muro...\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abN\u00f3s s\u00f3 iremos salvar esse pa\u00eds se tivermos coragem de fazer um pouco mais. Estamos vendo o que est\u00e1\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324255-0bd4ab4b775308d661498432f8422639\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:30:55.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:30:55.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"N\u00f3s s\u00f3 iremos salvar esse pa\u00eds se tivermos coragem de fazer um pouco mais. Estamos vendo o que est\u00e1 acontecendo no Chile. O Chile \u00e9 o modelo de pa\u00eds que o Guedes quer construir. \u00c9 por isso que o povo est\u00e1 na rua...porque o governo que \u00e9 eleito, n\u00e3o \u00e9 eleito para destruir, \u00e9 para governar. Voc\u00eas viram que o companheiro Alberto Fernandez e a Cristina deram uma surra no Macri. Voc\u00eas viram que na Bol\u00edvia, Evo Morales conseguiu o quarto mandato....ele foi eleito, mas a direita, como fizeram aqui, n\u00e3o quer aceitar o resultado. Voc\u00eas viram o que o A\u00e9cio fez quando a Dilma ganhou. Temos que ser solid\u00e1rios. Pedir a Deus que o companheiro Daniel ganhe as elei\u00e7\u00f5es no Uruguai para n\u00e3o voltar o neoliberalismo por l\u00e1. E temos que ser solid\u00e1rios ao povo da Venezuela. \u00c9 normal que os pa\u00edses tenham problema, mas quem resolve \u00e9 o pr\u00f3prio povo. Trump n\u00e3o foi eleito para ser xerife do mundo\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abPara terminar, ou voc\u00eas v\u00e3o dizer: prendam o Lula outra vez, que ele t\u00e1 falando demais. Quero agrad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324076-9254b844c952b65922a3db5dd6cd5aaf\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:27:56.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:27:56.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Para terminar, ou voc\u00eas v\u00e3o dizer: 'prendam o Lula outra vez, que ele t\u00e1 falando demais'. Quero agradecer a solidariedade do Psol, companheiro Freixo, Boulos...\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abEu vi na revista Forbes que 200 pessoas no Brasil t\u00eam mais dinheiro do que 100 milh\u00f5es de pessoas. \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573324003-27eb08c1979892425dd16aefe081efcc\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:26:43.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:26:43.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Eu vi na revista Forbes que 200 pessoas no Brasil t\u00eam mais dinheiro do que 100 milh\u00f5es de pessoas. E essa gente n\u00e3o vive no pa\u00eds. Eles est\u00e3o tentando investir para criar uma nova classe dirigente, financiada pelo dono da Ambev...pelo Bradesco. N\u00e3o temos nada contra eles. Mas queremos gente formada no meio do povo brasileiro\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abEu estou disposto a voltar a andar por esse pa\u00eds, junto com Haddad, com a Gleisi...com os dirigente\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323929-b3af193fe978dfe7420e5c8070bd9230\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:25:29.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:25:29.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Eu estou disposto a voltar a andar por esse pa\u00eds, junto com Haddad, com a Gleisi...com os dirigentes sindicais. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a gente viva nesse pa\u00eds vendo cada dia mais os ricos ficarem mais ricos e os pobres mais pobres\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Em seu discurso, Lula repete algumas falas do ato que fez antes de ser preso, em 7 de abril de 2018.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323907-5b07a511e9775ea6510222f69c4ed333\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:25:07.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:25:07.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Em seu discurso, Lula repete algumas falas do ato que fez antes de ser preso, em 7 de abril de 2018. Disse que poderia ter fugido e se refugiado em alguma embaixada, mas que preferiu se entregar para provar as mentiras dos investigadores, citando o procurador Deltan Dallagnol, da Lava Jato, e o ex-juiz Sergio Moro, hoje ministro do governo Bolsonaro.\u00a0</p>\",\"alternateName\":\"xwx_d83bc6b1af7bc5dc\",\"author\":\"Daniela Mercier\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abVoc\u00eas est\u00e3o percebendo que a taxa de juros est\u00e1 caindo, mas a que cai \u00e9 a Selic, que envolve o gove\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323889-17fa084c2a1433d45948ebd35d74af99\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:24:49.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:24:49.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Voc\u00eas est\u00e3o percebendo que a taxa de juros est\u00e1 caindo, mas a que cai \u00e9 a Selic, que envolve o governo e a d\u00edvida p\u00fablica. Mas quero saber se o juros do cart\u00e3o de cr\u00e9dito caiu...porque \u00e9 esse juro que toca diretamente no bolso do trabalhador. A taxa Selic caiu, mas o spread banc\u00e1rio n\u00e3o caiu\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lembrou que Bolsonaro esteve com o pr\u00edncipe saudita Mohammed Bin Salman, acusado de mandar matar o j\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323844-b41df0445441266186ff5ea01e0071ef\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:24:04.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:24:04.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Lembrou que Bolsonaro esteve com o pr\u00edncipe saudita Mohammed Bin Salman, acusado de mandar matar o jornalista Jamal Khashoggi. \u201cPr\u00edncipe que matou, esquartejou e fez carne mo\u00edda de um jornalista\u201d, provocou.\u00a0</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abSe as pessoas tiverem onde trabalhar, tiverem sal\u00e1rio e acesso \u00e0 cultura, a viol\u00eancia vai cair. Con\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323773-6f4ab572b9feb29dd680018b14b57a02\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:22:53.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:22:53.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Se as pessoas tiverem onde trabalhar, tiverem sal\u00e1rio e acesso \u00e0 cultura, a viol\u00eancia vai cair. Contra a distribui\u00e7\u00e3o de armas do Bolsonaro, vamos distribuir livros, emprego e acesso \u00e0 cultura\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abO que n\u00f3s queremos na verdade, \u00e9 que est\u00e1 gente saiba que este pa\u00eds \u00e9 nosso. N\u00e3o posso, aos 74 anos\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323717-a1332bf57798034ff47469a13b19d819\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:21:57.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:21:57.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"O que n\u00f3s queremos na verdade, \u00e9 que est\u00e1 gente saiba que este pa\u00eds \u00e9 nosso. N\u00e3o posso, aos 74 anos de idade, ver essa gente destruir o pa\u00eds que a gente construiu\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abEsse pa\u00eds que era respeitado no mundo inteiro, esse pa\u00eds que era admirado no mundo inteiro, eles es\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323676-5968c35a16718bb1b6eb36c27b2d420d\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:21:16.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:21:16.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Esse pa\u00eds que era respeitado no mundo inteiro, esse pa\u00eds que era admirado no mundo inteiro, eles est\u00e3o destruindo esse pa\u00eds\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abLembro quando levantava 5 h da manh\u00e3 para ir na porta de f\u00e1brica.... n\u00e3o tem ningu\u00e9m que conserte e\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323657-3bc7fcaba6f37e34c253f82044803283\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:20:57.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:20:57.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Lembro quando levantava 5 h da manh\u00e3 para ir na porta de f\u00e1brica.... n\u00e3o tem ningu\u00e9m que conserte esse pa\u00eds se voc\u00eas n\u00e3o quiserem consertar. N\u00e3o adianta ficar com medo...que vai ter miliciano, que vai ter AI-5 outra vez. Esse pa\u00eds \u00e9 de 210 milh\u00f5es de habitantes. N\u00e3o podemos permitir que os milicianos acabem com esse pa\u00eds\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abSeria importante que eles fizessem o que voc\u00eas fazem, pegassem 413 reais e comprassem comida...paga\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323581-989f84cadf6612185257b224f316f809\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:19:41.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:19:41.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Seria importante que eles fizessem o que voc\u00eas fazem, pegassem 413 reais e comprassem comida...pagassem \u00e1gua, luz, fossem para o m\u00e9dico e comprassem rem\u00e9dio\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lula radicaliza o discurso para atacar o presidente Jair Bolsonaro falando de governo de mil\u00edcias, c\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323554-b200bd7b0763962838da0c675b71a487\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:19:14.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:19:14.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Lula radicaliza o discurso para atacar o presidente Jair Bolsonaro falando de governo de mil\u00edcias, cobrando o esclarecimento do assassinato de Marielle Franco, d e citando os problemas econ\u00f4micos do pa\u00eds. \u201cO povo est\u00e1 mais pobre, vivendo com no m\u00e1ximo 413 reais por m\u00eas\u201d. \u201cEste pa\u00eds \u00e9 de 210 milh\u00f5es de habitantes e n\u00e3o podemos deixar que os milicianos acabem com este pa\u00eds\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lula faz refer\u00eancia aos 100 milh\u00f5es de brasileiros que vivem com 413 reais por m\u00eas. Leia a reportage\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323550-3ad5b7141896af1c71315c609901e82b\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:19:10.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:19:10.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Lula faz refer\u00eancia aos 100 milh\u00f5es de brasileiros que vivem com 413 reais por m\u00eas. Leia a reportagem de Helo\u00edsa Mendon\u00e7a sobre o tema</p><h2>\u00a0</h2><h2><a    href=\\\"http://cort.as/-UN6Q\\\" target=\\\"_blank\\\">Viver com 413 reais ao m\u00eas, a realidade de metade do Brasil</a></h2>\",\"alternateName\":\"marreirof\",\"author\":\"Fl\u00e1via Marreiro\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abQuando fui preso, imaginei que minha pris\u00e3o fosse ajud\u00e1-los a recuperar o Brasil. Mas o povo ficou \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323549-26d7d9dcac66b457822b65a1a04215f2\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:19:09.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:19:09.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Quando fui preso, imaginei que minha pris\u00e3o fosse ajud\u00e1-los a recuperar o Brasil. Mas o povo ficou mais pobre...mais da metade da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 ganhando 413 reais por m\u00eas\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abEles t\u00eam que explicar porque est\u00e3o apresentando um projeto econ\u00f4mico que vai empobrecer ainda mais \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323515-476475083bf1a1eaf86dce631d4d32bd\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:18:35.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:18:35.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Eles t\u00eam que explicar porque est\u00e3o apresentando um projeto econ\u00f4mico que vai empobrecer ainda mais a socidade brasileira\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abCompanheiros, esse cidad\u00e3o que nunca trabalhou, que diz que n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtico. At\u00e9 mandei fazer um lev\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323492-0a185d1b84185e0d98c71860287c71c6\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:18:12.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:18:12.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Companheiros, esse cidad\u00e3o que nunca trabalhou, que diz que n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtico. At\u00e9 mandei fazer um levantamento para saber quantos discursos o Bolsonaro fez contra meu Governo. Nunca fez um discurso que prestasse, s\u00f3 sabia ofender\u00a0 as mulheres, os negros, o povo LGBT.... por que esse cidad\u00e3o que se aposentou jovem quer tirar a aposentadoria do povo brasileiro?\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lula para o discurso novamente para dizer que tem gente passando mal na entrada do Sindicato.\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323423-e8921cdbcd0e21d7f75689b8159965fb\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:17:03.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:17:03.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Lula para o discurso novamente para dizer que tem gente passando mal na entrada do Sindicato.</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abEle [Bolsonaro] n\u00e3o pode fazer investiga\u00e7\u00e3o sobre a morte de Marielle. Ele tem que explicar onde \u00e9 \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323362-238cec81ab7b38683a7132fdb80a3159\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:16:02.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:16:02.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Ele [Bolsonaro] n\u00e3o pode fazer investiga\u00e7\u00e3o sobre a morte de Marielle. Ele tem que explicar onde \u00e9 que t\u00e1 o Queiroz? Onde ele construiu um patrim\u00f4nio de 17 casas. Fui deputado e presidente e se me virarem para baixo, n\u00e3o cai uma moeda do meu bolso. Quero que expliquem por que n\u00e3o v\u00e3o aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo por dois anos; por que querem destruir a Petrobras, a Caixa Econ\u00f4mica..\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"Lula foi \u00e1cido para se referir \u00e0 rede Globo, ao ministro Sergio Moro, e ao procurador Deltan Dallagn\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323287-5d6804604bf6a9852f902303c0cb5944\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:14:47.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:14:47.000Z\",\"articleBody\":\"<p>Lula foi \u00e1cido para se referir \u00e0 rede Globo, ao ministro Sergio Moro, e ao procurador Deltan Dallagnol. \u201co helic\u00f3ptero da Globo est\u00e1 aqui para depois falar m...\u201d, numa palavra que parecia \u201cmerda\u201d. Sobre Moro, disse \u201cpreciso provar que o juiz Moro \u00e9 um canalha\u201d. \u201cDallagnol n\u00e3o representa o Minist\u00e9rio P\u00fablico que \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o s\u00e9ria\u201d, atrelando-o \u00e0 palavra \u201cquadrilha\u201d.</p>\",\"alternateName\":\"carlajimenez\",\"author\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abTem gente que fala que precisa derrubar o Bolsonaro, fala em impeachment. Esse cidad\u00e3o foi eleito d\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323278-4eadba74b4388f2cdc704dd97e75056d\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:14:38.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:14:38.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Tem gente que fala que precisa derrubar o Bolsonaro, fala em impeachment. Esse cidad\u00e3o foi eleito democraticamente. Temos que aceitar a elei\u00e7\u00e3o. Mas ele foi eleito para governar para o povo brasileiro e n\u00e3o para os milicianos do Rio de Janeiro\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abEu fiz at\u00e9 companheiros l\u00e1 [na pris\u00e3o]. Mas por que eu quis voltar? Li muitas coisas dizendo: ser\u00e1 \",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323171-12e5927bd89f21dbc7e2ecc38ab0e0ee\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:12:51.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:12:51.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Eu fiz at\u00e9 companheiros l\u00e1 [na pris\u00e3o]. Mas por que eu quis voltar? Li muitas coisas dizendo: ser\u00e1 que o Lula vai voltar com \u00f3dio, radicalizado, querer vinga\u00e7a? N\u00e3o quero nada. Meu sonho n\u00e3o \u00e9 resolver meus problemas. Sou um cara que n\u00e3o tem emprego, n\u00e3o tenho aposentadoria, nem televis\u00e3o tenho em meu apartamento. Minha vida t\u00e1 toda bloqueada. Mas estou com mais coragem do que nunca estava para lutar\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}},{\"@type\":\"BlogPosting\",\"headline\":\"\u00abDuvido que o Moro durma com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo, que Dallagnol durma com a consci\u00ea\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html#skp_idwdg=widget_eskup_ev-widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre;skp_idmsg=1573323043-5814ce9bae1b12b1c9faca02b66d9dc6\",\"datePublished\":\"2019-11-09T18:10:43.000Z\",\"dateModified\":\"2019-11-09T18:10:43.000Z\",\"articleBody\":\"<p>\\\"Duvido que o Moro durma com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo, que Dallagnol durma com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo. Que Bolsonaro durma com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo. Que o ministro destruidor de empregos, Paulo Guedes, durma com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo. Quero avisar a eles: estou de volta\\\"</p>\",\"alternateName\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"author\":\"Regiane Oliveira\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\"},\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PSMME3J7ZBDOHK4S6ZIIFVDEAQ.png\",\"height\":200,\"width\":200},\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}}]}</script><a name=\"a_widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre\" id=\"a_widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre\"></a><iframe height=\"\" id=\"widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre\" class=\"width_full border_none margin_bottom_lg block\" scrolling=\"no\" src=\"//elpais.com/Widgets/widget_eskup.html?gla=pt-br&amp;gta=*ep_ao_vivo_lula_livre&amp;ghv=1&amp;p=0&amp;emi=0&amp;gml=0&amp;mco=0&amp;muf=1&amp;mte=0&amp;gcb=evento_eskup&amp;idw=widget_eskup_ep_ao_vivo_lula_livre&amp;gjs=1&amp;gurl=\"></iframe></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=Lula%20discursar%C3%A1%20neste%20s%C3%A1bado%20em%20S%C3%A3o%20Bernardo%20do%20Campo\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" data-param-text=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=Lula%20discursar%C3%A1%20neste%20s%C3%A1bado%20em%20S%C3%A3o%20Bernardo%20do%20Campo&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" data-param-text=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=Lula%20discursar%C3%A1%20neste%20s%C3%A1bado%20em%20S%C3%A3o%20Bernardo%20do%20Campo&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" data-param-text=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=Lula%20discursar%C3%A1%20neste%20s%C3%A1bado%20em%20S%C3%A3o%20Bernardo%20do%20Campo&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FVSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\" data-param-description=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" data-param-text=\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=Lula%20discursar%C3%A1%20neste%20s%C3%A1bado%20em%20S%C3%A3o%20Bernardo%20do%20Campo&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2019%2F11%2F08%2Fpolitica%2F1573230948_757857.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Todos os caminhos de Lula levam ao STF</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/10/14/internacional/1571072613_615438.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Baltasar Garz\u00f3n: \u201cO Direito est\u00e1 sendo usado para fins de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no Brasil e no mundo\u201d</a></div></div></div></div></section></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161994746;Fusion.globalContent={\"_id\":\"URNXBKOXDOWB67QKSSE27GVP2Q\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"JRBUN4IOEZATJJ7CMMEQETQNOM\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html\",\"content\":\"Lula \u00e9 solto ap\u00f3s 580 dias preso na sede da PF em Curitiba\",\"image\":{\"_id\":\"63JDE2SMH6ZZ4JUD5GXCBCXHWA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/3OcZRZesOOrwA8g6hvzJrQ0wRS0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63JDE2SMH6ZZ4JUD5GXCBCXHWA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/63JDE2SMH6ZZ4JUD5GXCBCXHWA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/3OcZRZesOOrwA8g6hvzJrQ0wRS0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63JDE2SMH6ZZ4JUD5GXCBCXHWA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3OcZRZesOOrwA8g6hvzJrQ0wRS0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63JDE2SMH6ZZ4JUD5GXCBCXHWA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_b6_4tHRnF-zxBUuokRVF18ByqM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/63JDE2SMH6ZZ4JUD5GXCBCXHWA.jpg\",\"version\":1,\"size\":5557,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-11-08T17:00:40Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T17:00:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/63JDE2SMH6ZZ4JUD5GXCBCXHWA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"Jtdixm3_NGL0yL7_ycTLmyS5w0Y=/768x0/\",\"medium\":\"WFOSTM1EkB37pr98_nVOF6DX8sg=/1000x0/\",\"large\":\"nzjGTqohDdol2K9bXw_6mhKrDBg=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"mMU2texPam7OdNy0jxfdiRKt37A=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"TM00JDNxBUNPOeiLD2NI1wnP1D4=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"e6K86GfGhM9i8SQiaoXtcxw8DT0=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"ApBL4xcnRxxk5EimHgKh2SThpA8=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"DWyUmQnicS6OeVLhmg1TL9nH-ak=/311x214/\",\"3:4\":\"WQ7yl39TkOIVcHMnbDuWbGEH-lA=/450x600/\",\"4:3\":\"k3c3YFpdWRi7QV_cQXO3BzkyZpY=/600x450/\",\"photoText\":\"EKGZqM9IPmoVtlYiz7Nr2_BSfaE=/300x300/\",\"1_column\":\"HuIKrWQZLlyw3nLYcFsl4GvSkvY=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"zAu299PfF1bkvUNQ5wOfNDfr6OY=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"2AbqG6123qO0TnOaTrY5qizjT4Y=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"0JFpYKDZ0UtgU0-YVK-77V_gyMw=/62x62/\",\"2_column\":\"Tdd5ej6g7amrHAEnecmMi-M7zw4=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"Wb6uzt2qaq2g9ClQSyY3tIPd7Y4=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"JNGC70CydrMCVAtoazUQLuhQQvk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"CAVJgng0Wg22ctMde_bH_2_F0aw=/145x145/\",\"3_column\":\"ul8I2Y7hERXqeChaN2Ags_3pYbI=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"VT2OrHNkYbHa8N85oQOFB29COEY=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"Um_MPgQsUGnKTgyVFTSeARZNbYw=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"Ig0WCRxG1vfrLUwQSkuD6osxmQw=/228x228/\",\"4_column\":\"WtaSkbECXQeVKwiSf7O-QSU5C8o=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"bFF5EEOTN_XQD7eQtDYujF6-K68=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"zqIR22A_uvS4L6IrCfK91KQi1kM=/311x311/\",\"5_column\":\"-CLJmpUUhs2HS2uHN8Uk0UMoqOk=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"YhBZT9flc3EltoYAa8a9vHkH5gM=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"FeR8MTqtYiLgnf7iC57i6UXfCEA=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"E3gvc89H7d51B1M5vUX2g9WT-WI=/394x394/\",\"6_column\":\"xj75T3H7WW5JSHehTwXkzqC7OwM=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"VXm-UNsgj-WV5E_MPK9Hutbl3bw=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"xHnNNFnXY0EHK0_oZt-hNNwAuF4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"4bHF0e0-9d06oDilIMnFOSm_nNg=/477x477/\",\"7_column\":\"qMnX0JKLRCD_5ni_-dYqB9cB-9E=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"u5fo4lNhBiGq5X-ueo8UQF9kzWE=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"dLgFs7qPKmEKG6PrnlxWQGX-63E=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"RrlJG7NvKc_Fvia5gJZBWtZDtnI=/560x560/\",\"8_column\":\"LY0LJvmEP_Hk54cjz5fwcVIv_3A=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"f9T6luVeWZKarIrfrDGBYopbg40=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"4bO_6E5QEUQfaLKMx08pDtO6lQk=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"-nCSYp7zc4aYkSbBEBSIg90YY8o=/643x643/\",\"9_column\":\"HmthK_4F37ezw9Gd71QgxH7IpOE=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"c3Ia1BtlUD3jGAGr-cAOG4qpRLg=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"dILt2OpE3EeYT5k2HTxh2AWhV9Y=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"3smXViHiDn_sX0RHZgaukEfJplQ=/726x726/\",\"10_column\":\"N12K4oJq0v7XEmjZ6NGfo0XJVYA=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"rg7MAEeN_rEMqFbpDmOuIa8TdEg=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"6qfg2iRUDQ8_zjxuUKgHTBexCxI=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"5XwxWhOUfE3ct4egbwe_ctxTWS0=/809x809/\",\"11_column\":\"Cx00G-t1iBNcRNQbA3elplPR8uE=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"GiiW0xuFuuHAAWjtQ7HouOmRabg=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"SSzi5KfU2vkpbvakhSg9ReRsxsA=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"U8KeReJZShHaWj4XYl-hLNs4OQc=/892x892/\",\"12_column\":\"PdrJiMUMrbxCoXPJlJmCpO3RkgI=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"Ikx_0eozzzBMhi4Wqd13ihdIcBU=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"5_1XAqfdSzDeVfefOR0YUcRLsJ0=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"vJdzSekx3ouu8BkEUAyn_JU5UpU=/975x975/\"}},\"_id\":\"5BRGWFEBIREOZLRIJBUCBWTTQQ\"}]},{\"_id\":\"NVBNUZNUWBADNPMLV3AZA27HZA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O ex-presidente <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\\\" target=\\\"_blank\\\">Lula deixou a pris\u00e3o</a> </strong>nesta sexta-feira, 8 de novembro. Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi libertado <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/08/politica/1573242946_398949.html\\\">580 dias depois de ser preso</a>, e deixou a carceragem da Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal (PF), em Curitiba (PR), no final da tarde, um dia ap\u00f3s o <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal\\\" target=\\\"_blank\\\">Supremo Tribunal Federal</a> (STF) derrubar a pris\u00e3o de condenados <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573137631_054672.html\\\">ap\u00f3s a segunda inst\u00e2ncia</a>. A decis\u00e3o da soltura \u00e9 do juiz Danilo Pereira J\u00fanior, magistrado da 12\u00aa Vara Federal de Curitiba. \\\"<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/07/politica/1573156857_323998.html\\\">A decis\u00e3o da Suprema Corte</a> confirma aquilo que sempre dissemos que n\u00e3o havia a possibilidade de execu\u00e7\u00e3o antecipada da pena\u201d, disse Cristiano Zanin Martins, advogado de Lula, no in\u00edcio da manh\u00e3.<a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/opinion/1522999450_647024.html\\\">O petista estava preso em regime fechado desde abril de 2018</a> ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o de 12 anos e 1 m\u00eas por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro caso do tr\u00edplex do Guaruj\u00e1. O ex-presidente teve seu tempo de pris\u00e3o reduzido pelo Tribunal Superior de Justi\u00e7a para 8 anos de 10 meses. Ele nega as acusa\u00e7\u00f5es e, neste s\u00e1bado, participa de reuni\u00e3o em S\u00e3o Bernardo do Campo, em S\u00e3o Paulo.\"},{\"_id\":\"2LMGARVFXFCRNI44X34IJRZZWI\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Veja como foi o dia da soltura de Lula:\"},{\"_id\":\"CIY4KURCWBEXNL7QXJOQ4QUPJ4\",\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"eskupExtension\",\"embed\":{\"id\":\"*ep_ao_vivo_lula_livre\",\"url\":\"<script type=\\\"text/javascript\\\" src=\\\"https://elpais.com/Widgets/widget_eskup_js.html?p=0&emi=0&gml=0&mco=0&muf=1&ghv=1&mte=0&gta=*ep_ao_vivo_lula_livre&ghw=500&gcb=evento_eskup&gla=None\\\"><\\/script>\",\"config\":{\"threads\":[\"*ep_ao_vivo_lula_livre\"],\"style\":\"evento_eskup\",\"scrolling\":false}},\"alignment\":\"center\"}],\"created_date\":\"2019-11-08T17:01:00.191Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"D3QJRL3D6VHFPDZXY6TN6BR6PY\",\"parent_id\":\"2HZG42Q25ZH57NJEBP4H7HX7JE\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"rodolfoborges\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:40.026Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula discursar\u00e1 neste s\u00e1bado em S\u00e3o Bernardo do Campo\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1573232427-0ba93d8a4c503a4ee26bb3c62404b2b6\",\"close_date\":\"2019-11-23T16:35:48.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores\"},\"description\":{\"basic\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A soltura do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"Sergio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"fernando-haddad-a\",\"slug\":\"fernando-haddad-a\",\"text\":\"Fernando Haddad\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"143115\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fernando_haddad/a/\",\"normalized_name\":\"fernando_haddad_a\"}},{\"_id\":\"curitiba-a\",\"slug\":\"curitiba-a\",\"text\":\"Curitiba\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134586\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/curitiba/a/\",\"normalized_name\":\"curitiba_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-federal-brasil-a\",\"slug\":\"policia-federal-brasil-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146436\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"policia_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parana-a\",\"slug\":\"parana-a\",\"text\":\"Paran\u00e1\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"134496\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parana/a/\",\"normalized_name\":\"parana_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yz0LB_vFVkzTTMPd45JuRbwsYps=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":1,\"size\":101279,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula ao deixar a pris\u00e3o em Curitiba, abra\u00e7ado pela namorada e por apoiadores. \",\"created_date\":\"2019-11-08T21:04:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rodolfo Buhrer\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:04:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"xhwTENna8EjHLbr-8TvhTTwg48c=/768x0/\",\"medium\":\"6KED787R1laVg54aHsNKdgepYnA=/1000x0/\",\"large\":\"yvymoS0scPMk6hepkMOJBYHTKLs=/1500x0/\",\"4:3\":\"4zRG00j-6TptWNBsvr9ktEKuetw=/600x450/\",\"3:4\":\"05gsvthBGiBMb3lwnxSfESepjNw=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KSyMUnEE0fIkEOlFNOt8jem7qn8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/yz0LB_vFVkzTTMPd45JuRbwsYps=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":1,\"size\":101279,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O ex-presidente Lula ao deixar a pris\u00e3o em Curitiba, abra\u00e7ado pela namorada e por apoiadores. \",\"created_date\":\"2019-11-08T21:04:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Rodolfo Buhrer\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:04:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/VSJVHTXL5BTZXBUOHYUEHQIJMA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"xhwTENna8EjHLbr-8TvhTTwg48c=/768x0/\",\"medium\":\"6KED787R1laVg54aHsNKdgepYnA=/1000x0/\",\"large\":\"yvymoS0scPMk6hepkMOJBYHTKLs=/1500x0/\",\"4:3\":\"4zRG00j-6TptWNBsvr9ktEKuetw=/600x450/\",\"3:4\":\"05gsvthBGiBMb3lwnxSfESepjNw=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/wA7KomzgRK5U_XJQ6pePBCdcc3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/wA7KomzgRK5U_XJQ6pePBCdcc3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/wA7KomzgRK5U_XJQ6pePBCdcc3Q=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/QIH5L4jJ92_0ayY3TWKb1oDdjgg=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"version\":1,\"size\":29098},\"created_date\":\"2019-11-08T21:04:41Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:04:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/CV6QL6B73PQSXEZ5PEKSMHNYQY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores. Acompanhe ao vivo a cobertura completa\",\"resized_urls\":{\"small\":\"4B4j-TFbuVYHPMFjm9K5Nz5MDfQ=/768x0/\",\"medium\":\"4ew0HJm1zx3ggOm4jajePujqQ3g=/1000x0/\",\"large\":\"wtL3DHw1GPn_byZfUtDI6CVwysE=/1500x0/\",\"4:3\":\"6gBsKzD83T3MWPYVRGtdQ2tSejI=/600x450/\",\"3:4\":\"QTqLLorjCjA1pwdzVun7dEy2Fqo=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/OJXPt-lg7RXnBEwQOBsqSzpTt4M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/OJXPt-lg7RXnBEwQOBsqSzpTt4M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OJXPt-lg7RXnBEwQOBsqSzpTt4M=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/oS3OyvV2XqX8G2cZWuQ_czAwoRA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"version\":2,\"size\":134686},\"created_date\":\"2019-11-08T21:05:56Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-11-08T21:05:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMTDT2J2BBZALB7CFVGUHOKADY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Ex-presidente \u00e9 solto 580 dias ap\u00f3s ser preso e discursa a apoiadores. Acompanhe ao vivo a cobertura completa\",\"resized_urls\":{\"small\":\"v4ADCIbZiEKRpNw7Rnuebdp1-AQ=/768x0/\",\"medium\":\"qvoShluTBBt8Bz302wbwvIPZl8s=/1000x0/\",\"large\":\"VdsPPcFf4Tv6pwlqDErsj5yUKX8=/1500x0/\",\"4:3\":\"hjsHtvGBZ1QCrTYdj9IZdIFq_hg=/600x450/\",\"3:4\":\"4VpTPXNQO4zZmcRPPdNFmVRl5Yw=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"F4W7MDWPLWPJZPE7LGI23PUMOY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:28.783Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"6RVLMZ3QPRG5ZB4DRATUXBOYRU\",\"parent_id\":\"O6BGJWJMDJHBNPC4LQO2Z5Y7IA\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"marinanovaes\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:54:08.803Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Todos os caminhos de Lula levam ao STF\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1572564063-11779974d61fc6c54e888c72d09e09f2\",\"close_date\":\"2019-11-15T14:58:44.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\"},\"description\":{\"basic\":\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_IatKU1IKMSGznnVaMHIpX4LqF4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"version\":1,\"size\":92142,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Membros do 'Comit\u00ea Internacional Lula Livre' protestam em frente ao consulado brasileiro em Beverly Hills, na Calif\u00f3rnia.\",\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:27Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MARK RALSTON\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":615,\"last_updated_date\":\"2019-10-31T23:21:33Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"PnS78gQTUHYCU3sHQEkLNwlrB5Y=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"YAkKIv1y3p9mpwEDNmOti9byLrA=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/b_SBYZrSx1cU0CIKjP2ggg6TvkY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_IatKU1IKMSGznnVaMHIpX4LqF4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"version\":1,\"size\":92142,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Membros do 'Comit\u00ea Internacional Lula Livre' protestam em frente ao consulado brasileiro em Beverly Hills, na Calif\u00f3rnia.\",\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:27Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"MARK RALSTON\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":615,\"last_updated_date\":\"2019-10-31T23:21:33Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TQUSQRTSOVDJNWQJXSLDVERGYI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"PnS78gQTUHYCU3sHQEkLNwlrB5Y=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"YAkKIv1y3p9mpwEDNmOti9byLrA=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Yh4rFKwo_yWEPjmfo2KbU-vg_Ms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Yh4rFKwo_yWEPjmfo2KbU-vg_Ms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Yh4rFKwo_yWEPjmfo2KbU-vg_Ms=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WMw6ljkcCZg0_tb7j1ReG_GiiZM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"version\":1,\"size\":26021},\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:36Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-31T23:21:37Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/J4TEB6N72PO5LRAA7VBVRHEZTU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vVd8ZWW5lqZaM75Gf9ejsU0uyCg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"rfzPtEHW47QjS97siMSVpfJno6Q=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/ebmVy665ZRtXcFi5YzF_czyptcQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/ebmVy665ZRtXcFi5YzF_czyptcQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ebmVy665ZRtXcFi5YzF_czyptcQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/IeLvgE9rtX0a0L_Zyf21nwvdxj8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"version\":1,\"size\":132057},\"created_date\":\"2019-10-31T23:21:32Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-31T23:21:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JWOLR7TGWAWEDGBYLDIAO35PS4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Al\u00e9m da discuss\u00e3o sobre a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia que pode repercutir na liberdade do petista, Corte decidir\u00e1 sobre progress\u00e3o do cumprimento da pena do caso triplex para o semiaberto\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"3dItTF86aq3UH-WNVsuX6-cODrY=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"GNTnWXe5jMn4pdYrQXyczyKJIVU=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-02T14:16:38Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Beatriz Juc\u00e1\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/CD/Bjuca.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"7S2MthSLP5IYukjaVUDs3_Kli6g=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"abMcAGjTDAeJnUgOkcmKCboRrew=/62x45/\"}},\"slug\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"byline\":\"Beatriz Juc\u00e1\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/8/CD/Bjuca.jpg\",\"slug\":\"beatriz_juca_pinheiro_a\",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/beatriz_juca_pinheiro/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"192939\",\"epauth\":\"Bjuca\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:58:02.830Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-02T14:16:38Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5659,\"word_count\":941,\"paragraph_count\":10,\"keywords\":[\"caminho\",\"lula\",\"levar\",\"stf\",\"discuss\u00e3o\",\"pris\u00e3o\",\"segunda\",\"inst\u00e2ncia\",\"poder\",\"repercutir\",\"liberdade\",\"petista\",\"corte\",\"decidir\",\"progress\u00e3o\",\"cumprimento\",\"pena\",\"caso\",\"triplex\",\"semiaberto\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-31T14:58:44.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-08T20:32:40.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-02T14:16:38Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/31/politica/1572533924_138228.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"ESY75D7CHJDEPMZL4FR7K44ICE\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-10-23T22:55:39.544Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"BYJ4VBWOHNF4PCHEGYARHPPKXY\",\"parent_id\":\"G73VT3BBJNDJVBUXC54BHP7AWM\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"carlajimenez\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T15:58:34.535Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2019/10/14/internacional/1571072613_615438.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Baltasar Garz\u00f3n: \u201cO Direito est\u00e1 sendo usado para fins de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no Brasil e no mundo\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1571871333-cfc48ba64414c86e624c07383dce44bf\",\"close_date\":\"2019-10-29T17:03:33.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Jurista espanhol, que ficou famoso por deter o ditador Augusto Pinochet em Londres, v\u00ea um risco no Judici\u00e1rio brasileiro por tirar o foco dos fatos para personalizar senten\u00e7as, em refer\u00eancia ao ex-presidente Lula\"},\"description\":{\"basic\":\"Jurista espanhol, que ficou famoso por deter o ditador Augusto Pinochet em Londres, v\u00ea um risco no Judici\u00e1rio brasileiro por tirar o foco dos fatos para personalizar senten\u00e7as, em refer\u00eancia ao ex-presidente Lula\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"baltasar-garzon-a\",\"slug\":\"baltasar-garzon-a\",\"text\":\"Baltasar Garz\u00f3n\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"16697\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/baltasar_garzon/a/\",\"normalized_name\":\"baltasar_garzon_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"caso-lava-jato-a\",\"slug\":\"caso-lava-jato-a\",\"text\":\"Caso Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"199770\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"caso_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"escandalos-politicos-a\",\"slug\":\"escandalos-politicos-a\",\"text\":\"Esc\u00e2ndalos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30260\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/escandalos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"escandalos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-judicial-a\",\"slug\":\"investigacion-judicial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40217\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_judicial_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"proceso-judicial-a\",\"slug\":\"proceso-judicial-a\",\"text\":\"Processo judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66430\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_judicial_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/YjE_eDgihPPNUJdyE_OZW3VO1QQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/YjE_eDgihPPNUJdyE_OZW3VO1QQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YjE_eDgihPPNUJdyE_OZW3VO1QQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/83TMQjILFm5U-mJOTZlB1aTHqhM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":30163,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Baltasar Garz\u00f3n, jurista espanhol\",\"created_date\":\"2019-10-23T22:55:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"F.Cavalcanti\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":581,\"last_updated_date\":\"2019-10-23T22:58:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ZR6EVWAOu3XuhUAo5JgyiRqTKp8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"11NZuNgf-UzIOgy_bRo37lXkChE=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/YjE_eDgihPPNUJdyE_OZW3VO1QQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/YjE_eDgihPPNUJdyE_OZW3VO1QQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/YjE_eDgihPPNUJdyE_OZW3VO1QQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/83TMQjILFm5U-mJOTZlB1aTHqhM=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"version\":1,\"size\":30163,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Baltasar Garz\u00f3n, jurista espanhol\",\"created_date\":\"2019-10-23T22:55:40Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"F.Cavalcanti\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\"},\"height\":581,\"last_updated_date\":\"2019-10-23T22:58:42Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5EONVV7ZS7PJI4FMUGOXYIRH4Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ZR6EVWAOu3XuhUAo5JgyiRqTKp8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"11NZuNgf-UzIOgy_bRo37lXkChE=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"PFTWL4XROAECIFU2ENDRGN7LHY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Iv761tklN1VCVkBXnvWa-jwxCEg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PFTWL4XROAECIFU2ENDRGN7LHY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PFTWL4XROAECIFU2ENDRGN7LHY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Iv761tklN1VCVkBXnvWa-jwxCEg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PFTWL4XROAECIFU2ENDRGN7LHY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Iv761tklN1VCVkBXnvWa-jwxCEg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PFTWL4XROAECIFU2ENDRGN7LHY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/dZDYYSrFu5FXBvtB6ADFYScLmbc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/PFTWL4XROAECIFU2ENDRGN7LHY.jpg\",\"version\":1,\"size\":9231},\"created_date\":\"2019-10-23T22:55:40Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-10-23T22:55:41Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/PFTWL4XROAECIFU2ENDRGN7LHY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Jurista espanhol, que ficou famoso por deter o ditador Augusto Pinochet em Londres, v\u00ea um risco no Judici\u00e1rio brasileiro por tirar o foco dos fatos para personalizar senten\u00e7as, em refer\u00eancia ao ex-presidente Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"ZhPYXKAuFJJzKkk73_2_ZbS7nlo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"T4Velw_G6DTx6TdIpRew38f7R0o=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"HW7HLF5QBJEYDV372NCFLC6NRY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rViibA0qVycYe6xoatb-OS7gn6I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HW7HLF5QBJEYDV372NCFLC6NRY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HW7HLF5QBJEYDV372NCFLC6NRY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rViibA0qVycYe6xoatb-OS7gn6I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HW7HLF5QBJEYDV372NCFLC6NRY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rViibA0qVycYe6xoatb-OS7gn6I=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HW7HLF5QBJEYDV372NCFLC6NRY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/X_QCJBJy7rhMCRDziHtj1ri3kf8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HW7HLF5QBJEYDV372NCFLC6NRY.jpg\",\"version\":1,\"size\":49497},\"created_date\":\"2019-10-23T22:56:59Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-10-23T22:56:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HW7HLF5QBJEYDV372NCFLC6NRY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Jurista espanhol, que ficou famoso por deter o ditador Augusto Pinochet em Londres, v\u00ea um risco no Judici\u00e1rio brasileiro por tirar o foco dos fatos para personalizar senten\u00e7as, em refer\u00eancia ao ex-presidente Lula\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"hyhH0sjSOdD-Lfz6qL2mq_22Iuc=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"vD9Na88hob6M5vhCfVWihAR4m1g=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-10-24T16:11:14Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"carlajimenez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Carla Jim\u00e9nez \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"sT82LMv7AlILjodFVPXJWCkx9CU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"Py56Wng5fIQF0RqAhExwYt2RfEA=/62x45/\"}},\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"carlajimenez\",\"byline\":\"Carla Jim\u00e9nez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/9/8C/carlajimenez.jpg\",\"slug\":\"carla_jimenez_a\",\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/carla_jimenez/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135705\",\"epauth\":\"carlajimenez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.957Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-10-24T02:21:09Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/10/14/internacional/1571072613_615438.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":21496,\"word_count\":3580,\"paragraph_count\":50,\"keywords\":[\"baltasar garz\u00f3n o direito\",\"estar\",\"ser\",\"usar\",\"fim\",\"persegui\u00e7\u00e3o\",\"pol\u00edtica\",\"pol\u00edtico\",\"brasil\",\"mundo\",\"jurista\",\"espanhol\",\"ficar\",\"famoso\",\"deter\",\"ditador\",\"augusto pinochet\",\"londres\",\"ver\",\"risco\",\"judici\u00e1rio\",\"brasileiro\",\"tirar\",\"foco\",\"fato\",\"personalizar\",\"senten\u00e7a\",\"refer\u00eancia\",\"ex-presidente\",\"lula\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/10/14/internacional/1571072613_615438.html\",\"pep_created_date\":\"2019-10-14T17:03:33.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-10-24T16:11:14.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-10-24T16:11:14Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/10/14/internacional/1571072613_615438.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2019-11-09T02:16:39Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"el_pais_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"EL PA\u00cdS \",\"slug\":\"el_pais_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"el_pais_a\",\"byline\":\"El Pa\u00eds\",\"slug\":\"el_pais_a\",\"firstName\":\"EL\",\"lastName\":\"PA\u00cdS \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/el_pais/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/el_pais\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"80945\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2020-01-10T20:34:06.292Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2019-11-08T17:24:07Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo / Bras\u00edlia / Curitiba\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":1049,\"word_count\":182,\"paragraph_count\":2,\"keywords\":[\"lula\",\"discursar\",\"s\u00e1bado\",\"s\u00e3o bernardo de o campo\",\"ex-presidente\",\"ser\",\"solto\",\"580\",\"dia\",\"preso\",\"apoiadores\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"},{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"137735\",\"name\":\"Curitiba\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"pep_created_date\":\"2019-11-08T16:35:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2019-11-09T02:16:39.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2019-11-09T02:16:39Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"website_url\":\"/brasil/2019/11/08/politica/1573230948_757857.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"eskup-liveblog\":{\"{\\\"id\\\":\\\"ep_ao_vivo_lula_livre\\\"}\":{\"data\":{\"messages\":[{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>Terminamos aqui a trasmiss\u00e3o ao vivo do primeiro dia do ex-presidente <strong>Lula</strong> fora da pris\u00e3o. A rep\u00f3rter <strong>Marina Rossi</strong> acompanhou diretamente do Sindicato dos Metal\u00fargicos, em S\u00e3o Bernardo do Campo. Leia aqui a reportagem completa: <a  title=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2019/11/09/politica/1573332708_936242.html\\\" target=\\\"_blank\\\"  href=\\\"http://cort.as/-UNCd\\\" target=\\\"_blank\\\">http://cort.as/-UNCd</a></p><p>Boa noite!</p><p>\u00a0</p>\",\"messageId\":\"1573347029-e75677a15be4f371d109661c8a487b6f\",\"timestamp\":1573347029,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marreirof\",\"content\":\"<h2>O MBL tamb\u00e9m voltou \u00e0s ruas</h2><p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/carlajimenez9/status/1193260820249141248\\\">https://twitter.com/carlajimenez9/status/1193260820249141248</a></p>\",\"messageId\":\"1573333650-af9e31b730be82331453a08598ffa612\",\"timestamp\":1573333650,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marreirof\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/elpais_brasil/status/1193268426510393344\\\">https://twitter.com/elpais_brasil/status/1193268426510393344</a></p>\",\"messageId\":\"1573332508-291a76b087a761fa441e68fc3fa71816\",\"timestamp\":1573332508,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marreirof\",\"content\":\"<p>\u00a0</p><p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/elpais_brasil/status/1193261482907250689\\\">https://twitter.com/elpais_brasil/status/1193261482907250689</a></p>\",\"messageId\":\"1573331560-eb2ae8d2f6a7482c8e93360f48f71db3\",\"timestamp\":1573331560,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marinanovaes\",\"content\":\"<p>A foto publicada neste s\u00e1bado pelo ex-presidente nas redes, feita por Ricardo Stuckert (fot\u00f3grafo oficial do Planalto durante os anos Lula), em que o petista aparece carregado por militantes em S\u00e3o Bernardo, \u00e9 uma clara refer\u00eancia \u00e0 imagem do dia em que Lula foi preso, em 7 de abril de 2018, que na ocasi\u00e3o viralizou, feito pelo fot\u00f3grafo Francisco Proner, 18 anos. Um ano depois, uma das imagens semelhantes feita sob outro \u00e2ngulo, seria arrematada pelo maior lance em um leil\u00e3o organizado por apoiadores do petista: \u00e0 \u00e9poca, a<a  target=\\\"_blank\\\"  href=\\\"http://cort.as/-UN7r\\\" target=\\\"_blank\\\"><strong> imagem feita pelo fot\u00f3grafo Paulo Pinto foi vendida a 65.000 reais (na imagem).</strong></a><strong>\u00a0 </strong>J\u00e1 a foto vendida pelo quarto maior montante foi o registro foi Proner, leiloada por 25.000 reais.</p>\",\"messageId\":\"1573329299-6a3388e0968541bf4f96e62ada12aba5\",\"timestamp\":1573329299,\"additionalData\":{\"normal\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/95/6D/1573329299-6a3388e0968541bf4f96e62ada12aba5.jpg\",\"height\":288,\"width\":432,\"large\":\"http://skp00.epimg.net/Imagenes/95/6D/1573329299-6a3388e0968541bf4f96e62ada12aba5_Large.jpg\",\"type\":\"IMAGEN\"}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p><a target=\\\"_blank\\\" href=\\\"https://twitter.com/LulaOficial/status/1193247901377540096\\\">https://twitter.com/LulaOficial/status/1193247901377540096</a></p>\",\"messageId\":\"1573328851-2dd5b13f332f983d9368fbe585b3af96\",\"timestamp\":1573328851,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_d83bc6b1af7bc5dc\",\"content\":\"<p>Criticada por Lula durante o discurso, a TV Globo divulgou nota:</p><p>\\\"A Globo repudia os ataques do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. A prova de isen\u00e7\u00e3o da emissora \u00e9 a transmiss\u00e3o do discurso que o ex-presidente fez ontem e hoje. Tamb\u00e9m \u00e9 prova de sua isen\u00e7\u00e3o ser alvo de ataques dos extremos do espectro pol\u00edtico hoje, t\u00e3o radicalizado. A Globo faz jornalismo s\u00e9rio e continuar\u00e1 a fazer. Sem se intimidar e sem jamais perder a serenidade.\\\"</p><p>\u00a0</p>\",\"messageId\":\"1573326251-e3df3d5cfdc2d492b0412206b679934d\",\"timestamp\":1573326251,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>Depois de xingar Globo, Moro e Dallagnol, Lula diz: \u201cN\u00f3s n\u00e3o temos que brigar, nem xingar eles. N\u00f3s temos de entender que n\u00e3o vamos deixar que eles destruam o nosso pa\u00eds\u201d. A rede Globo soltou uma nota reclamando de palavras chulas que o presidente usou para se referir \u00e0 emissora. Ele disse que o helic\u00f3ptero da Globo estava ali para \u201cdepois falar merda\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573325027-253bd13272d9351eccc9849b237cb62f\",\"timestamp\":1573325027,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Podem contar comigo, porque a \u00fanica coisa que n\u00e3o vou fazer na vida \u00e9 trair a confian\u00e7a que voc\u00eas tem em mim de tantos e tantos anos. Um beijo e um abra\u00e7o. E at\u00e9 o pr\u00f3ximo encontro\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324982-a01bb7dc3544ee26ddb5536cae04c256\",\"timestamp\":1573324982,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Os nossos deputados v\u00e3o ter que virar le\u00f5es naquele Congresso para n\u00e3o permitir que sejam a provadas as safadezas que eles est\u00e3o fazendo\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324947-689941f5fcd799dc67550a02322d4fa6\",\"timestamp\":1573324947,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"A partir da semana que vem, estarei arrumando a minha vida. N\u00e3o sei qual \u00e9 a confus\u00e3o que eles v\u00e3o criar, mas eles n\u00e3o sabem o tes\u00e3o que estou para brigar por este pa\u00eds\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324909-c6031081fd947c9fae27c012c7ec17a9\",\"timestamp\":1573324909,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Esse jovem com tes\u00e3o de 20, energia de 30 e experi\u00eancia de 70 estar\u00e1 na rua com voc\u00eas\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324839-b1963a468fe31b8dc81e7dec7c0dec93\",\"timestamp\":1573324839,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Vamos fazer muita luta...e luta \u00e9 todo dia\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324822-f14fa62b07ef943a5e40e3bc06d99507\",\"timestamp\":1573324822,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"A partir de alguns dias, quero que voc\u00eas saibam que Freixo, Boulos, Haddad, Gleisi, PCdoB, movimentos sindicais...que a gente estar\u00e1 na rua. E sobretudo, com a juventude\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324797-58420a23679b54013903efef598dd5d0\",\"timestamp\":1573324797,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"N\u00f3s n\u00e3o vamos permitir que eles destruam o nosso pa\u00eds\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324747-ad7db49a695bacf9fa37e860316a7cce\",\"timestamp\":1573324747,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Fui educado por uma mulher analfabeta, mas duvido que um filho de minha m\u00e3e falasse um palavr\u00e3o como falaram para a Dilma na Copa. A gente n\u00e3o tem que falar um para o Bolsonaro, ele j\u00e1 \u00e9 o palavr\u00e3o\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324736-51f332de88484b47e98e7175c59f47a4\",\"timestamp\":1573324736,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Esse pa\u00eds n\u00e3o merece o governo que tem. N\u00e3o merece um governo que manda os filhos contar mentira todo dia com fake news\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324671-cc68aa094dc26ec80f68722f80277bd0\",\"timestamp\":1573324671,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Se a gente tiver ju\u00edzo e souber trabalhar, em 2022, a chamada esquerda que o Bolsonaro tem tanto medo, vai derrotar a ultradireita\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324636-145f9ef2f72874351e87f74f6a74dea3\",\"timestamp\":1573324636,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"N\u00f3s ainda n\u00e3o ganhamos nada. O que queremos agora \u00e9 que seja julgado um habeas corpus que est\u00e1 no Supremo Tribunal Federal, anulando todos os processos contra mim. Falo isso sem nenhum rancor, o Moro \u00e9 mentiroso. Dallgnol \u00e9 mentiroso. N\u00e3o \u00e9 por causa do Intercerpt....tudo o que eles escreveram era para mudar o processo eleitoral\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324606-3d2a5ea8de5b9cda14168f5e9183c0f4\",\"timestamp\":1573324606,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Queria uma salva de palma para meus advogados Valesca e Cristiano\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324521-6404483950366d28a49176cf80e9b11e\",\"timestamp\":1573324521,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>\u201cDemos entrada no STF para anular todos os processos contra mim. Agora j\u00e1 temos material suficiente para provar que Moro \u00e9 mentiroso\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573324511-15fce820aa64d7cc05333dd9ad865fc9\",\"timestamp\":1573324511,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Quero terminar agradecendo a presen\u00e7a de voc\u00eas. Espero que a Globo filme, tire fotografia\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324506-f48bc72be9f80ec74e6d5bd189261f20\",\"timestamp\":1573324506,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"J\u00e1 provamos que \u00e9 poss\u00edvel governar para o povo mais necessitado. Que \u00e9 poss\u00edvel colocar o povo na universidade, nas escolas t\u00e9cnicas, que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o ensino fundamental. Geramos, em 12 anos, 20 milh\u00f5es de empregos de carteira assinada. Se estiv\u00e9ssemos no governo a Ford n\u00e3o teria fechado\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324454-ee3cbaf3d05458fe4df8d7c78af7090d\",\"timestamp\":1573324454,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Quero fazer um pronunciamento ao povo brasileiro dentro de uns 20 dias. Quero pensar, rabiscar...quero dizer que aos 74 anos de idade n\u00e3o tenho direito de ter \u00f3dio no meu cora\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sabia que ia me apaixonar. Agora, estou com 74 anos, energia de 30, e tes\u00e3o de mais ou menos 20 anos. N\u00e3o tenho porque ficar nervoso. Estou de bem com a vida e vou lutar\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324391-eef335226dffc314af7491be21140fc9\",\"timestamp\":1573324391,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"A TV do Silvio Santos est\u00e1 uma vergonha, a Record est\u00e1 uma vergonha. E a Globo continua uma vergonha. A Globo n\u00e3o colocou uma mat\u00e9ria do Intercept\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324319-6cbc639cd9c2d5d7352d7031e2a7990b\",\"timestamp\":1573324319,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>Lula enaltece os protestos no Chile, defende o \u201ccompanheiro\u201d Evo Morales, dizendo que a direita boliviana \u201cest\u00e1 fazendo a mesma coisa que fizeram aqui, voc\u00eas lembrar do A\u00e9cio Neves\u201d. \u201cTemos de ser solid\u00e1rios ao Chile, \u00e0 Bol\u00edvia, \u00e0 Argentina e ao povo da Venezuela. E que Trump resolva o problema dos americanos e n\u00e3o encha o saco dos latinoamericanos\u201d.\u00a0 A radicaliza\u00e7\u00e3o do discurso de Lula era tudo que seus advers\u00e1rios mais esperavam.</p>\",\"messageId\":\"1573324310-df99ff33c8a88b0288f8a17c8c572eb2\",\"timestamp\":1573324310,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Eles [EUA], que festejaram a queda do muro de Berlim, est\u00e3o construindo um muro...\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324279-3ff03de63f37fa0ba3f2bfe85065300e\",\"timestamp\":1573324279,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"N\u00f3s s\u00f3 iremos salvar esse pa\u00eds se tivermos coragem de fazer um pouco mais. Estamos vendo o que est\u00e1 acontecendo no Chile. O Chile \u00e9 o modelo de pa\u00eds que o Guedes quer construir. \u00c9 por isso que o povo est\u00e1 na rua...porque o governo que \u00e9 eleito, n\u00e3o \u00e9 eleito para destruir, \u00e9 para governar. Voc\u00eas viram que o companheiro Alberto Fernandez e a Cristina deram uma surra no Macri. Voc\u00eas viram que na Bol\u00edvia, Evo Morales conseguiu o quarto mandato....ele foi eleito, mas a direita, como fizeram aqui, n\u00e3o quer aceitar o resultado. Voc\u00eas viram o que o A\u00e9cio fez quando a Dilma ganhou. Temos que ser solid\u00e1rios. Pedir a Deus que o companheiro Daniel ganhe as elei\u00e7\u00f5es no Uruguai para n\u00e3o voltar o neoliberalismo por l\u00e1. E temos que ser solid\u00e1rios ao povo da Venezuela. \u00c9 normal que os pa\u00edses tenham problema, mas quem resolve \u00e9 o pr\u00f3prio povo. Trump n\u00e3o foi eleito para ser xerife do mundo\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324255-0bd4ab4b775308d661498432f8422639\",\"timestamp\":1573324255,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Para terminar, ou voc\u00eas v\u00e3o dizer: 'prendam o Lula outra vez, que ele t\u00e1 falando demais'. Quero agradecer a solidariedade do Psol, companheiro Freixo, Boulos...\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324076-9254b844c952b65922a3db5dd6cd5aaf\",\"timestamp\":1573324076,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Eu vi na revista Forbes que 200 pessoas no Brasil t\u00eam mais dinheiro do que 100 milh\u00f5es de pessoas. E essa gente n\u00e3o vive no pa\u00eds. Eles est\u00e3o tentando investir para criar uma nova classe dirigente, financiada pelo dono da Ambev...pelo Bradesco. N\u00e3o temos nada contra eles. Mas queremos gente formada no meio do povo brasileiro\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573324003-27eb08c1979892425dd16aefe081efcc\",\"timestamp\":1573324003,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Eu estou disposto a voltar a andar por esse pa\u00eds, junto com Haddad, com a Gleisi...com os dirigentes sindicais. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a gente viva nesse pa\u00eds vendo cada dia mais os ricos ficarem mais ricos e os pobres mais pobres\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323929-b3af193fe978dfe7420e5c8070bd9230\",\"timestamp\":1573323929,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_d83bc6b1af7bc5dc\",\"content\":\"<p>Em seu discurso, Lula repete algumas falas do ato que fez antes de ser preso, em 7 de abril de 2018. Disse que poderia ter fugido e se refugiado em alguma embaixada, mas que preferiu se entregar para provar as mentiras dos investigadores, citando o procurador Deltan Dallagnol, da Lava Jato, e o ex-juiz Sergio Moro, hoje ministro do governo Bolsonaro.\u00a0</p>\",\"messageId\":\"1573323907-5b07a511e9775ea6510222f69c4ed333\",\"timestamp\":1573323907,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Voc\u00eas est\u00e3o percebendo que a taxa de juros est\u00e1 caindo, mas a que cai \u00e9 a Selic, que envolve o governo e a d\u00edvida p\u00fablica. Mas quero saber se o juros do cart\u00e3o de cr\u00e9dito caiu...porque \u00e9 esse juro que toca diretamente no bolso do trabalhador. A taxa Selic caiu, mas o spread banc\u00e1rio n\u00e3o caiu\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323889-17fa084c2a1433d45948ebd35d74af99\",\"timestamp\":1573323889,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>Lembrou que Bolsonaro esteve com o pr\u00edncipe saudita Mohammed Bin Salman, acusado de mandar matar o jornalista Jamal Khashoggi. \u201cPr\u00edncipe que matou, esquartejou e fez carne mo\u00edda de um jornalista\u201d, provocou.\u00a0</p>\",\"messageId\":\"1573323844-b41df0445441266186ff5ea01e0071ef\",\"timestamp\":1573323844,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Se as pessoas tiverem onde trabalhar, tiverem sal\u00e1rio e acesso \u00e0 cultura, a viol\u00eancia vai cair. Contra a distribui\u00e7\u00e3o de armas do Bolsonaro, vamos distribuir livros, emprego e acesso \u00e0 cultura\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323773-6f4ab572b9feb29dd680018b14b57a02\",\"timestamp\":1573323773,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"O que n\u00f3s queremos na verdade, \u00e9 que est\u00e1 gente saiba que este pa\u00eds \u00e9 nosso. N\u00e3o posso, aos 74 anos de idade, ver essa gente destruir o pa\u00eds que a gente construiu\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323717-a1332bf57798034ff47469a13b19d819\",\"timestamp\":1573323717,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Esse pa\u00eds que era respeitado no mundo inteiro, esse pa\u00eds que era admirado no mundo inteiro, eles est\u00e3o destruindo esse pa\u00eds\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323676-5968c35a16718bb1b6eb36c27b2d420d\",\"timestamp\":1573323676,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Lembro quando levantava 5 h da manh\u00e3 para ir na porta de f\u00e1brica.... n\u00e3o tem ningu\u00e9m que conserte esse pa\u00eds se voc\u00eas n\u00e3o quiserem consertar. N\u00e3o adianta ficar com medo...que vai ter miliciano, que vai ter AI-5 outra vez. Esse pa\u00eds \u00e9 de 210 milh\u00f5es de habitantes. N\u00e3o podemos permitir que os milicianos acabem com esse pa\u00eds\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323657-3bc7fcaba6f37e34c253f82044803283\",\"timestamp\":1573323657,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Seria importante que eles fizessem o que voc\u00eas fazem, pegassem 413 reais e comprassem comida...pagassem \u00e1gua, luz, fossem para o m\u00e9dico e comprassem rem\u00e9dio\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323581-989f84cadf6612185257b224f316f809\",\"timestamp\":1573323581,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>Lula radicaliza o discurso para atacar o presidente Jair Bolsonaro falando de governo de mil\u00edcias, cobrando o esclarecimento do assassinato de Marielle Franco, d e citando os problemas econ\u00f4micos do pa\u00eds. \u201cO povo est\u00e1 mais pobre, vivendo com no m\u00e1ximo 413 reais por m\u00eas\u201d. \u201cEste pa\u00eds \u00e9 de 210 milh\u00f5es de habitantes e n\u00e3o podemos deixar que os milicianos acabem com este pa\u00eds\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573323554-b200bd7b0763962838da0c675b71a487\",\"timestamp\":1573323554,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"marreirof\",\"content\":\"<p>Lula faz refer\u00eancia aos 100 milh\u00f5es de brasileiros que vivem com 413 reais por m\u00eas. Leia a reportagem de Helo\u00edsa Mendon\u00e7a sobre o tema</p><h2>\u00a0</h2><h2><a    href=\\\"http://cort.as/-UN6Q\\\" target=\\\"_blank\\\">Viver com 413 reais ao m\u00eas, a realidade de metade do Brasil</a></h2>\",\"messageId\":\"1573323550-3ad5b7141896af1c71315c609901e82b\",\"timestamp\":1573323550,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Quando fui preso, imaginei que minha pris\u00e3o fosse ajud\u00e1-los a recuperar o Brasil. Mas o povo ficou mais pobre...mais da metade da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 ganhando 413 reais por m\u00eas\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323549-26d7d9dcac66b457822b65a1a04215f2\",\"timestamp\":1573323549,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Eles t\u00eam que explicar porque est\u00e3o apresentando um projeto econ\u00f4mico que vai empobrecer ainda mais a socidade brasileira\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323515-476475083bf1a1eaf86dce631d4d32bd\",\"timestamp\":1573323515,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Companheiros, esse cidad\u00e3o que nunca trabalhou, que diz que n\u00e3o \u00e9 pol\u00edtico. At\u00e9 mandei fazer um levantamento para saber quantos discursos o Bolsonaro fez contra meu Governo. Nunca fez um discurso que prestasse, s\u00f3 sabia ofender\u00a0 as mulheres, os negros, o povo LGBT.... por que esse cidad\u00e3o que se aposentou jovem quer tirar a aposentadoria do povo brasileiro?\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323492-0a185d1b84185e0d98c71860287c71c6\",\"timestamp\":1573323492,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>Lula para o discurso novamente para dizer que tem gente passando mal na entrada do Sindicato.</p>\",\"messageId\":\"1573323423-e8921cdbcd0e21d7f75689b8159965fb\",\"timestamp\":1573323423,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Ele [Bolsonaro] n\u00e3o pode fazer investiga\u00e7\u00e3o sobre a morte de Marielle. Ele tem que explicar onde \u00e9 que t\u00e1 o Queiroz? Onde ele construiu um patrim\u00f4nio de 17 casas. Fui deputado e presidente e se me virarem para baixo, n\u00e3o cai uma moeda do meu bolso. Quero que expliquem por que n\u00e3o v\u00e3o aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo por dois anos; por que querem destruir a Petrobras, a Caixa Econ\u00f4mica..\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323362-238cec81ab7b38683a7132fdb80a3159\",\"timestamp\":1573323362,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"carlajimenez\",\"content\":\"<p>Lula foi \u00e1cido para se referir \u00e0 rede Globo, ao ministro Sergio Moro, e ao procurador Deltan Dallagnol. \u201co helic\u00f3ptero da Globo est\u00e1 aqui para depois falar m...\u201d, numa palavra que parecia \u201cmerda\u201d. Sobre Moro, disse \u201cpreciso provar que o juiz Moro \u00e9 um canalha\u201d. \u201cDallagnol n\u00e3o representa o Minist\u00e9rio P\u00fablico que \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o s\u00e9ria\u201d, atrelando-o \u00e0 palavra \u201cquadrilha\u201d.</p>\",\"messageId\":\"1573323287-5d6804604bf6a9852f902303c0cb5944\",\"timestamp\":1573323287,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Tem gente que fala que precisa derrubar o Bolsonaro, fala em impeachment. Esse cidad\u00e3o foi eleito democraticamente. Temos que aceitar a elei\u00e7\u00e3o. Mas ele foi eleito para governar para o povo brasileiro e n\u00e3o para os milicianos do Rio de Janeiro\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323278-4eadba74b4388f2cdc704dd97e75056d\",\"timestamp\":1573323278,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Eu fiz at\u00e9 companheiros l\u00e1 [na pris\u00e3o]. Mas por que eu quis voltar? Li muitas coisas dizendo: ser\u00e1 que o Lula vai voltar com \u00f3dio, radicalizado, querer vinga\u00e7a? N\u00e3o quero nada. Meu sonho n\u00e3o \u00e9 resolver meus problemas. Sou um cara que n\u00e3o tem emprego, n\u00e3o tenho aposentadoria, nem televis\u00e3o tenho em meu apartamento. Minha vida t\u00e1 toda bloqueada. Mas estou com mais coragem do que nunca estava para lutar\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323171-12e5927bd89f21dbc7e2ecc38ab0e0ee\",\"timestamp\":1573323171,\"additionalData\":{}},{\"authorId\":\"xwx_5771f57a5970e582\",\"content\":\"<p>\\\"Duvido que o Moro durma com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo, que Dallagnol durma com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo. Que Bolsonaro durma com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo. Que o ministro destruidor de empregos, Paulo Guedes, durma com a consci\u00eancia tranquila que eu durmo. Quero avisar a eles: estou de volta\\\"</p>\",\"messageId\":\"1573323043-5814ce9bae1b12b1c9faca02b66d9dc6\",\"timestamp\":1573323043,\"additionalData\":{}}],\"eventDetails\":{\"description\":\"A defesa protocolou nesta sexta-feira o pedido para que o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva seja solto da pris\u00e3o, ap\u00f3s decis\u00e3o do STF de que o cumprimento de pena de condenados deve ocorrer depois do tr\u00e2nsito em julgado de seus processos, ou seja ap\u00f3s todos os recursos. Entretanto, para que Lula seja livre, depende de uma decis\u00e3o da ju\u00edza Carolina Lebbos, da 12\u00aa Vara Federal de Curitiba, sobre o caso. Acompanhe ao vivo as \u00faltimas not\u00edcias\",\"name\":\"ao vivo lula pode deixar pris\u00e3o\",\"tsStart\":1573232421,\"tsEnd\":1573800786},\"authorProfiles\":{\"xwx_d83bc6b1af7bc5dc\":{\"firstName\":\"Daniela\",\"lastName\":\"Mercier\"},\"carlajimenez\":{\"firstName\":\"Carla\",\"lastName\":\"Jim\u00e9nez\"},\"marinanovaes\":{\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Novaes\"},\"xwx_5771f57a5970e582\":{\"firstName\":\"Regiane\",\"lastName\":\"Oliveira\"},\"marreirof\":{\"firstName\":\"Fl\u00e1via\",\"lastName\":\"Marreiro\"}},\"_id\":\"1f5dfc20dd4b268bc5d9420a128402882a25a50be925b5ef42f7b010059fe222\"},\"expires\":1598162286307,\"lastModified\":1598161986307}},\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598162025097,\"lastModified\":1598161725097}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598162259746,\"lastModified\":1598161959746},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598162144643,\"lastModified\":1598161844643}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598162080665,\"lastModified\":1598161960665}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598165463278,\"lastModified\":1598161863278},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}