{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_06_politica_1522966312_016125.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>Lula preso amanh\u00e3: A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, S\u00e9rgio Moro, Partido dos Trabalhadores, Caso Petrobras, Investiga\u00e7\u00e3o policial, Petrobras, Financiamento ilegal, Lavagem dinheiro, Subornos, Financiamento partidos, Caixa dois, Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, Delitos fiscais, Brasil, Pol\u00edcia, Corrup\u00e7\u00e3o, Partidos pol\u00edticos, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica do Sul, For\u00e7a seguran\u00e7a, Empresas, Am\u00e9rica, Delitos, Economia\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-06T14:42:43Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-06T14:42:43Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-06T14:42:43Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\"/><meta property=\"og:description\" content=\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/eNsrDoVYDKGJGfOw6vPTQbb3HgU=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-06T14:42:43Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Felipe Betim\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"S\u00e9rgio Moro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partido dos Trabalhadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Petrobras\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento ilegal\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Lavagem dinheiro\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Subornos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Financiamento partidos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Caixa dois\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos fiscais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edcia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Corrup\u00e7\u00e3o\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"For\u00e7a seguran\u00e7a\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Empresas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Delitos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Economia\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/GLC80pElS-LrkQAp-QF5oQMpQvQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/GLC80pElS-LrkQAp-QF5oQMpQvQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"height\":980,\"width\":611},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"datePublished\":\"2018-04-06T14:42:43Z\",\"dateModified\":\"2018-04-06T14:42:43Z\",\"description\":\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\",\"articleBody\":\"\",\"keywords\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"S\u00e9rgio Moro\",\"Partido dos Trabalhadores\",\"Caso Petrobras\",\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"Petrobras\",\"Financiamento ilegal\",\"Lavagem dinheiro\",\"Subornos\",\"Financiamento partidos\",\"Caixa dois\",\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"Delitos fiscais\",\"Brasil\",\"Pol\u00edcia\",\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"Empresas\",\"Am\u00e9rica\",\"Delitos\",\"Economia\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Felipe Betim\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/qmy8Vf4qchxH4fLx6P4iIJMfPAI=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\",\"productID\":\"3WSKXXFTZBDDDOD2K733XXPQKU:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6k2i633syx2cal3a-f-f16327f13-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"3faedd9f\",\"ak.r\":19562,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":25890,\"ak.gh\":\"72.246.247.10\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598161654\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==7k85+WKFpJk6pIT4pPAHbqHLsdyvzams4fn/plMRlv6AqW6LbfEuzk3CdIJRTv7ZGYLD5g8n212Zo9QCuF4786O5Rnr/LO44hkos4+w9TglJGuV4SQPEt7OkwY8nvCECaZMSAdSnbcsUhLVweXNUA/MJehoZ2JcCGJTVTkooSwZ0kb/rBjCxEnxoT4vrX6RxgKvjUtVZQsFsQJMdjdvp0bp1ankHKymN4ZyLmbAgy8Oiu/od2qeQ0NUDDr84masb2st9xBla6Wol4x1NgAeg+5MMitZHgRqwm2YFH7kZOJYD5qPr5PuNnAqMpyaul6iBrZ52eiDumFrYFIqhk3u+Fx+NLglnuIQVRvqBBtSQnyytk+hFR//pV72zcyHAp8eV3lJ32ThaJjwEM8CZChJg58M7966I3V0oVN5LbR0tvFA=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><a class=\"kicker |  uppercase \" href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\"><span>A Pris\u00e3o de Lula</span><svg class=\"icon_comments_next | margin_left\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/GLC80pElS-LrkQAp-QF5oQMpQvQ=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\" alt=\"O juiz S\u00e9rgio Moro, durante um semin\u00e1rio sobre corrup\u00e7\u00e3o em Curitiba.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O juiz S\u00e9rgio Moro, durante um semin\u00e1rio sobre corrup\u00e7\u00e3o em Curitiba.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">HEULER ANDREY / AFP</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20desabalada%20carreira%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20em%20busca%20de%20seu%20trof%C3%A9u%20da%20Lava%20Jato\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" data-param-text=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20desabalada%20carreira%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20em%20busca%20de%20seu%20trof%C3%A9u%20da%20Lava%20Jato&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" data-param-text=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20desabalada%20carreira%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20em%20busca%20de%20seu%20trof%C3%A9u%20da%20Lava%20Jato&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" data-param-text=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20desabalada%20carreira%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20em%20busca%20de%20seu%20trof%C3%A9u%20da%20Lava%20Jato&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FPOJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\" data-param-description=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" data-param-text=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20desabalada%20carreira%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20em%20busca%20de%20seu%20trof%C3%A9u%20da%20Lava%20Jato&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg  \"><div class=\"a_auts flex flex_wrap \"><span class=\"a_aut | margin_bottom uppercase flex align_items_center \"><a class=\"a_aut_n | color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe-betim/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Felipe Betim\">Felipe Betim</a><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/FelipeBetim\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></span></div><div class=\"\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2018-04-06/\">06 abr 2018 - 14:42 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><div class=\"raw_html\"><div><p>A pris\u00e3o do ex-presidente <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></strong> (PT), decretada pelo juiz federal <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\">Sergio Moro</a></strong> na tarde desta quinta-feira, \u00e9 um cl\u00edmax da <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\">Lava Jato</a></strong> e esp\u00e9cie de principal trof\u00e9u para o magistrado de Curitiba que se tornou um dos s\u00edmbolos da opera\u00e7\u00e3o. Nos primeiros minutos do dia, ainda na sess\u00e3o de quarta que entrou pela madrugada, o <strong><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\">Supremo Tribunal Federal (STF)</a></strong> decidiu <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\">negar o habeas corpus do ex-mandat\u00e1rio. </a>Menos de 18 horas depois, M<span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">oro recebeu um of\u00edcio do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o informando que j\u00e1 n\u00e3o havia obst\u00e1culos legais para o in\u00edcio do cumprimento da pena do petista. O rel\u00f3gio marcava 17h31. Exatos 19 minutos depois, \u00e0s 17h50, uma rapidez que surpreendeu a muitos, inclusive os advogados do petista, Moro emitiu a ordem de pris\u00e3o. </span></span></p></div></div><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div><span class=\"label | relative font_primary uppercase text_align_center color_white margin_right background_blue_light\">ao vivo</span>AO VIVO | O dia da pris\u00e3o de Lula</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/opinion/1522852406_628585.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>No dia mais envenenado do Brasil, um elefante passeia na loja de cristais</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/23/politica/1516740350_991474.html?rel=listapoyo\"><div id=\"\" class=\"margin_bottom width_full height_full_mobile\"></div>O rev\u00e9s do mito da esquerda que domina a pol\u00edtica brasileira h\u00e1 30 anos</a></li></ul></section><div class=\"raw_html\"><div><p><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">Tudo aconteceu depois de dias em que a informa\u00e7\u00e3o oficial fornecida pelo TRF-4 era a de que o tribunal seguiria a praxe: esperaria ao menos at\u00e9 a ter\u00e7a-feira, quando se esgotaria o prazo oficial para a entrada do \u00faltimo recurso da defesa de Lula. Ao que parece, os c\u00e1lculos mudaram para que o rel\u00f3gio andasse mais r\u00e1pido contra o petista. O TRF-4 emitiu a ordem e Moro justificou porque n\u00e3o esperou o \u00faltimo tr\u00e2mite: <span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">o magistrado disse que <span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">se trata de \"uma patologia protelat\u00f3ria e que deveria ser eliminada do mundo jur\u00eddico\". Acrescentou ainda que <span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">\"embargos de declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o alteram julgados, com o que as condena\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de altera\u00e7\u00e3o na segunda inst\u00e2ncia\".</span></span></span></span></span></span><br/></span></span></p></div></div><div class=\"raw_html\"><div><p><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">Um dos motivos para a pressa pode ser o temor de que o Supremo acabe por julgar a\u00e7\u00f5es que podem livrar o ex-presidente da cadeia. <span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">O ministro Marco Aur\u00e9lio</span></span>, que foi favor\u00e1vel ao <em>habeas corpus </em>do petista, tem nas m\u00e3os um pedido de liminar que cobra que o STF vete qualquer \"pris\u00e3o injusta\" at\u00e9 que a mais importante corte do pa\u00eds julgue a quest\u00e3o de fundo no caso Lula: afinal, viola ou n\u00e3o o princ\u00edpio da inoc\u00eancia de um r\u00e9u prend\u00ea-lo antes que ele tenha tido o direito de recorrer de uma condena\u00e7\u00e3o?<span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"> H\u00e1 duas A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade (ADCs) neste sentido - Marco Aur\u00e9lio \u00e9 o relator - que tratam da quest\u00e3o. E esperan\u00e7a do partido PEN, que as moveu, era a que o ministro do Supremo concedesse a liminar. </span></span><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">Questionado, por\u00e9m, o magistrado demoveu os mais otimistas: \"Eu n\u00e3o posso levar em conta nesse exame a situa\u00e7\u00e3o de um caso concreto, de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\", disse ao jornal <em>Estado de S. Paulo. </em>N\u00e3o, descarta, por\u00e9m, trazer o tema a todo o Supremo, mas s\u00f3 na semana que vem.<em><br/></em></span></span></span></span></span></span></p></div></div><div class=\"raw_html\"><div><h3><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span>Um processo mais r\u00e1pido que a m\u00e9dia</span></span></span></span></h3></div></div><div data-oembed-type=\"twitter\" class=\"embed | flex justify_center\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">O juiz acha que um recurso \u00e9 uma &quot;patologia a ser varrida&quot;. Ent\u00e3o resolve ele mesmo &quot;varrer&quot;. Ocorre que ele n\u00e3o tem essa compet\u00eancia constitucional, pois ele n\u00e3o foi eleito membro do Congresso Nacional, nem \u00e9 ministro do Supremo.</p>&mdash; Fl\u00e1vio Dino \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 (@FlavioDino) <a href=\"https://twitter.com/FlavioDino/status/982023157396725760?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 5, 2018</a></blockquote>\n<script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script>\n</div><div class=\"raw_html\"><div><p><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span>Al\u00e9m dos lances dessa quinta-feira, o pr\u00f3prio hist\u00f3rico de Moro e do TRF-4 na Lava Jato mostram que a a\u00e7\u00e3o contra Lula andou mais r\u00e1pido do que a m\u00e9dia - e isso considerando que, de fato, a opera\u00e7\u00e3o, com um juiz exclusivo na primeira inst\u00e2ncia, anda mais r\u00e1pido do que boa parte dos processos na morosa Justi\u00e7a brasileira. Segundo reportagem da <em>Folha de S. Paulo</em>, a t<span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span>ramita\u00e7\u00e3o do processo do petista no tribunal de Porto Alegre</span></span> foi a segunda mais r\u00e1pida da Lava Jato, ultrapassando outras sete a\u00e7\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o. Nos outros 8 casos em que Moro determinou a pris\u00e3o de r\u00e9us que respondiam ao processo em liberdade, as ordens de deten\u00e7\u00e3o levaram entre 18 e 30 meses para serem expedidas. No caso de Lula, foram menos de 9 meses. <br/></span></span></p></div></div><div class=\"raw_html\"><div><p><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">A condu\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio Moro tamb\u00e9m tem sido marcada por outras jogadas ousadas e r\u00e1pidas - muitas delas consideradas inadequadas. No dia 4 de mar\u00e7o de 2016, ele decretou a condu\u00e7\u00e3o coercitiva do ex-presidente, que teve de depor no aeroporto de Congonhas. O magistrado afirmou que havia feito para garantir a seguran\u00e7a do petista, mas acabou incendiando o pa\u00eds por um dia. <br/></span></span></p></div></div><div class=\"raw_html\"><div><p><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">Dias depois, no dia 16 daquele ano, Lula decidiu assumir o minist\u00e9rio da Casa Civil \u00e0 convite da ent\u00e3o presidenta Dilma Rousseff. Moro recebeu um relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Federal com um enorme conjunto de grampos do caso Lula e decidiu, uma hora depois, \u00e0s 16h21 daquele dia, quebrar seu sigilo e liber\u00e1-los ao p\u00fablico. Entre os \u00e1udios estava uma conversa gravada horas antes, \u00e0s 13h32, em que Dilma falava de um termo de posse que deveria ser usado pelo ex-presidente \"em caso de necessidade\". Era a prova que os investigadores precisavam para demonstrar que Dilma buscava proteger Lula das m\u00e3os de Moro ao nome\u00e1-lo como ministro. </span></span></p></div></div><div class=\"raw_html\"><div><p><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">A conversa foi vazada diretamente para a <em>Globo News</em> - Moro mais uma vez incendiaria o pa\u00eds. Ruas foram abarrotadas por manifestantes contr\u00e1rios a posse do petista, que acabou n\u00e3o ocorrendo ap\u00f3s a interfer\u00eancia direta do ministro do Supremo Gilmar Mendes. Os grampos trariam n\u00e3o s\u00f3 a conversa central, mas milhares de outros di\u00e1logos sem nexo com a investiga\u00e7\u00e3o, como uma conversa da mulher de Lula, Marisa, com o filho. O juiz precisou dar explica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e inclusive se desculpou com o ent\u00e3o ministro do STF Teori Zavascki, que criticou a decis\u00e3o. Mas, a essa altura, o estrago e seu impacto pol\u00edtico j\u00e1 estavam feitos. Apesar da advert\u00eancia formal do STF, Moro pediu desculpas s\u00f3 a Teori, <a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459296826_155962.html\">mas jamais disse ter se arrependido da decis\u00e3o de divulgar os \u00e1udios</a>. Pelo contr\u00e1rio, em recente entrevista no programa Roda Viva, reafirmou sua decis\u00e3o: \u201cJamais pedi escusas.\u201d</span></span></p></div></div><div class=\"raw_html\"><div><p><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\"><span style=\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\">Agora, parece usar um c\u00e1lculo semelhante em sua autodeclarada cruzada contra a corrup\u00e7\u00e3o. Preferiu o \u00f4nus da cr\u00edtica por eventual a\u00e7odamento a ver o maior trof\u00e9u da Lava Jato escapar entre seus dedos. Com o atual cronograma, s\u00f3 um lance de \u00faltimo minuto ou uma reviravolta que fa\u00e7a Lula n\u00e3o se entregar podem estragar a imagem estampada nos jornais: Lula detido nas celas da Pol\u00edcia Federal em Curitiba. Nem que seja por alguns dias.<br/></span></span></p></div></div></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20desabalada%20carreira%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20em%20busca%20de%20seu%20trof%C3%A9u%20da%20Lava%20Jato\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" data-param-text=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20desabalada%20carreira%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20em%20busca%20de%20seu%20trof%C3%A9u%20da%20Lava%20Jato&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" data-param-text=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20desabalada%20carreira%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20em%20busca%20de%20seu%20trof%C3%A9u%20da%20Lava%20Jato&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" data-param-text=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20desabalada%20carreira%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20em%20busca%20de%20seu%20trof%C3%A9u%20da%20Lava%20Jato&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FPOJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\" data-param-description=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" data-param-text=\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20desabalada%20carreira%20de%20S%C3%A9rgio%20Moro%20em%20busca%20de%20seu%20trof%C3%A9u%20da%20Lava%20Jato&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F06%2Fpolitica%2F1522966312_016125.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">O julgamento de Lula no STF</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Lula em contagem regressiva para ser preso</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image no_kicker\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161655619;Fusion.globalContent={\"_id\":\"3WSKXXFTZBDDDOD2K733XXPQKU\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"7AFLIJY4TBGIBONPDB4XZUSBVM\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p>A pris\u00e3o do ex-presidente <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a\\\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></strong> (PT), decretada pelo juiz federal <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a\\\">Sergio Moro</a></strong> na tarde desta quinta-feira, \u00e9 um cl\u00edmax da <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a\\\">Lava Jato</a></strong> e esp\u00e9cie de principal trof\u00e9u para o magistrado de Curitiba que se tornou um dos s\u00edmbolos da opera\u00e7\u00e3o. Nos primeiros minutos do dia, ainda na sess\u00e3o de quarta que entrou pela madrugada, o <strong><a href=\\\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a\\\">Supremo Tribunal Federal (STF)</a></strong> decidiu <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\\\">negar o habeas corpus do ex-mandat\u00e1rio. </a>Menos de 18 horas depois, M<span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">oro recebeu um of\u00edcio do Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o informando que j\u00e1 n\u00e3o havia obst\u00e1culos legais para o in\u00edcio do cumprimento da pena do petista. O rel\u00f3gio marcava 17h31. Exatos 19 minutos depois, \u00e0s 17h50, uma rapidez que surpreendeu a muitos, inclusive os advogados do petista, Moro emitiu a ordem de pris\u00e3o. </span></span></p>\"},{\"_id\":\"XU37WMZ2GVEG3LC4FQ55PMM6MY\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523012213_195356.html\",\"subtype\":\"directo\",\"content\":\"AO VIVO | O dia da pris\u00e3o de Lula\",\"image\":{\"_id\":\"HTXPAEXL3GTIVGGGNKGJV4GLNI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/POLO4guX1nEGfz89OnZjN8HOim4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HTXPAEXL3GTIVGGGNKGJV4GLNI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HTXPAEXL3GTIVGGGNKGJV4GLNI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/POLO4guX1nEGfz89OnZjN8HOim4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HTXPAEXL3GTIVGGGNKGJV4GLNI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/POLO4guX1nEGfz89OnZjN8HOim4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HTXPAEXL3GTIVGGGNKGJV4GLNI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Hh6vlf5HRk8EB7wzr9ZSgNM96WE=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HTXPAEXL3GTIVGGGNKGJV4GLNI.jpg\",\"version\":0,\"size\":2938,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:51Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:10:51Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HTXPAEXL3GTIVGGGNKGJV4GLNI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"DvYgZw1evFp-PXq_1tXj4MgM0Yg=/768x0/\",\"medium\":\"EGGeN66u9DyF5KBX9JvjCLez0Mw=/1000x0/\",\"large\":\"iW39PE9Fd44mlSwmFLdaRv_7-Ho=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"jbeuCXHFrDWlzSkeeGatMEl64Xs=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"2y-29-nelbNxV84mzbWp3VVf7bM=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"Zpz8oM11LwtOb8L1V3avFNJszDk=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"31UnHmAccnG4ziYCBBaYhxUvQAA=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"meZdpGE8-3ZtCVtK4pwqBpfwmlE=/311x214/\",\"3:4\":\"a2kNYgpzu-rwl20T1LrW-2WOlDg=/450x600/\",\"4:3\":\"ozKliYbRki_wjRIwBvl5f6yrp_U=/600x450/\",\"photoText\":\"TS4QxoudEmN5qAf-XGWOjdo6No4=/300x300/\",\"1_column\":\"hQCwB_CgayvtGRmaHOFqOzZtgW4=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"_sNTkMcnl3Y5fcSw0XiGZ6bQV44=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"HCh8DMImFaGvuE0nii4sCjLgob0=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"lIaBDi6oCLoq6Vfff6UZnkbMjMI=/62x62/\",\"2_column\":\"bQcT1rZn1knxpJdcTwWIk68EXVc=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"xq_QKEnCe17XfMH5JN4MPZTwvTg=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"0GAT7A8iRblDYHctjExIKKTPlvk=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"NdCQ7Mx76l110trfma54x6OOkwM=/145x145/\",\"3_column\":\"CelxYalUGltfLn4rpAqqyYXAYos=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"N_xVq3yEUxvxLYIkKf0GfOLpIKI=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"qOgB-1wyxdHsgydBBwzw1Hv7UOU=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"PhuD0nbkYqRL5ipITTEO4zR_uGk=/228x228/\",\"4_column\":\"ncqWlfjBRiqrHnEvu0I3SaF5xXc=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"JVUWGjPt1ueoQsl_43Tv8tUZoUg=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"Wnoqsk2pQXf_RapYY5qviIl8a2Q=/311x311/\",\"5_column\":\"qmhtalilcERWkzZGOuK0uNPisOg=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"jZJcqASw76adFNRCqvzvj1eKapA=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"XFbprt3vZxL0WsC0X7v6wzIvwHk=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"Eo2faw-cQs_QIst05loz7GwwMPs=/394x394/\",\"6_column\":\"EvUwGvvmH4akLmJ1JqIYD1j8mhA=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"yhgz9l2iojWxaBC8SqQljnIx1iY=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"D6WH-fjXS0fZbGaafqm7PvhHoro=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"7nKYK8RBxNWmQzvJGdq9CVKh1FY=/477x477/\",\"7_column\":\"ciw1VRfttu6BIDM1NDc5HvsivZY=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"pcFcjnlNqLBJxkEvgtx5uMCLq70=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"rjvmHE7kBK36g6A77kmQP7yGi1s=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"sFT6sSDw1wh4nba4X3ih4FHSs5c=/560x560/\",\"8_column\":\"-gK51xt2CnL6q4_Bdr0iuZyQyjI=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"tELJUmlE1GyGVFVfGS_JtKEksYc=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"bidQq1e9URi6czicIAnJ-jwLhro=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"F0Q_FL7wgOoj-7oJxtpsLBVr98k=/643x643/\",\"9_column\":\"YlFT6maxl9YpcqrWzWg6WetOLV0=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"EXR5ulOpvtUJwl7mH9QApFdwFg8=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"2yFC3Hqkv0DSTkVQkXHcvDpmp5k=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"xdNFpRlWBXEQy8-73N5gGMy7No8=/726x726/\",\"10_column\":\"yxkBEH2Uabz8xVmw_pm05Gv7P7k=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"R1WdzbNlLTzDILf-iz-nbTdHGLQ=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"GdARPMBdDvQiSTC7D500d9UCAUM=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"K8s9iOD5prBiq14BL6EQZ2inlKI=/809x809/\",\"11_column\":\"udU1phyZj840FuHPRzhgqDzTh9g=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"z0JwnEBegjFCsyC7x6sDijJxYEk=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"x8EvrH0vm23mRc9u9QyI5dbLQsU=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"3s339fE4kItjaiHYmTJEjMYe8BQ=/892x892/\",\"12_column\":\"FHdf2YRvW4_YySWsOJD8XvFW6Uk=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"DzOyu0nw9VNyM0v8fLej4qwQPL8=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"oCFzXmJj1p8n5FA5T_k1-Z_AU0M=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"redfkCK10aTEq6BsQoNfy9UGS0A=/975x975/\"}},\"_id\":\"FUSG6XMZGZEM3GD4RKVRQ5J42I\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/04/opinion/1522852406_628585.html\",\"content\":\"No dia mais envenenado do Brasil, um elefante passeia na loja de cristais\",\"image\":{\"_id\":\"6GCJ3B2VT2ZKK6X2Y752MND2KM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Op_J5MuULpzdTQjxuH_uAJ9u4_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6GCJ3B2VT2ZKK6X2Y752MND2KM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6GCJ3B2VT2ZKK6X2Y752MND2KM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Op_J5MuULpzdTQjxuH_uAJ9u4_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6GCJ3B2VT2ZKK6X2Y752MND2KM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Op_J5MuULpzdTQjxuH_uAJ9u4_Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6GCJ3B2VT2ZKK6X2Y752MND2KM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qZV9s-hPVyjc_RiTq7prCHuzaos=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/6GCJ3B2VT2ZKK6X2Y752MND2KM.jpg\",\"version\":0,\"size\":3901,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:53Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:10:53Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/6GCJ3B2VT2ZKK6X2Y752MND2KM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"O9SWrzzCkcQQ0CE497XeZhWCezY=/768x0/\",\"medium\":\"CePJ19qrFucQFn2OlDLsknk5VXQ=/1000x0/\",\"large\":\"TGkphUZ6HDtus72ojXvUFqi1zj8=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"U5j-pIUxqspGhSClXbfv9c97buM=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"6FdxSaAhzo8puUbOhA3HrYtWkwg=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"-Np3Lft-nUdMyj_LK9YTIc61ibs=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"VBwtxWYq-QEKwa00bO6G_K24YKY=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"rpRPMY-VixN9bvvJcM5v6dHWssQ=/311x214/\",\"3:4\":\"9f70E9E-NMgWT8siYKhC5Pdl__o=/450x600/\",\"4:3\":\"UhnUVXl0IHnfDJDIfjYkJUuBBeQ=/600x450/\",\"photoText\":\"FxDBcsYcpdUSVZCoWH7QEVme4n8=/300x300/\",\"1_column\":\"FcGjAfG0hWfwkWE9a1Aa34klmYE=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"r58CcWwm7Lk2pgSe9l7DCQ2HoPU=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"WK2hCIqGcoyZBhf3Jok3zABnlbY=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"RA-qKkMrwFhF7iaF8-DGFUaYUJo=/62x62/\",\"2_column\":\"QfL4smALXQ8fkInISP6KJG4xmtc=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"yHqBGrCeQwnbLjH_Ge2z1WbdGnw=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"F7X-jlAqQpcl4nTududxowtBEl8=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"R9Ajkx4Mw4-VZK4O8hjWlQI5Z2M=/145x145/\",\"3_column\":\"t3E5dZgMNbCbCF21mDkV-m33Rgc=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"PHnCYUH-f197g5PLrzvD3mBrNNI=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"llwFv9ETsuvpn699WXM5y1LM05c=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"dautzk-sdzYGfveDJdX0kKr_hW4=/228x228/\",\"4_column\":\"-C0F5k5UGZqQH31zuE2XknHQVsI=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"c3c_VTZFCOF4ZHcLF0Ot1Za11ps=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"Fohp7KjmYaL3eTTjUtE3wA_z2tE=/311x311/\",\"5_column\":\"myiobr9jqWhK3NNMLQHCgs_nFWg=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"qkGG0ilAmWCPSp96jx1q28aMb94=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"6NBqETXVz89J_uMGhS8txMshFy0=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"WKHbdmvACeM3N38l43O7D-e6jlc=/394x394/\",\"6_column\":\"x93bukT-ScIvCqeKFxyLbct1594=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"40RmyQ7sG5BaR4oUbBJ2dUWHhRk=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"VR0HNpNMnsrrN6pAG3CHCMut_z4=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"pbl9cRla_m4s0c5-QTWjylKRuw4=/477x477/\",\"7_column\":\"pV4TpCHzi6TozNHdX6adP_vy80w=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"G-oc_UEyfIwdH43cNn6zJ42CwtE=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"I-_-sE54wX9kqyBszMmwYDip15U=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"fKtw4sNSlHJ3WzZ7Rh-Gy_JuJVg=/560x560/\",\"8_column\":\"resjsAnqHXy2Mo8gTl_pw03zK_4=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"lThdxzHGmUt2wOIQlHsrTAm1RQk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"Lx84HA_TBL2GVoZTBI9zsODKclU=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"xyo6CvCpi5OCTgvc77F023XpPj8=/643x643/\",\"9_column\":\"SSPDQuhTJuvhgGwxLD2ee8AehXE=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"i_geV5XDFJc9xFGrr-aEsUk6OGE=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"lusSvEpBNfJXS3NL1wFG6O5HzHc=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"3a-VxVP3aVUVSQhwtqBaPFI6CcU=/726x726/\",\"10_column\":\"kUgwjxDJJ33fLexrI8kQ5IGbkiY=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"Cyp_FoMFWbNwO8kq_kgWxtSL9RQ=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"lj4VohO3xMip4Z5nPwfW-8JiP08=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"0vc54WfgFi1uh3EpWjtw-gnodhM=/809x809/\",\"11_column\":\"6DNulGtGvpgA3_MmpwVd6P_z9xI=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"gcfXbasadmVj8vyKzkv7ZexGVoU=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"e5An3uxEG38iKug1wb9r2Z9Cx7w=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"REPvzPWy78eiECiPNCjj5mjgHX4=/892x892/\",\"12_column\":\"LZg4RjU4Uha9Qskq4ETr9FtxmV4=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"CM63_YohEm4POYNWnm8v6NfmgFw=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"UuCVJKNdqrp2LrW46TTRAx6APXw=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"WYQCA37C3IxPky-naoLNHqo55XA=/975x975/\"}},\"_id\":\"DDZAXTSR2NGYPPF55GQU44WYTQ\"},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/01/23/politica/1516740350_991474.html\",\"content\":\"O rev\u00e9s do mito da esquerda que domina a pol\u00edtica brasileira h\u00e1 30 anos\",\"image\":{\"_id\":\"BIKW5VBG6JTIQBAOUOJKRPJB4A\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/Kzj-cxjCjDmVnZasOxUPnnkcCPg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BIKW5VBG6JTIQBAOUOJKRPJB4A.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BIKW5VBG6JTIQBAOUOJKRPJB4A.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/Kzj-cxjCjDmVnZasOxUPnnkcCPg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BIKW5VBG6JTIQBAOUOJKRPJB4A.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Kzj-cxjCjDmVnZasOxUPnnkcCPg=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BIKW5VBG6JTIQBAOUOJKRPJB4A.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/-q7tGOgzYfbQLcBJeN63poNP5Rc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/BIKW5VBG6JTIQBAOUOJKRPJB4A.jpg\",\"version\":1,\"size\":2363,\"show_title\":false,\"show_caption\":true},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:53Z\",\"height\":100,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BIKW5VBG6JTIQBAOUOJKRPJB4A.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":140,\"resized_urls\":{\"small\":\"VhjQQqXrgOPdrZqFkn68RJ55b2c=/768x0/\",\"medium\":\"v8FhaMZz2bjlgwI9k61eHWvdkys=/1000x0/\",\"large\":\"8LeBa9A6aTmCaCBD2dkiCdgwIdU=/1500x0/\",\"relatedStoryImage\":\"Fw6Sy1ByfjXnfsiKfMJ61KR_N4U=/62x45/\",\"authorPhoto\":\"ttrZbJ92uuhvtv4Ow2aJlsG-Ju4=/100x100/\",\"searchResultCard\":\"BS4PrZAh7RJtVsHawopX36kht30=/228x175/\",\"4_column_4:3\":\"hy-vzXd5OSf8o3EsFs-Uowyx2iE=/311x233/\",\"4_column_3:2\":\"40_uDEMV8g1p-zXLiV5n-BO1DmA=/311x214/\",\"3:4\":\"vVgYPye3iTmPvbYd7gaKkdBqO7g=/450x600/\",\"4:3\":\"e-t06nF066VKreU4Om3TNLQqRrE=/600x450/\",\"photoText\":\"X9F0JHeWi3pIhaEKB1QpQgrQtR8=/300x300/\",\"1_column\":\"K2hmE8gzMo6w1I8br2Px-u3NzBw=/62x0/\",\"1_column_16:9\":\"YmAbrS0DnTILRcmPDohOFUZlgBY=/62x34/\",\"1_column_4:3\":\"4HaLUzg_VXJdbIgkyQ0GFHzaPaE=/62x46/\",\"1_column_1:1\":\"jhKcbr_YF0sv-vp1SIikrN0Crnk=/62x62/\",\"2_column\":\"O32G4NSJb0z0S6y72ynEbH2ifnI=/145x0/\",\"2_column_16:9\":\"qPICVeNM9zjAweUGkbGnYIZCIfo=/145x81/\",\"2_column_4:3\":\"98udFVXzrsLHNbaSZor9DOZ9MkQ=/145x108/\",\"2_column_1:1\":\"uU6Lw8LdgSOix2WxBmN8ye6zLGs=/145x145/\",\"3_column\":\"6C3_36qDngbnBqpRoVgTAaN-BK0=/228x0/\",\"3_column_16:9\":\"eUwqUKXc2GigaXJ28XVjieWTuL8=/228x128/\",\"3_column_4:3\":\"dacV97HJVwCEycH678e5wrpMa-g=/228x171/\",\"3_column_1:1\":\"yr1HbfkRzABFp2Rg2cgybqvz4mg=/228x228/\",\"4_column\":\"EtwDh9hpa-B6FFNBvgdizrVqPYM=/311x0/\",\"4_column_16:9\":\"JOX-R0cM_Rfpj0CXZs2epAWau1g=/311x174/\",\"4_column_1:1\":\"OMhnRTWWC03H2w1tSR0tFGGRtQs=/311x311/\",\"5_column\":\"vr5-QcuH2pS1HcTBVa6pyLhoBlg=/394x0/\",\"5_column_16:9\":\"35AsdBCB_fO4JnT-TZI1rjUQmJc=/394x221/\",\"5_column_4:3\":\"RU5A0BIyALbhPcPAQ59CLJuq3fI=/394x295/\",\"5_column_1:1\":\"xWG9pwfr0d1VIv0kljoA2qe8MGQ=/394x394/\",\"6_column\":\"Sag5PmoViP9uWQWWU69YZfIrfFM=/477x0/\",\"6_column_16:9\":\"itFrVlQeYGQ0AiZxmKoFINi7isE=/477x268/\",\"6_column_4:3\":\"HpC_M_YRj2o_8Xglt9ouvNGSkt0=/477x357/\",\"6_column_1:1\":\"A8R6PsnuUzKAvzdBB6aGRWbYgaM=/477x477/\",\"7_column\":\"XeiEKbO97Ud2knqjVYDvo1wkBvs=/560x0/\",\"7_column_16:9\":\"qI83gkp5qvAcMPeD0mBFz3C_gIM=/560x315/\",\"7_column_4:3\":\"x-ZZygqG7V3qLyEDx3kSYJ9FSiY=/560x420/\",\"7_column_1:1\":\"6UrzcIgkl4skqETAzL0Q9x9xtxg=/560x560/\",\"8_column\":\"soe4aCwrhkFcLhU7cwFV2EICGSc=/643x0/\",\"8_column_16:9\":\"LbZScmjKxOrbHiKGsW6HhFjaCvk=/643x361/\",\"8_column_4:3\":\"bmetXvRZ5dgZfu90GgB4cauct90=/643x482/\",\"8_column_1:1\":\"YaxL4Gigp484gIYtg4PbaAXt3ZA=/643x643/\",\"9_column\":\"3QaXlNCm1q8AmYBAdQlBz6g9fAg=/726x0/\",\"9_column_16:9\":\"SNKvvloGCxSaYXP_mqaCfNHjLYg=/726x408/\",\"9_column_4:3\":\"UbhguFJkIT-QaRY6K2yDpT7n6x8=/726x544/\",\"9_column_1:1\":\"TvXw6Nju5uftwS1DXOsNsMA3OEc=/726x726/\",\"10_column\":\"OL9e_4sGq5bnl1sr4_o6s3EU2Ws=/809x0/\",\"10_column_16:9\":\"orkBbre8L3nRqA_6e_EDBlBPRbY=/809x455/\",\"10_column_4:3\":\"0bm9ZpDgg-RA4QigX6HWbZkR67M=/809x606/\",\"10_column_1:1\":\"IKzgmze8ZwL9d4Ux-2h12dFFgt8=/809x809/\",\"11_column\":\"Pw9a80aMoY8w6b2oVS9oTgowcJM=/892x0/\",\"11_column_16:9\":\"Nl6zjKwapUmaa_GWLf2sLfCLRXU=/892x501/\",\"11_column_4:3\":\"O4v5tUz7cikqOSLqDGimsVnCiOk=/892x669/\",\"11_column_1:1\":\"77o_1QoMWltdYxRWRf0bojZyTAU=/892x892/\",\"12_column\":\"LvNaHUGzfHuIbZIpsZGrSWXjJSQ=/975x0/\",\"12_column_16:9\":\"m3-AHUR9bXWMgm4PK-E7gFeu6Mg=/975x548/\",\"12_column_4:3\":\"_snjx5EgCRbNRUjMYexwosy6tHA=/975x731/\",\"12_column_1:1\":\"hABpTBLT3jI8fwBCaZJMF-Leldw=/975x975/\"}},\"_id\":\"WNKYALH6LBG2JNB5VRIOI65WFQ\"}]},{\"_id\":\"47YN5YRT2BCNPBD4P3VOLSX2HU\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">Tudo aconteceu depois de dias em que a informa\u00e7\u00e3o oficial fornecida pelo TRF-4 era a de que o tribunal seguiria a praxe: esperaria ao menos at\u00e9 a ter\u00e7a-feira, quando se esgotaria o prazo oficial para a entrada do \u00faltimo recurso da defesa de Lula. Ao que parece, os c\u00e1lculos mudaram para que o rel\u00f3gio andasse mais r\u00e1pido contra o petista. O TRF-4 emitiu a ordem e Moro justificou porque n\u00e3o esperou o \u00faltimo tr\u00e2mite: <span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">o magistrado disse que <span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">se trata de \\\"uma patologia protelat\u00f3ria e que deveria ser eliminada do mundo jur\u00eddico\\\". Acrescentou ainda que <span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">\\\"embargos de declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o alteram julgados, com o que as condena\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de altera\u00e7\u00e3o na segunda inst\u00e2ncia\\\".</span></span></span></span></span></span><br/></span></span></p>\"},{\"_id\":\"VII6GZ3GZNHULHODG4HYT3XYKA\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">Um dos motivos para a pressa pode ser o temor de que o Supremo acabe por julgar a\u00e7\u00f5es que podem livrar o ex-presidente da cadeia. <span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">O ministro Marco Aur\u00e9lio</span></span>, que foi favor\u00e1vel ao <em>habeas corpus </em>do petista, tem nas m\u00e3os um pedido de liminar que cobra que o STF vete qualquer \\\"pris\u00e3o injusta\\\" at\u00e9 que a mais importante corte do pa\u00eds julgue a quest\u00e3o de fundo no caso Lula: afinal, viola ou n\u00e3o o princ\u00edpio da inoc\u00eancia de um r\u00e9u prend\u00ea-lo antes que ele tenha tido o direito de recorrer de uma condena\u00e7\u00e3o?<span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"> H\u00e1 duas A\u00e7\u00f5es Declarat\u00f3rias de Constitucionalidade (ADCs) neste sentido - Marco Aur\u00e9lio \u00e9 o relator - que tratam da quest\u00e3o. E esperan\u00e7a do partido PEN, que as moveu, era a que o ministro do Supremo concedesse a liminar. </span></span><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">Questionado, por\u00e9m, o magistrado demoveu os mais otimistas: \\\"Eu n\u00e3o posso levar em conta nesse exame a situa\u00e7\u00e3o de um caso concreto, de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\\\", disse ao jornal <em>Estado de S. Paulo. </em>N\u00e3o, descarta, por\u00e9m, trazer o tema a todo o Supremo, mas s\u00f3 na semana que vem.<em><br/></em></span></span></span></span></span></span></p>\"},{\"_id\":\"SZ7OFFBCVZDOVBVTXPKPZWNPSQ\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<h3><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span>Um processo mais r\u00e1pido que a m\u00e9dia</span></span></span></span></h3>\"},{\"type\":\"oembed_response\",\"subtype\":\"twitter\",\"_id\":\"X4NFLF5L4RBWLPKQ3SRTYPDIME\",\"raw_oembed\":{\"url\":\"https://twitter.com/FlavioDino/status/982023157396725760\",\"author_name\":\"Fl\u00e1vio Dino \ud83c\udde7\ud83c\uddf7\",\"author_url\":\"https://twitter.com/FlavioDino\",\"html\":\"<blockquote class=\\\"twitter-tweet\\\"><p lang=\\\"pt\\\" dir=\\\"ltr\\\">O juiz acha que um recurso \u00e9 uma &quot;patologia a ser varrida&quot;. Ent\u00e3o resolve ele mesmo &quot;varrer&quot;. Ocorre que ele n\u00e3o tem essa compet\u00eancia constitucional, pois ele n\u00e3o foi eleito membro do Congresso Nacional, nem \u00e9 ministro do Supremo.</p>&mdash; Fl\u00e1vio Dino \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 (@FlavioDino) <a href=\\\"https://twitter.com/FlavioDino/status/982023157396725760?ref_src=twsrc%5Etfw\\\">April 5, 2018</a></blockquote>\\n<script async src=\\\"https://platform.twitter.com/widgets.js\\\" charset=\\\"utf-8\\\"><\\/script>\\n\",\"width\":550,\"height\":null,\"type\":\"twitter\",\"cache_age\":\"3153600000\",\"provider_name\":\"Twitter\",\"provider_url\":\"https://twitter.com\",\"version\":\"1.0\",\"_id\":\"982023157396725760\"},\"referent\":{\"type\":\"twitter\",\"service\":\"oembed\",\"id\":\"982023157396725760\",\"provider\":\"https://api.twitter.com/1/statuses/oembed.json?id=\"}},{\"_id\":\"HLBTSH2NOJHGRIOXGXKL4MMB2U\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span>Al\u00e9m dos lances dessa quinta-feira, o pr\u00f3prio hist\u00f3rico de Moro e do TRF-4 na Lava Jato mostram que a a\u00e7\u00e3o contra Lula andou mais r\u00e1pido do que a m\u00e9dia - e isso considerando que, de fato, a opera\u00e7\u00e3o, com um juiz exclusivo na primeira inst\u00e2ncia, anda mais r\u00e1pido do que boa parte dos processos na morosa Justi\u00e7a brasileira. Segundo reportagem da <em>Folha de S. Paulo</em>, a t<span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span>ramita\u00e7\u00e3o do processo do petista no tribunal de Porto Alegre</span></span> foi a segunda mais r\u00e1pida da Lava Jato, ultrapassando outras sete a\u00e7\u00f5es da opera\u00e7\u00e3o. Nos outros 8 casos em que Moro determinou a pris\u00e3o de r\u00e9us que respondiam ao processo em liberdade, as ordens de deten\u00e7\u00e3o levaram entre 18 e 30 meses para serem expedidas. No caso de Lula, foram menos de 9 meses. <br/></span></span></p>\"},{\"_id\":\"RVSPJAOZEJGRRDTK63TC3G5DTQ\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">A condu\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio Moro tamb\u00e9m tem sido marcada por outras jogadas ousadas e r\u00e1pidas - muitas delas consideradas inadequadas. No dia 4 de mar\u00e7o de 2016, ele decretou a condu\u00e7\u00e3o coercitiva do ex-presidente, que teve de depor no aeroporto de Congonhas. O magistrado afirmou que havia feito para garantir a seguran\u00e7a do petista, mas acabou incendiando o pa\u00eds por um dia. <br/></span></span></p>\"},{\"_id\":\"PTRSKIMFXNHKLGMBOIGFS5LEVM\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">Dias depois, no dia 16 daquele ano, Lula decidiu assumir o minist\u00e9rio da Casa Civil \u00e0 convite da ent\u00e3o presidenta Dilma Rousseff. Moro recebeu um relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Federal com um enorme conjunto de grampos do caso Lula e decidiu, uma hora depois, \u00e0s 16h21 daquele dia, quebrar seu sigilo e liber\u00e1-los ao p\u00fablico. Entre os \u00e1udios estava uma conversa gravada horas antes, \u00e0s 13h32, em que Dilma falava de um termo de posse que deveria ser usado pelo ex-presidente \\\"em caso de necessidade\\\". Era a prova que os investigadores precisavam para demonstrar que Dilma buscava proteger Lula das m\u00e3os de Moro ao nome\u00e1-lo como ministro. </span></span></p>\"},{\"_id\":\"ADZASJNZX5DSRJBOUD2OQRVMZI\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">A conversa foi vazada diretamente para a <em>Globo News</em> - Moro mais uma vez incendiaria o pa\u00eds. Ruas foram abarrotadas por manifestantes contr\u00e1rios a posse do petista, que acabou n\u00e3o ocorrendo ap\u00f3s a interfer\u00eancia direta do ministro do Supremo Gilmar Mendes. Os grampos trariam n\u00e3o s\u00f3 a conversa central, mas milhares de outros di\u00e1logos sem nexo com a investiga\u00e7\u00e3o, como uma conversa da mulher de Lula, Marisa, com o filho. O juiz precisou dar explica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e inclusive se desculpou com o ent\u00e3o ministro do STF Teori Zavascki, que criticou a decis\u00e3o. Mas, a essa altura, o estrago e seu impacto pol\u00edtico j\u00e1 estavam feitos. Apesar da advert\u00eancia formal do STF, Moro pediu desculpas s\u00f3 a Teori, <a href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/30/politica/1459296826_155962.html\\\">mas jamais disse ter se arrependido da decis\u00e3o de divulgar os \u00e1udios</a>. Pelo contr\u00e1rio, em recente entrevista no programa Roda Viva, reafirmou sua decis\u00e3o: \u201cJamais pedi escusas.\u201d</span></span></p>\"},{\"_id\":\"P5PQ6BAPCZDM5FGNMB7K3MNOFM\",\"type\":\"raw_html\",\"alignment\":\"center\",\"content\":\"<p><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\"><span style=\\\"text-indent: -9999px; width: 1px; height: 1px;\\\">Agora, parece usar um c\u00e1lculo semelhante em sua autodeclarada cruzada contra a corrup\u00e7\u00e3o. Preferiu o \u00f4nus da cr\u00edtica por eventual a\u00e7odamento a ver o maior trof\u00e9u da Lava Jato escapar entre seus dedos. Com o atual cronograma, s\u00f3 um lance de \u00faltimo minuto ou uma reviravolta que fa\u00e7a Lula n\u00e3o se entregar podem estragar a imagem estampada nos jornais: Lula detido nas celas da Pol\u00edcia Federal em Curitiba. Nem que seja por alguns dias.<br/></span></span></p>\"}],\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:02.954Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"YJKMVXEXINFWPA5X3TFKVAE244\",\"parent_id\":\"HPML32CB4JCU3J47P6UG54LD2M\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:58.269Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A desabalada carreira de S\u00e9rgio Moro em busca de seu trof\u00e9u da Lava Jato\",\"meta_title\":\"Lula preso amanh\u00e3\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\"},\"description\":{\"basic\":\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"A Pris\u00e3o de Lula\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"slug\":\"sergio-fernando-moro-a\",\"text\":\"S\u00e9rgio Moro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"151030\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\",\"normalized_name\":\"sergio_fernando_moro_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"petrobras-a\",\"slug\":\"petrobras-a\",\"text\":\"Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65148\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"petrobras_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"blanqueo-dinero-a\",\"slug\":\"blanqueo-dinero-a\",\"text\":\"Lavagem dinheiro\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18484\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/blanqueo_dinero/a/\",\"normalized_name\":\"blanqueo_dinero_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-partidos-a\",\"slug\":\"financiacion-partidos-a\",\"text\":\"Financiamento partidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_partidos/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_partidos_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"delitos-fiscales-a\",\"slug\":\"delitos-fiscales-a\",\"text\":\"Delitos fiscais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26134\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos_fiscales/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_fiscales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"policia-a\",\"slug\":\"policia-a\",\"text\":\"Pol\u00edcia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65926\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/policia/a/\",\"normalized_name\":\"policia_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-a\",\"slug\":\"corrupcion-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24572\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fUis98jThzFUovAnIJv9iNZATFs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"version\":3,\"size\":37892,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O juiz S\u00e9rgio Moro, durante um semin\u00e1rio sobre corrup\u00e7\u00e3o em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:54Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HEULER ANDREY\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":611,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"GLC80pElS-LrkQAp-QF5oQMpQvQ=/768x0/\",\"medium\":\"8YJDvnW-gjtIk3Iq4i7BuVe1lmQ=/1000x0/\",\"large\":\"qmy8Vf4qchxH4fLx6P4iIJMfPAI=/1500x0/\",\"4:3\":\"ibztGpLTaCyoqTkicQeJimXrhfg=/600x450/\",\"3:4\":\"gK-hXdsXeTMoLHgEp401RjSoG5Q=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KKHKCDBA_HP8wJ9b9BbpUWZRVYU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fUis98jThzFUovAnIJv9iNZATFs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"version\":3,\"size\":37892,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"O juiz S\u00e9rgio Moro, durante um semin\u00e1rio sobre corrup\u00e7\u00e3o em Curitiba.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:54Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"HEULER ANDREY\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AFP\"},\"height\":611,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/POJL3U5WG56VU4RJ4NKRLAHK2E.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"GLC80pElS-LrkQAp-QF5oQMpQvQ=/768x0/\",\"medium\":\"8YJDvnW-gjtIk3Iq4i7BuVe1lmQ=/1000x0/\",\"large\":\"qmy8Vf4qchxH4fLx6P4iIJMfPAI=/1500x0/\",\"4:3\":\"ibztGpLTaCyoqTkicQeJimXrhfg=/600x450/\",\"3:4\":\"gK-hXdsXeTMoLHgEp401RjSoG5Q=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5qB-LREA5-tadErvFginS_h4YAE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5qB-LREA5-tadErvFginS_h4YAE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5qB-LREA5-tadErvFginS_h4YAE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vrFt0t8-io5DoAgKHqSH2iETIdY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"version\":1,\"size\":12227},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:54Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/A2PNRQB7BRUQOQYL2LHUXBHFC4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_-XPRZDMB8Djjm-ZK7jG-R4dsOs=/768x0/\",\"medium\":\"_S2FSZArCsvUspZPdpRzC2bXgvw=/1000x0/\",\"large\":\"AZw6f0kWlp41QZeezZ8fZ_QkLPA=/1500x0/\",\"4:3\":\"zbGk2YWyqVwW2-Q8PRrXdd1JbG4=/600x450/\",\"3:4\":\"qyRUnO3QsaHqMGchj0CuJ5iSEL4=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/aoAhSgIEwKfnH9oTHlOJjveHB9s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/aoAhSgIEwKfnH9oTHlOJjveHB9s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/aoAhSgIEwKfnH9oTHlOJjveHB9s=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/3LuBPxVoUvMLkzbexIE8GTxTjCc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"version\":1,\"size\":61245},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:55Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:26Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/Z3C63U2YIWD6CZGS3A5KUJ2IC4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"De vazamento de \u00e1udios ao decreto de pris\u00e3o, processo do juiz de Curitiba contra petista tem momentos controversos, inclusive pela rapidez em alguns procedimentos\",\"resized_urls\":{\"small\":\"ySYO13BS7_2l04nZV0i8jxxlYMU=/768x0/\",\"medium\":\"eNsrDoVYDKGJGfOw6vPTQbb3HgU=/1000x0/\",\"large\":\"MwyGXu26mfw9XlWzMcuSPOvtBHY=/1500x0/\",\"4:3\":\"Dl6Cqj_RIQRxqOXLCvz9Pf1EkTs=/600x450/\",\"3:4\":\"cvcBz2PqlUf2vCdJNygd6oAT1MY=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"TMXCIRFPFNCHZA5XSHP7KZI4SY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:05.054Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"RYMTU3FHEJG25P5PNK3OFZ2SS4\",\"parent_id\":\"6RPR7HQEYRHI7DXQL3WMMYCSZU\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:25.541Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Maioria do STF decide negar 'habeas corpus' que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\"},\"description\":{\"basic\":\"Maioria do STF decide negar 'habeas corpus' que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"O julgamento de Lula no STF\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"slug\":\"gilmar-ferreira-mendes-a\",\"text\":\"Gilmar Mendes\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168524\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gilmar_ferreira_mendes/a/\",\"normalized_name\":\"gilmar_ferreira_mendes_a\"}},{\"_id\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"slug\":\"carmen-lucia-antunes-rocha-a\",\"text\":\"C\u00e1rmen L\u00facia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"168520\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/carmen_lucia_antunes_rocha/a/\",\"normalized_name\":\"carmen_lucia_antunes_rocha_a\"}},{\"_id\":\"operacion-lava-jato-a\",\"slug\":\"operacion-lava-jato-a\",\"text\":\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146440\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\",\"normalized_name\":\"operacion_lava_jato_a\"}},{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"caso-petrobras-a\",\"slug\":\"caso-petrobras-a\",\"text\":\"Caso Petrobras\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"146439\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\",\"normalized_name\":\"caso_petrobras_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"investigacion-policial-a\",\"slug\":\"investigacion-policial-a\",\"text\":\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"40219\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\",\"normalized_name\":\"investigacion_policial_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"sobornos-a\",\"slug\":\"sobornos-a\",\"text\":\"Subornos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\",\"normalized_name\":\"sobornos_a\"}},{\"_id\":\"financiacion-ilegal-a\",\"slug\":\"financiacion-ilegal-a\",\"text\":\"Financiamento ilegal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32525\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\",\"normalized_name\":\"financiacion_ilegal_a\"}},{\"_id\":\"corrupcion-politica-a\",\"slug\":\"corrupcion-politica-a\",\"text\":\"Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24573\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\",\"normalized_name\":\"corrupcion_politica_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"dinero-negro-a\",\"slug\":\"dinero-negro-a\",\"text\":\"Caixa dois\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26730\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\",\"normalized_name\":\"dinero_negro_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"slug\":\"fuerzas-seguridad-a\",\"text\":\"For\u00e7a seguran\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"34278\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/fuerzas_seguridad/a/\",\"normalized_name\":\"fuerzas_seguridad_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"delitos-a\",\"slug\":\"delitos-a\",\"text\":\"Delitos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26127\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/delitos/a/\",\"normalized_name\":\"delitos_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"empresas-a\",\"slug\":\"empresas-a\",\"text\":\"Empresas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29277\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empresas/a/\",\"normalized_name\":\"empresas_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"QSWFB3FZH2W2ZBUIPPYH6L76LI\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"still\":{\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/04/politica/1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":49443,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"80PWjMa-0gnqCHcxx5tdpaNkvM8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-L0ODJVq15weKJ-3IF49b_x8aoo=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\",\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"2018040512553065\",\"source\":{\"externalId\":\"403052\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"ANDRE COELHO (EFE)\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":66400}],\"caption\":\"Manifestantes favor\u00e1veis ao ex-presidente protestam em Bras\u00edlia nesta quarta-feira.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso | Brasil\"},\"image_arc_id\":\"7XNLHB4LW4XHB6TQGU7EJN53LE\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-04-politica-1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"highlight\"}}},\"lead_art\":{\"type\":\"custom_embed\",\"subtype\":\"video\",\"embed\":{\"id\":\"QSWFB3FZH2W2ZBUIPPYH6L76LI\",\"url\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"config\":{\"video\":{\"still\":{\"height\":552,\"width\":980,\"mime-type\":\"image/jpeg\",\"uri\":\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/04/politica/1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma.jpg\",\"id\":3,\"size\":49443,\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"80PWjMa-0gnqCHcxx5tdpaNkvM8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-L0ODJVq15weKJ-3IF49b_x8aoo=/62x45/\"}},\"additionalProperties\":{\"showAds\":\"true\",\"creationSection\":\"politica\",\"creationSite\":\"brasil\",\"showCaption\":\"true\",\"creationBU\":\"ep\",\"showLogo\":\"true\",\"showTitle\":\"false\"},\"isGeoBlock\":false,\"videoId\":\"2018040512553065\",\"source\":{\"externalId\":\"403052\",\"system\":\"mediateca\"},\"author\":\"ANDRE COELHO (EFE)\",\"accountNameId\":\"elpais\",\"streams\":[{\"height\":480,\"width\":854,\"mime-type\":\"video/mp4\",\"sourcePath\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"relativeUrl\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"uri\":\"https://vdmedia.elpais.com/elpaistop/multimedia/20184/5/2018040512553065_1522925802_video_1800.mp4\",\"id\":1,\"duration\":66400}],\"caption\":\"Manifestantes favor\u00e1veis ao ex-presidente protestam em Bras\u00edlia nesta quarta-feira.\",\"isLive\":false,\"id\":1,\"title\":\"Lula em contagem regressiva para ser preso | Brasil\"},\"image_arc_id\":\"7XNLHB4LW4XHB6TQGU7EJN53LE\",\"imageref\":{\"type\":\"reference\",\"referent\":{\"id\":\"https-ep01-epimg-net-brasil-imagenes-2018-04-04-politica-1522869590_474972_1522926471_noticia_fotograma-jpg\",\"type\":\"image\"}},\"zone\":\"highlight\"}}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/5BFD4v8SW9_xRHQBlrzjjWjGXaw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/5BFD4v8SW9_xRHQBlrzjjWjGXaw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/5BFD4v8SW9_xRHQBlrzjjWjGXaw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fbTqZSL-aXJppNvHSFDas1V5e24=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"version\":1,\"size\":17506},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:00Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/MMPIWII2VYI4C2OOJTIAH46YKE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Maioria do STF decide negar  habeas corpus  que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"2i28s66VXqrTGgRaNyo6g2fdvWQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"VfnkKfZ-0JFl3RG3Z9xcrD0WYHE=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nWG-1v7GX7ocCjljj-xPLD1GwAI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nWG-1v7GX7ocCjljj-xPLD1GwAI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nWG-1v7GX7ocCjljj-xPLD1GwAI=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xZY665rw8TkmqWjxzIJI8XW0qIA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"version\":1,\"size\":92752},\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:00Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:52Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/JMAY3Q7X7ETMRPZHKY3JSIOPJI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Maioria do STF decide negar  habeas corpus  que evitaria pris\u00e3o do ex-presidente, que lidera pesquisas de opini\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"So6JvWtbNvhpPVgcAInPq__O_oE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"JXVbP41vPj-hhrWiT4lHx5XpLRw=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}},{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Talita Bedinelli \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oVZ-_f0gofxC_tgi570suDggAuw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"3XrgF83X-yrwwQd1XsImguwPkOA=/62x45/\"}},\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"talita_bedinelli\",\"byline\":\"Talita Bedinelli\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/2/34/talita_bedinelli.jpg\",\"slug\":\"talita_bedinelli_a\",\"firstName\":\"Talita\",\"lastName\":\"Bedinelli \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/talita_bedinelli/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/talitabedinelli\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135704\",\"epauth\":\"talita_bedinelli\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.420Z\"}}},{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}},{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":8775,\"word_count\":1452,\"paragraph_count\":18,\"keywords\":[\"lula\",\"contagem\",\"regressiva\",\"regressivo\",\"ser\",\"preso\",\"maioria de o stf\",\"decidir\",\"negar\",\"habeas\",\"corpus\",\"evitar\",\"pris\u00e3o\",\"ex-presidente\",\"liderar\",\"pesquisa\",\"opini\u00e3o\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Bras\u00edlia\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-04T19:19:50.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-05T18:56:42.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-05T18:56:42Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522869590_474972.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"4VMCS3YDM5B6FM3KPYXCZQI42Q\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:11:02.142Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"KI3ZYQIPZJC2DJE2KGWIUHVGU4\",\"parent_id\":\"OCRLSIZIZFEQFBBIFU5YP6363M\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T18:50:22.647Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Com Lula prestes a ser preso, PT encara ins\u00f3lita decis\u00e3o de definir candidatura \u00e0 presid\u00eancia\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\"},\"description\":{\"basic\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"slug\":\"luiz-inacio-da-silva-a\",\"text\":\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"53745\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_inacio_da_silva_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-2018-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil 2018\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"167790\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil_2018/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_2018_a\"}},{\"_id\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"slug\":\"stf-supremo-tribunal-federal-a\",\"text\":\"STF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135814\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/stf_supremo_tribunal_federal/a/\",\"normalized_name\":\"stf_supremo_tribunal_federal_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-brasil-a\",\"slug\":\"elecciones-brasil-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"139797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_brasil_a\"}},{\"_id\":\"justica-federal-brasil-a\",\"slug\":\"justica-federal-brasil-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a Federal\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135813\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justica_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"justica_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"tribunales-a\",\"slug\":\"tribunales-a\",\"text\":\"Tribunais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76728\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/tribunales/a/\",\"normalized_name\":\"tribunales_a\"}},{\"_id\":\"poder-judicial-a\",\"slug\":\"poder-judicial-a\",\"text\":\"Poder judicial\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65897\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/poder_judicial/a/\",\"normalized_name\":\"poder_judicial_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"elecciones-a\",\"slug\":\"elecciones-a\",\"text\":\"Elei\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"28501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/elecciones/a/\",\"normalized_name\":\"elecciones_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"justicia-a\",\"slug\":\"justicia-a\",\"text\":\"Justi\u00e7a\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"49797\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/justicia/a/\",\"normalized_name\":\"justicia_a\"}},{\"_id\":\"luiz-marinho-a\",\"slug\":\"luiz-marinho-a\",\"text\":\"Luiz Marinho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"192933\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/luiz_marinho/a/\",\"normalized_name\":\"luiz_marinho_a\"}},{\"_id\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"slug\":\"gleisi-helena-hoffmann-a\",\"text\":\"Gleisi Hoffmann\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135902\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gleisi_helena_hoffmann/a/\",\"normalized_name\":\"gleisi_helena_hoffmann_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uJ334wLHi9cgukOnDBnF1h11WLU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":3,\"size\":52705,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Apoiador de Lula, em ato nesta quarta em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":577,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"NUEyAzrPa53Rf4EWp44V2db-vQo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"v-DQRW2vk94HRUzk5yjlL9Jjv_4=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/FqM4VLrD8p4hifcjPCQCIOfZel4=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/uJ334wLHi9cgukOnDBnF1h11WLU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":3,\"size\":52705,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Apoiador de Lula, em ato nesta quarta em Bras\u00edlia.\",\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"UESLEI MARCELINO\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"REUTERS\"},\"height\":577,\"last_updated_date\":\"2019-06-25T16:01:43Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/4ANUSADWSQW57YAWCRH7GHNIWQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"NUEyAzrPa53Rf4EWp44V2db-vQo=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"v-DQRW2vk94HRUzk5yjlL9Jjv_4=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/rhd89TcGKhRSPbgoihtx9qlH2I8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/rhd89TcGKhRSPbgoihtx9qlH2I8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/rhd89TcGKhRSPbgoihtx9qlH2I8=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_aidLu-glxPi8LgzSLSYq5TmDDI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"version\":1,\"size\":16352},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:59Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/NPJSQFTSD3LEBN4G4PBLSV3KUY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"t3qbYzJnsyaL8ppf68L-E-JuRQg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"dFsT_6j4scjzG0cmnodPA8T8rPw=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/bWtTPQFgtMYzYihc7ZL8GPWO65o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/bWtTPQFgtMYzYihc7ZL8GPWO65o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/bWtTPQFgtMYzYihc7ZL8GPWO65o=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/HHdvaZiX-uBheXgwom5qQ782V5Y=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"version\":1,\"size\":94827},\"created_date\":\"2019-06-18T23:10:59Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-18T23:13:58Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TZM4E2HL5N6UON5ZNMDCEL3ASY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Lideran\u00e7as se re\u00fanem em S\u00e3o Paulo para definir futuro ap\u00f3s decis\u00e3o do STF e falam em \u201cpris\u00e3o pol\u00edtica\u201d. Imin\u00eancia de Lula na pris\u00e3o n\u00e3o muda planos de mant\u00ea-lo candidato\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"Yld9fVyXcSMy_Mz3iWvlg1jWsLk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"DYz4MiJnuwC4eBymWNCKtQOWLc4=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"p_jTZXdeXcI9RdhN7g3NbDWPodw=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"G3bt_MNvIn1XmuOhYjg19w7Vy2Q=/62x45/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}},{\"_id\":\"gilalessi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Gil Alessi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"rxTBMNLMq9qAow3ic0UpYFIT0c8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"joJfaI8zYYiGfXmpejPVXMogDjY=/62x45/\"}},\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"gilalessi\",\"byline\":\"Gil Alessi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/A2/gilalessi.jpg\",\"slug\":\"gil_alessi_a\",\"firstName\":\"Gil\",\"lastName\":\"Alessi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/gil_alessi/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/gil_alessi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146693\",\"epauth\":\"gilalessi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.803Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4629,\"word_count\":772,\"paragraph_count\":6,\"keywords\":[\"lula\",\"prestes\",\"ser\",\"preso\",\"pt\",\"encarar\",\"ins\u00f3lita\",\"ins\u00f3lito\",\"decis\u00e3o\",\"definir\",\"candidatura\",\"presid\u00eancia\",\"lideran\u00e7as\",\"reunir\",\"s\u00e3o paulo\",\"futuro\",\"stf\",\"falar\",\"pris\u00e3o\",\"pol\u00edtica\",\"pol\u00edtico\",\"imin\u00eancia de lula\",\"mudar\",\"plano\",\"manter\",\"candidato\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-04T21:52:48.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T10:02:04.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-05T19:30:20Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/04/politica/1522878768_532763.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2018-04-06T14:42:43Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"felipebetim\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Felipe Betim \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"_wuaQQm2Zx2D-fPyMgWKytTqt2I=/768x0/\",\"medium\":\"fcO4XYJzz-7WPgvrYvUQYUe9mmU=/1000x0/\",\"large\":\"33L6BtMPmOJrUYa9uKTIBGempvA=/1500x0/\",\"4:3\":\"cJC135VOqKYAOeESkYdZz67Ne6I=/600x450/\",\"3:4\":\"wcEvOP7FXDRnnCR2_pIRID2po0o=/450x600/\"}},\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"felipebetim\",\"byline\":\"Felipe Betim\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/5/01/felipebetim.jpg\",\"role\":\"Jornalista | Periodista - El Pa\u00eds\",\"slug\":\"felipe_betim_a\",\"firstName\":\"Felipe\",\"lastName\":\"Betim \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/felipe_betim/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/FelipeBetim\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"127764\",\"signature\":\"F. B.\",\"epauth\":\"felipebetim\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:48.452Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2018-04-06T14:42:43Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5516,\"word_count\":952,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"desabalar\",\"carreira\",\"s\u00e9rgio moro\",\"busca\",\"trof\u00e9u\",\"lava jato\",\"vazamento\",\"\u00e1udio\",\"decreto\",\"pris\u00e3o\",\"processo\",\"juiz\",\"curitiba\",\"petista\",\"ter\",\"momento\",\"controverso\",\"rapidez\",\"procedimento\"],\"pretitle_seo\":\"Lula preso amanh\u00e3\",\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"pep_created_date\":\"2018-04-05T22:11:52.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-04-06T14:42:43.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2018-04-06T14:42:43Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"website_url\":\"/brasil/2018/04/06/politica/1522966312_016125.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161724930,\"lastModified\":1598161424930}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161659264,\"lastModified\":1598161359264},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161843948,\"lastModified\":1598161543948}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161719727,\"lastModified\":1598161599727}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598165079587,\"lastModified\":1598161479587},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598164979365,\"lastModified\":1598161379365},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}