{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2018_04_08_album_1523143632_613898.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/album/1523143632_613898.html", "subject": "prisao-lula", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-br\">\n<head>\n<meta charset=\"utf-8\">\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\">\n<meta name=\"format-detection\" content=\"address=no,email=no,telephone:no\">\n<meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0\" />\n<title>Fotos:  A pris\u00e3o de Lula em imagens: choro e raiva de um lado, fogos e panelas de outro |  | EL PA&Iacute;S</title>\n<meta name=\"lang\" \t\t\tcontent=\"pt-br\" />\n<meta name=\"author\" \t\tcontent=\"Ediciones El Pa\u00eds\" />\n<meta name=\"description\" \tcontent=\"A jornada dram\u00e1tica teve tumulto no Sindicato dos Metal\u00fargicos at\u00e9 o cl\u00edmax at\u00e9 as 18h40, quando o ex-presidente se entregou\" />\n<meta name=\"keywords\" \t\tcontent=\"Fotos, pris\u00e3o, lula, imagem, chorar, raivar, lado, fogo, panela, jornada, dram\u00e1tica, dram\u00e1tico, ter, tumulto, sindicato de os metal\u00fargicos, cl\u00edmax, 18h40, ex-presidente, entregar\" />\n<meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-08T03:26:30+02:00\" />\n<meta name=\"DC.date.issued\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2018-04-08\" />\n<meta name=\"DC.date\" \t\tscheme=\"W3CDTF\" \tcontent=\"2018-04-08\" />\n<meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-08T03:26:30+02:00\" />\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\" />\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-08\" />\n<meta property=\"article:section\" content=\"album\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Pena pris\u00e3o\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Curitiba\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"S\u00e9rgio Moro\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Paran\u00e1\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Caso Petrobras\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Investiga\u00e7\u00e3o policial\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\" />\n<meta property=\"article:tag\" content=\"PT\" />\n<meta name=\"news_keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva,Pena pris\u00e3o,Curitiba,Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato,S\u00e9rgio Moro,Paran\u00e1,Caso Petrobras,Investiga\u00e7\u00e3o policial,Crises pol\u00edticas,PT\"/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Galeria de fotos: A pris\u00e3o de Lula em imagens: choro e raiva de um lado, fogos e panelas de outro \"/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A jornada dram\u00e1tica teve tumulto no Sindicato dos Metal\u00fargicos at\u00e9 o cl\u00edmax at\u00e9 as 18h40, quando o ex-presidente se entregou\"/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144148_rrss_normal.jpg\"/>\n<meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-08T03:26:30+02:00\" />\n<meta property=\"og:url\" \tcontent=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/album/1523143632_613898.html\" />\n<meta property=\"og:type\" \t\tcontent=\"article\"/>\n<meta property=\"og:site_name\"    \tcontent=\"EL PA\u00cdS\"/>\n<meta property=\"fb:pages\"       content=\"589843594408928\" />\n<meta property=\"fb:app_id\" \t\tcontent=\"94039431626\"/>\n<meta property=\"twitter:card\" \tcontent=\"summary_large_image\" />\n<meta property=\"twitter:site\" \tcontent=\"@elpais_brasil\" />\n<link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/rss/brasil/album.xml\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS d'e fotos a'EL PA\u00cdS\"/>\n<link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/album/1523143632_613898.amp.html\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/album/1523143632_613898.html\" />\n<link rel=\"icon\" \t\thref=\"https://ep01.epimg.net/favicon.png\" type=\"image/png\" />\n<link rel=\"publisher\" \thref=\"https://plus.google.com/+elpais\"/>\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/normalizado.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.2/comunes.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/cabecera.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/noticia.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/imprimir.css\" media=\"print\" rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/cintillos.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/v2.x/v2.1/comercial.css\"  rel=\"stylesheet\" />\n<link href=\"//ep01.epimg.net/brasil/estilos/v2.x/v2.1/brasil.css\" rel=\"stylesheet\" />\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//ep01.epimg.net/js/v4.x/v4.0/galeria.min.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//ep01.epimg.net/js/v4.x/v4.1/noticia.min.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n//<![CDATA[\n\tvar videoPublicityDown = false;\n\tvar videoFuente = \"0\";\n\tvar url_cache = \"//ep02.epimg.net\";\n\tvar url_reproductor_epet = \"/reproductores/playerPEP.swf\";\n\n        var id_player_mediateca_PEP = \"141\";\n        var id_cuenta_mediateca_PEP = \"elpais\";\n        var mediateca_activo_PEP    = true;\n\n\tvar publicidad_HTML5 = true;\n\tvar postroll_HTML5 = true;\n\tvar marcado_logtrust = true;\n\tvar prebidVideoPEP = true;\n\n\tvar PEPedition = 'brasil';\n\tvar listado_norm_tags = 'pt_partido_trabajadores_brasil_a,sentencias_condenatorias_a,sobornos_a,financiacion_ilegal_a,protestas_sociales_a,sentencias_a,corrupcion_politica_a,dinero_negro_a,malestar_social_a,sanciones_a,luiz_inacio_da_silva_a,brasil_a,conflictos_politicos_a,juicios_a,partidos_politicos_a,politica_a,problemas_sociales_a,pena_carcel_a,curitiba_a,operacion_lava_jato_a,sergio_fernando_moro_a,parana_a,caso_petrobras_a,investigacion_policial_a,crisis_politicas_a';\n\tvar DFP_tags = [\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\",\"sentencias_condenatorias_a\",\"sobornos_a\",\"financiacion_ilegal_a\",\"protestas_sociales_a\",\"sentencias_a\",\"corrupcion_politica_a\",\"dinero_negro_a\",\"malestar_social_a\",\"sanciones_a\",\"luiz_inacio_da_silva_a\",\"brasil_a\",\"conflictos_politicos_a\",\"juicios_a\",\"partidos_politicos_a\",\"politica_a\",\"problemas_sociales_a\",\"pena_carcel_a\",\"curitiba_a\",\"operacion_lava_jato_a\",\"sergio_fernando_moro_a\",\"parana_a\",\"caso_petrobras_a\",\"investigacion_policial_a\",\"crisis_politicas_a\"];\n\tvar listado_id_tags = '87632,72619,73513,32525,66593,72617,24573,26730,54166,71463,53745,18940,24045,49377,63501,65941,66424,64568,134586,146440,151030,134496,146439,40219,24778';\n\n\tvar referrer = document.referrer;\n\tif (referrer.indexOf(\"//t.co/\") >-1 || (referrer.indexOf(\"twitter.com\") > 0 && referrer.indexOf(\"twitter.com\") < 30) )\n\t{\n\t\tif (typeof(DFP_tags) != \"undefined\")\n\t\t\tDFP_tags.push(\"fromtwitter\");\n\t\telse\n\t\t\tvar DFP_tags = [\"fromtwitter\"];\n\t}\n\n\tvar reg_ref_noticia = /http.?:\\/\\/[^\\/]*\\/[^\\/]*\\/\\d+\\/\\d+\\/\\d+\\/[^\\/]*\\/(.*?)\\.html/i;\n\tvar result_rrn = reg_ref_noticia.exec(document.location.href);\n\tif (result_rrn)\n\t{\n\t\tif (typeof(DFP_tags) != \"undefined\")\n\t\t\tDFP_tags.push(result_rrn[1]);\n\t\telse\n\t\t\tvar DFP_tags = [result_rrn[1]];\n\t}\n\n\tvar LANG = 'pt-br';\n\n//]]>\n</script>\n<script language=\"Javascript\" type=\"text/javascript\" src=\"//ep01.epimg.net/js/comun/cx/recomendador.min.js\"></script></head>\n<body id=\"salida_articulo\" class=\"salida_articulo salida_galeria\"><div id=\"pxlhddncntrl\" style=\"display:none\"><script src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script src=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js?v=1\"></script><script src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"></script><script id=\"spcloader\" src=\"https://sdk.privacy-center.org/loader.js\" async></script><script src=\"//ep00.epimg.net/js/gdt/577c3689ea990d22d8d98c00c4aa568bec64a426/satelliteLib-28ad3885d20336165372ce7de5caf99dd332388c.js\"></script><script src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\"></script></div><script src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/ll/lazyload.min.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\"></script>\n<div id=\"AdsCode\" style=\"display:none\">\n<script type=\"text/javascript\">\n\t\tvar gtpadunit= '';\n\t\tvar gtpdivid= 'elpais_gpt';\n\t\tvar listadoKW = [];\n\n\t\tif (typeof(DFP_tags) != \"undefined\" )\n\t\t\tlistadoKW = DFP_tags;\n\n\t\tif (document.referrer == \"https://elpais.com/\" )\n\t\t{\n\t\t\tlistadoKW.push(\"articuloportada\");\n\t\t}\n\n\t\tif (typeof(PBS) != \"undefined\")\n\t\t{\n\t\t\tvar pbs_dimensiones = EPETBrowserDims();\n\t\t\tvar lb_es_movil =  (dispositivoMovil) ? dispositivoMovil : false;\n\n            //WEB\n            if (lb_es_movil == false) {\n                var ls_publi_tipo_acceso = \"web\";\n                lo_bit = [{\n                    sel: '#contenedor_fotos> li',\n                    min: 2,\n                    cls: \"publi_luto_vertical\",\n                    pos: {\n                        'mpu1': [3, [300, 600]],\n                        'mpu2': [6, [300, 600]],\n                        'mpu3': [9, [300, 600]],\n                        'mpu4': [12, [300, 600]]\n                    }\n                }];\n            }\n            //MOVIL\n            else {\n                var ls_publi_tipo_acceso = \"mob\";\n                lo_bit = [{\n                    sel: '#contenedor_fotos> li',\n                    min: 2,\n                    cls: \"publi_luto_vertical\",\n                    pos: {\n                        'mpu1': [3, [300, 600]],\n                        'mpu2': [6, [300, 600]],\n                        'mpu3': [9, [300, 600]],\n                        'mpu4': [12, [300, 600]]\n                    }\n                }];\n            }\n\n            var gtpadunit = \"elpais_tipoacceso+/+fotogalerias+/+brasil\";\n            var gtpadunit = gtpadunit.replace(/\\+\\/\\+/g, '/');\n            var gtpadunit = gtpadunit.replace('tipoacceso', ls_publi_tipo_acceso);\n\n\t\t\tvar huecosPBS = {};\n\n\t\t\tvar la_opciones_publicidad = {\n\t\t\t\tasy: true,\n\t\t\t\tadunit: gtpadunit,\n\t\t\t\tdivid: gtpdivid,\n\t\t\t\tkey: {\n\t\t\t\t\tpaiskey: listadoKW\n\t\t\t\t},\n\t\t\t\tads: huecosPBS,\n\t\t\t\tced: true,\n       \t\t};\n\t\t\tif (lo_bit != \"\"){\n                la_opciones_publicidad[\"biT\"] = lo_bit;\n            }\n\n\t\t\tPBS.setAds(la_opciones_publicidad);\n\t\t}\n\t\telse\n\t\t\tvar PBS = {display:function(){}};\n\t</script>\n</div>\n<div id=\"contenedor\" class=\"contenedor\">\n<main class=\"principal\" id=\"principal\">\n<div class=\"cabecera__envoltorio\">\n<header class=\"cabecera\" id=\"cabecera\">\n<div class=\"cabecera__interior\" id=\"cabecera__interior\">\n<div class=\"cabecera-superior\">\n<div class=\"cabecera-superior__interior\">\n<div class=\"contenedor_centro\">\n<div class=\"ediciones\">\n<div class=\"ediciones__interior\">\n<span class=\"ediciones-titulo\">Seleccione Edi\u00e7\u00e3o</span>\n<nav class=\"ediciones-navegacion\">\n<ul class=\"ediciones-navegacion-listado\">\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setEspana.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Espanha\">ESP</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setAmerica.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Am\u00e9rica\">AME</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setMexico.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o M\u00e9xico\">MEX</abbr></a></li>\n<li class=\"activo\"><a href=\"/s/setBrasil.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil\">BRA</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setCat.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Catalunha\">CAT</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setEnglish.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o In English\">ENG</abbr></a></li>\n</ul>\n</nav> \n</div> \n</div> \n</div> \n<div class=\"contenedor_derecha\">\n<div class=\"navegacion-sucripcion\">\n<ul itemtype=\"https://schema.org/SiteNavigationElement\" itemscope=\"\" class=\"sucripcion-listado\">\n<li class=\"newsletter\" itemprop=\"name\"><a href=\"//usuarios.elpais.com/newsletters/?cp=3#?id_externo_promo=rpv_newsletters_bar_ep_br\" itemprop=\"url\">Newsletter</a></li>\n<li class=\"suscribete\" itemprop=\"name\"><a href=\"//suscripciones.elpais.com/?id_externo_promo=suscrip_cabecera_ep.com\" itemprop=\"url\">Assine</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=\"usuario\" id=\"usuario\">\n<style>\n.principal--fijo .cabecera {\nbackground-color: white !important;\n}\n.contenedor_derecha .cadena-ser,\n.contenedor_derecha .buscador,\n.contenedor_derecha .navegacion-sucripcion {\ndisplay: none !important;\n}\n.principal--fijo .elpais-logo a span {\nbackground: url(/iconos/v1.x/v1.4/logos/cabecera_interior.svg) no-repeat 0 0.438rem;\nbackground-size: auto 1.875rem;\n}\n.principal--fijo .boton_elpais-menu span {\nbackground: black;\n}\n.principal--fijo .contenedor_derecha {\nwidth: auto;\npadding-right: 10px;\n}\n.eppheader {\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 100;\nbackground-color: #f5d03a;\nposition: relative;\n}\n.eppheader:before {\ncontent: '';\ndisplay: block;\nwidth: 100%;\nheight: 40px;\ntransform: skew(0, -0.3deg);\ntop: 70%;\nposition: absolute;\nbackground: #f5d03a;\nz-index: -99;\n}\n.eppheader-primary {\nposition: relative;\nbackground-color: #fff;\nmax-width: 1200px;  \nmargin: 0 auto;  \ndisplay: flex;\njustify-content: space-between;\nalign-items: center;\nbox-sizing: border-box;\n}\n.eppheader-logo {\nbackground: url(\"/iconos/v2.x/v2.1/suscripcion/elpais+.svg\") no-repeat center center;\nbackground-size: 100%;\nwidth: 178px;\nheight: 41px;\n}\n.eppheader-logo a {\nwidth: 100%;\nheight: 100%;\n}\n.eppheader-login-content {\nwidth: 253px;\nheight: 37px;\nz-index: 12;\ndisplay: flex;\nposition: relative;\n}\n.eppheader-login-content:before {\ncontent: '';\nwidth: 38px;\nheight: 27px;\ndisplay: inline;\nposition: absolute;\ntop: 6px;\nleft: -25px;\nbackground: url(\"/iconos/v2.x/v2.1/suscripcion/logoE+.svg\") no-repeat center center;\nz-index: 11;\n}\n.eppheader-login-content.open {\nbackground: #fff;\n}\n.eppheader-login-content.open .arrow {\ntransform: rotate(180deg);\n}\n.eppheader-login-content.open + .eppheader-menu-open {\ndisplay: block;\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nbackground-image: none;\npadding-left: 10px;\nwhite-space: nowrap;\noverflow: hidden;\ntext-overflow: ellipsis;\nwidth: 90%;\n}\n.eppheader-login-content.logged .arrow {\ndisplay: block;\n}\n.eppheader-login-content.logged.subscribed {\nbackground: linear-gradient(270deg, #f6d03b 0%, #fcbf00 100%);\n}\n.eppheader-login-content.subscribed .eppheader-subscription {\ndisplay: none;\n}\n.eppheader-login-content.subscribed .eppheader-user {\nbackground: linear-gradient(270deg, #f6d03b 0%, #fcbf00 100%);\npadding-left: 20px;\nborder-top: 0;\nwidth: 150px;\n}\n.eppheader-subscription {\ncolor: rgba(0,0,0,0.8);\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 500;\nfont-size: 11px;\nletter-spacing: -.29px;\nline-height: 14px;\ntext-transform: uppercase;\nposition: relative;\npadding: 0 15px 0 25px;\nwidth: 109px;\nheight: 37px;\nbox-sizing: border-box;\nbackground: linear-gradient(270deg, #f6d03b 0%, #fcbf00 100%);\ndisplay: flex;\nalign-items: center;\nmargin-right: 1px;\n}\n.eppheader-user {\nwidth: 150px;\nbox-sizing: border-box;\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 400;\nfont-size: 10px;\ncolor: rgba(0,0,0,0.8);\nletter-spacing: -.29px;\nborder-top: 3px solid #f6d03b;\npadding-right: 10px;\nwhite-space: nowrap;\ncursor: pointer;\nz-index: 10;\ndisplay: flex;\njustify-content: space-between;\nalign-items: center;\nbackground: url(\"/iconos/v2.x/v2.1/suscripcion/user.svg\") no-repeat 10px center #F8F8F8;\ntext-transform: uppercase;\npadding-left: 43px;\n}\n.eppheader-user-name--mobile {\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 500;\n}\n.subscribed .eppheader-user-name--mobile {\nfont-size: 13px;\n}\n.eppheader-user .arrow {\ndisplay: none;\nwidth: 11px;\nheight: 11px;\nbackground: url('/iconos/v2.x/v2.1/suscripcion/arrow-login.svg') transparent no-repeat center / 98%;\ntransition: transform .6s;\n}\n.eppheader-user-name {\noverflow: hidden;\ntext-overflow: ellipsis;\nwhite-space: nowrap;\nwidth: 140px;\n}\n.eppheader-user-name--mobile {\ndisplay: none;\n}\n.eppheader-menu-open {\ndisplay: none;\nposition: absolute;\nright: 0;\ntop: 100%;\nbackground: #fff;\nwidth: 330px;\nbox-shadow: 0 0 14px 0 rgba(0, 0, 0, 0.09);\nz-index: 11;\n}\n.eppheader-menu-open-header {\ntext-align: center;\npadding: 5px 20px 20px;\nborder-bottom: 2px solid #f8f8f8;\nmargin: 20px 0 16px;\n}\n.eppheader-menu-open-header h3 {\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 500;\nfont-size: 15px;\ntext-transform: none;\n}\n.eppheader-menu-open-nav {\npadding: 0 16px;\n}\n.eppheader-menu-open-nav a:hover {\ntext-decoration: underline;\n}\n.eppheader-menu-open ul {\nbackground: #f8f8f8;\nborder-radius: 4px;\noverflow: hidden;\npadding: 24px 16px 16px;\n}\n.eppheader-menu-open li {\npadding-bottom: 16px;\nfont-size: 16px;\nline-height: 100%;\nfont-weight: 100;\ntext-transform: none;\ntext-align: left;\n}\n.eppheader-menu-open li a {\ncolor: rgba(0, 0, 0, 0.8);\n}\n.eppheader-menu-open .disconnect {\ndisplay: block;\ncolor: #EFB500;\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 500;\nfont-size: 14px;\nline-height: 14px;\ntext-align: center;\ntext-transform: none;\nmargin: 17px auto 18px;\ntext-decoration: underline;\n}\n.eppheader-menu-open .disconnect:hover {\ntext-decoration: underline;\n}\n.eppheader-btn-subscription {\ndisplay: inline-block;\nbackground: #FCBF00;\nborder-radius: 40px;\npadding: 16px 26px;\nmargin: 7px 10px 12px;\ncolor: #fff;\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 900;\nfont-size: 14px;\nletter-spacing: .05px;\nline-height: 17px;\ntext-align: center;\ntext-transform: uppercase;\n}\n.eppheader-nav {\nmax-width: 1200px;\nmargin: 0 auto;\ndisplay: flex;\njustify-content: center;\nalign-items: center;\n}\n.eppheader-nav ul {\ndisplay: flex;\n}\n.eppheader-nav li {\ncolor: #000;\nfont-family: \"Benton Sans\", sans-serif;\nfont-weight: 300;\nfont-size: 12px;\nletter-spacing: .42px;\nline-height: 15px;\ntext-align: center;\ntext-transform: uppercase;\ndisplay: inline-flex;\nalign-items: center;\n}\n.eppheader-nav li:before {\ncontent: '\u00b7';\nmargin: 0 20px;\n}\n.eppheader-nav li:first-child:before {\ncontent: none;\n}\n.eppheader-nav a {\nbox-sizing: border-box;\npadding: 20px 0;\nborder-bottom: 5px solid transparent;\nletter-spacing: .6px;\nmin-width: 100px;\n}\n.eppheader-nav a.active, .eppheader-nav a:hover {\nfont-weight: 700;\nborder-bottom: 5px solid #fff;\nletter-spacing: 0;\n}\n.boton_suscribete-movil {\ndisplay: none;\n}\n@media only screen and (max-width: 767px) {\n#salida_portadilla #cabecera .contenedor_derecha {\npadding-right: 5px;\n}\n.eppheader {\nmargin-bottom: 30px;\n}\n.eppheader:before {\ntransform: skew(0, -1.5deg);\ntop: 63%;\n}\n.eppheader-logo {\nwidth: 125px;\n}\n.eppheader-primary {\nmargin: 0;\npadding: 0 0 0 10px;\nheight: 47px;\n}\n.eppheader-login-content {\ndisplay: block;\nwidth: 54px;\nheight: auto;\npadding: 3px 10px 5px;\nborder-top: 2px solid transparent;\npadding-right: 5px;\nwidth: 49px;\n}\n.eppheader-login-content:before {\ncontent: none;\n}\n.eppheader-subscription, .eppheader-user-name {\ndisplay: none;\n}\n.eppheader-user-name--mobile {\ndisplay: block;\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user, .eppheader-user {\nwidth: 33px;\nheight: 33px;\npadding: 0;\nbackground: url(\"/iconos/v2.x/v2.1/suscripcion/user-2.svg\") transparent no-repeat center center;\nbackground-position: center top;\nbackground-size: 100%;\nbox-shadow: inset 0 0 0 1.5px white;\nborder: 1px solid #f5d03a;\nborder-radius: 50%;\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nbackground: #E8E8E8;\n/*box-shadow: -1px -1px 6px 0 rgba(0, 0, 0, 0.09);*/\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user-name {\ntext-align: center;\n}\n.eppheader-login-content.logged .arrow {\ndisplay: block;\nposition: absolute;\nleft: -3px;\nopacity: .6;\nwidth: 9px;\nheight: 6px;\nbackground-size: 100%;\n}\n.eppheader-login-content.logged.subscribed {\nbackground: #fff;\n}\n.eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user {\nbackground: linear-gradient(270deg, #f6d03b 0%, #fcbf00 100%);\nborder: 0;\nbox-shadow: none;\n}\n.eppheader-login-content.open {\nz-index: 12;\nbox-shadow: 0 -7px 7px 0 rgba(0, 0, 0, 0.09);\nborder-top: 2px solid #f5d03a;\nwidth: 62px;\npadding-left: 23px;\n}\n.eppheader-login-content.open .eppheader-user .arrow {\n/*display: none;*/\ntransform: rotate(180deg);\nleft: 10px;\n}\n.eppheader-menu-open {\nright: 20px;\ntop: calc(100% - 20px);\n}\n.eppheader-login-content.open + .eppheader-menu-open {\nbox-shadow: -1px -1px 6px 0 rgba(0, 0, 0, 0.09);\nwidth: calc(100vw - 1.875rem);\nright: 0;\ntop: 94%;\ntop: 45px;\nwidth: calc(100vw - 10px);\nmax-width: 330px;\n}\n.eppheader-nav ul {\nwidth: 100vw;\noverflow-x: scroll;\nheight: 45px;\n}\n.eppheader-nav li {\nheight: 50px;\n}\n.eppheader-nav li:before {\nmargin: 0 5px;\n}\n.eppheader-nav li:last-child {\npadding-right: 15px;\n}\n.eppheader-nav a {\nfont-size: 12px;\npadding: 10px 0;\nwhite-space: nowrap;\nborder: 0;\n}\n.boton_suscribete-movil {\ndisplay: block;\nborder-top: 2px solid #E2BE35;\nbackground: #f6d03b;\nbackground: -moz-linear-gradient(left,  #f6d03b 0%, #f6d03b 100%);\nbackground: -webkit-linear-gradient(left,  #f6d03b 0%,#f6d03b 100%);\nbackground: linear-gradient(to right,  #f6d03b 0%,#f6d03b 100%);\nfilter: progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient( startColorstr='#f6d03b', endColorstr='#f6d03b',GradientType=1 );\nfont-family: 'Benton Sans';\nfont-weight: 500;\ncolor: #312806;\nfont-size: 11px;\nline-height: 14px;\npadding: 8px 10px;\ntext-align: center;\nwidth: 100%;\ntext-indent: 0;\ntext-transform: uppercase;\nheight: auto;\nmargin-bottom: 5px;\n}\n}\n@media (max-width: 37.438em){\nbody.salida_articulo .boton_suscribete-movil {\nwidth: auto;\nmargin: 0 -0.625rem;\n}\n}\n@media (max-width: 47.938em){\n.eppheader-login-content.open + .eppheader-menu-open {\nwidth: calc(100vw - 10px);\n}\n}\n@media (max-width: 47.938em){ /* 767PX */\n.visible .elpais-menu__interior {\nwidth: 90%;\n}\n.elpais .ediciones {\npadding: 3.788rem 2% 1rem;\n}\n.altocontraste {\nright: auto;\nleft: 0.125rem;\ntop: 58px;\n}\n.tamanoletra {\ntop: 58px;\n}\n}\n/* cabecera fija  */\n.principal--fijo .cabecera {\nbox-shadow: rgba(0, 0, 0, 0.1) 0 2px 4px;\n}\n@media (min-width: 48em){\n.principal--fijo .cabecera-seccion {\nbackground: white;\n}\n.principal--fijo .cabecera .eppheader-btn {\nmargin-top: 6px;\n}\n}\n@media (min-width: 62.5em){\n.principal--fijo .elpais-menu__interior {\nmax-width: 62.5rem;\nwidth: 100vw;\n}\nbody.salida_articulo_especial .principal--fijo .cabecera {\nbackground-color: white;\n}\n}\n/* EPMAS */\n.the-header {\ntext-align: right;\n}\n.the-header .eppheader-btn {\ndisplay: inline-block;\ntext-align: left;\nmargin-right: 10px;\n}\na.eppheader-btn-subscription:hover {\ncolor: white;\nopacity: 0.8;\n}\n@media (min-width: 768px) and (max-width: 1000px){\n.eppheader-login-content:not(.subscribed):before {\ncontent: none;\ndisplay: none;\n}\n.eppheader-subscription {\nborder-top: 3px solid white;\nwidth: 83px;\npadding-left: 8px;\npadding-right: 8px;\n}\n.eppheader-login-content .eppheader-user {\ntext-align: left;\n}\n.eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user {\nwidth: 123px;\npadding-left: 40px;\npadding-right: 0;\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nwidth: 109px;\npadding-left: 10px;\n}\n.eppheader-login-content {\nwidth: 207px;\n}\n.eppheader-login-content.logged {\nwidth: 193px;\n}\n.eppheader-user {\nletter-spacing: normal;\n}\n.eppheader-user .arrow {\nwidth: 16px;\n}\n.open .eppheader-user {\nbackground-color: white;\n}  \n.eppheader-login-content.subscribed {\nwidth: 125px;\n} \n.eppheader-login-content.subscribed .eppheader-user {\nwidth: 125px;\npadding-left: 20px;\nfont-weight: 700;\n}\n}\n@media (min-width: 1001px){\n.eppheader-subscription {\nborder-top: 3px solid white;\n}\n.eppheader-login-content .eppheader-user {\ntext-align: left;\n}\n.eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user .eppheader-user-name {\nfont-size: 11px;\n}\n.principal--fijo .eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user .eppheader-user-name {\ntext-transform: uppercase;\n}\n.eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user {\nwidth: 150px;\n}\n.eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nwidth: 150px;\npadding-left: 22px;\n}\n.open .eppheader-user {\nbackground-color: white;\n}\n.principal--fijo .eppheader-user {\nbackground-color: white;\ntext-transform: none;\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 700;\n}\n.eppheader-login-content.logged.subscribed {\nwidth: 150px;\n}\n.eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user {\nfont-weight: 700;\n}\n}\n#elpais .navegacion-sucripcion ul .suscribete a {\nbackground: -webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));\nbackground: linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);\ncolor: rgba(0,0,0,.8);\n}\n@media (max-width: 47.938em) {\n.elpais-logo,\n.principal--fijo .elpais-logo {\ntext-align: left;\nmargin-left: 48px;\n}\n}\n@media (max-width: 767px){\n#cabecera .elpais-logo a span {\nbackground-size: auto 30px;\nbackground-position: center left;\n}\n#usuario .eppheader-primary {\nbackground: transparent;\npadding: 7px 6px 9px 0;\ndisplay: block;\n}\n#usuario .eppheader-login-content {\nwidth: 134px;\npadding: 0;\n}\n#usuario .eppheader-subscription {\ndisplay: inline-block;\nvertical-align: middle;\nwidth: 86px;\npadding: 0;\nbackground: transparent;\nborder-right: 1px solid #E2E2E2;\nheight: 33px;\nline-height: 32px;\ncolor: #FDC002;\nmargin-right: 0;\n}  \n#usuario .eppheader-user {\nfloat: right;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged {\nwidth: 142px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-subscription {\nmargin-right: 23px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nposition: relative;\noverflow: visible;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user-name {\nfont-weight: 700;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .arrow {\nleft: -14px;\ntop: 12px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.open {\nbox-shadow: none;\nbackground: transparent;\nborder-top-color: transparent;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.open + .eppheader-menu-open {\ntop: 48px;\n-webkit-box-shadow: 0 0 14px 0 rgba(0,0,0,.09);\nbox-shadow: 0 0 14px 0 rgba(0,0,0,.09);\n}\n#usuario .eppheader-login-content.open + .eppheader-menu-open:before {\ncontent: '';\ndisplay: block;\nposition: absolute;\nright: 0;\ntop: -47px;\nwidth: 62px;\nheight: 47px;\nborder-top: 3px solid #F5D03A;\nbackground: white;\nz-index: 12;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed {\nbackground: transparent;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed .arrow {\nleft: -13px;\ntop: 13px;\n}\n}\n@media (min-width: 768px){\n#cabecera__interior {\nborder-top: 1px solid black;\n}\n.principal--fijo #cabecera {\nborder-top: 1px solid black;\n}\n.principal--fijo #cabecera__interior {\nborder-top: none;\nmin-height: 49px;\n}\n.principal--fijo #cabecera .contenedor_derecha {\npadding-right: 15px;\n}\nbody.salida_articulo .principal--fijo #cabecera .contenedor_derecha {\npadding-right: 10px;\n}\n.principal:not(.principal--fijo) #cabecera__interior {\npadding-top: 6px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\ntext-transform: uppercase;\n}\n}\n@media (max-width: 1000px) and (min-width: 768px){\n.principal--fijo .elpais-logo {\nfloat: left;\nmargin-left: 3rem;\n}\n#usuario .eppheader-login-content {\nwidth: 213px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user {\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 700;\nletter-spacing: -0.29px;\nwidth: 129px;\nbackground-color: white;\npadding-left: 38px;\nbackground-position: 6px center;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged {\nmax-width: 236px;\nwidth: auto;\njustify-content: flex-end;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 700;\nletter-spacing: -0.29px;\nbackground-color: white;\npadding-left: 10px;\npadding-right: 30px;\nwidth: auto;\ndisplay: inline-block;\nline-height: 35px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user .arrow {\nwidth: 10px;\nposition: absolute;\nright: 11px;\ntop: 16px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-subscription {\nfont-weight: 700;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user {\npadding-left: 22px;\nline-height: 37px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user .arrow {\ntop: 14px;\n}\n}\n@media (min-width: 1001px) {\n#usuario .eppheader-subscription {\nfont-weight: 700;\n}\n#usuario .eppheader-login-content {\nwidth: 260px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content:not(.logged) .eppheader-user {\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 700;\nletter-spacing: -0.29px;\nwidth: 150px;\nbackground-color: white;\npadding-left: 38px;\nbackground-position: 6px center;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user {\nfont-size: 11px;\nfont-weight: 700;\nletter-spacing: -0.29px;\nbackground-color: white;\npadding-left: 22px;\npadding-right: 30px;\nwidth: 150px;\ndisplay: inline-block;\nline-height: 35px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged .eppheader-user .arrow {\nwidth: 10px;\nposition: absolute;\nright: 11px;\ntop: 16px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed {\nwidth: 150px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user {\nline-height: 37px;\npadding-left: 24px;\n}\n#usuario .eppheader-login-content.logged.subscribed .eppheader-user .arrow {\ntop: 14px;\n}\n}\n#usuario .eppheader-menu-open-header:empty {\ndisplay: none;\n}\n#usuario .eppheader-menu-open-nav:nth-child(1) {\npadding-top: 16px;\n}\n</style>\n<script>  var newHeader = true; </script>\n<div id=\"capausuario\" class=\"eppheader-btn\">\n<div id=\"loginContent\" class=\"eppheader-primary\">\n<div id=\"loginContentHeader\" class=\"eppheader-login-content\">\n<a href=\"https://suscripciones.elpais.com\" class=\"eppheader-subscription\">Suscr\u00edbete</a>\n<a id=\"userName\" href=\"https://elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&o=CABEPBR&backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F08%2Falbum%2F1523143632_613898.html\" class=\"eppheader-user\">\n<span id=\"nombreUsuario\" class=\"eppheader-user-name\">Iniciar Sesi\u00f3n</span>\n<span class=\"arrow\"></span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div> \n<div class=\"buscador\" id=\"buscador\">\n<button class=\"boton_buscador\" id=\"boton_buscador\">Buscador</button>\n<div class=\"buscador__interior\">\n<button class=\"boton_cerrar\" id=\"cerrar_buscador\">Cerrar</button>\n<div class=\"buscador-formulario\">\n<form name=\"formulario_busquedas\" action=\"/buscador/\" method=\"POST\">\n<input type=\"search\" name=\"qt\" placeholder=\"Buscar conte\u00fado\" value=\"\" autocomplete=\"off\">\n<button class=\"boton_buscar\" id=\"boton_buscar\">Buscar</button>\n</form>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"cabecera-inferior\">\n<div class=\"cabecera-inferior__interior\">\n<div class=\"elpais\" id=\"elpais\">\n<div class=\"elpais-menu\" id=\"elpais-menu\">\n<button id=\"boton_elpais-menu\" class=\"boton boton_elpais-menu\"><span>Se\u00e7\u00f5es</span> <span></span> <span></span> <span></span></button>\n<div class=\"elpais-menu__interior\">\n<button id=\"cerrar_elpais-menu\" class=\"boton_cerrar\"><span>Fechar</span> <span></span> <span></span> <span></span></button>\n<div class=\"ediciones\">\n<div class=\"ediciones__interior\">\n<span class=\"ediciones-titulo\">Seleccione Edi\u00e7\u00e3o</span>\n<nav class=\"ediciones-navegacion\">\n<ul class=\"ediciones-navegacion-listado\">\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setEspana.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Espanha\">ESP</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setAmerica.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Am\u00e9rica\">AME</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setMexico.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o M\u00e9xico\">MEX</abbr></a></li>\n<li class=\"activo\"><a href=\"/s/setBrasil.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil\">BRA</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setCat.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o Catalunha\">CAT</abbr></a></li>\n<li class=\"\"><a href=\"/s/setEnglish.html\"><abbr title=\"Edi\u00e7\u00e3o In English\">ENG</abbr></a></li>\n</ul>\n</nav> \n</div> \n</div> \n<div id=\"tamanoletra\" class=\"tamanoletra\"> <span class=\"tamanoletra-nombre\">Tamanho de letra</span>\n<button id=\"tamanoletra--disminuir\" title=\"Diminuir o tamanho da letra\">a<sup>-</sup></button>\n<button id=\"tamanoletra--aumentar\"  title=\"Aumentar o tamanho da letra\">A<sup>+</sup></button>\n</div>\n<div class=\"altocontraste\" id=\"altocontraste\">\n<button id=\"boton_altocontraste\" class=\"boton_altocontraste\"><span class=\"boton-nombre\">Alto contraste</span>\n<div class=\"control\"><span class=\"control-punto\"></span></div>\n</button>\n</div>\n<nav class=\"elpais-navegacion\">\n<div class=\"navegacion navegacion_secciones\">\n<ul itemscope=\"\" itemtype=\"https://www.schema.org/SiteNavigationElement\" class=\"navegacion-listado\">\n<li itemprop=\"name\" class=\"internacional\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/internacional\">Internacional</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"opinion\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/opinion\">Opini\u00e3o</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"politica\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"economia\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/economia\">Economia</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"ciencia\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/ciencia\">Ci\u00eancia</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"tecnologia\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/tecnologia\">Tecnologia</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"cultura\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/cultura\">Cultura</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"estilo\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/estilo\">Estilo</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"activo\"><a itemprop=\"url\" class=\"deportes\" href=\"/seccion/deportes\">Esportes</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"el_viajero\"><a itemprop=\"url\" href=\"/seccion/elviajero\">El Viajero</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"fotos\"><a itemprop=\"url\" href=\"/brasil/album.html\">Fotos</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"videos\"><a itemprop=\"url\" href=\"/brasil/videos.html\">V\u00eddeos</a></li>\n</ul>\n</div>\n<div class=\"navegacion-inferior\">\n<div class=\"elpais-social\" id=\"organizacion\" itemprop=\"publisher\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/Organization\"> <span class=\"elpais-social-nombre\">Siga-nos em</span>\n<ul>\n<meta itemprop=\"url\" content=\"http://elpais.com\" />\n<li><a itemprop=\"sameAs\" rel=\"nofollow\" class=\"boton_twitter\" href=\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\">Siga-nos em Twitter</a></li>\n<li><a itemprop=\"sameAs\" rel=\"nofollow\" class=\"boton_facebook\" href=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\">Siga-nos em Facebook</a></li>\n</ul>\n<div itemprop=\"logo\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<meta itemprop=\"url\" content=\"https://ep01.epimg.net/iconos/v2.x/v2.0/logos/elpais.png\">\n<meta itemprop=\"width\" content=\"267\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"60\">\n</div>\n</div>\n<div class=\"navegacion-sucripcion\">\n<ul class=\"sucripcion-listado\" itemscope=\"\" itemtype=\"https://www.schema.org/SiteNavigationElement\">\n<li itemprop=\"name\" class=\"newsletter\"><a itemprop=\"url\" href=\"//usuarios.elpais.com/newsletters/?cp=3#?prm=rpv_newsletters_ham_ep\">Newsletter</a></li>\n<li itemprop=\"name\" class=\"suscribete\"><a itemprop=\"url\" href=\"//elpais.com/suscripciones/?prm=rpv_sus_ham_ep\">Assine</a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n</div>\n</div>\n<div itemtype=\"https://data-vocabulary.org/Breadcrumb\" itemscope=\"\" class=\"elpais-logo\">\n<a href=\"//elpais.com\" itemprop=\"url\"><span itemprop=\"title\">EL PA\u00cdS</span></a>\n</div>\n</div>\n<div class=\"cabecera-seccion \" id=\"cabecera-seccion\">\n<div class=\"seccion\">\n<div class=\"seccion-migas\">\n<span itemtype=\"https://data-vocabulary.org/Breadcrumb\" itemscope=\"\" class=\"miga miga_seccion\"> \n<a class=\"enlace\" title=\"Ir a 'Fotografia'\"\nhref=\"/seccion/album\" itemprop=\"url\">\n<span itemprop=\"title\">Fotografia</span>\n</a> \n</span>\n</div> \n</div> \n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</header>\n</div>\n<div class=\"articulo__envoltorio\">\n<article class=\"articulo articulo--nointro\" itemscope itemprop=\"mainEntity\" itemtype=\"https://schema.org/NewsArticle\" itemref=\"organizacion\">\n<div class=\"articulo__interior\" id=\"articulo_interior\">\n<header class=\"articulo-encabezado \" id=\"articulo-encabezado\" >\n<div class=\"articulo-titulares\" id=\"articulo-titulares\">\n<h1 class=\"articulo-titulo \" id=\"articulo-titulo\" itemprop=\"headline\">A pris\u00e3o de Lula em imagens: choro e raiva de um lado, fogos e panelas de outro</h1>\n<meta itemprop=\"url\" content=\"//brasil.elpais.com/brasil/2018/04/08/album/1523143632_613898.html\"/>\n<div class=\"articulo-subtitulos\">\n<h2  itemprop=\"alternativeHeadline\"  class=\"articulo-subtitulo\">A jornada dram\u00e1tica teve tumulto no Sindicato dos Metal\u00fargicos at\u00e9 o cl\u00edmax at\u00e9 as 18h40, quando o ex-presidente se entregou</h2>\n</div> \n</div> \n<div class=\"articulo-apertura \">\n<div class=\"articulo-datos\">\n<time datetime=\"2018-04-07T22:26:30-03:00\" class=\"articulo-actualizado\">\n<meta content=\"2018-04-07T20:27:12-03:00\" itemprop=\"datePublished\">\n<meta content=\"2018-04-07T22:26:30-03:00\" itemprop=\"dateModified\">\n<a href=\"//brasil.elpais.com/tag/fecha/20180407 \" title=\"Ver todas as not\u00edcias desta data\">\n7 ABR 2018 - 22:26\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<abbr title=\"Brasilia Time\">BRT</abbr>\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n</time>\n</div>\n</div> \n</header>\n<aside class=\"compartir\" id=\"compartir_superior\">\n<div class=\"compartir__interior\">\n<div class=\"compartir-social\">\n<button class=\"boton_facebook\" id=\"superior_fb\" title=\"Recomendar no Facebook\"><span class=\"boton-nombre\">Recomanar no Facebook</span> </button>\n<button class=\"boton_twitter\" id=\"superior_twit\" title=\"Twittear\"><span class=\"boton-nombre\">Twittear</span></button>\n<div class=\"compartir-otros\" id=\"compartir-otros\">\n<button class=\"boton_compartir-otros\" id=\"boton_compartir-otros\">Otros</button>                <div class=\"compartir-otros__interior\">\n<button class=\"boton_cerrar\" id=\"cerrar_compartir-otros\">Fechar</button>\n<button class=\"boton_linkedin\" id=\"superior_linkedin\" title=\"Recomendar no Linkedin\">Recomendar no Linkedin</button>\n<button class=\"boton_pinterest\" id=\"superior_pinit\" title=\"Recomendar no Pinterest\">Recomendar no Pinterest</button>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"compartir-varios\">\n<div class=\"favoritos\" id=\"favoritos\">\n<a href=\"https://plus.elpais.com/conectar?backURL=http%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F08%2Falbum%2F1523143632_613898.html\" id=\"boton_favoritos\" class=\"boton_favoritos\" title=\"Voc\u00ea precisa ter uma conta no EL PA\u00cdS e estar conectado para poder salvar em favoritos\">Login</a>\n</div>\n<div class=\"correo\" id=\"correo\">\n<a href=\"https://plus.elpais.com/conectar?backURL=http%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2018%2F04%2F08%2Falbum%2F1523143632_613898.html\" id=\"superior_enviar\" class=\"boton_correo\" title=\"Voc\u00ea precisa ter uma conta no EL PA\u00cdS e estar conectado para poder enviar a not\u00edcia por e-mail\">Login</a>\n</div>\n<button class=\"boton_imprimir\" id=\"boton_imprimir\"><span class=\"nombre\">Imprimir</span></button>\n</div>\n</div>\n<script>\n\t\tif(typeof EPETMail != \"undefined\")    \tnew EPETMail ( document.getElementById('superior_enviar'), document.getElementById('superior_capaEnviarCorreo'), '' );\n\t    if(typeof EPETTwitter != \"undefined\") new EPETTwitter ( document.getElementById('superior_twit'), params );\n    \tif(typeof EPETFacebook != \"undefined\") new EPETFacebook ( document.getElementById('superior_fb'), params );\n\t    if(typeof EPETLinkedin != \"undefined\") new EPETLinkedin ( document.getElementById('superior_linkedin'), params );\n    \tif(typeof EPETPinterest != \"undefined\") new EPETPinterest ( document.getElementById('superior_pinit'), params );\n\t</script>\n</aside>\n<div id=\"articulo-galeria\" class=\"articulo-galeria\">\n<div class=\"articulo-galeria__interior\">\n<div class=\"articulo-galeria-listado\">\n<ul id=\"contenedor_fotos\" class=\"contenedor_fotos\">\n<li id=\"id_gal_pasa_1\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_1\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144915_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"653\" alt=\"O ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva leva ao m\u00e3o ao peito durante uma missa-ato em homenagem a sua mulher Marisa Let\u00edcia, falecida em 2016. A cerim\u00f4nia, comandada de uma esp\u00e9cie de carro de som, foi realizada nos aforas do Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, transformado em 'bunker' desde quinta-feira, quando Lula recebeu a ordem de pris\u00e3o de determinada pelo juiz federal S\u00e9rgio Moro.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"653\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144915_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">1</span><span class=\"foto-texto\">O ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva leva ao m\u00e3o ao peito durante uma missa-ato em homenagem a sua mulher Marisa Let\u00edcia, falecida em 2016. A cerim\u00f4nia, comandada de uma esp\u00e9cie de carro de som, foi realizada nos aforas do Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, transformado em 'bunker' desde quinta-feira, quando Lula recebeu a ordem de pris\u00e3o de determinada pelo juiz federal S\u00e9rgio Moro.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Victor Moriyama</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">Getty Images</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_2\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_2\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144580_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"653\" alt=\"A missa para Marisa foi um dos \u00faltimos cap\u00edtulos de uma saga que durou 46 horas nas depend\u00eancias do sindicato. Foi l\u00e1 que Lula discutiu com aliados, entre eles a ex-presidenta Dilma Rousseff, e advogados, que estrat\u00e9gia seguir. Ele chegou a cogitar n\u00e3o se entregar. Moro lhe havia dado um prazo, at\u00e9 17h horas da sexta-feira 6 de abril, para que se entregasse \u00e0 Pol\u00edcia Federal em Curitiba. Chegado esse prazo na sexta ficou claro que Lula n\u00e3o o cumpriria. Foi mais uma noite no sindicato hist\u00f3rico onde forjou sua carreira pol\u00edtica. A essa altura, j\u00e1 se sabia que a negocia\u00e7\u00e3o era que ele se entregasse apenas no dia seguinte, ap\u00f3s a cerim\u00f4nia para a ex-primeira-dama. Lula se entregaria, mas em seus termos, n\u00e3o nos de Moro.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"653\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144580_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">2</span><span class=\"foto-texto\">A missa para Marisa foi um dos \u00faltimos cap\u00edtulos de uma saga que durou 46 horas nas depend\u00eancias do sindicato. Foi l\u00e1 que Lula discutiu com aliados, entre eles a ex-presidenta Dilma Rousseff, e advogados, que estrat\u00e9gia seguir. Ele chegou a cogitar n\u00e3o se entregar. Moro lhe havia dado um prazo, at\u00e9 17h horas da sexta-feira 6 de abril, para que se entregasse \u00e0 Pol\u00edcia Federal em Curitiba. Chegado esse prazo na sexta ficou claro que Lula n\u00e3o o cumpriria. Foi mais uma noite no sindicato hist\u00f3rico onde forjou sua carreira pol\u00edtica. A essa altura, j\u00e1 se sabia que a negocia\u00e7\u00e3o era que ele se entregasse apenas no dia seguinte, ap\u00f3s a cerim\u00f4nia para a ex-primeira-dama. Lula se entregaria, mas em seus termos, n\u00e3o nos de Moro.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Victor Moriyama</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">Getty Images</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_3\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_3\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144913_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"653\" alt=\"No s\u00e1bado de sol em S\u00e3o Bernardo do Campo, na regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo, a missa-show transcorreu em clima ameno, com o carro de som apinhado de personalidades pol\u00edticas e um Lula relaxado acenando aos apoiadores, muitos deles que haviam virado a noite ali.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"653\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144913_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">3</span><span class=\"foto-texto\">No s\u00e1bado de sol em S\u00e3o Bernardo do Campo, na regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo, a missa-show transcorreu em clima ameno, com o carro de som apinhado de personalidades pol\u00edticas e um Lula relaxado acenando aos apoiadores, muitos deles que haviam virado a noite ali.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Sebastiao Moreira</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">EFE</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_4\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_4\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144918_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"1397\" alt=\"Brazilian ex-president (2003-2011) Luiz Inacio Lula da Silva gestures during a Catholic mass in memory of his late wife Marisa Leticia, at the metalworkers' union building in Sao Bernardo do Campo, in metropolitan Sao Paulo, Brazil, on April 7, 2018.rnBrazil's election frontrunner and controversial leftist icon said Saturday that he will comply with an arrest warrant to start a 12-year sentence for corruption. &quot;I will comply with their warrant,&quot; he told a crowd of supporters.  AFP PHOTO  Miguel SCHINCARIOL\" class=\"vertical\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"1397\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144918_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">4</span><span class=\"foto-texto\">Brazilian ex-president (2003-2011) Luiz Inacio Lula da Silva gestures during a Catholic mass in memory of his late wife Marisa Leticia, at the metalworkers' union building in Sao Bernardo do Campo, in metropolitan Sao Paulo, Brazil, on April 7, 2018.\nBrazil's election frontrunner and controversial leftist icon said Saturday that he will comply with an arrest warrant to start a 12-year sentence for corruption. \"I will comply with their warrant,\" he told a crowd of supporters. / AFP PHOTO / Miguel SCHINCARIOL</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">MIGUEL SCHINCARIOL</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">AFP</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_5\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_5\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144911_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"653\" alt=\"O tom mudaria quando Lula discursou pela primeira vez desde a ordem de pris\u00e3o decretada por Moro. Por quase uma hora, Lula lembrou sua carreira de sindicalista, ungiu outros nomes da esquerda pr\u00e9-candidatos \u00e0 presid\u00eancia como ele (na foto, de rosa claro, est\u00e1 o pr\u00e9-postulante pelo PSOL, Guilherme Boulos) e fez duros ataques aos procuradores e ao juiz que o condenaram a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o - Lula come\u00e7a na noite deste s\u00e1bado a cumprir a pena pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Ao final, anunciou que ia se entregar \u00e0s autoridades. &quot;De cabe\u00e7a erguida, direi ao delegado: 'Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o&quot;.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"653\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144911_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">5</span><span class=\"foto-texto\">O tom mudaria quando Lula discursou pela primeira vez desde a ordem de pris\u00e3o decretada por Moro. Por quase uma hora, Lula lembrou sua carreira de sindicalista, ungiu outros nomes da esquerda pr\u00e9-candidatos \u00e0 presid\u00eancia como ele (na foto, de rosa claro, est\u00e1 o pr\u00e9-postulante pelo PSOL, Guilherme Boulos) e fez duros ataques aos procuradores e ao juiz que o condenaram a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o - Lula come\u00e7a na noite deste s\u00e1bado a cumprir a pena pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Ao final, anunciou que ia se entregar \u00e0s autoridades. \"De cabe\u00e7a erguida, direi ao delegado: 'Estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\".</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Sebastiao Moreira</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">EFE</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_6\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_6\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144581_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"525\" alt=\"O ato terminou de forma apote\u00f3tica, com Lula sendo carregado pelos apoiadores, tal qual acontecia quando ele era l\u00edder sindical. O PT e apoiadores, sempre atentos \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da iconografia, n\u00e3o demoraram a circular imagens hist\u00f3ricas para efeito de compara\u00e7\u00e3o.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"525\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144581_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">6</span><span class=\"foto-texto\">O ato terminou de forma apote\u00f3tica, com Lula sendo carregado pelos apoiadores, tal qual acontecia quando ele era l\u00edder sindical. O PT e apoiadores, sempre atentos \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da iconografia, n\u00e3o demoraram a circular imagens hist\u00f3ricas para efeito de compara\u00e7\u00e3o.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">RICARDO STUCKERT/ LULA INSTITUTE</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">EFE</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_7\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_7\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144919_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"628\" alt=\"Em um momento quando era carregado, Lula segura um ramo de flores.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"628\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144919_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">7</span><span class=\"foto-texto\">Em um momento quando era carregado, Lula segura um ramo de flores.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Andre Penner</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">AP</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_8\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_8\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144572_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"637\" alt=\"Uma foto a\u00e9rea da cena, feita pelo rep\u00f3rter fotogr\u00e1fico brasileiro Francisco Proner, come\u00e7ou a circular rapidamente nas redes sociais simp\u00e1ticas ao ex-presidente.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"637\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144572_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">8</span><span class=\"foto-texto\">Uma foto a\u00e9rea da cena, feita pelo rep\u00f3rter fotogr\u00e1fico brasileiro Francisco Proner, come\u00e7ou a circular rapidamente nas redes sociais simp\u00e1ticas ao ex-presidente.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">REUTERS/Francisco Proner</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">REUTERS</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_9\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_9\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144917_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"653\" alt=\"Enquanto Lula discursava, uma plateia atenta e chorosa, em S\u00e3o Bernardo do Campo, acompanhava.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"653\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144917_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">9</span><span class=\"foto-texto\">Enquanto Lula discursava, uma plateia atenta e chorosa, em S\u00e3o Bernardo do Campo, acompanhava.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Andre Penner</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">AP</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_10\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_10\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144916_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"653\" alt=\"A multid\u00e3o reagiu a um discurso raivoso e emotivo de Lula.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"653\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144916_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">10</span><span class=\"foto-texto\">A multid\u00e3o reagiu a um discurso raivoso e emotivo de Lula.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">NELSON ALMEIDA</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">AFP</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_11\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_11\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144579_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"628\" alt=\"A partir dali come\u00e7aria horas de espera at\u00e9 que Lula se entregasse de fato \u00e0 Pol\u00edcia Federal. Do lado de fora, a milit\u00e2ncia que permaneceu nos arreadores do sindicato prometia impedir que ele cumprisse a palavra. Por volta das 17h, Lula tentou sair do local, mas o tumulto o impediu de partir de carro. Na imagem, apoiadores arrancam um port\u00e3o em uma das sa\u00eddas do sindicato.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"628\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144579_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">11</span><span class=\"foto-texto\">A partir dali come\u00e7aria horas de espera at\u00e9 que Lula se entregasse de fato \u00e0 Pol\u00edcia Federal. Do lado de fora, a milit\u00e2ncia que permaneceu nos arreadores do sindicato prometia impedir que ele cumprisse a palavra. Por volta das 17h, Lula tentou sair do local, mas o tumulto o impediu de partir de carro. Na imagem, apoiadores arrancam um port\u00e3o em uma das sa\u00eddas do sindicato.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">STRINGER</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">REUTERS</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_12\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_12\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144578_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"653\" alt=\"A tens\u00e3o aumentou depois do incidente. Ningu\u00e9m sabia se Lula ainda deixaria o edif\u00edcio. Em um momento, a presidenta do PT, Gleisi Hoffmann, subiu mais uma vez ao carro de som para pedir calma aos militantes e explicar que o presidente deveria cumprir a ordem do Moro ou, do contr\u00e1rio, o ex-presidente poderia ser prejudicado.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"653\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144578_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">12</span><span class=\"foto-texto\">A tens\u00e3o aumentou depois do incidente. Ningu\u00e9m sabia se Lula ainda deixaria o edif\u00edcio. Em um momento, a presidenta do PT, Gleisi Hoffmann, subiu mais uma vez ao carro de som para pedir calma aos militantes e explicar que o presidente deveria cumprir a ordem do Moro ou, do contr\u00e1rio, o ex-presidente poderia ser prejudicado.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">NELSON ALMEIDA</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">AFP</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_13\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_13\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144573_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"655\" alt=\"A segunda e definitiva sa\u00edda de Lula do sindicato tamb\u00e9m foi tensa.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"655\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144573_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">13</span><span class=\"foto-texto\">A segunda e definitiva sa\u00edda de Lula do sindicato tamb\u00e9m foi tensa.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Sebastiao Moreira</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">EFE</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_14\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_14\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144574_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"638\" alt=\"Houve tumulto e at\u00e9 confronto entre militantes se seguran\u00e7a.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"638\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144574_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">14</span><span class=\"foto-texto\">Houve tumulto e at\u00e9 confronto entre militantes se seguran\u00e7a.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Sebastiao Moreira</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">EFE</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_15\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_15\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144575_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"626\" alt=\"Mas, ao final, Lula entrou em um carro em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sede da PF em S\u00e3o Paulo.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"626\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144575_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">15</span><span class=\"foto-texto\">Mas, ao final, Lula entrou em um carro em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sede da PF em S\u00e3o Paulo.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Sebastiao Moreira</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">EFE</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_16\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_16\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144576_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"653\" alt=\"As manifesta\u00e7\u00f5es de apoio a Lula n\u00e3o se limitaram em S\u00e3o Bernardo. A foto mostra um grupo lulista nos aforas da sede da PF em Curitiba, onde Lula ficar\u00e1 preso.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"653\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144576_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">16</span><span class=\"foto-texto\">As manifesta\u00e7\u00f5es de apoio a Lula n\u00e3o se limitaram em S\u00e3o Bernardo. A foto mostra um grupo lulista nos aforas da sede da PF em Curitiba, onde Lula ficar\u00e1 preso.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">MAURO PIMENTEL</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">AFP</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_17\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_17\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144577_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"653\" alt=\"Um grupo pr\u00f3-Lula se manifesta em Bras\u00edlia.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"653\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144577_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">17</span><span class=\"foto-texto\">Um grupo pr\u00f3-Lula se manifesta em Bras\u00edlia.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Eraldo Peres</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">AP</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_18\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_18\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144568_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"653\" alt=\"O an\u00fancio de que Lula finalmente se entregara \u00e0 PF tamb\u00e9m provocou j\u00fabilo em grupos cr\u00edticos do ex-presidente. Alguns, como os da foto, foram para a sede da PF em S\u00e3o Paulo para 'recepcionar' o ex-presidente.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"653\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144568_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">18</span><span class=\"foto-texto\">O an\u00fancio de que Lula finalmente se entregara \u00e0 PF tamb\u00e9m provocou j\u00fabilo em grupos cr\u00edticos do ex-presidente. Alguns, como os da foto, foram para a sede da PF em S\u00e3o Paulo para 'recepcionar' o ex-presidente.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Andre Penner</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">AP</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n<li id=\"id_gal_pasa_19\">\n<figure class=\"foto foto_w980\" itemprop=\"image\" itemscope itemtype=\"https://schema.org/ImageObject\">\n<span class=\"fondo_img\">\n<img id=\"foto_gal_19\" onload=\"lzld(this)\" src=\"//ep00.epimg.net/t.gif\" data-src=\"https://ep00.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144570_album_normal.jpg\"  width=\"980\" height=\"630\" alt=\"Manifestantes fazem festa enquanto o carro que leva Lula chega \u00e0 sede da PF em S\u00e3o Paulo. Em v\u00e1rios bairros nobres de S\u00e3o Paulo houve panela\u00e7os.\" class=\"horizontal\" >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</span>\n<meta itemprop=\"width\"  content=\"980\">\n<meta itemprop=\"height\" content=\"630\">\n<meta itemprop=\"url\"    content=\"https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/04/08/album/1523143632_613898_1523144570_album_normal.jpg\">\n<figcaption class=\"foto-pie\"  itemprop=\"caption\"><span class=\"foto-numero\">19</span><span class=\"foto-texto\">Manifestantes fazem festa enquanto o carro que leva Lula chega \u00e0 sede da PF em S\u00e3o Paulo. Em v\u00e1rios bairros nobres de S\u00e3o Paulo houve panela\u00e7os.</span> <span class=\"foto-firma\"><span itemprop=\"author\" class=\"foto-autor\">Andre Penner</span> <span itemprop=\"copyrightHolder\" class=\"foto-agencia\">AP</span></span></figcaption>\n</figure>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=\"articulo_contenedor\" class=\"articulo__contenedor\">\n<section class=\"articulo-tags\" id=\"articulo-tags\">\n<header class=\"articulo-tags-encabezado \">\n<button class=\"articulo-tags-titulo\" id=\"boton_articulo-tags\">\nArquivado em:\n</button>\n</header>\n<div class=\"articulo-tags__interior\" id=\"articulo-tags__interior\">\n<ul class=\"listado\" id=\"listado\">\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/luiz_inacio_da_silva/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Luiz In\u00e1cio Lula da Silva]\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/pena_carcel/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Pena pris\u00e3o]\">Pena pris\u00e3o</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/curitiba/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Curitiba]\">Curitiba</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/operacion_lava_jato/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato]\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/sergio_fernando_moro/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [S\u00e9rgio Moro]\">S\u00e9rgio Moro</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/parana/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Paran\u00e1]\">Paran\u00e1</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/caso_petrobras/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Caso Petrobras]\">Caso Petrobras</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/investigacion_policial/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Investiga\u00e7\u00e3o policial]\">Investiga\u00e7\u00e3o policial</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Crises pol\u00edticas]\">Crises pol\u00edticas</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [PT]\">PT</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/sentencias_condenatorias/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Senten\u00e7as condenat\u00f3rias]\">Senten\u00e7as condenat\u00f3rias</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/sobornos/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Subornos]\">Subornos</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/financiacion_ilegal/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Financiamento ilegal]\">Financiamento ilegal</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/protestas_sociales/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Protestos sociais]\">Protestos sociais</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/sentencias/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Senten\u00e7as]\">Senten\u00e7as</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/corrupcion_politica/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica]\">Corrup\u00e7\u00e3o pol\u00edtica</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/dinero_negro/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Caixa dois]\">Caixa dois</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/malestar_social/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Mal-estar social]\">Mal-estar social</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/sanciones/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [San\u00e7\u00f5es]\">San\u00e7\u00f5es</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Brasil]\">Brasil</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Conflitos pol\u00edticos]\">Conflitos pol\u00edticos</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/juicios/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Julgamentos]\">Julgamentos</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Partidos pol\u00edticos]\">Partidos pol\u00edticos</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/politica/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Pol\u00edtica]\">Pol\u00edtica</a></li>\n<li itemprop=\"keywords\"><a href=\"//brasil.elpais.com/tag/problemas_sociales/a/\" title=\"Ver m&aacute;s noticias de [Problemas sociais]\">Problemas sociais</a></li>\n</ul>\n</div>\n</section>\n<script>\nif (typeof EPETshowHideTags == 'function') {\n\n\t\t\t\t//EPETshowHideTags('contenedorLista');\n\t\t\t\tEPETshowHideTags('articulo-tags__interior');\n\n}\n</script>\n</div>\n</div>\n</article>\n<aside class=\"otros\">\n<div class=\"otros__interior\">\n<a name=\"comentarios\"></a>\n</div>\n</aside>\n</div>\n</main>\n<footer id=\"pie\" class=\"pie\">\n<div class=\"pie__interior\">\n<div class=\"corporativo\" id=\"corporativo\">\r\n<ul class=\"corporativo-menu\">\r\n<li itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/CreativeWork\"> <a itemprop=\"url\" target=\"_blank\" href=\"//elpais.com/corporativos/\"><span itemprop=\"copyrightHolder\">\u00a9 <strong itemprop=\"name\">EDICIONES EL PA\u00cdS, S.L.</strong></span></a></li>\r\n<li itemscope=\"\" itemtype=\"https://schema.org/ContactPoint\"><a itemprop=\"url\" href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" rel=\"nofollow\">Contato</a></li>\r\n<li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"//www.prisanewsservices.com/\">Venda de Conte\u00fados</a></li>\r\n<li><a target=\"_blank\" href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\">Publicidade</a></li>\r\n<li><a rel=\"nofollow\" href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\">Aviso legal</a></li>\r\n<li><a rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-1/\">Pol\u00edtica cookies</a></li>\r\n<li><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\">Mapa</a></li>\r\n<li><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\">EL PA\u00cdS no KIOSKOyM\u00c1S</a></li>\r\n<li><a href=\"/tag/listado/\">\u00cdndice</a></li>\r\n<li><a href=\"/rss/brasil/portada_completo.xml\">RSS</a></li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n<!-- date 2020-08-23 07:47:59 AM-->\r\n<script type=\"text/javascript\">\r\n(function(){if(PBS.slm&&PBS.slm.cf&&PBS.slm.cf.biT_){var biT_=function(BIT){var ps=document.querySelectorAll(BIT.sel),el,cls=BIT.cls||\"\",pos=BIT.pos,min=BIT.min||0,ads=PBS.slm.cf.ads,axm=PBS.axm,sh=0,tel,tds;if(ps&&ps.length&&ps.length>0)for(el in pos){tds=ps[pos[el][0]-1];if(tds||min>sh){tel=axm.h.el(\"div\",{\"id\":PBS.slm.cf.divid+\"-\"+el.toUpperCase(),\"Cn\":cls});tds&&tds.parentNode.insertBefore(tel,tds.nextSibling)||ps[ps.length-1].parentNode.appendChild(tel)}sh++}},c;for(c=0;c<PBS.slm.cf.biT_.length;c++)biT_(PBS.slm.cf.biT_[c])}var publiPbsLoad=document.querySelectorAll(\"div[class*='publiLoad']\");if(\"object\"==typeof publiPbsLoad[0]){var _M=PBS.axm.C.isMovil(),_P=_M?.5:.3,size=[],i=PBS.axm.C.screen().ancho,o=PBS.axm.C.screen().alto;PBS.slm.log.onview={};window.addEventListener(\"scroll\",function(e){for(l=0;l<publiPbsLoad.length;l++){var d=document.getElementById(publiPbsLoad[l].id),s=d.getBoundingClientRect().top,n=d.id.split(gtpdivid+\"-\")[1];if((o*_P)+o>s&&typeof PBS.slm.log.onview[n]==\"undefined\"){PBS.slm.log.onview[n]=!0;if(-1!=n.indexOf(\"MPU\")){size=[[300,250]]}else if(-1!=n.indexOf(\"LDB\")){if(i>=980){size=[[728,90],[980,90]]}else if(i>=728){size=[[728,90]]}else{n=\"M\"+n;size=[[320,50]]}}else if(-1!=n.indexOf(\"NSTD\")){size=!1}else if(-1!=n.indexOf(\"NATAD\")){size=[[300,250],\"fluid\"]};PBS.axm.h.slr([{d:d.id,p:n.toLowerCase(),s:size}]);size=[]}}})}})();\r\n</script>\r\n<link href=\"//ep01.epimg.net/estilos/pie/v3.x/v3.10/pie-comunes.css\" rel=\"stylesheet\">\r\n<div id=\"pie-comun9\">\r\n<div class=\"inside\">\r\n<div class=\"medios-destacados\">\r\n<a id=\"pc_prisa\" href=\"http://www.prisa.com/es/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web del Grupo Prisa\">Una empresa de PRISA</a>\r\n<a id=\"pbt-medios\" href=\"javascript:void(0);\" title=\"medios Grupo Prisa\">Medios Grupo Prisa</a>\r\n<ul class=\"primerafila estirar\">\r\n<li><a id=\"pc_elpais\" href=\"https://elpais.com\" target=\"_blank\"  title=\"EL PA&Iacute;S\">El PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_los40\" href=\"http://los40.com\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Los 40\">Los 40 principales</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_santillana\" href=\"http://www.santillana.com/es/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Santillana\">Santillana</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_compartir\" href=\"http://santillanacompartir.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Santillana Compartir\">Santillana Compartir</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_tvi\" href=\"http://www.tvi.iol.pt\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de tvi\">tvi</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_ser\" href=\"http://cadenaser.com\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Cadena SER\">Cadena SER</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_as\" href=\"https://as.com\" target=\"_blank\" title=\"Ir a la web de AS\">AS.com</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_adn\" href=\"http://www.adnradio.cl\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de ADN\">adn</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_caracol\" href=\"http://www.caracol.com.co/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Caracol\">Caracol</a></li>\r\n</ul>\r\n<ul class=\"estirar\">\r\n<li><a id=\"pc_huffington\" href=\"http://www.huffingtonpost.es/\" target=\"_blank\" title=\"Ir a la web de Huffington Post\">Huffington Post</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_uno\" href=\"http://www.sistemauno.com/web/index.html\" target=\"_blank\" title=\"Ir a la web de Sistema UNO\">UNO</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_wradio\" href=\"http://www.wradio.com.co\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de wradio\">wradio</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_cincodias\" href=\"https://cincodias.elpais.com\" target=\"_blank\" title=\"Ir a la web de Cinco D&iacute;as\">Cinco D&iacute;as</a> </li>\r\n<li><a id=\"pc_continental\" href=\"http://www.continental.com.ar\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Radio Continental\">continental</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_maxima\" href=\"http://www.maxima.fm\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de M&aacute;xima FM\">M&aacute;xima</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_m80\" href=\"http://www.m80radio.com\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de M80 radio\">M80 radio</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_dial\" href=\"http://www.cadenadial.com\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Cadena Dial\">Cadena Dial</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_kebuena\" href=\"http://kebuena.es/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Kebuena\">Kebuena</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_podium\" href=\"http://www.podiumpodcast.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Podium Podcast\">Podium podcasts</a></li>\r\n</ul>\r\n<ul class=\"estirar\">\r\n<li><a id=\"pc_richmond\" href=\"http://www.richmondelt.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Richmond\">Richmond</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_moderna\" href=\"http://www.moderna.com.br/pagina-inicial.htm\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Moderna\">Moderna</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_plural\" href=\"http://pluralportugal.pt/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de plural\">Plural</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_tvi24\" href=\"http://www.tvi24.iol.pt/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de tvi\">tvi24</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_icon\" href=\"https://elpais.com/elpais/icon.html\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de El Pa&iacute;s ICON\">El Pa&iacute;s ICON</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_verne\" href=\"https://elpais.com/elpais/planeta_futuro.html\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Planeta futuro\">Planeta futuro</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_loqueleo\" href=\"http://www.loqueleo.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de loqueleo\">loqueleo</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_meristation\" href=\"http://www.meristation.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de Meristation\">Meristation</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_elviajero\" href=\"http://smoda.elpais.com/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de S moda\">S moda</a></li>\r\n<li><a id=\"pc_clasificados\" href=\"http://radiocomercial.iol.pt/\" target=\"_blank\"  title=\"Ir a la web de R&aacute;dio Comercial\">R&aacute;dio Comercial</a>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n<div id=\"capa-webs-grupo\" class=\"muestra-medios\"> \r\n<div class=\"capa-medios\">\r\n<div class=\"cabecera-capa estirar\">\r\n<h3>Webs de PRISA</h3>\r\n<a href=\"javascript:void(0);\" title=\"cerrar\" id=\"cierrame\">cerrar ventana</a>\r\n</div>\r\n\r\n<ul class=\"webs-grupo\">\r\n<li class=\"webs-grupo-col\">\r\n<ul>\r\n<li class=\"tit-principal\">SANTILLANA</li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.santillana.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"SANTILLANA Global\">SANTILLANA Global</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.richmondelt.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Richmond Publishing\">Richmond</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">SANTILLANA</li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.ar\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Argentina\">Argentina</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.bo/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.br/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Brasil\">Brasil</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Chile\">Chile</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.co/websantillana/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.cr/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.ec/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.sv/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"El Salvador\">El Salvador</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Espa&ntilde;a\">Espa&ntilde;a</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillanausa.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Estados Unidos\">Estados Unidos</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.gt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.hn/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Honduras\">Honduras</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.mx/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M&eacute;xico\">M&eacute;xico</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.pa/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Panam&aacute;\">Panam&aacute;</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.py/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.pe/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Per&uacute;\">Per&uacute;</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Portugal\">Portugal</a></li>\r\n<li><a href=\"http://gruposantillanapr.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a></li>\r\n<li><a href=\"http://santillana.com.do/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Rep. Dominicana\">Rep. Dominicana</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.uy/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.santillana.com.ve/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.loqueleo.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"loqueleo\">loqueleo</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.santillanaele.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"SANTILLANA ESPA&Ntilde;OL\">SANTILLANA ESPA&Ntilde;OL</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.santillanafrancais.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"SANTILLANA FRANCES\">SANTILLANA FRANCES</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.sistemauno.com/web/inicio.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Sistema UNO de Ensino\">Sistema UNO</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://santillanacompartir.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Santillana Compartir\">Santillana Compartir</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://ineverycrea.net/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"IneveryCREA\">IneveryCREA</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"https://www.bejob.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Bejob\">Bejob</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">Fundaci&oacute;n Santillana</li>\r\n<li><a href=\"http://www.fundacaosantillana.com.br/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Brasil\">Brasil</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.fundacionsantillana.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Espa&ntilde;a\">Espa&ntilde;a</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.fundacionsantillana.org.co/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.periodismocultural.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seminario Periodismo Cultural\">Seminario Periodismo Cultural</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.foroindustriasculturales.org/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Foro de industrias culturales\">Foro de industrias culturales</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.essayandscience.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Essay & Science\">Essay & Science</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.premiovivalectura.org.ar/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Premio Viva Lectura\">Premio Viva Lectura</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.elboomeran.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"El Boomeran(g)\">El Boomeran(g)</a></li>\r\n</ul>\r\n</li>\r\n<li class=\"webs-grupo-col\">\r\n<ul>\r\n<li class=\"tit-principal\">PRISA NOTICIAS</li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.prisa.com/es/info/noticias\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"PRISA Noticias\">PRISA Noticias</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\"><a href=\"https://elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S\">EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/portada_america.html?nrd=1\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S Am&eacute;rica\">EL PA&Iacute;S Am&eacute;rica</a></li>\r\n<li><a href=\"https://brasil.elpais.com/?nrd=1\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S Brasil\">EL PA&Iacute;S Brasil</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/inenglish.html\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S in English\">EL PA&Iacute;S in English</a></li>\r\n<li><a href=\"https://cat.elpais.com/?nrd=1\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S Catalu&ntilde;a\">EL PA&Iacute;S Catalu&ntilde;a</a></li>\r\n<li><a href=\"http://epv.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S V&iacute;deo\">EL PA&Iacute;S V&iacute;deo</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/blogs.html\" target=\"_blank\" title=\"Blogs EL PA&Iacute;S\">Blogs EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/cultura/babelia.html\" target=\"_blank\" title=\"Babelia\">Babelia</a></li>\r\n<li><a href=\"http://elpaissemanal.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S Semanal\">EL PA&Iacute;S Semanal</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/icon.html\" target=\"_blank\" title=\"ICON\">ICON</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/planeta_futuro.html\" target=\"_blank\" title=\"Planeta Futuro\">Planeta Futuro</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/tentaciones.html\" target=\"_blank\" title=\"Tentaciones\">Tentaciones</a></li>\r\n<li><a href=\"https://verne.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Verne\">Verne</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elviajero.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"El Viajero\">El Viajero</a></li>\r\n<li><a href=\"http://smoda.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"S Moda\">S Moda</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elpais.com/elpais/buenavida.html\" target=\"_blank\" title=\"BuenaVida\">BuenaVida</a></li>\r\n<li><a href=\"https://elcomidista.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"El Comidista\">El Comidista</a></li>\r\n<li><a href=\"https://suscripciones.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S +\">EL PA&Iacute;S +</a></li>\r\n<li><a href=\"http://escuela.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Escuela de Periodismo\">Escuela de Periodismo</a></li>\r\n<li><a href=\"http://estudiantes.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S de los Estudiantes\">EL PA&Iacute;S de los Estudiantes</a></li>\r\n<li><a href=\"http://librotea.com/\" target=\"_blank\" title=\"Librotea\">Librotea</a></li>\r\n<li class=\"sep peq\"><a href=\"http://descuentos.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Descuentos EL PA&Iacute;S\">Descuentos EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"http://www.elpaisclubdevinos.com/\" target=\"_blank\" title=\"EL PA&Iacute;S Club de Vinos\">EL PA&Iacute;S Club de Vinos</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"http://servicios.elpais.com/clasificados/\" target=\"_blank\" title=\"Clasificados EL PA&Iacute;S\">Clasificados EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"http://cursos.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Directorio de centros\">Directorio de centros</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"http://elpaisviajes.com/\" target=\"_blank\"  title=\"EL PA&Iacute;S Viajes\">EL PA&Iacute;S Viajes</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"https://seleccion.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Selecci&oacute;n EL PA&Iacute;S\">Selecci&oacute;n EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li class=\"peq\"><a href=\"https://colecciones.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Colecciones EL PA&Iacute;S\">Colecciones EL PA&Iacute;S</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\"><a href=\"https://as.com/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Diario Deportivo AS\">AS</a></li>\r\n<li><a title=\"AS Chile\" href=\"https://chile.as.com/chile/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"> AS Chile</a></li>\r\n<li><a title=\"AS Colombia\" href=\"https://colombia.as.com/colombia/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"> AS Colombia</a></li>\r\n<li><a title=\"AS M&eacute;xico\" href=\"https://mexico.as.com/mexico/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"> AS M&eacute;xico</a></li>\r\n<li><a title=\"AS USA\" href=\"https://us.as.com/us/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"> AS USA</a></li>\r\n<li><a title=\"AS Am&eacute;rica\" href=\"https://as.com/diarioas/america.html?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">AS Am&eacute;rica</a></li>\r\n<li><a title=\"AS English\" href=\"https://en.as.com/en/?nrd=1\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">AS English</a></li>\r\n<li><a title=\"Resultados deportivos\" href=\"https://resultados.as.com/resultados/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Resultados deportivos</a></li>\r\n<li><a title=\"ASTV\" href=\"https://as.com/videos/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">ASTV</a></li>\r\n<li><a title=\"TikiTakas\" href=\"https://as.com/tikitakas/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">TikiTakas</a></li>\r\n<li><a title=\"Epik\" href=\"https://as.com/epik/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Epik</a></li>\r\n<li><a title=\"BeTech\" href=\"https://as.com/betech/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">BeTech</a></li>\r\n<li><a title=\"Descuentos\" href=\"http://descuentos.as.com/\" target=\"_blank\" >AS Descuentos</a></li>\r\n<li><a title=\"Megastore\" href=\"https://megastore.as.com/\" target=\"_blank\">Megastore</a></li>\r\n<li><a title=\"Promociones\" href=\"https://as.com/diarioas/promociones.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Promociones</a></li>\r\n<li><a title=\"Concursos\" href=\" https://as.com/diarioas/concursos.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">Concursos</a></li>\r\n<li><a title=\"AS Outlet\" href=\"https://as-outlet.es/\" target=\"_blank\">AS-outlet</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\"><a href=\"https://cincodias.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Diario Econ&oacute;mico\">Cinco D&iacute;as</a></li>\r\n<li><a title=\"Compa&ntilde;&iacute;as\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/companias\" target=\"_blank\">Compa&ntilde;&iacute;as</a></li>\r\n<li><a title=\"Mercados\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/mercados\" target=\"_blank\">Mercados</a></li>\r\n<li><a title=\"Mi Dinero\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/midinero\" target=\"_blank\">Mi Dinero</a></li>\r\n<li><a title=\"Fortuna\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/fortunas\" target=\"_blank\">Fortuna</a></li>\r\n<li><a title=\"Smartlife\" href=\"https://cincodias.elpais.com/smartlife\" target=\"_blank\">Smartlife</a></li>\r\n<li><a title=\"Territorio Pyme\" href=\"https://cincodias.elpais.com/territorio_pyme\" target=\"_blank\">Territorio Pyme</a></li>\r\n<li><a title=\"Cinco Sentidos\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/sentidos\" target=\"_blank\">Cinco Sentidos</a></li>\r\n<li><a title=\"Zona Trading\" href=\"https://cincodias.elpais.com/seccion/zona_trading\" target=\"_blank\">Zona Trading</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://motor.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"El Motor\">El Motor</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"https://retina.elpais.com/\" target=\"_blank\" title=\"Retina\">Retina</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.huffingtonpost.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Huffington Post\">El Huffington Post</a></li>\r\n<li class=\"encabezado subrayado\"><a href=\"http://www.meristation.com/\" target=\"_blank\" title=\"MeriStation\">MeriStation</a></li>\r\n<li><a title=\"MeriStation M&eacute;xico\" href=\"http://www.meristation.com.mx/\" target=\"_blank\"> MeriStation M&eacute;xico</a></li>\r\n</ul>\r\n</li>\r\n\r\n<li class=\"webs-grupo-col\">\r\n<ul>\r\n<li class=\"tit-principal\">PRISA RADIO</li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.prisa.com/es/info/radio\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"PRISA Radio\">PRISA Radio</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">RADIO HABLADA</li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.adnradio.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"ADN Radio\">ADN Radio</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://cadenaser.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Cadena SER\">Cadena SER</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.caracol.com.co/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Caracol Radio (Colombia)\">Caracol Radio</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.caracol1260.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Caracol 1260 (Miami)\">Caracol 1260</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.continental.com.ar/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radio Continental\">Radio Continental</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radiopanama.com.pa/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radio Panam&aacute;\">Radio Panam&aacute;</a></li>\r\n<li class=\"nolink\">W Radio</li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.wradio690.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"EE UU\">EE UU</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.wradio.com.co/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.wradio.com.mx/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M&eacute;xico\">M&eacute;xico</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.wradio.com.mx/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Estadio W\">Estadio W</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.wradio.com.pa/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Panam&aacute;\">Panam&aacute;</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">RADIO MUSICAL</li>\r\n<li class=\"nolink\">LOS40</li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.com.ar/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Argentina\">Argentina</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Chile\">Chile</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.com.co/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.co.cr/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.los40.com.ec/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.com\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Espa&ntilde;a\">Espa&ntilde;a</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.los40.com.gt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.com.mx/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M&eacute;xico\">M&eacute;xico</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://los40.com.pa/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Panam&aacute;\">Panam&aacute;</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.los40.com.py/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.los40.do/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Rep. Dominicana\">Rep. Dominicana</a></li>\r\n<li class=\"nolink\">B&eacute;same</li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.besame.fm/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.besame.co.cr/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.besame.com.pa/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Panam&aacute;\">Panam&aacute;</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.cadenadial.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Cadena DIAL\">Cadena DIAL</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.concierto.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Concierto\">Concierto</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.corazon.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Coraz&oacute;n\">Coraz&oacute;n</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://fmdos.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"FMDOS\">FMDOS</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.futuro.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Futuro\">Futuro</a></li>\r\n<li class=\"nolink\">KeBuena</li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.kebuena.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Espa&ntilde;a\">Espa&ntilde;a</a></li>\r\n<li class=\"sub\"><a href=\"http://www.kebuena.com.mx/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M&eacute;xico\">M&eacute;xico</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.maxima.fm/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M&aacute;xima FM\">M&aacute;xima FM</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.m80radio.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M80 Radio\">M80 Radio</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.oxigeno.fm/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Ox&iacute;geno\">Ox&iacute;geno</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.pudahuel.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Pudahuel\">Pudahuel</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.qhuboradio.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Q Hubo\">Q Hubo</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radioacktiva.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radioacktiva (Colombia)\">Radioacktiva </a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radioactiva.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radioactiva (Chile)\">Radioactiva </a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radioimagina.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radio Imagina\">Radio Imagina</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radiounochile.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radio Uno\">Radio Uno</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.radiole.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radiol&eacute;\">Radiol&eacute;</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://rockandpop.cl/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Rock&amp;Pop\">Rock&amp;Pop</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.tropicanafm.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Tropicana\">Tropicana</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.lavallenata.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Vallenata\">La Vallenata</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">M&Uacute;SICA</li>\r\n<li class=\"nolink\"><a title=\"Merchandising On Stage\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" href=\"http://www.onstage.es/\">Merchandising On Stage</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a title=\"Planet Events\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" href=\"http://www.planetevents.es/\">Planet Events</a></li>\r\n<li class=\"nolink\"><a href=\"http://www.tyronaeventos.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Tyrona Eventos\">Tyrona Eventos</a></li>\r\n</ul>\r\n</li>\r\n\r\n<li class=\"webs-grupo-col\">\r\n<ul>\r\n<li class=\"tit-principal nolink\"><a href=\"http://www.prisa.com/es/info/audiovisual\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">PRISA Audiovisual</a></li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.mediacapital.pt/ \" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"MEDIA CAPITAL TV\">MEDIA CAPITAL</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion\">TV</li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI\">TVI</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi24.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI24\">TVI24</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi.iol.pt/internacional\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI Internacional\">TVI Internacional</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi.iol.pt/tvificcao\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI Fic&ccedil;&atilde;o\">TVI Fic&ccedil;&atilde;o</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi.iol.pt/tvireality\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI Reality\">TVI Reality</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.tvi.iol.pt/tviafrica\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI &Aacute;frica\">TVI &Aacute;frica</a></li>\r\n<li><a href=\"http://tviplayer.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"TVI Player\">TVI Player</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion dos\">PRODUCCI&Oacute;N AUDIOVISUAL</li>\r\n<li><a href=\"http://pluralportugal.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Plural Entertainment\">Plural Entertainment</a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion dos\">RADIO</li>\r\n<li><a href=\"http://radiocomercial.iol.pt \" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Radio Comercial\">Radio Comercial</a></li>\r\n<li><a href=\"http://m80.iol.pt\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"M80\">M80</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.smoothfm.iol.pt\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"SmoothFM\">SmoothFM</a></li>\r\n<li><a href=\"http://cidade.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Cidade FM\">Cidade FM</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.vodafone.fm/ \" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Vodafone FM \">Vodafone FM </a></li>\r\n<li class=\"tit-seccion dos\">DIGITAL</li>\r\n<li><a href=\"http://www.iol.pt\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"IOL\">IOL</a> </li>\r\n<li><a href=\"http://www.maisfutebol.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Maisfutebol\">Maisfutebol</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.autoportal.iol.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Autoportal\">Autoportal</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.iol.pt/blogs\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Blogs\">Blogs</a></li>\r\n<li><a href=\"http://www.iolnegocios.pt/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Neg&oacute;cios\">Neg&oacute;cios</a></li>\r\n</ul>\r\n</li>\r\n\r\n<li class=\"webs-grupo-col ultimo\">\r\n<ul>\r\n<li class=\"tit-principal\">PRISA</li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.prisa.com/es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"PRISA Corporativa\">PRISA</a></li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://prisainn.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"PRISA INN\">PRISA INN</a></li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://toyoutome.es/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Blog de tendecias digitales\">toyoutome blog</a></li>\r\n<li class=\"tit-principal\">COMERCIAL Y MARKETING</li>\r\n<li class=\"encabezado\"><a href=\"http://www.prisabs.com/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"PRISA Brand Solutions\">PRISA Brand Solutions</a></li>\r\n</ul>\r\n</li>\r\n\r\n</ul>\r\n\r\n\r\n<div class=\"pc-sombreado\">\r\n<a href=\"javascript:void(0);\" id=\"cierrame2\">cerrar</a>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<script type=\"text/javascript\">\r\nif(typeof window['ampliaFoto'] == 'function'){\r\n    window['ampliaFoto'] = EP.photo.ampliaFoto;\r\n}\r\n\r\n\r\n\tfunction quitaYpon(){\r\n\t\tif(document.getElementById(\"capa-webs-grupo\")){\r\n\t\t\tvar capa = document.getElementById(\"capa-webs-grupo\");\r\n\t\t\tif(capa.className.match(/activado/)){\r\n\t\t\t\tcapa.className = capa.className.replace(\"activado\",\"\");\r\n\t\t\t\treturn;\r\n\t\t\t}else{\r\n\t\t\t\tcapa.className = capa.className + \" activado\";\r\n\t\t\t\treturn;\r\n\t\t\t}\r\n\t\t}\r\n\t\treturn;\r\n\t}\r\n\tif(document.getElementById(\"pbt-medios\") && document.getElementById(\"cierrame\") && document.getElementById(\"cierrame2\")){\r\n\t\tif(document.addEventListener){\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"pbt-medios\").addEventListener(\"click\", quitaYpon, false);\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"cierrame\").addEventListener(\"click\", quitaYpon, false);\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"cierrame2\").addEventListener(\"click\", quitaYpon, false);\r\n\t\t}else{\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"pbt-medios\").attachEvent(\"onclick\", quitaYpon);\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"cierrame\").attachEvent(\"onclick\", quitaYpon);\r\n\t\t\tdocument.getElementById(\"cierrame2\").attachEvent(\"onclick\", quitaYpon);\r\n\t\t}\r\n\t}\r\n\r\n</script>\r\n</div>\n</footer>\n<button id=\"boton_subir\" class=\"boton_subir\">subir</button>\n</div>\n</body>\n</html>\n"}