{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2017_05_04_politica_1493927909_366887.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html", "subject": "reforma-trabalhista", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil | Brasil | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Texto prev\u00ea jornada de 18 dias e remunera\u00e7\u00e3o de &quot;qualquer esp\u00e9cie&quot;, entre outros pontos\nProjeto \u00e9 de autoria do deputado Nilson Leit\u00e3o (PSDB-MT), presidente da bancada ruralista\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Emprego rural, Reformas trabalhistas, Brasil, Emprego, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica, Pol\u00edtica trabalhista, Trabalho, Bancada ruralista, Bancada BBB, Zona rural, Associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, Partidos conservadores, Congresso Nacional, Conservadores, Parlamento, Partidos pol\u00edticos, Demografia, Ideologias, Pol\u00edtica, Sociedade\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2017-05-15T20:01:43Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-05-15T20:01:43Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-15T20:01:43Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://facebook.com/elpais\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Texto prev\u00ea jornada de 18 dias e remunera\u00e7\u00e3o de &quot;qualquer esp\u00e9cie&quot;, entre outros pontos\nProjeto \u00e9 de autoria do deputado Nilson Leit\u00e3o (PSDB-MT), presidente da bancada ruralista\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/lvt3qtZS8Vwj426j5JzNXK6Vffg=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FRSPZE6HFTJLZATYBVC5FW4OSM.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"524\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2017-05-15T20:01:43Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Marina Rossi\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Emprego rural\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Reformas trabalhistas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Emprego\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica trabalhista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Trabalho\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bancada ruralista\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bancada BBB\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Zona rural\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos conservadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Congresso Nacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Conservadores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Parlamento\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Partidos pol\u00edticos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Demografia\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Ideologias\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Sociedade\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://brasil.elpais.com/seccion/rss/brasil\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Brasil\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/politica\",\"name\":\"Brasil\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/vCl1iWbIjKyzK7ndvExe3wH0lCo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/vCl1iWbIjKyzK7ndvExe3wH0lCo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"height\":980,\"width\":567},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\",\"datePublished\":\"2017-05-15T20:01:43Z\",\"dateModified\":\"2017-05-15T20:01:43Z\",\"description\":\"Texto prev\u00ea jornada de 18 dias e remunera\u00e7\u00e3o de \u00abqualquer esp\u00e9cie\u00bb, entre outros pontos\\nProjeto \u00e9 de autoria do deputado Nilson Leit\u00e3o (PSDB-MT), presidente da bancada ruralista\",\"articleBody\":\"Nilson Leit\u00e3o defende que a legisla\u00e7\u00e3o rural vigente \u00e9 antiga e precisa ser modernizada. \u00abA legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1973. Naquela \u00e9poca o pa\u00eds era um importador de alimentos\u00bb, diz. \u00abHoje o campo \u00e9 bem diferente\u00bb.\u00a0 Mas, para o juiz do Trabalho e mestre em Economia Social do Trabalho, Marcus Menezes Mendes, o texto, da maneira como est\u00e1, representa riscos para o trabalhador rural. \u00abO projeto \u00e9 de uma regress\u00e3o \u00edmpar, pois desconhece aquilo que afirma prestigiar: as peculiaridades do trabalho rural\u00bb. De acordo com o juiz, os pontos mais cr\u00edticos do texto s\u00e3o os que se referem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do contrato, remunera\u00e7\u00e3o, jornada de trabalho, contrato coletivo de trabalho e regras de sa\u00fade e seguran\u00e7a (leia mais abaixo). Segundo ele, alguns artigos presentes no texto abrem, inclusive, brecha para a pr\u00e1tica do trabalho an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o. \u00abQuem pratica trabalho escravo ganhar\u00e1 um instrumento jur\u00eddico para negociar com os trabalhadores\u00bb, diz. \u00abEsta lei empodera os trabalhistas, e n\u00e3o o trabalhador\u00bb. O texto define o empregado rural como uma pessoa f\u00edsica que presta servi\u00e7o em \u00abpropriedade rural ou pr\u00e9dio r\u00fastico\u00bb, \u00abde natureza n\u00e3o eventual\u00bb, mediante \u00absal\u00e1rio ou remunera\u00e7\u00e3o de qualquer esp\u00e9cie\u00bb. Essa \u00faltima defini\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das pol\u00eamicas do projeto. O deputado Nilson Leit\u00e3o admite que esse ponto pode abrir brecha para o pagamento por outros meios, mas garante que o sal\u00e1rio \u00e9 \u00abintoc\u00e1vel\u00bb. \u00abPode estar abrindo brecha, mas n\u00e3o \u00e9 essa a minha inten\u00e7\u00e3o\u00bb, disse ao EL PA\u00cdS. \u00abNunca falei em pagar com comida ou insumo. Estamos apenas regulamentando os benef\u00edcios, b\u00f4nus e pr\u00eamios afora o sal\u00e1rio\u00bb. A proposta autoriza desconto de at\u00e9 20% do sal\u00e1rio para moradia e at\u00e9 25% para alimenta\u00e7\u00e3o. O jornalista e cientista pol\u00edtico Leonardo Sakamoto, que \u00e9 representante na Comiss\u00e3o Nacional para Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Escravo e conselheiro na ONU para o Fundo para Formas Contempor\u00e2neas de Escravid\u00e3o, explica que extinguir o sal\u00e1rio \u00e9 inconstitucional. \u00abIsso n\u00e3o me preocupa porque est\u00e1 assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o\u00bb, diz. \u00abO que me preocupa neste texto \u00e9 a parte relacionada \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador\u00bb. O projeto exclui os minist\u00e9rios da Sa\u00fade e do Trabalho da fixa\u00e7\u00e3o de regras sobre a manipula\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, desobriga o trabalhador de ter que descontaminar os equipamentos de seguran\u00e7a no fim da jornada e permite que maiores de 60 anos utilizem defensivos agr\u00edcolas. \u00abO trabalho no campo n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que um trabalho no escrit\u00f3rio\u00bb, diz Sakamoto. \u00abAs pessoas n\u00e3o imaginam o risco de insola\u00e7\u00e3o e contamina\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xico no campo, por exemplo\u00bb. De acordo com Sakamoto, o projeto permitir\u00e1 que as inspe\u00e7\u00f5es sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho no campo se afrouxem. O texto afirma que as vistorias no campo ter\u00e3o car\u00e1ter \u00abeducativo a preventivo\u00bb e que as inspe\u00e7\u00f5es ser\u00e3o feitas em visitas duplas em todos os casos. Se alguma irregularidade for constatada na primeira visita de um fiscal, por exemplo, o empregador receber\u00e1 apenas uma notifica\u00e7\u00e3o. Se a infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o for sanada no prazo estipulado, na segunda visita do fiscal ser\u00e1 registrado um auto de infra\u00e7\u00e3o. \u00abO pa\u00eds deve garantir que nenhum trabalhador atue em condi\u00e7\u00f5es de risco para a sua sa\u00fade e seguran\u00e7a. E o problema \u00e9 que esse projeto coloca o trabalhador em risco\u00bb, diz Sakamoto. Mas, para Nilson Leit\u00e3o, todos devem ter o direito \u00e0 defesa. \u00abVoc\u00ea \u00e9 inocente at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio\u00bb, diz. \u00ab\u00c9 necess\u00e1rio sim uma segunda chance [ao empregador]\u00bb. O texto prev\u00ea que muitos pontos ser\u00e3o acertados por meio de acordo coletivo ou individual. Nas palavras de Nilson Leit\u00e3o, \u00aba op\u00e7\u00e3o \u00e9 do trabalhador\u00bb. Mas Leonardo Sakamoto argumenta que os acordos coletivos ou individuais s\u00e3o delicados, j\u00e1 que se trata de trabalhadores rurais, que, t\u00eam menos recursos jur\u00eddicos e at\u00e9 informa\u00e7\u00e3o para negociar com o patr\u00e3o. \u00abN\u00e3o d\u00e1 pra dizer que trabalhadores e empregadores est\u00e3o no mesmo n\u00edvel de negocia\u00e7\u00e3o\u00bb, diz. J\u00e1 a\u00a0Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura (Contag) afirma que a possibilidade de as disposi\u00e7\u00f5es serem negociadas atrav\u00e9s de conven\u00e7\u00f5es ou acordos coletivos s\u00e3o um \u00abretrocesso\u00bb. A proposta tamb\u00e9m permite que as horas extras sejam substitu\u00eddas por compensa\u00e7\u00f5es em folgas, e que o funcion\u00e1rio trabalhe por at\u00e9 18 dias seguidos antes de ter um dia de descanso. Nilson Leit\u00e3o diz que isso s\u00f3 ocorrer\u00e1 \u00abse o trabalhador quiser\u00bb e comparou essa jornada ao trabalho de um jornalista que cobre uma guerra. \u00abEles ficam direto l\u00e1\u00bb, diz. \u00abIsso j\u00e1 acontece em todos os setores.\u00bb A Frente Parlamentar Agropecu\u00e1ria, o nome oficial da bancada ruralista, tamb\u00e9m lan\u00e7ou nota para chancelar o projeto e defender a regra dos 18 dias de trabalho: \u00abN\u00e3o se trata de uma premissa impositiva do empregador, mas sim de um benef\u00edcio que pode estar amparado pela legisla\u00e7\u00e3o, e s\u00f3 pode ser exercido desde que seja requerido pelo trabalhador (...). Hoje, no meio urbano, essa hip\u00f3tese \u00e9 socialmente aceita, basta ver o caso dos trabalhadores em plataformas petrol\u00edferas, cruzeiros mar\u00edtimos, dentre outros\u00bb. Leonardo Sakamoto, que j\u00e1 cobriu tr\u00eas guerras como rep\u00f3rter, explica que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mesma. \u00abO jornalista que cobre guerra n\u00e3o \u00e9 hipossuficiente. Ou seja, ele n\u00e3o faz isso para sobreviver\u00bb, diz. \u00abEu aceito ir e n\u00e3o vou pra l\u00e1 de forma suicida\u00bb. O presidente da C\u00e2mara Rodrigo Maia (DEM-RJ) aprovou, na semana passada, a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o para analisar o texto das leis do trabalho rural. Mas Nilson Leit\u00e3o diz que a comiss\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 instaurada entre setembro e outubro e que o texto seja votado no plen\u00e1rio s\u00f3 no ano que vem. \u00abEstamos discutindo outras coisas agora\u00bb, disse. \u00abEu mesmo n\u00e3o quero que comece a discuss\u00e3o [desta lei] agora\u00bb. Por telefone, ele afirmou que escreveu o projeto de lei com \u00aba melhor das inten\u00e7\u00f5es\u00bb e que o texto ainda pode sofrer altera\u00e7\u00f5es. \u00abProjeto \u00e9 uma lei inacabada. Ela ser\u00e1 lapidada ainda por 40 sess\u00f5es de debates e depois ainda receber\u00e1 emendas\u00bb, diz. \u00abMas eu te juro em nome dos meus filhos que tenho as melhores inten\u00e7\u00f5es\u00bb. Mas para a Contag, a proposta precarizar\u00e1 as rela\u00e7\u00f5es de trabalho no meio rural e viola a Constitui\u00e7\u00e3o. \u00abO projeto de lei tenta inserir o empregado rural na realidade da d\u00e9cada de 70\u00bb, diz a entidade, por meio de nota. \u00abEm diversos pontos o projeto fere de morte normas constitucionais e infranconstitucionais relativas \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores rurais, construindo uma ponte para a precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de emprego no campo\u00bb. O juiz do Trabalho Marcus Mendes \u00e9 taxativo: \u00abParece ser uma lei de revanche\u00bb, diz. \u00abParece que uma certa dimens\u00e3o do Parlamento decidiu se vingar do trabalho\u00bb.\",\"keywords\":[\"Emprego rural\",\"Reformas trabalhistas\",\"Brasil\",\"Emprego\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica\",\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"Trabalho\",\"Bancada ruralista\",\"Bancada BBB\",\"Zona rural\",\"Associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"Partidos conservadores\",\"Congresso Nacional\",\"Conservadores\",\"Parlamento\",\"Partidos pol\u00edticos\",\"Demografia\",\"Ideologias\",\"Pol\u00edtica\",\"Sociedade\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Marina Rossi\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\"}],\"articleSection\":\"Brasil\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Y8FelRURmaRp7SalKUfdxnnYz6U=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\",\"productID\":\"LMWQMEEP27RSJ447SMXHQSXWW4:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6qlacgvkwx2cacla-f-ffce0f473-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"569b89e\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":14518,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"bbr\",\"ak.t\":\"1598161046\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==E4V1t5d852y812ZuW9TV6LNWBQTsVqHJqqNdQLkzYsS40dE0M9SnfPzSkhlTMpt5hpJju0VnZfvPY5tHiIP7YB3Tz60K7T98j04yeop4H7c5cYqTob5d0+EErIY5k/7wBKtyPUFJ1KkKudAxok7swq4FgzvGdpWJ7YCV0UApNS2OCmoR1KzmgckaOWN8Vpl4zO+GO4l2CkWmY+Ogn/jPMhHN06PxU6ZL6OezIsHjjXW8tS039EmP+ZOK9M82omS2ok5e5o+mWJUNmcSSYDnUfT5BMlJ+PpZZqzpUk2br40dtO12rWkfxBFud2yg54vFzxiVX2Wpb52zNRKXkAFPS4GRKJPh+97AvIlPOUgcjdOa7x18U8MXc0+Lb6SvJiZDNGNympEUMJWGTmLdM+a6sayii4tfDLa9Ks27/KI3QvFE=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__politica\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/politica\">Brasil</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Texto prev\u00ea jornada de 18 dias e remunera\u00e7\u00e3o de \"qualquer esp\u00e9cie\", entre outros pontos\nProjeto \u00e9 de autoria do deputado Nilson Leit\u00e3o (PSDB-MT), presidente da bancada ruralista</h2></div><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/vCl1iWbIjKyzK7ndvExe3wH0lCo=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\" alt=\"Trabalhador em campo de soja.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>Trabalhador em campo de soja.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Minist\u00e9rio da Agricultura</span></span></figcaption></figure><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20controversa%20proposta%20da%20bancada%20ruralista%20para%20o%20trabalho%20no%20campo%20no%20Brasil\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" data-param-text=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20controversa%20proposta%20da%20bancada%20ruralista%20para%20o%20trabalho%20no%20campo%20no%20Brasil&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" data-param-text=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20controversa%20proposta%20da%20bancada%20ruralista%20para%20o%20trabalho%20no%20campo%20no%20Brasil&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" data-param-text=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20controversa%20proposta%20da%20bancada%20ruralista%20para%20o%20trabalho%20no%20campo%20no%20Brasil&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FHNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\" data-param-description=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" data-param-text=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20controversa%20proposta%20da%20bancada%20ruralista%20para%20o%20trabalho%20no%20campo%20no%20Brasil&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg row \"><div class=\"col desktop_2 tablet_2 mobile_4 margin_bottom_lg\"><div class=\"flex justify_center container_column align_items_center\"><a title=\"Ver todas as not\u00edcias de Marina Rossi\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\"><div class=\"author_image_line | border_bottom border_1 border_gray_medium relative\"></div><div id=\"\" class=\"author_image | border_round\"></div></a><div class=\"solo_author_text uppercase text_align_center\"><a class=\"color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/marina-rossi-fernandes/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Marina Rossi\">Marina Rossi</a></div><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/marinarossi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></div></div><div class=\"description | col desktop_10 tablet_6 mobile_4\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">S\u00e3o Paulo</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2017-05-15/\">15 may 2017 - 20:01 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\"><a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493239710_815493.html\" target=\"_blank\">Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista</a>, a C\u00e2mara dos Deputados se prepara agora para discutir as mudan\u00e7as nas leis que regem o trabalho no campo. Um texto, de autoria do deputado Nilson Leit\u00e3o (PSDB-MT), presidente da <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/05/politica/1494016165_789301.html\" target=\"_blank\">bancada ruralista</a>, foi elaborado para entrar em tramita\u00e7\u00e3o na Casa. <a href=\"http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1505778&amp;filename=PL+6442/2016\" target=\"_blank\">O Projeto de Lei 6442 </a>\u00e9 extenso, com mudan\u00e7as que incluem a possibilidade de jornada de 18 dias seguidos de trabalho sem folga, venda integral das f\u00e9rias, a libera\u00e7\u00e3o do trabalho aos domingos e feriados e a retirada do tempo de deslocamento at\u00e9 o trabalho da conta do total de horas trabalhadas, que podem chegar a 12 horas di\u00e1rias.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_left\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html?rel=listapoyo\">Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/29/politica/1490822084_983546.html?rel=listapoyo\">Trabalho escravo: \u201cH\u00e1 fazendas com hospitais para o gado, mas o trabalhador n\u00e3o tem nem \u00e1gua tratada\u201d</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/12/17/politica/1481996933_094391.html?rel=listapoyo\">Ju\u00edzo mostra que Governo brasileiro fiscaliza, mas n\u00e3o pune trabalho escravo</a></li></ul></section><p class=\"\">Nilson Leit\u00e3o defende que a legisla\u00e7\u00e3o rural vigente \u00e9 antiga e precisa ser modernizada. \"A legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1973. Naquela \u00e9poca o pa\u00eds era um importador de alimentos\", diz. \"Hoje o campo \u00e9 bem diferente\".\u00a0 Mas, para o juiz do Trabalho e mestre em Economia Social do Trabalho, Marcus Menezes Mendes, o texto, da maneira como est\u00e1, representa riscos para o trabalhador rural. \"O projeto \u00e9 de uma regress\u00e3o \u00edmpar, pois desconhece aquilo que afirma prestigiar: as peculiaridades do trabalho rural\".</p><p class=\"\">De acordo com o juiz, os pontos mais cr\u00edticos do texto s\u00e3o os que se referem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do contrato, remunera\u00e7\u00e3o, jornada de trabalho, contrato coletivo de trabalho e regras de sa\u00fade e seguran\u00e7a (leia mais abaixo). Segundo ele, alguns artigos presentes no texto abrem, inclusive, brecha para a pr\u00e1tica do trabalho <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/esclavitud/a\" target=\"_blank\">an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o</a>. \"<a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/29/politica/1490822084_983546.html\" target=\"_blank\">Quem pratica trabalho escravo</a> ganhar\u00e1 um instrumento jur\u00eddico para negociar com os trabalhadores\", diz. \"Esta lei empodera os trabalhistas, e n\u00e3o o trabalhador\".</p><p class=\"\">O texto define o empregado rural como uma pessoa f\u00edsica que presta servi\u00e7o em \"propriedade rural ou pr\u00e9dio r\u00fastico\", \"de natureza n\u00e3o eventual\", mediante \"sal\u00e1rio ou remunera\u00e7\u00e3o de qualquer esp\u00e9cie\". Essa \u00faltima defini\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das pol\u00eamicas do projeto. O deputado Nilson Leit\u00e3o admite que esse ponto pode abrir brecha para o pagamento por outros meios, mas garante que o sal\u00e1rio \u00e9 \"intoc\u00e1vel\". \"Pode estar abrindo brecha, mas n\u00e3o \u00e9 essa a minha inten\u00e7\u00e3o\", disse ao EL PA\u00cdS. \"Nunca falei em pagar com comida ou insumo. Estamos apenas regulamentando os benef\u00edcios, b\u00f4nus e pr\u00eamios afora o sal\u00e1rio\". A proposta autoriza desconto de at\u00e9 20% do sal\u00e1rio para moradia e at\u00e9 25% para alimenta\u00e7\u00e3o.</p><p class=\"\">O jornalista e cientista pol\u00edtico Leonardo Sakamoto, que \u00e9 representante na <a href=\"http://www.sdh.gov.br/assuntos/conatrae/programas/comissao-nacional-para-a-erradicacao-do-trabalho-escravo\" target=\"_blank\">Comiss\u00e3o Nacional para Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Escravo</a> e conselheiro na ONU para o Fundo para Formas Contempor\u00e2neas de Escravid\u00e3o, explica que extinguir o sal\u00e1rio \u00e9 inconstitucional. \"Isso n\u00e3o me preocupa porque est\u00e1 assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o\", diz. \"O que me preocupa neste texto \u00e9 a parte relacionada \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador\". O projeto exclui os minist\u00e9rios da Sa\u00fade e do Trabalho da fixa\u00e7\u00e3o de regras sobre a <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/29/politica/1430321822_851653.html\" target=\"_blank\">manipula\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos</a>, desobriga o trabalhador de ter que descontaminar os equipamentos de seguran\u00e7a no fim da jornada e permite que maiores de 60 anos utilizem <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/03/politica/1457029491_740118.html\" target=\"_blank\">defensivos agr\u00edcolas</a>. \"O trabalho no campo n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que um trabalho no escrit\u00f3rio\", diz Sakamoto. \"As pessoas n\u00e3o imaginam o risco de insola\u00e7\u00e3o e contamina\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xico no campo, por exemplo\".</p><p class=\"\">De acordo com Sakamoto, o projeto permitir\u00e1 que as inspe\u00e7\u00f5es sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho no campo se afrouxem. O texto afirma que as vistorias no campo ter\u00e3o car\u00e1ter \"educativo a preventivo\" e que as inspe\u00e7\u00f5es ser\u00e3o feitas em visitas duplas em todos os casos. Se alguma irregularidade for constatada na primeira visita de um fiscal, por exemplo, o empregador receber\u00e1 apenas uma notifica\u00e7\u00e3o. Se a infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o for sanada no prazo estipulado, na segunda visita do fiscal ser\u00e1 registrado um auto de infra\u00e7\u00e3o. \"O pa\u00eds deve garantir que nenhum trabalhador atue em condi\u00e7\u00f5es de risco para a sua sa\u00fade e seguran\u00e7a. E o problema \u00e9 que esse projeto coloca o trabalhador em risco\", diz Sakamoto. Mas, para Nilson Leit\u00e3o, todos devem ter o direito \u00e0 defesa. \"Voc\u00ea \u00e9 inocente at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio\", diz. \"\u00c9 necess\u00e1rio sim uma segunda chance [ao empregador]\".</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">Acordos coletivos</h3><div class=\"inset | background_gray_ultra_light margin_bottom_lg pull_right\"><h4 class=\"title | color_gray_ultra_dark font_secondary uppercase\">Os principais pontos do Projeto de Lei 6442:</h4><p class=\"margin_bottom_sm\">- As leis do trabalho rural sair\u00e3o do \u00e2mbito da <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/consolidacao_leis_trabalho_brasil/a/\" target=\"_blank\">CLT</a></p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Permite remunera\u00e7\u00e3o de \"qualquer esp\u00e9cie\", incluindo moradia e alimenta\u00e7\u00e3o como parte do sal\u00e1rio</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Permite o trabalho aos domingos e feriados</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Permite a venda integral das f\u00e9rias ao trabalhador que mora no local de trabalho</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Permite a prorroga\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho por at\u00e9 12 horas di\u00e1rias</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Institui a possibilidade de jornada de at\u00e9 18 dias de trabalho seguidos</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Autoriza a \"segunda chance\" para o empregador caso seja detectado alguma irregularidade durante a fiscaliza\u00e7\u00e3o</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Exclui os minist\u00e9rios da Sa\u00fade e do Trabalho da defini\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de regras sobre o uso de agrot\u00f3xicos</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Exclui o deslocamento at\u00e9 o trabalho da conta de horas trabalhadas</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Se uma cl\u00e1usula de um contrato coletivo for anulada, o contrato inteiro tamb\u00e9m ser\u00e1. Supondo que um contrato coletivo tem 70 cl\u00e1usulas e o juiz anula uma delas, todas ser\u00e3o anuladas automaticamente</p><p class=\"margin_bottom_sm\">- Reduz o adicional noturno em uma hora, passando a valer entre as 21h e 4h da manh\u00e3</p></div><p class=\"\">O texto prev\u00ea que muitos pontos ser\u00e3o acertados por meio de acordo coletivo ou individual. Nas palavras de Nilson Leit\u00e3o, \"a op\u00e7\u00e3o \u00e9 do trabalhador\". Mas Leonardo Sakamoto argumenta que os acordos coletivos ou individuais s\u00e3o delicados, j\u00e1 que se trata de trabalhadores rurais, que, t\u00eam menos recursos jur\u00eddicos e at\u00e9 informa\u00e7\u00e3o para negociar com o patr\u00e3o. \"N\u00e3o d\u00e1 pra dizer que trabalhadores e empregadores est\u00e3o no mesmo n\u00edvel de negocia\u00e7\u00e3o\", diz. J\u00e1 a\u00a0<a href=\"http://www.contag.org.br/\" target=\"_blank\">Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura (Contag)</a> afirma que a possibilidade de as disposi\u00e7\u00f5es serem negociadas atrav\u00e9s de conven\u00e7\u00f5es ou acordos coletivos s\u00e3o um \"retrocesso\".</p><p class=\"\">A proposta tamb\u00e9m permite que as horas extras sejam substitu\u00eddas por compensa\u00e7\u00f5es em folgas, e que o funcion\u00e1rio trabalhe por at\u00e9 18 dias seguidos antes de ter um dia de descanso. Nilson Leit\u00e3o diz que isso s\u00f3 ocorrer\u00e1 \"se o trabalhador quiser\" e comparou essa jornada ao trabalho de um jornalista que cobre uma guerra. \"Eles ficam direto l\u00e1\", diz. \"Isso j\u00e1 acontece em todos os setores.\" A Frente Parlamentar Agropecu\u00e1ria, o nome oficial da bancada ruralista, tamb\u00e9m lan\u00e7ou nota para chancelar o projeto e defender a regra dos 18 dias de trabalho: \"N\u00e3o se trata de uma premissa impositiva do empregador, mas sim de um benef\u00edcio que pode estar amparado pela legisla\u00e7\u00e3o, e s\u00f3 pode ser exercido desde que seja requerido pelo trabalhador (...). Hoje, no meio urbano, essa hip\u00f3tese \u00e9 socialmente aceita, basta ver o caso dos trabalhadores em plataformas petrol\u00edferas, cruzeiros mar\u00edtimos, dentre outros\". Leonardo Sakamoto, que j\u00e1 cobriu tr\u00eas guerras como rep\u00f3rter, explica que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mesma. \"O jornalista que cobre guerra n\u00e3o \u00e9 hipossuficiente. Ou seja, ele n\u00e3o faz isso para sobreviver\", diz. \"Eu aceito ir e n\u00e3o vou pra l\u00e1 de forma suicida\".</p><h3 class=\"font_secondary color_gray_ultra_dark\">\"A melhor das inten\u00e7\u00f5es\"</h3><p class=\"\">O presidente da C\u00e2mara Rodrigo Maia (DEM-RJ) aprovou, na semana passada, a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o para analisar o texto das leis do trabalho rural. Mas Nilson Leit\u00e3o diz que a comiss\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 instaurada entre setembro e outubro e que o texto seja votado no plen\u00e1rio s\u00f3 no ano que vem. \"Estamos discutindo outras coisas agora\", disse. \"Eu mesmo n\u00e3o quero que comece a discuss\u00e3o [desta lei] agora\".</p><p class=\"\">Por telefone, ele afirmou que escreveu o projeto de lei com \"a melhor das inten\u00e7\u00f5es\" e que o texto ainda pode sofrer altera\u00e7\u00f5es. \"Projeto \u00e9 uma lei inacabada. Ela ser\u00e1 lapidada ainda por 40 sess\u00f5es de debates e depois ainda receber\u00e1 emendas\", diz. \"Mas eu te juro em nome dos meus filhos que tenho as melhores inten\u00e7\u00f5es\".</p><p class=\"\">Mas para a Contag, a proposta precarizar\u00e1 as rela\u00e7\u00f5es de trabalho no meio rural e viola a Constitui\u00e7\u00e3o. \"O projeto de lei tenta inserir o empregado rural na realidade da d\u00e9cada de 70\", diz a entidade, por meio de nota. \"Em diversos pontos o projeto fere de morte normas constitucionais e infranconstitucionais relativas \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores rurais, construindo uma ponte para a precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de emprego no campo\". O juiz do Trabalho Marcus Mendes \u00e9 taxativo: \"Parece ser uma lei de revanche\", diz. \"Parece que uma certa dimens\u00e3o do Parlamento decidiu se vingar do trabalho\".</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=A%20controversa%20proposta%20da%20bancada%20ruralista%20para%20o%20trabalho%20no%20campo%20no%20Brasil\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" data-param-text=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=A%20controversa%20proposta%20da%20bancada%20ruralista%20para%20o%20trabalho%20no%20campo%20no%20Brasil&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" data-param-text=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=A%20controversa%20proposta%20da%20bancada%20ruralista%20para%20o%20trabalho%20no%20campo%20no%20Brasil&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" data-param-text=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=A%20controversa%20proposta%20da%20bancada%20ruralista%20para%20o%20trabalho%20no%20campo%20no%20Brasil&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FHNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\" data-param-description=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" data-param-text=\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=A%20controversa%20proposta%20da%20bancada%20ruralista%20para%20o%20trabalho%20no%20campo%20no%20Brasil&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2017%2F05%2F04%2Fpolitica%2F1493927909_366887.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493239710_815493.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">\u00c0s v\u00e9speras de greve geral, reforma trabalhista \u00e9 aprovada na C\u00e2mara</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">Reforma Trabalhista</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">A reforma da Espanha que inspirou Temer: mais empregos (prec\u00e1rios) e com menores sal\u00e1rios</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Brasil</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598161047879;Fusion.globalContent={\"_id\":\"LMWQMEEP27RSJ447SMXHQSXWW4\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"YW46N2DCOZHVNDRFD2PATFGXPA\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"left\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/25/politica/1493074533_442768.html\",\"content\":\"Reforma trabalhista: saiba o que pode mudar\",\"_id\":\"SHKAYQUGU5BXVMJ7IDQGBJ4Y5Q\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/29/politica/1490822084_983546.html\",\"content\":\"Trabalho escravo: \u201cH\u00e1 fazendas com hospitais para o gado, mas o trabalhador n\u00e3o tem nem \u00e1gua tratada\u201d\",\"_id\":\"OIKIPHMG5JDS3CWXKCKLEF2LAU\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/12/17/politica/1481996933_094391.html\",\"content\":\"Ju\u00edzo mostra que Governo brasileiro fiscaliza, mas n\u00e3o pune trabalho escravo\",\"_id\":\"HHP7RP4QSFFG7EWGP27AYNODCQ\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"DUOFPLRJ5RF7TFCCTR6MS7MJEM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Nilson Leit\u00e3o defende que a legisla\u00e7\u00e3o rural vigente \u00e9 antiga e precisa ser modernizada. \\\"A legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1973. Naquela \u00e9poca o pa\u00eds era um importador de alimentos\\\", diz. \\\"Hoje o campo \u00e9 bem diferente\\\".\u00a0 Mas, para o juiz do Trabalho e mestre em Economia Social do Trabalho, Marcus Menezes Mendes, o texto, da maneira como est\u00e1, representa riscos para o trabalhador rural. \\\"O projeto \u00e9 de uma regress\u00e3o \u00edmpar, pois desconhece aquilo que afirma prestigiar: as peculiaridades do trabalho rural\\\".\"},{\"_id\":\"ECMRX2PWJVDWLIZ55HQL7LFNGE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"De acordo com o juiz, os pontos mais cr\u00edticos do texto s\u00e3o os que se referem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do contrato, remunera\u00e7\u00e3o, jornada de trabalho, contrato coletivo de trabalho e regras de sa\u00fade e seguran\u00e7a (leia mais abaixo). Segundo ele, alguns artigos presentes no texto abrem, inclusive, brecha para a pr\u00e1tica do trabalho <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/esclavitud/a\\\" target=\\\"_blank\\\">an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o</a>. \\\"<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/03/29/politica/1490822084_983546.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Quem pratica trabalho escravo</a> ganhar\u00e1 um instrumento jur\u00eddico para negociar com os trabalhadores\\\", diz. \\\"Esta lei empodera os trabalhistas, e n\u00e3o o trabalhador\\\".\"},{\"_id\":\"6WC7IIEGDZAPBLXOX3KZR732JQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O texto define o empregado rural como uma pessoa f\u00edsica que presta servi\u00e7o em \\\"propriedade rural ou pr\u00e9dio r\u00fastico\\\", \\\"de natureza n\u00e3o eventual\\\", mediante \\\"sal\u00e1rio ou remunera\u00e7\u00e3o de qualquer esp\u00e9cie\\\". Essa \u00faltima defini\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das pol\u00eamicas do projeto. O deputado Nilson Leit\u00e3o admite que esse ponto pode abrir brecha para o pagamento por outros meios, mas garante que o sal\u00e1rio \u00e9 \\\"intoc\u00e1vel\\\". \\\"Pode estar abrindo brecha, mas n\u00e3o \u00e9 essa a minha inten\u00e7\u00e3o\\\", disse ao EL PA\u00cdS. \\\"Nunca falei em pagar com comida ou insumo. Estamos apenas regulamentando os benef\u00edcios, b\u00f4nus e pr\u00eamios afora o sal\u00e1rio\\\". A proposta autoriza desconto de at\u00e9 20% do sal\u00e1rio para moradia e at\u00e9 25% para alimenta\u00e7\u00e3o.\"},{\"_id\":\"IL2SCBVNSZDELOZDEXL6227RLU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O jornalista e cientista pol\u00edtico Leonardo Sakamoto, que \u00e9 representante na <a href=\\\"http://www.sdh.gov.br/assuntos/conatrae/programas/comissao-nacional-para-a-erradicacao-do-trabalho-escravo\\\" target=\\\"_blank\\\">Comiss\u00e3o Nacional para Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Escravo</a> e conselheiro na ONU para o Fundo para Formas Contempor\u00e2neas de Escravid\u00e3o, explica que extinguir o sal\u00e1rio \u00e9 inconstitucional. \\\"Isso n\u00e3o me preocupa porque est\u00e1 assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o\\\", diz. \\\"O que me preocupa neste texto \u00e9 a parte relacionada \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador\\\". O projeto exclui os minist\u00e9rios da Sa\u00fade e do Trabalho da fixa\u00e7\u00e3o de regras sobre a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2015/04/29/politica/1430321822_851653.html\\\" target=\\\"_blank\\\">manipula\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos</a>, desobriga o trabalhador de ter que descontaminar os equipamentos de seguran\u00e7a no fim da jornada e permite que maiores de 60 anos utilizem <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/03/03/politica/1457029491_740118.html\\\" target=\\\"_blank\\\">defensivos agr\u00edcolas</a>. \\\"O trabalho no campo n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que um trabalho no escrit\u00f3rio\\\", diz Sakamoto. \\\"As pessoas n\u00e3o imaginam o risco de insola\u00e7\u00e3o e contamina\u00e7\u00e3o por agrot\u00f3xico no campo, por exemplo\\\".\"},{\"_id\":\"JDDEC6OFHJFZNEAHUDICJADZXI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"De acordo com Sakamoto, o projeto permitir\u00e1 que as inspe\u00e7\u00f5es sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho no campo se afrouxem. O texto afirma que as vistorias no campo ter\u00e3o car\u00e1ter \\\"educativo a preventivo\\\" e que as inspe\u00e7\u00f5es ser\u00e3o feitas em visitas duplas em todos os casos. Se alguma irregularidade for constatada na primeira visita de um fiscal, por exemplo, o empregador receber\u00e1 apenas uma notifica\u00e7\u00e3o. Se a infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o for sanada no prazo estipulado, na segunda visita do fiscal ser\u00e1 registrado um auto de infra\u00e7\u00e3o. \\\"O pa\u00eds deve garantir que nenhum trabalhador atue em condi\u00e7\u00f5es de risco para a sua sa\u00fade e seguran\u00e7a. E o problema \u00e9 que esse projeto coloca o trabalhador em risco\\\", diz Sakamoto. Mas, para Nilson Leit\u00e3o, todos devem ter o direito \u00e0 defesa. \\\"Voc\u00ea \u00e9 inocente at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio\\\", diz. \\\"\u00c9 necess\u00e1rio sim uma segunda chance [ao empregador]\\\".\"},{\"_id\":\"3XYHTA7ZVFGELBDA7O6CB2GDZM\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Acordos coletivos\"},{\"_id\":\"4ONBBSPVC5FLVDUZ5EIBPILPFI\",\"type\":\"element_group\",\"content_elements\":[{\"type\":\"header\",\"content\":\"Os principais pontos do Projeto de Lei 6442:\",\"level\":4,\"_id\":\"W6HOKUCSTRBRBLLICRHK6VYFTQ\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- As leis do trabalho rural sair\u00e3o do \u00e2mbito da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/consolidacao_leis_trabalho_brasil/a/\\\" target=\\\"_blank\\\">CLT</a>\",\"_id\":\"U475SY2RONA5XM5SOAOOOH3IHU\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Permite remunera\u00e7\u00e3o de \\\"qualquer esp\u00e9cie\\\", incluindo moradia e alimenta\u00e7\u00e3o como parte do sal\u00e1rio\",\"_id\":\"7GUIATZN5VE7BJDFAMXBSRQRPA\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Permite o trabalho aos domingos e feriados\",\"_id\":\"36OQTAEQZFGR3B3NBDMTCZNGWM\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Permite a venda integral das f\u00e9rias ao trabalhador que mora no local de trabalho\",\"_id\":\"EQV3WO254RFFDO4AYWG66OE44E\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Permite a prorroga\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho por at\u00e9 12 horas di\u00e1rias\",\"_id\":\"FJPLAPPLM5H3JKVTDLUGUDHZTY\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Institui a possibilidade de jornada de at\u00e9 18 dias de trabalho seguidos\",\"_id\":\"ZQUTJN237RF4BO2RKGOLQJXCI4\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Autoriza a \\\"segunda chance\\\" para o empregador caso seja detectado alguma irregularidade durante a fiscaliza\u00e7\u00e3o\",\"_id\":\"5VDKBV4G2VABHLGSJEIH47DXVI\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Exclui os minist\u00e9rios da Sa\u00fade e do Trabalho da defini\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de regras sobre o uso de agrot\u00f3xicos\",\"_id\":\"GO7SK2IA4VBK3EPHA4LAGY6O5M\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Exclui o deslocamento at\u00e9 o trabalho da conta de horas trabalhadas\",\"_id\":\"2Y2AYHFZURGLTDR6YXWKTV6DSM\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Se uma cl\u00e1usula de um contrato coletivo for anulada, o contrato inteiro tamb\u00e9m ser\u00e1. Supondo que um contrato coletivo tem 70 cl\u00e1usulas e o juiz anula uma delas, todas ser\u00e3o anuladas automaticamente\",\"_id\":\"YSAK4A5K5VHGDMJXLIBBT74ZVM\"},{\"type\":\"text\",\"content\":\"- Reduz o adicional noturno em uma hora, passando a valer entre as 21h e 4h da manh\u00e3\",\"_id\":\"JY3J63XEHVHBNM2ZLSDMAT5XOI\"}],\"subtype\":\"inset\",\"additional_properties\":{\"title\":\"Os principais pontos do Projeto de Lei 6442:\"},\"alignment\":\"right\"},{\"_id\":\"YHENW3H4GNDYPA46TWDPNQWMSY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O texto prev\u00ea que muitos pontos ser\u00e3o acertados por meio de acordo coletivo ou individual. Nas palavras de Nilson Leit\u00e3o, \\\"a op\u00e7\u00e3o \u00e9 do trabalhador\\\". Mas Leonardo Sakamoto argumenta que os acordos coletivos ou individuais s\u00e3o delicados, j\u00e1 que se trata de trabalhadores rurais, que, t\u00eam menos recursos jur\u00eddicos e at\u00e9 informa\u00e7\u00e3o para negociar com o patr\u00e3o. \\\"N\u00e3o d\u00e1 pra dizer que trabalhadores e empregadores est\u00e3o no mesmo n\u00edvel de negocia\u00e7\u00e3o\\\", diz. J\u00e1 a\u00a0<a href=\\\"http://www.contag.org.br/\\\" target=\\\"_blank\\\">Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura (Contag)</a> afirma que a possibilidade de as disposi\u00e7\u00f5es serem negociadas atrav\u00e9s de conven\u00e7\u00f5es ou acordos coletivos s\u00e3o um \\\"retrocesso\\\".\"},{\"_id\":\"WTXSWKE7GVCZLLKCV25RRSJHQE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A proposta tamb\u00e9m permite que as horas extras sejam substitu\u00eddas por compensa\u00e7\u00f5es em folgas, e que o funcion\u00e1rio trabalhe por at\u00e9 18 dias seguidos antes de ter um dia de descanso. Nilson Leit\u00e3o diz que isso s\u00f3 ocorrer\u00e1 \\\"se o trabalhador quiser\\\" e comparou essa jornada ao trabalho de um jornalista que cobre uma guerra. \\\"Eles ficam direto l\u00e1\\\", diz. \\\"Isso j\u00e1 acontece em todos os setores.\\\" A Frente Parlamentar Agropecu\u00e1ria, o nome oficial da bancada ruralista, tamb\u00e9m lan\u00e7ou nota para chancelar o projeto e defender a regra dos 18 dias de trabalho: \\\"N\u00e3o se trata de uma premissa impositiva do empregador, mas sim de um benef\u00edcio que pode estar amparado pela legisla\u00e7\u00e3o, e s\u00f3 pode ser exercido desde que seja requerido pelo trabalhador (...). Hoje, no meio urbano, essa hip\u00f3tese \u00e9 socialmente aceita, basta ver o caso dos trabalhadores em plataformas petrol\u00edferas, cruzeiros mar\u00edtimos, dentre outros\\\". Leonardo Sakamoto, que j\u00e1 cobriu tr\u00eas guerras como rep\u00f3rter, explica que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mesma. \\\"O jornalista que cobre guerra n\u00e3o \u00e9 hipossuficiente. Ou seja, ele n\u00e3o faz isso para sobreviver\\\", diz. \\\"Eu aceito ir e n\u00e3o vou pra l\u00e1 de forma suicida\\\".\"},{\"_id\":\"K3QQ4G2PR5FWNFBZXNY7DL5TSA\",\"type\":\"header\",\"level\":3,\"additional_properties\":{\"tag\":\"ladillo\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\\\"A melhor das inten\u00e7\u00f5es\\\"\"},{\"_id\":\"TOQ7FA45B5EVZGZAVWCELRBZCU\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O presidente da C\u00e2mara Rodrigo Maia (DEM-RJ) aprovou, na semana passada, a cria\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o para analisar o texto das leis do trabalho rural. Mas Nilson Leit\u00e3o diz que a comiss\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 instaurada entre setembro e outubro e que o texto seja votado no plen\u00e1rio s\u00f3 no ano que vem. \\\"Estamos discutindo outras coisas agora\\\", disse. \\\"Eu mesmo n\u00e3o quero que comece a discuss\u00e3o [desta lei] agora\\\".\"},{\"_id\":\"76MGXGO2C5FO3J5UPPVV5DCRIE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Por telefone, ele afirmou que escreveu o projeto de lei com \\\"a melhor das inten\u00e7\u00f5es\\\" e que o texto ainda pode sofrer altera\u00e7\u00f5es. \\\"Projeto \u00e9 uma lei inacabada. Ela ser\u00e1 lapidada ainda por 40 sess\u00f5es de debates e depois ainda receber\u00e1 emendas\\\", diz. \\\"Mas eu te juro em nome dos meus filhos que tenho as melhores inten\u00e7\u00f5es\\\".\"},{\"_id\":\"S5GIZGK3U5B25BGBO63KO5OOBQ\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas para a Contag, a proposta precarizar\u00e1 as rela\u00e7\u00f5es de trabalho no meio rural e viola a Constitui\u00e7\u00e3o. \\\"O projeto de lei tenta inserir o empregado rural na realidade da d\u00e9cada de 70\\\", diz a entidade, por meio de nota. \\\"Em diversos pontos o projeto fere de morte normas constitucionais e infranconstitucionais relativas \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores rurais, construindo uma ponte para a precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de emprego no campo\\\". O juiz do Trabalho Marcus Mendes \u00e9 taxativo: \\\"Parece ser uma lei de revanche\\\", diz. \\\"Parece que uma certa dimens\u00e3o do Parlamento decidiu se vingar do trabalho\\\".\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T15:46:30.136Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"XX56IUKR3VELTEJR253QMIEDYI\",\"parent_id\":\"XG4KRVYGBNHXXEHIT6PQOCV5DI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:50:42.519Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A controversa proposta da bancada ruralista para o trabalho no campo no Brasil\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Texto prev\u00ea jornada de 18 dias e remunera\u00e7\u00e3o de \\\"qualquer esp\u00e9cie\\\", entre outros pontos\\nProjeto \u00e9 de autoria do deputado Nilson Leit\u00e3o (PSDB-MT), presidente da bancada ruralista\"},\"description\":{\"basic\":\"Texto prev\u00ea jornada de 18 dias e remunera\u00e7\u00e3o de \\\"qualquer esp\u00e9cie\\\", entre outros pontos\\nProjeto \u00e9 de autoria do deputado Nilson Leit\u00e3o (PSDB-MT), presidente da bancada ruralista\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"empleo-rural-a\",\"slug\":\"empleo-rural-a\",\"text\":\"Emprego rural\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"89459\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empleo_rural/a/\",\"normalized_name\":\"empleo_rural_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"empleo-a\",\"slug\":\"empleo-a\",\"text\":\"Emprego\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"29225\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/empleo/a/\",\"normalized_name\":\"empleo_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}},{\"_id\":\"bancada-ruralista-a\",\"slug\":\"bancada-ruralista-a\",\"text\":\"Bancada ruralista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171215\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancada_ruralista/a/\",\"normalized_name\":\"bancada_ruralista_a\"}},{\"_id\":\"bancada-bbb-a\",\"slug\":\"bancada-bbb-a\",\"text\":\"Bancada BBB\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"171212\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancada_bbb/a/\",\"normalized_name\":\"bancada_bbb_a\"}},{\"_id\":\"medio-rural-a\",\"slug\":\"medio-rural-a\",\"text\":\"Zona rural\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"163386\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/medio_rural/a/\",\"normalized_name\":\"medio_rural_a\"}},{\"_id\":\"asociaciones-politicas-a\",\"slug\":\"asociaciones-politicas-a\",\"text\":\"Associa\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"15973\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asociaciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"asociaciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"partidos-conservadores-a\",\"slug\":\"partidos-conservadores-a\",\"text\":\"Partidos conservadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"136840\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_conservadores/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_conservadores_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conservadores-a\",\"slug\":\"conservadores-a\",\"text\":\"Conservadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82113\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conservadores/a/\",\"normalized_name\":\"conservadores_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"demografia-a\",\"slug\":\"demografia-a\",\"text\":\"Demografia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26179\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/demografia/a/\",\"normalized_name\":\"demografia_a\"}},{\"_id\":\"ideologias-a\",\"slug\":\"ideologias-a\",\"text\":\"Ideologias\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38863\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/ideologias/a/\",\"normalized_name\":\"ideologias_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"sociedad-a\",\"slug\":\"sociedad-a\",\"text\":\"Sociedade\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"73526\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sociedad/a/\",\"normalized_name\":\"sociedad_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/OfAhAmJIoFeZbZfBwQ1aEDC5CHU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/OfAhAmJIoFeZbZfBwQ1aEDC5CHU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OfAhAmJIoFeZbZfBwQ1aEDC5CHU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vzl39d6za3b1dyIXOpbDKq0TwR8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"version\":0,\"size\":18727,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Trabalhador em campo de soja.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Minist\u00e9rio da Agricultura\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":567,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"vCl1iWbIjKyzK7ndvExe3wH0lCo=/768x0/\",\"medium\":\"KTOovWVxDC4jMGemrm94xES5rnk=/1000x0/\",\"large\":\"Y8FelRURmaRp7SalKUfdxnnYz6U=/1500x0/\",\"4:3\":\"DGykrYuQYyWpODl4b3HXSIRyK70=/600x450/\",\"3:4\":\"NXWK3V6zsmDzpE-ePRKJStFnSds=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/OfAhAmJIoFeZbZfBwQ1aEDC5CHU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/OfAhAmJIoFeZbZfBwQ1aEDC5CHU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OfAhAmJIoFeZbZfBwQ1aEDC5CHU=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/vzl39d6za3b1dyIXOpbDKq0TwR8=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"version\":0,\"size\":18727,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Trabalhador em campo de soja.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:22Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Minist\u00e9rio da Agricultura\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":567,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HNE2VAD5OBMNO3KIATJGVNL6KE.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"small\":\"vCl1iWbIjKyzK7ndvExe3wH0lCo=/768x0/\",\"medium\":\"KTOovWVxDC4jMGemrm94xES5rnk=/1000x0/\",\"large\":\"Y8FelRURmaRp7SalKUfdxnnYz6U=/1500x0/\",\"4:3\":\"DGykrYuQYyWpODl4b3HXSIRyK70=/600x450/\",\"3:4\":\"NXWK3V6zsmDzpE-ePRKJStFnSds=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"DLVLX7VSWSJ6OJTN4PV65HNJHY\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/hveeAh7ak_Ig-ANvByI4itrh2-Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DLVLX7VSWSJ6OJTN4PV65HNJHY.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DLVLX7VSWSJ6OJTN4PV65HNJHY.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/hveeAh7ak_Ig-ANvByI4itrh2-Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DLVLX7VSWSJ6OJTN4PV65HNJHY.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/hveeAh7ak_Ig-ANvByI4itrh2-Y=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DLVLX7VSWSJ6OJTN4PV65HNJHY.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/jvBNTcngBJkJFXgJjSxwFZxLTKs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/DLVLX7VSWSJ6OJTN4PV65HNJHY.jpg\",\"version\":0,\"size\":6937},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:22Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:22Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/DLVLX7VSWSJ6OJTN4PV65HNJHY.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Texto prev\u00ea jornada de 18 dias e remunera\u00e7\u00e3o de  qualquer esp\u00e9cie , entre outros pontos. Projeto \u00e9 de autoria do deputado Nilson Leit\u00e3o (PSDB-MT), presidente da bancada ruralista\",\"resized_urls\":{\"small\":\"j7wxAtKu4WXNDs5iWWaafDyWR4I=/768x0/\",\"medium\":\"c8ZaK03OqA3N_dYba4Q6PBd-6_M=/1000x0/\",\"large\":\"w8uSlCMDdediO2prrzkica9GQrs=/1500x0/\",\"4:3\":\"xQo1ACQAjW8r6XfMnVlqkF64XHk=/600x450/\",\"3:4\":\"Fx4X-P6gTHc43luK0tJsw3KuA4o=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"FRSPZE6HFTJLZATYBVC5FW4OSM\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/qPi51MCGE3STtbpWFiX5F-c0AcY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FRSPZE6HFTJLZATYBVC5FW4OSM.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FRSPZE6HFTJLZATYBVC5FW4OSM.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/qPi51MCGE3STtbpWFiX5F-c0AcY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FRSPZE6HFTJLZATYBVC5FW4OSM.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/qPi51MCGE3STtbpWFiX5F-c0AcY=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FRSPZE6HFTJLZATYBVC5FW4OSM.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/Mb11ymsBob2MQDx6wkx2BHbBKW0=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/FRSPZE6HFTJLZATYBVC5FW4OSM.jpg\",\"version\":0,\"size\":72403},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:23Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FRSPZE6HFTJLZATYBVC5FW4OSM.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Texto prev\u00ea jornada de 18 dias e remunera\u00e7\u00e3o de  qualquer esp\u00e9cie , entre outros pontos. Projeto \u00e9 de autoria do deputado Nilson Leit\u00e3o (PSDB-MT), presidente da bancada ruralista\",\"resized_urls\":{\"small\":\"0ALBBHlmuzMtR99l8-OUP898ssQ=/768x0/\",\"medium\":\"lvt3qtZS8Vwj426j5JzNXK6Vffg=/1000x0/\",\"large\":\"LqQrnK_B4nsA0dF9SYjNS89jIaE=/1500x0/\",\"4:3\":\"INWtf_io14h-yzhSwAXh_woqsFw=/600x450/\",\"3:4\":\"EAgOCSjTnmYE40ojOia_QZWUtAA=/450x600/\"}}},\"related_content\":{\"basic\":[{\"_id\":\"V2IWQ7AABJASAEAS2AVTA47POI\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-06-19T02:15:13.404Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ULA4DFZKXJBO5OJHKY4YQM7PVM\",\"parent_id\":\"I55MSYHIYNBSVKVOUFBPOPKO2I\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:56:11.299Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/26/politica/1493239710_815493.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"\u00c0s v\u00e9speras de greve geral, reforma trabalhista \u00e9 aprovada na C\u00e2mara\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Texto, que muda diversos pontos da CLT e priorit\u00e1rio para Temer, vai agora ao Senado\"},\"description\":{\"basic\":\"Texto, que muda diversos pontos da CLT e priorit\u00e1rio para Temer, vai agora ao Senado\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma Trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"huelgas-generales-a\",\"slug\":\"huelgas-generales-a\",\"text\":\"Greves gerais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38448\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas_generales/a/\",\"normalized_name\":\"huelgas_generales_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"huelgas-a\",\"slug\":\"huelgas-a\",\"text\":\"Greves\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"38447\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/huelgas/a/\",\"normalized_name\":\"huelgas_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-laborales-a\",\"slug\":\"conflictos-laborales-a\",\"text\":\"Conflitos trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24042\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_laborales_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-laborales-a\",\"slug\":\"relaciones-laborales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68457\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_laborales_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/OMjI6yUbPUxLeqU1QIkhqKgVkSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/OMjI6yUbPUxLeqU1QIkhqKgVkSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OMjI6yUbPUxLeqU1QIkhqKgVkSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KURbqrVHgra8dbYRz2McmhCeD3A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":62944,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Protesto da oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara contra a aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:39:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Luis Macedo/C\u00e2mara dos Deputados\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:39:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"T1goZ9_lAaAFODGUXXIa_CY8r90=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZEATJqZSWHKlFTFXnEhTtsofCws=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/OMjI6yUbPUxLeqU1QIkhqKgVkSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/OMjI6yUbPUxLeqU1QIkhqKgVkSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/OMjI6yUbPUxLeqU1QIkhqKgVkSE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/KURbqrVHgra8dbYRz2McmhCeD3A=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"version\":0,\"size\":62944,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Protesto da oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara contra a aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista.\",\"created_date\":\"2019-06-27T15:39:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Luis Macedo/C\u00e2mara dos Deputados\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":549,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:39:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/LLBMV7EBQNOX4KQTKL2QO3J73Y.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"T1goZ9_lAaAFODGUXXIa_CY8r90=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"ZEATJqZSWHKlFTFXnEhTtsofCws=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"2KF2HBKSPNDGF3L4B6TXNZRUL4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/_rLHkiX9fl74tWa0Wet0hfnuAtk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2KF2HBKSPNDGF3L4B6TXNZRUL4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2KF2HBKSPNDGF3L4B6TXNZRUL4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/_rLHkiX9fl74tWa0Wet0hfnuAtk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2KF2HBKSPNDGF3L4B6TXNZRUL4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/_rLHkiX9fl74tWa0Wet0hfnuAtk=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2KF2HBKSPNDGF3L4B6TXNZRUL4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/8C2-NKQDoAbWM52JcoI9MgVE7W4=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/2KF2HBKSPNDGF3L4B6TXNZRUL4.jpg\",\"version\":0,\"size\":22680},\"created_date\":\"2019-06-27T15:39:23Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:39:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/2KF2HBKSPNDGF3L4B6TXNZRUL4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Texto, que muda diversos pontos da CLT e priorit\u00e1rio para Temer, vai agora ao Senado. Placar \u00e9 considerado term\u00f4metro para capacidade governista de passar reforma da Previd\u00eancia\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"UaJje2iWiP1QD4PFttW-eb68vIU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"cvymnG39U9S8xTEf4E0GEgy5GaE=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"5BOCQNCQFYHCDHF6FSWH4YMKHU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/WDM4Aq9EvhebL0-njEuXZTvk_es=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5BOCQNCQFYHCDHF6FSWH4YMKHU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5BOCQNCQFYHCDHF6FSWH4YMKHU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/WDM4Aq9EvhebL0-njEuXZTvk_es=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5BOCQNCQFYHCDHF6FSWH4YMKHU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/WDM4Aq9EvhebL0-njEuXZTvk_es=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5BOCQNCQFYHCDHF6FSWH4YMKHU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/s6ik9TOX1YqzsU2VOBZJXaAeD0k=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/5BOCQNCQFYHCDHF6FSWH4YMKHU.jpg\",\"version\":0,\"size\":103664},\"created_date\":\"2019-06-27T15:39:24Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-06-27T15:39:24Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/5BOCQNCQFYHCDHF6FSWH4YMKHU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"Texto, que muda diversos pontos da CLT e priorit\u00e1rio para Temer, vai agora ao Senado. Placar \u00e9 considerado term\u00f4metro para capacidade governista de passar reforma da Previd\u00eancia\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"8yL_HXRc3SIwXiBvbdcTvLtiDzE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"00FIob4-3GQFl9Ax2KcwR-d0QvA=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2017-04-27T02:19:56Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"afonsobenites\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Afonso Benites \",\"org\":\"Bras\u00edlia\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"cPS6nnzHZFHxC0fYweg-Zy735r0=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"pisj1wNOmQixXRE48ygAVlTWyBY=/62x45/\"}},\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"social_links\":[],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"afonsobenites\",\"byline\":\"Afonso Benites\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/76/afonsobenites.jpg\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"slug\":\"afonso_benites_a\",\"firstName\":\"Afonso\",\"lastName\":\"Benites \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/afonso_benites/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135638\",\"epauth\":\"afonsobenites\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.025Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-27T02:19:56Z\",\"location\":\"Bras\u00edlia\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/26/politica/1493239710_815493.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7445,\"word_count\":1186,\"paragraph_count\":14,\"keywords\":[\"v\u00e9spera\",\"greve\",\"geral\",\"reforma\",\"trabalhista\",\"ser\",\"aprovar\",\"c\u00e2mara\",\"texto\",\"muda\",\"diverso\",\"ponto\",\"clt\",\"priorit\u00e1rio\",\"temer\",\"ir\",\"senado\"],\"locations\":[{\"id\":\"307\",\"name\":\"Brasilia\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/26/politica/1493239710_815493.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-27T02:19:56.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-27T02:19:56.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-27T02:19:56Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/26/politica/1493239710_815493.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"QHAGBR6D7NBORO6CZHQ3RUC3NY\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T16:00:57.743Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"3OF6L4V72ZHRZLEQ4F37BFFO74\",\"parent_id\":\"3UOZYZK5KNFN7IRM7FCYQLRBV4\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T19:56:13.536Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"A reforma da Espanha que inspirou Temer: mais empregos (prec\u00e1rios) e com menores sal\u00e1rios\",\"meta_title\":\"Reforma Trabalhista\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"additional_properties\":{}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\"},\"description\":{\"basic\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"Reforma Trabalhista\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"pec-287-2016-a\",\"slug\":\"pec-287-2016-a\",\"text\":\"PEC 287/2016\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"196779\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_287_2016/a/\",\"normalized_name\":\"pec_287_2016_a\"}},{\"_id\":\"mariano-rajoy-a\",\"slug\":\"mariano-rajoy-a\",\"text\":\"Mariano Rajoy\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"56247\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/mariano_rajoy/a/\",\"normalized_name\":\"mariano_rajoy_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"slug\":\"pec-propostas-emenda-constitucao-brasileira-a\",\"text\":\"PEC\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135861\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"pec_propostas_emenda_constitucao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"reformas-laborales-a\",\"slug\":\"reformas-laborales-a\",\"text\":\"Reformas trabalhistas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68323\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_laborales_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"constituicao-brasileira-a\",\"slug\":\"constituicao-brasileira-a\",\"text\":\"Constitui\u00e7\u00e3o brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135860\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/constituicao_brasileira/a/\",\"normalized_name\":\"constituicao_brasileira_a\"}},{\"_id\":\"legislacion-brasilena-a\",\"slug\":\"legislacion-brasilena-a\",\"text\":\"Legisla\u00e7\u00e3o Brasileira\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135859\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/legislacion_brasilena/a/\",\"normalized_name\":\"legislacion_brasilena_a\"}},{\"_id\":\"pensiones-a\",\"slug\":\"pensiones-a\",\"text\":\"Aposentadoria\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"64620\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pensiones/a/\",\"normalized_name\":\"pensiones_a\"}},{\"_id\":\"reformas-politicas-a\",\"slug\":\"reformas-politicas-a\",\"text\":\"Reformas pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68326\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/reformas_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"reformas_politicas_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"prestaciones-a\",\"slug\":\"prestaciones-a\",\"text\":\"Presta\u00e7\u00f5es\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"66309\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/prestaciones/a/\",\"normalized_name\":\"prestaciones_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"seguridad-social-a\",\"slug\":\"seguridad-social-a\",\"text\":\"Seguran\u00e7a Social\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"72513\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/seguridad_social/a/\",\"normalized_name\":\"seguridad_social_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"politica-laboral-a\",\"slug\":\"politica-laboral-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica trabalhista\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65961\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica_laboral/a/\",\"normalized_name\":\"politica_laboral_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"espana-a\",\"slug\":\"espana-a\",\"text\":\"Espanha\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30342\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/espana/a/\",\"normalized_name\":\"espana_a\"}},{\"_id\":\"trabajo-a\",\"slug\":\"trabajo-a\",\"text\":\"Trabalho\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"76478\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/trabajo/a/\",\"normalized_name\":\"trabajo_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4grL87UDq7Ix1re0KGOSssTvpAU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":0,\"size\":48083,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Michel Temer e Mariano Rajoy, nesta segunda.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Diego Crespo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vS7Yw6_u7wq3LKKd4Cbnu917TQ4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"o5EvZ75FcgiayBTezxbRfhLZbRM=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/0DZneDHVO0t6Vih67PqzoUU85FE=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/4grL87UDq7Ix1re0KGOSssTvpAU=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":0,\"size\":48083,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"highlight\"},\"caption\":\"Michel Temer e Mariano Rajoy, nesta segunda.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Diego Crespo\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:02Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TATKVEEC2RPPRUPKZS3BFC63EU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"highlight\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vS7Yw6_u7wq3LKKd4Cbnu917TQ4=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"o5EvZ75FcgiayBTezxbRfhLZbRM=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/96vOms8QRfW0HNGbQKVGNt5b6ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/96vOms8QRfW0HNGbQKVGNt5b6ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/96vOms8QRfW0HNGbQKVGNt5b6ME=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/C6nznKKcAvk-uSBov8W0hxxoWFs=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"version\":0,\"size\":15398},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/QRILM4ALZTXKEQF3CHFZSJHSLU.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"vLrt0o5sOp-d3oZTlq6swzSZpoQ=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"C8vQCZp6Fvr64RQB2ft5UKw3cVc=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"_id\":\"3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nrhgvTu5XUgGUwtG_TCBY_LP-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nrhgvTu5XUgGUwtG_TCBY_LP-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nrhgvTu5XUgGUwtG_TCBY_LP-g0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DutTLA6WJIqVUorGTiTUzsVd9rQ=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"version\":0,\"size\":80953},\"created_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"height\":377,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:30:01Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3OBEKIL4OSWW2TNFL7Z34RSMJA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":720,\"caption\":\"O Governo espanhol conseguiu reduzir desemprego mas aumentou desigualdade, segundo reconhecem organismos internacionais que apoiaram a mudan\u00e7a nas normas trabalhistas\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"5ocxMl3Ksau8x1BIO2GiL5UiiIg=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"YadJ_Rv3bCBEgxRHYRhxHeRBoOg=/62x45/\"}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"A principal inspira\u00e7\u00e3o reconhecida pelo Governo de <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a\\\">Michel Temer</a> para sua <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/reformas_laborales/a/\\\">reforma trabalhista</a> \u00e9 a aprovada h\u00e1 cinco anos na <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/espana/a/\\\">Espanha</a>. A recente visita ao Brasil do primeiro-ministro espanhol, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/mariano_rajoy/a\\\">Mariano Rajoy</a>, serviu para Temer explicar que <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/24/politica/1493052252_223869.html\\\">o programa de reformas do Governo espanhol \u00e9 a refer\u00eancia que o Planalto tem em mente</a>. A mudan\u00e7a das normas trabalhistas na Espanha foi aprovada em condi\u00e7\u00f5es muito parecidas com as vividas pelo Brasil agora: em meio a uma dura crise econ\u00f4mica que provocou um forte aumento do desemprego e em resposta aos pedidos tanto das grandes empresas como de organismos internacionais \u2013 do <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/fmi_fondo_monetario_internacional/a/\\\">Fundo Monet\u00e1rio Internacional</a> (FMI) ao Banco Central Europeu (BCE). Tamb\u00e9m com fortes protestos na rua e a oposi\u00e7\u00e3o por parte de todos os grupos de esquerda ante a iniciativa do direitista Partido Popular (PP). Cinco anos depois, o Governo a considera um sucesso pela queda nas taxas de desemprego. Mas seus cr\u00edticos afirmam que os novos empregos s\u00e3o muito prec\u00e1rios e que a reforma trouxe uma queda generalizada dos sal\u00e1rios, com o consequente aumento da desigualdade social.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2017-04-27T19:53:17Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"manuelvgomez\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Manuel Vicente G\u00f3mez G\u00f3mez\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/90/manuelvgomez.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"oiYaVHTsrqRzsgWeE0S9nw2HKqU=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"7yRLcxZB7YEJIaU_dWxj496NJtk=/62x45/\"}},\"slug\":\"manuel_vicente_gomez_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/manuelvgomez\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"http://twitter.com/manuelvgomez\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"manuelvgomez\",\"byline\":\"Manuel V. G\u00f3mez\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/A/90/manuelvgomez.jpg\",\"slug\":\"manuel_vicente_gomez_a\",\"firstName\":\"Manuel Vicente\",\"lastName\":\"G\u00f3mez G\u00f3mez\",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/manuel_vicente_gomez/a/\",\"twitter\":\"http://twitter.com/manuelvgomez\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"126\",\"epauth\":\"manuelvgomez\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:53:34.207Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-04-27T19:53:17Z\",\"location\":\"Madri\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7738,\"word_count\":1263,\"paragraph_count\":9,\"keywords\":[\"reforma\",\"espanha\",\"inspirar\",\"temer\",\"emprego\",\"prec\u00e1rio\",\"menor\",\"sal\u00e1rio\",\"governo\",\"espanhol\",\"conseguir\",\"reduzir\",\"desemprego\",\"aumentar\",\"desigualdade\",\"reconhecer\",\"organismo\",\"internacional\",\"apoiar\",\"mudan\u00e7a\",\"norma\",\"trabalhista\"],\"pretitle_seo\":\"Reforma Trabalhista\",\"locations\":[{\"id\":\"135721\",\"name\":\"Madri\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"pep_created_date\":\"2017-04-27T14:41:15.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-04-27T19:53:17.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-04-27T19:53:17Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/04/27/internacional/1493296487_352960.html\",\"source_system\":\"PEP\"}]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"<a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/04/26/politica/1493239710_815493.html\\\" target=\\\"_blank\\\">Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista</a>, a C\u00e2mara dos Deputados se prepara agora para discutir as mudan\u00e7as nas leis que regem o trabalho no campo. Um texto, de autoria do deputado Nilson Leit\u00e3o (PSDB-MT), presidente da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2017/05/05/politica/1494016165_789301.html\\\" target=\\\"_blank\\\">bancada ruralista</a>, foi elaborado para entrar em tramita\u00e7\u00e3o na Casa. <a href=\\\"http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1505778&amp;filename=PL+6442/2016\\\" target=\\\"_blank\\\">O Projeto de Lei 6442 </a>\u00e9 extenso, com mudan\u00e7as que incluem a possibilidade de jornada de 18 dias seguidos de trabalho sem folga, venda integral das f\u00e9rias, a libera\u00e7\u00e3o do trabalho aos domingos e feriados e a retirada do tempo de deslocamento at\u00e9 o trabalho da conta do total de horas trabalhadas, que podem chegar a 12 horas di\u00e1rias.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2017-05-15T20:01:43Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"marinarossi\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Marina Rossi \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"jE3iL3nRfOnvs7R_235yet3yCgM=/768x0/\",\"medium\":\"IGPtVcEYQlkAzYaDa3V0oSnLOjw=/1000x0/\",\"large\":\"VEuKHJ44zaJ6uUYlvUb-T7NPwOQ=/1500x0/\",\"4:3\":\"P-7IATCZs8d0x3jV_2G-8Y4KmhM=/600x450/\",\"3:4\":\"8cfjpxUA932RIc5EFmLk87MkX-Y=/450x600/\"}},\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"marinarossi\",\"byline\":\"Marina Rossi\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/B/0D/marinarossi.jpg\",\"slug\":\"marina_rossi_fernandes_a\",\"firstName\":\"Marina\",\"lastName\":\"Rossi \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/marina_rossi_fernandes/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/marinarossi\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"135637\",\"epauth\":\"marinarossi\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:38.039Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2017-05-15T20:01:43Z\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/politica\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Brasil\",\"description\":null,\"path\":\"/politica\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Brasil\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":7623,\"word_count\":1256,\"paragraph_count\":24,\"keywords\":[\"controversa\",\"controverso\",\"proposta\",\"bancada\",\"ruralista\",\"trabalho\",\"campo\",\"brasil\",\"texto\",\"prever\",\"jornada\",\"18\",\"dia\",\"remunera\u00e7\u00e3o\",\"esp\u00e9cie\",\"ponto\",\"projeto\",\"ser\",\"autoria\",\"deputado\",\"nilson leit\u00e3o\",\"psdb-mt\",\"presidente\"],\"locations\":[{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\",\"pep_created_date\":\"2017-05-15T02:22:05.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2017-05-15T20:01:43.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2017-05-15T20:01:43Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\",\"website_url\":\"/brasil/2017/05/04/politica/1493927909_366887.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"_id\":\"/politica\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228},\"{\\\"id\\\":\\\"/politica\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/politica\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":null},\"site\":{\"site_tagline\":null,\"site_title\":\"Brasil\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":null,\"site_url\":\"/seccion/politica\",\"site_about\":null,\"site_description\":null,\"site_keywords\":null,\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\"},\"social\":{\"twitter\":null,\"rss\":null,\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":null},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Brasil na Edi\u00e7\u00e3o Brasil do El Pa\u00eds\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/politica\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Brasil\",\"order\":{\"default\":1015,\"section-nav_madrid\":1004},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_top_right\":null,\"hamburger_nav_left\":null,\"test\":null,\"section-nav_default\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_brasil\":null,\"section-nav_politica\":null,\"brasil_tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_top_right\":[],\"hamburger_nav_left\":[],\"test\":[],\"section-nav_default\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_brasil\":[],\"section-nav_politica\":[],\"brasil_tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598161122228,\"lastModified\":1598160822228}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598161058686,\"lastModified\":1598160758686},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598161243796,\"lastModified\":1598160943796}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598161119109,\"lastModified\":1598160999109}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc33f8bed6631586c9c156\\\"}\":{\"data\":[],\"expires\":1598162354233,\"lastModified\":1598158754233},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}