{"fileid": "brasil.elpais.com___brasil_2016_09_07_internacional_1473281921_337121.html", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html", "subject": "impeachment-dilma", "journal": "elpais", "html": "<!DOCTYPE html><html lang=\"pt-br\"><head><title>EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer | Internacional | EL PA\u00cdS Brasil</title><meta name=\"lang\" content=\"pt-br\"/><meta name=\"author\" content=\"Silvia Ayuso\"/><meta name=\"robots\" content=\"index,follow\"/><meta name=\"description\" content=\"Vice-presidente Joe Biden demonstra desejo de virar a p\u00e1gina e abrir novo cap\u00edtulo com aliado-chave\"/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Joseph Biden, CAF, Michel Temer, Venezuela, Crises pol\u00edticas, Estados Unidos, Rela\u00e7\u00f5es internacionais, Organismos financeiros, Am\u00e9rica do Norte, Brasil, Bancos, Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica, Rela\u00e7\u00f5es exteriores, Banca, Pol\u00edtica, Finan\u00e7as, Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta name=\"date\" scheme=\"W3CDTF\" content=\"2016-09-08T19:56:38Z\"/><meta name=\"organization\" content=\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"/><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-08T19:56:38Z\"/><meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-08T19:56:38Z\"/><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"/><meta property=\"fb:app_id\" content=\"94039431626\"/><meta property=\"og:title\" content=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\"/><meta property=\"og:description\" content=\"Vice-presidente Joe Biden demonstra desejo de virar a p\u00e1gina e abrir novo cap\u00edtulo com aliado-chave\"/><meta property=\"og:image\" content=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tf6_th89KODBzOWNNglA1Y2_Aj4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\"/><meta property=\"og:image:width\" content=\"980\"/><meta property=\"og:image:height\" content=\"654\"/><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2016-09-08T19:56:38Z\"/><meta property=\"og:url\" content=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\"/><meta property=\"og:type\" content=\"article\"/><meta property=\"og:site_name\" content=\"EL PA\u00cdS\"/><meta property=\"og:article:publisher\" content=\"EL PA\u00cdS Brasil\"/><meta property=\"og:article:author\" content=\"Silvia Ayuso\"/><meta property=\"article:section\" content=\"Internacional\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Joseph Biden\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"CAF\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Michel Temer\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Venezuela\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Crises pol\u00edticas\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Estados Unidos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rela\u00e7\u00f5es internacionais\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Organismos financeiros\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Norte\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Brasil\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Bancos\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica Latina\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica do Sul\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Am\u00e9rica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Rela\u00e7\u00f5es exteriores\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Banca\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Pol\u00edtica\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Finan\u00e7as\"/><meta property=\"article:tag\" content=\"Impeachment Dilma Rousseff\"/><meta property=\"twitter:title\" content=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\"/><meta property=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\"/><meta property=\"twitter:site\" content=\"@elpais_brasil\"/><link rel=\"amphtml\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html?outputType=amp\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\"/><link rel=\"alternate\" href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS sobre Internacional\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"pt-BR\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\"/><link rel=\"alternate\" hrefLang=\"es-ES\" href=\"https://elpais.com/internacional/2016/09/07/estados_unidos/1473281921_337121.html\"/><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org/\",\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://elpais.com\",\"name\":\"EL PA\u00cdS: el peri\u00f3dico global\"},\"position\":1},{\"@type\":\"ListItem\",\"item\":{\"@id\":\"https://brasil.elpais.com/internacional\",\"name\":\"Internacional\"},\"position\":2}]},{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"WebSite\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"sameAs\":[\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"],\"description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tf6_th89KODBzOWNNglA1Y2_Aj4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"height\":200,\"width\":200},\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"copyrightHolder\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tf6_th89KODBzOWNNglA1Y2_Aj4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"height\":980,\"width\":654},\"location\":{\"@type\":\"Place\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"hasMap\":\"https://www.google.com/maps/place/El+Pais+Brazil/@-23.5596231,-46.6999173,17z/data=!4m8!1m2!2m1!1sEL+PA%C3%8DS+R.+Ferreira+de+Ara%C3%BAjo,+221+-+Pinheiros,+S%C3%A3o+Paulo+-+SP,+05428-000,+Brasil!3m4!1s0x94ce57bac4a9d1f1:0x17f363ea4c172495!8m2!3d-23.559628!4d-46.6977286\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com\",\"geo\":{\"@type\":\"GeoCoordinates\",\"latitude\":\"-23.5596231\",\"longitude\":\"-46.6999173,17\"},\"address\":{\"@type\":\"PostalAddress\",\"streetAddress\":\"R. Ferreira de Ara\u00fajo\",\"addressLocality\":\"221\",\"addressRegion\":\"S\u00e3o Paulo\",\"postalCode\":\"05428-000\",\"addressCountry\":\"BR\"}}},\"creator\":{\"@type\":\"Organization\"}}]</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"headline\":\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\",\"datePublished\":\"2016-09-08T19:56:38Z\",\"dateModified\":\"2016-09-08T19:56:38Z\",\"description\":\"Vice-presidente Joe Biden demonstra desejo de virar a p\u00e1gina e abrir novo cap\u00edtulo com aliado-chave\",\"articleBody\":\"Biden qualificou o impeachment no Brasil como uma das \u201cmaiores mudan\u00e7as pol\u00edticas\u201d sofridas na regi\u00e3o nos \u00faltimos tempos, mas salientou que, ao contr\u00e1rio de \u00e9pocas anteriores na regi\u00e3o, isso foi feito \u201cobedecendo a Constitui\u00e7\u00e3o para navegar um momento pol\u00edtico e econ\u00f4mico dif\u00edcil, e de acordo com os procedimentos estabelecidos\u201d. Portanto, \u201cos EUA continuar\u00e3o trabalhando estreitamente com o presidente Temer, porque o Brasil \u00e9 e continuar\u00e1 a ser um dos mais pr\u00f3ximos parceiros dos EUA na regi\u00e3o\u201d, afirmou o vice-presidente. E tamb\u00e9m porque, sublinhou, \u201cna democracia as alian\u00e7as n\u00e3o se baseiam em alguns l\u00edderes, mas numa rela\u00e7\u00e3o duradoura com os povos\u201d. As palavras de Biden n\u00e3o s\u00e3o uma surpresa. Os EUA tiveram uma postura muito pragm\u00e1tica nos \u00faltimos meses em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil e, depois da confirma\u00e7\u00e3o da destitui\u00e7\u00e3o de Dilma, o Departamento de Estado concluiu que esta tinha ocorrido \u201cdentro do marco constitucional\u201d. Ainda assim, s\u00e3o a constata\u00e7\u00e3o no mais alto n\u00edvel do desejo de Washington de virar a p\u00e1gina e abrir um novo cap\u00edtulo com um aliado-chave na regi\u00e3o. Especialmente depois da morna rela\u00e7\u00e3o que o Governo Obama teve com Dilma, que foi marcada pela desconfian\u00e7a gerada pela revela\u00e7\u00e3o de que os EUA haviam espionado o telefone da presidente em 2013. Dilma Rousseff cancelou uma visita de Estado que os EUA tinham preparado para o fim daquele ano e s\u00f3 voltou a por os p\u00e9s na Casa Branca quase dois anos mais tarde, quando seu segundo governo j\u00e1 estava marcado pelos sinais incipientes de recess\u00e3o econ\u00f4mica que acabaram precipitando sua queda. O tom conciliador de Biden na abertura da confer\u00eancia anual da CAF, com a qual o EL PA\u00cdS colabora, mudou quando ele se referiu \u00e0 situa\u00e7\u00e3o na Venezuela. O vice-presidente dos EUA reclamou com firmeza a realiza\u00e7\u00e3o do referendo revogat\u00f3rio antes do fim do ano, como exige a oposi\u00e7\u00e3o para permitir uma verdadeira mudan\u00e7a no poder e n\u00e3o uma mera transfer\u00eancia dentro do chavismo. E acusou o Governo de Maduro de usar \u201ct\u00e1ticas repressivas em viola\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o\u201d e dos princ\u00edpios estabelecidos na Carta Democr\u00e1tica Interamericana. \u201cNa semana passada, centenas de milhares de venezuelanos sa\u00edram \u00e0s ruas para reivindicar seu direito constitucional. Suas vozes n\u00e3o devem ser ignoradas\u201d, afirmou Biden. \u201cPedimos que o referendo se realize antes do fim do ano, a Constitui\u00e7\u00e3o venezuelana deve ser respeitada. E os presos pol\u00edticos libertados\u201d, disse. No primeiro painel dos dois dias de confer\u00eancia, organizada conjuntamente pela Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA) e o laborat\u00f3rio de ideias Di\u00e1logo Interamericano, Thomas Shannon, o veterano diplomata que John Kerry incumbiu de tentar reabrir um di\u00e1logo direto com Caracas, disse que o papel dos EUA na crise venezuelana n\u00e3o \u00e9 mais do que tentar ajudar a encontrar uma sa\u00edda interna. \u201c\u00c9 claro que s\u00f3 os venezuelanos podem encontrar uma maneira de sair dessa crise, mas eles n\u00e3o poder\u00e3o fazer isso sozinhos, precisar\u00e3o da solidariedade de toda a regi\u00e3o (...) o hemisf\u00e9rio precisa falar\u201d, afirmou. A Confer\u00eancia da CAF analisa nesta edi\u00e7\u00e3o os desafios e possibilidades de um hemisf\u00e9rio ocidental no qual ocorreram mudan\u00e7as vertiginosas. Al\u00e9m de Brasil e Venezuela, ser\u00e3o avaliados em detalhes o processo de paz na Col\u00f4mbia, a aproxima\u00e7\u00e3o de Washington e Havana e o efeito das elei\u00e7\u00f5es norte-americanas de novembro para a Am\u00e9rica Latina. Biden evitou mencionar especificamente uma corrida presidencial na qual um dos candidatos, o republicano Donald Trump, baseou boa parte de seu discurso em insultos e ofensas contra os migrantes procedentes da regi\u00e3o, sobretudo do vizinho M\u00e9xico, onde gerou inclusive uma crise interna de governo. Mas o vice-presidente, o homem a quem Obama confiou as rela\u00e7\u00f5es diretas com a Am\u00e9rica Latina e que fez mais de cinco de viagens \u00e0 regi\u00e3o nesses quase oito anos de governo democrata, deixou claro que a postura de Trump rompe com os esfor\u00e7os da era Obama que agora termina no sentido de criar uma rela\u00e7\u00e3o \u201cde iguais\u201d com um hemisf\u00e9rio para o qual durante anos fez vistas grossas.\",\"keywords\":[\"Joseph Biden\",\"CAF\",\"Michel Temer\",\"Venezuela\",\"Crises pol\u00edticas\",\"Estados Unidos\",\"Rela\u00e7\u00f5es internacionais\",\"Organismos financeiros\",\"Am\u00e9rica do Norte\",\"Brasil\",\"Bancos\",\"Am\u00e9rica Latina\",\"Am\u00e9rica do Sul\",\"Am\u00e9rica\",\"Rela\u00e7\u00f5es exteriores\",\"Banca\",\"Pol\u00edtica\",\"Finan\u00e7as\",\"Impeachment Dilma Rousseff\"],\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Silvia Ayuso\",\"sameAs\":\"https://brasil.elpais.com/autor/silvia-ayuso-determeyer/\"}],\"articleSection\":\"Internacional\",\"mainEntityOfPage\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\",\"inLanguage\":\"pt-br\",\"contentLocation\":\"Washington\",\"image\":[{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/TBMBv6PS5Xx417NrD3x0-i6A6Xw=/1500x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"height\":\"844\",\"width\":\"1500\"}],\"audio\":[],\"video\":[],\"publisher\":[{\"@type\":\"Organization\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/pf/resources/images/logos/amp/default.png?d=336\",\"height\":60,\"width\":262},\"name\":\"Ediciones EL PA\u00cdS S.L.\"}],\"publishingPrinciples\":\"https://elpais.com/estaticos/codigo-etico\",\"name\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS: o jornal global\",\"isAccessibleForFree\":false,\"isPartOf\":{\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"name\":\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\",\"productID\":\"GJCIBFZUEEHY5G4QTWC5M2J274:Incluido_en_el_muro\"},\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\"a_b_wall\"}}</script><link rel=\"icon\" type=\"image/x-icon\" href=\"/pf/resources/images/favicon.ico?d=336\"/><script type=\"application/javascript\">if(!Array.prototype.includes||!(window.Object && window.Object.assign)||!window.Promise||!window.Symbol||!window.fetch){document.write('<script type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/polyfill.js?d=336\" defer=\"\"><\\/script>')}</script><script id=\"fusion-engine-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/engine/react.js?d=336\" defer=\"\"></script><script id=\"fusion-template-script\" type=\"application/javascript\" src=\"/pf/dist/template/article/default.js?d=336\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\">\n              if (!Object.entries) {\n                Object.entries = function( obj ){\n                  var ownProps = Object.keys( obj ),\n                      i = ownProps.length,\n                      resArray = new Array(i); // preallocate the Array\n                  while (i--)\n                    resArray[i] = [ownProps[i], obj[ownProps[i]]];\n\n                  return resArray;\n                };\n              }\n\n              if (!Object.values) {\n                Object.values = function( obj ){\n                  return Object.keys(obj).map(function(key) {\n                    return obj[key];\n                  });\n                };\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.find\n              if (!Array.prototype.find) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'find', {\n                  value: function(predicate) {\n                  // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return kValue.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return kValue;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return undefined.\n                    return undefined;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // https://tc39.github.io/ecma262/#sec-array.prototype.findindex\n              if (!Array.prototype.findIndex) {\n                Object.defineProperty(Array.prototype, 'findIndex', {\n                  value: function(predicate) {\n                   // 1. Let O be ? ToObject(this value).\n                    if (this == null) {\n                      throw new TypeError('\"this\" is null or not defined');\n                    }\n\n                    var o = Object(this);\n\n                    // 2. Let len be ? ToLength(? Get(O, \"length\")).\n                    var len = o.length >>> 0;\n\n                    // 3. If IsCallable(predicate) is false, throw a TypeError exception.\n                    if (typeof predicate !== 'function') {\n                      throw new TypeError('predicate must be a function');\n                    }\n\n                    // 4. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let T be undefined.\n                    var thisArg = arguments[1];\n\n                    // 5. Let k be 0.\n                    var k = 0;\n\n                    // 6. Repeat, while k < len\n                    while (k < len) {\n                      // a. Let Pk be ! ToString(k).\n                      // b. Let kValue be ? Get(O, Pk).\n                      // c. Let testResult be ToBoolean(? Call(predicate, T, \u00ab kValue, k, O \u00bb)).\n                      // d. If testResult is true, return k.\n                      var kValue = o[k];\n                      if (predicate.call(thisArg, kValue, k, o)) {\n                        return k;\n                      }\n                      // e. Increase k by 1.\n                      k++;\n                    }\n\n                    // 7. Return -1.\n                    return -1;\n                  },\n                  configurable: true,\n                  writable: true\n                });\n              }\n\n              // Production steps of ECMA-262, Edition 5, 15.4.4.18\n              // Reference: http://es5.github.io/#x15.4.4.18\n              if (!Array.prototype.forEach) {\n\n                Array.prototype.forEach = function(callback/*, thisArg*/) {\n\n                  var T, k;\n\n                  if (this == null) {\n                    throw new TypeError('this is null or not defined');\n                  }\n\n                  // 1. Let O be the result of calling toObject() passing the\n                  // |this| value as the argument.\n                  var O = Object(this);\n\n                  // 2. Let lenValue be the result of calling the Get() internal\n                  // method of O with the argument \"length\".\n                  // 3. Let len be toUint32(lenValue).\n                  var len = O.length >>> 0;\n\n                  // 4. If isCallable(callback) is false, throw a TypeError exception.\n                  // See: http://es5.github.com/#x9.11\n                  if (typeof callback !== 'function') {\n                    throw new TypeError(callback + ' is not a function');\n                  }\n\n                  // 5. If thisArg was supplied, let T be thisArg; else let\n                  // T be undefined.\n                  if (arguments.length > 1) {\n                    T = arguments[1];\n                  }\n\n                  // 6. Let k be 0.\n                  k = 0;\n\n                  // 7. Repeat while k < len.\n                  while (k < len) {\n\n                    var kValue;\n\n                    // a. Let Pk be ToString(k).\n                    //    This is implicit for LHS operands of the in operator.\n                    // b. Let kPresent be the result of calling the HasProperty\n                    //    internal method of O with argument Pk.\n                    //    This step can be combined with c.\n                    // c. If kPresent is true, then\n                    if (k in O) {\n\n                      // i. Let kValue be the result of calling the Get internal\n                      // method of O with argument Pk.\n                      kValue = O[k];\n\n                      // ii. Call the Call internal method of callback with T as\n                      // the this value and argument list containing kValue, k, and O.\n                      callback.call(T, kValue, k, O);\n                    }\n                    // d. Increase k by 1.\n                    k++;\n                  }\n                  // 8. return undefined.\n                };\n              }\n\n              if (window.NodeList && !NodeList.prototype.forEach) {\n                NodeList.prototype.forEach = Array.prototype.forEach;\n              }\n\n              if ((!window.Symbol || !Symbol.hasInstance) && !String.prototype.startsWith) {\n                // Polyfilling Symbol.hasInstance and String.prototype.startsWith from: https://polyfill.io/v3/polyfill.min.js?features=Symbol.hasInstance%2CString.prototype.startsWith\n                (function(undefined) {function ArrayCreate(r){if(1/r==-Infinity&&(r=0),r>Math.pow(2,32)-1)throw new RangeError(\"Invalid array length\");var n=[];return n.length=r,n}function Call(t,l){var n=arguments.length>2?arguments[2]:[];if(!1===IsCallable(t))throw new TypeError(Object.prototype.toString.call(t)+\"is not a function.\");return t.apply(l,n)}function CreateDataProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!0,configurable:!0};try{return Object.defineProperty(e,r,a),!0}catch(n){return!1}}function CreateDataPropertyOrThrow(t,r,o){var e=CreateDataProperty(t,r,o);if(!e)throw new TypeError(\"Cannot assign value `\"+Object.prototype.toString.call(o)+\"` to property `\"+Object.prototype.toString.call(r)+\"` on object `\"+Object.prototype.toString.call(t)+\"`\");return e}function CreateMethodProperty(e,r,t){var a={value:t,writable:!0,enumerable:!1,configurable:!0};Object.defineProperty(e,r,a)}function Get(n,t){return n[t]}function HasProperty(n,r){return r in n}function IsArray(r){return\"[object Array]\"===Object.prototype.toString.call(r)}function IsCallable(n){return\"function\"==typeof n}function RequireObjectCoercible(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return e}function ToBoolean(o){return Boolean(o)}function ToInteger(n){var i=Number(n);return isNaN(i)?0:1/i===Infinity||1/i==-Infinity||i===Infinity||i===-Infinity?i:(i<0?-1:1)*Math.floor(Math.abs(i))}function ToLength(n){var t=ToInteger(n);return t<=0?0:Math.min(t,Math.pow(2,53)-1)}function ToObject(e){if(null===e||e===undefined)throw TypeError();return Object(e)}function GetV(t,e){return ToObject(t)[e]}function GetMethod(e,n){var r=GetV(e,n);if(null===r||r===undefined)return undefined;if(!1===IsCallable(r))throw new TypeError(\"Method not callable: \"+n);return r}function Type(e){switch(typeof e){case\"undefined\":return\"undefined\";case\"boolean\":return\"boolean\";case\"number\":return\"number\";case\"string\":return\"string\";case\"symbol\":return\"symbol\";default:return null===e?\"null\":\"Symbol\"in this&&e instanceof this.Symbol?\"symbol\":\"object\"}}function GetPrototypeFromConstructor(t,o){var r=Get(t,\"prototype\");return\"object\"!==Type(r)&&(r=o),r}function OrdinaryCreateFromConstructor(r,e){var t=arguments[2]||{},o=GetPrototypeFromConstructor(r,e),a=Object.create(o);for(var n in t)Object.prototype.hasOwnProperty.call(t,n)&&Object.defineProperty(a,n,{configurable:!0,enumerable:!1,writable:!0,value:t[n]});return a}function IsConstructor(t){return\"object\"===Type(t)&&(\"function\"==typeof t&&!!t.prototype)}function Construct(r){var t=arguments.length>2?arguments[2]:r,o=arguments.length>1?arguments[1]:[];if(!IsConstructor(r))throw new TypeError(\"F must be a constructor.\");if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"newTarget must be a constructor.\");if(t===r)return new(Function.prototype.bind.apply(r,[null].concat(o)));var n=OrdinaryCreateFromConstructor(t,Object.prototype);return Call(r,n,o)}function ArraySpeciesCreate(r,e){if(1/e==-Infinity&&(e=0),!1===IsArray(r))return ArrayCreate(e);var t=Get(r,\"constructor\");if(\"object\"===Type(t)&&null===(t=\"Symbol\"in this&&\"species\"in this.Symbol?Get(t,this.Symbol.species):undefined)&&(t=undefined),t===undefined)return ArrayCreate(e);if(!IsConstructor(t))throw new TypeError(\"C must be a constructor\");return Construct(t,[e])}function IsRegExp(e){if(\"object\"!==Type(e))return!1;var t=\"Symbol\"in this&&\"match\"in this.Symbol?Get(e,this.Symbol.match):undefined;if(t!==undefined)return ToBoolean(t);try{var n=e.lastIndex;return e.lastIndex=0,RegExp.prototype.exec.call(e),!0}catch(r){}finally{e.lastIndex=n}return!1}function OrdinaryToPrimitive(r,t){if(\"string\"===t)var e=[\"toString\",\"valueOf\"];else e=[\"valueOf\",\"toString\"];for(var i=0;i<e.length;++i){var n=e[i],a=Get(r,n);if(IsCallable(a)){var o=Call(a,r);if(\"object\"!==Type(o))return o}}throw new TypeError(\"Cannot convert to primitive.\")}function ToPrimitive(e){var t=arguments.length>1?arguments[1]:undefined;if(\"object\"===Type(e)){if(arguments.length<2)var i=\"default\";else t===String?i=\"string\":t===Number&&(i=\"number\");var r=\"function\"==typeof this.Symbol&&\"symbol\"==typeof this.Symbol.toPrimitive?GetMethod(e,this.Symbol.toPrimitive):undefined;if(r!==undefined){var n=Call(r,e,[i]);if(\"object\"!==Type(n))return n;throw new TypeError(\"Cannot convert exotic object to primitive.\")}return\"default\"===i&&(i=\"number\"),OrdinaryToPrimitive(e,i)}return e}function ToString(t){switch(Type(t)){case\"symbol\":throw new TypeError(\"Cannot convert a Symbol value to a string\");case\"object\":return ToString(ToPrimitive(t,\"string\"));default:return String(t)}}CreateMethodProperty(String.prototype,\"startsWith\",function t(e){\"use strict\";var r=arguments.length>1?arguments[1]:undefined,n=RequireObjectCoercible(this),i=ToString(n);if(IsRegExp(e))throw new TypeError(\"First argument to String.prototype.startsWith must not be a regular expression\");var o=ToString(e),s=ToInteger(r),a=i.length,g=Math.min(Math.max(s,0),a);return!(o.length+g>a)&&0===i.substr(g).indexOf(e)});!function(t,r,n){\"use strict\";var e,o=0,u=\"\"+Math.random(),l=\"__symbol:\",c=l.length,a=\"__symbol@@\"+u,i=\"defineProperty\",f=\"defineProperties\",s=\"getOwnPropertyNames\",v=\"getOwnPropertyDescriptor\",b=\"propertyIsEnumerable\",h=t.prototype,y=h.hasOwnProperty,m=h[b],p=h.toString,g=Array.prototype.concat,w=t.getOwnPropertyNames?t.getOwnPropertyNames(window):[],d=t[s],S=function L(t){if(\"[object Window]\"===p.call(t))try{return d(t)}catch(r){return g.call([],w)}return d(t)},P=t[v],j=t.create,O=t.keys,E=t.freeze||t,N=t[i],_=t[f],k=P(t,s),T=function(t,r,n){if(!y.call(t,a))try{N(t,a,{enumerable:!1,configurable:!1,writable:!1,value:{}})}catch(e){t[a]={}}t[a][\"@@\"+r]=n},z=function(t,r){var n=j(t);return S(r).forEach(function(t){M.call(r,t)&&G(n,t,r[t])}),n},A=function(t){var r=j(t);return r.enumerable=!1,r},D=function Q(){},F=function(t){return t!=a&&!y.call(x,t)},I=function(t){return t!=a&&y.call(x,t)},M=function R(t){var r=\"\"+t;return I(r)?y.call(this,r)&&this[a][\"@@\"+r]:m.call(this,t)},W=function(r){var n={enumerable:!1,configurable:!0,get:D,set:function(t){e(this,r,{enumerable:!1,configurable:!0,writable:!0,value:t}),T(this,r,!0)}};try{N(h,r,n)}catch(o){h[r]=n.value}return E(x[r]=N(t(r),\"constructor\",B))},q=function U(){var t=arguments[0];if(this instanceof U)throw new TypeError(\"Symbol is not a constructor\");return W(l.concat(t||\"\",u,++o))},x=j(null),B={value:q},C=function(t){return x[t]},G=function V(t,r,n){var o=\"\"+r;return I(o)?(e(t,o,n.enumerable?A(n):n),T(t,o,!!n.enumerable)):N(t,r,n),t},H=function(t){return function(r){return y.call(t,a)&&y.call(t[a],\"@@\"+r)}},J=function X(t){return S(t).filter(t===h?H(t):I).map(C)};k.value=G,N(t,i,k),k.value=J,N(t,\"getOwnPropertySymbols\",k),k.value=function Y(t){return S(t).filter(F)},N(t,s,k),k.value=function Z(t,r){var n=J(r);return n.length?O(r).concat(n).forEach(function(n){M.call(r,n)&&G(t,n,r[n])}):_(t,r),t},N(t,f,k),k.value=M,N(h,b,k),k.value=q,N(n,\"Symbol\",k),k.value=function(t){var r=l.concat(l,t,u);return r in h?x[r]:W(r)},N(q,\"for\",k),k.value=function(t){if(F(t))throw new TypeError(t+\" is not a symbol\");return y.call(x,t)?t.slice(2*c,-u.length):void 0},N(q,\"keyFor\",k),k.value=function $(t,r){var n=P(t,r);return n&&I(r)&&(n.enumerable=M.call(t,r)),n},N(t,v,k),k.value=function(t,r){return 1===arguments.length||void 0===r?j(t):z(t,r)},N(t,\"create\",k);var K=null===function(){return this}.call(null);k.value=K?function(){var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t}:function(){if(this===window)return\"[object Null]\";var t=p.call(this);return\"[object String]\"===t&&I(this)?\"[object Symbol]\":t},N(h,\"toString\",k),e=function(t,r,n){var e=P(h,r);delete h[r],N(t,r,n),t!==h&&N(h,r,e)}}(Object,0,this);Object.defineProperty(Symbol,\"hasInstance\",{value:Symbol(\"hasInstance\")});}).call('object' === typeof window && window || 'object' === typeof self && self || 'object' === typeof global && global || {});\n              }\n              </script><link id=\"fusion-template-styles\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/pf/dist/styles/bf6a131d0a62a4471a06.css?d=336\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.elpais.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ep00.epimg.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk.privacy-center.org\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//sdk-gcp.privacy-center.org\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/v4.x/v4.0/user.min.js\"/><link rel=\"preload\" as=\"script\" href=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.googletagservices.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//ping.chartbeat.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//static.chartbeat.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//cdn.krxd.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//connect.facebook.net\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//assets.adobedtm.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//widgets.outbrain.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//log.outbrainimg.com\"/><link rel=\"preconnect\" href=\"//www.youtube.com\"/><script type=\"text/javascript\">window.arcIdentityApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSalesApiOrigin = \"https://publicapi.brasil.elpais.com\";window.arcSignInUrl = \"/subscriptions\";if (false || window.location.pathname.indexOf('/pf/') === 0)\n    { window.arcSignInUrl = \"/pf\" + window.arcSignInUrl + \"?_website=el-pais-brasil\"; }</script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/comun.min.js\" defer=\"\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/prisa/user.min.js?i=1\"></script><script type=\"text/javascript\" src=\"//ep00.epimg.net/js/comun/avisopcdidomi2.js\" defer=\"\"></script><script src=\"https://arcsubscriptions.elpais.com/shareSession.js\" defer=\"\"></script><style>:root{font-size:62.5%}body,h1,h2{margin:0}button{display:inline-block;background-color:inherit;border-color:inherit;border-style:inherit;padding:inherit;font:inherit;color:inherit;text-transform:inherit}a,a:visited{text-decoration:none}.button{text-align:center;border-color:transparent;font-family:BentonSans;padding:1.2rem 1.6rem}.button.shrink_mobile{padding:.9rem}.button_primary{font-size:1rem;line-height:1.3rem;font-weight:900;background-color:#016ca2;border-radius:1px;color:#fff;text-transform:uppercase}h1{margin:.8rem 0;font-size:3rem;line-height:3.3rem;font-weight:700}h2{margin-bottom:2.3rem;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}a{color:inherit}[class^=icon_]{height:1.4rem}.list_unstyled{list-style-type:none;margin:0;padding:0}.logo{background-repeat:no-repeat;background-size:contain}.logo.primary{background-image:url(/pf/resources/images/logos/primary/el-pais.svg?d=336);width:11rem;height:2.5rem;margin-top:-.4rem}.logo.primary.section{width:11rem;height:2.5rem}.align_items_center{-webkit-box-align:center;align-items:center}.container_row{-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-direction:row}.flex{display:-webkit-box;display:flex}.flex_inline{display:-webkit-inline-box;display:inline-flex}.flex_1{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_2{-webkit-box-flex:2;flex:2}.justify_center{-webkit-box-pack:center;justify-content:center}.justify_end{-webkit-box-pack:end;justify-content:flex-end}.justify_space_between{-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between}.margin_left{margin-left:.8rem}.margin_bottom{margin-bottom:.8rem}.margin_vertical{margin-bottom:.8rem;margin-top:.8rem}.padding{padding:.8rem}.padding_xs{padding:1.6rem}.padding_sm{padding:2.4rem}.padding_left_sm{padding-left:2.4rem}.padding_bottom{padding-bottom:.8rem}.padding_horizontal{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}.padding_vertical{padding-bottom:.8rem;padding-top:.8rem}.height_full{height:100%}.width_full{width:100%}.uppercase{text-transform:uppercase}.text_transform_none{text-transform:none}.bold{font-weight:700}.light{font-weight:200}.overflow_hidden{overflow:hidden}.border_1{border-width:1px}.border_5{border-width:5px}.border_solid{border-style:solid}.border_gray_share_bar_alt{border-color:#efefef}.border_gray_ultra_light{border-color:#ebebeb}.border_gray_ultra_light_warm{border-color:#eee}.border_bottom{border-bottom-style:solid}.border_top{border-top-style:solid}.border_round{border-radius:50%}.color_white{color:#fff;fill:#fff;stroke:#fff}.color_black{color:#000;fill:#000}.color_gray_ultra_dark{color:#2d2d2d;fill:#2d2d2d;stroke:#2d2d2d}.color_gray_dark{color:#333;fill:#333}.color_gray_medium{color:#686868;fill:#686868}.color_gray_light{color:#d8d8d8;fill:#d8d8d8}.background_gray_ultra_light_3{background-color:#fafafa}.background_white{background-color:#fff}.clearfix:after{content:\"\";display:table;clear:both}.border-box{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box}.whitespace_nowrap{white-space:nowrap}.flex_grid{background-color:#fff}.flex_grid,.row{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;display:-webkit-box;display:flex;-webkit-box-flex:0;flex:0 1 auto;-webkit-box-orient:horizontal;-webkit-box-direction:normal;flex-flow:row wrap;-webkit-box-pack:justify;justify-content:space-between;width:100%}.flex_grid .col,.row .col{-webkit-box-sizing:border-box;box-sizing:border-box;-webkit-box-flex:0;flex:0 0 auto;flex-basis:100%;max-width:100%}.flex_grid .col.mobile_4,.row .col.mobile_4{flex-basis:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4,.row:not(.no_column_gutters)>.col.mobile_4{max-width:calc((100% - 63px)/ 4 * 4 + 63px)}.text_align_center{text-align:center}.text_align_right{text-align:right}.relative{position:relative}.sticky{position:-webkit-sticky;position:sticky;top:0}.absolute{position:absolute}.absolute_full_width{right:0}.absolute_full_width{position:absolute;left:0}.absolute_top{position:absolute;top:0}.z_index_1{z-index:1}.z_index_50{z-index:50}.z_index_100{z-index:100}.z_index_400{z-index:400}.inline_block{display:inline-block}.block{display:block}.hidden{display:none}.prisa_ad{line-height:0}.kicker{padding-bottom:.6rem;color:#2d2d2d;font-size:1.1rem;line-height:1.6rem;font-weight:500}.f,.lead_art{font-size:1.3rem;line-height:1.6rem;font-weight:300;margin-bottom:1.5rem}.lead_art{margin-top:2.2rem;margin-bottom:2.4rem}.social-icons>a [class^=icon_]{height:1.6rem}.author:before{content:\" \"}.a_hg{margin:2rem auto 2.3rem}.a_hg .kicker{font-size:1.4rem;line-height:1.6rem;font-weight:500;color:#016ca2}.a_hg .kicker [class^=icon_]{height:1rem;fill:currentColor}.a_hg h2{margin-bottom:0}.sb{margin-bottom:1.4rem;border-bottom-color:#f9f9f9;font-size:1.4rem;line-height:1.6}.sb_w{border-bottom-color:#efefef;padding:0 1.1rem 1.4rem 1rem}.sb [class^=icon_]{height:1.7rem}.header_middle-bar{min-height:5rem}.header_expanded .section-header{-webkit-box-align:center;align-items:center}.middle-bar{padding-left:.5rem;padding-right:.5rem}.section-heading{letter-spacing:-.7px;margin:0;font-size:2rem;line-height:2.6rem;font-weight:400}.user_actions .subscribe{color:#f4b901;background:0 0;letter-spacing:-.29px;height:3.3rem;margin-top:.7rem;border-right:1px solid #e2e2e2;font-size:1.1rem;line-height:1.4rem}.user_profile{padding:0 .6rem}.user_initials{height:3.3rem;width:3.3rem;border-color:#f5d03a;letter-spacing:-1.29px;font-size:1.1rem;line-height:1.5rem}.user_icon{height:2.4rem;top:-.2rem}.user_login{font-size:1.1rem;line-height:1.4rem;letter-spacing:-.29px;color:rgba(0,0,0,.8)}.user_menu{right:0;top:4.7rem;width:calc(100vw - 1rem);max-width:33rem;-webkit-box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09);box-shadow:0 0 1.4rem 0 rgba(0,0,0,.09)}.user_menu nav{font-size:1.6rem;line-height:3.2rem;font-weight:200;border-radius:.4rem}.user .button_logout{color:#efb500;text-decoration:underline;display:inline;font-size:1.4rem;line-height:3.3rem;font-weight:500}.button__offer,.global-header .header_top-bar :not(.user_flyout)>.button.button__offer{font-size:1.4rem;line-height:1.7rem;font-weight:900;background:#fcbf00;border-radius:2.6rem;letter-spacing:.05px;padding:1.6rem 2.6rem}.middle-bar .user_actions{height:4.8rem;margin:-.8rem 0;font-weight:500}.header_top-bar .user_initials{width:3.1rem;height:3.1rem}.header_top-bar .user_initials svg{height:2.4rem;top:-1px}.header_top-bar .user_icon{height:2.3rem;top:.1rem}.header_top-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem}.header_top-bar>.col>*{border-bottom-color:#ebebeb;border-top-color:#000}.header_top-bar :not(.user_flyout)>.button:not(.button__offer){height:100%;padding-top:0;padding-bottom:0}.header_top-bar .editions{position:relative}.header_top-bar .editions a{padding:0 .6rem;font-weight:300}.header_top-bar .editions a:not(:first-child){border-left:1px solid #ebebeb}.header_top-bar .editions a.current{font-weight:500;color:#016ca2}.header_top-bar .editions a.current:before{content:\"\";height:.3rem;width:2.1rem;background-color:#016ca2;position:absolute;bottom:0}.header_bottom-bar{font-size:1rem;line-height:1.3rem;border-top:1px solid #ebebeb}.section-header.mobile{background-color:hsla(0,0%,92%,.4)}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:100;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-light-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-book-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regular-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-regularitalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-medium-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:BentonSans;font-weight:900;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/benton/bentonsans-black-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:200;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritbannerlight-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:300;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinelight-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritdeck-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:400;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadline-italic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:500;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinemedium-roman-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:normal;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majeritheadlinecondensedbold-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}@font-face{font-family:Majerit;font-weight:700;font-style:italic;src:url(https://static.elpais.com/dist/resources/fonts/majerit/majerittext-bolditalic-webfont.woff) format(\"woff\");font-display:swap}.font_secondary{font-family:Majerit}body{font-family:BentonSans}@media only screen and (min-width:768px){.button.shrink_mobile{padding:.9rem 1.6rem}.logo.primary{width:18.5rem;height:5.7rem;margin-top:-.4rem}.visible_mobile{display:none}.sb{margin-bottom:2.5rem}.sb_w{padding:0 1.2rem 1.2rem}.header_expanded{padding-top:.8rem;padding-bottom:.8rem}.middle-bar{padding-left:unset;padding-right:unset;position:relative}.section-heading{letter-spacing:-.74px;font-size:2.1rem;line-height:2.6rem}.user_actions .subscribe{background:-webkit-gradient(linear,right top,left top,from(#f6d03b),to(#fcbf00));background:linear-gradient(270deg,#f6d03b,#fcbf00);color:rgba(0,0,0,.8);border-top:.3rem solid #fff;border-right:none;height:3.7rem;margin-top:0;margin-right:.1rem}.user{height:3.7rem}.user_profile{border-top:.3rem solid #f5d03a}.user_profile:after{content:\"\";background:#fff;height:1px;display:block;position:absolute;width:100%;left:0;bottom:-.1rem}.header_expanded .header_user{display:none}.header_top-bar .user_menu{top:3.7rem}.header_top-bar .user_initials{width:2.3rem;height:2.3rem;background-color:#000;border-color:#000;margin-right:.9rem}.header_top-bar .user_initials svg{color:#fff;fill:#fff;height:2.3rem}.header_top-bar{padding-top:.6rem}.header_bottom-bar{border-top:unset}}@media only screen and (min-width:768px) and (max-width:1000px){h1{font-size:3.8rem;line-height:4.6rem}.flex_grid{padding:0 52px}.flex_grid .col.tablet_2,.row .col.tablet_2{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_2{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 2 + 21px)}.flex_grid .col.tablet_3,.row .col.tablet_3{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_3{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 3 + 42px)}.flex_grid .col.tablet_8,.row .col.tablet_8{flex-basis:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8,.row:not(.no_column_gutters)>.col.tablet_8{max-width:calc((100% - 147px)/ 8 * 8 + 147px)}.hidden_tablet{display:none}.header_middle-bar{min-height:5.3rem}.user_actions .subscribe{padding-left:.8rem;padding-right:.8rem}}@media only screen and (min-width:1001px){h1{font-size:4.1rem;line-height:4.6rem}.logo.primary.section{width:12.5rem;height:3rem}.flex_grid{max-width:100.1rem;padding:0 1.3rem;margin-left:auto;margin-right:auto}.flex_grid .col.desktop_4,.row .col.desktop_4{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_4{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 4 + 63px)}.flex_grid .col.desktop_12,.row .col.desktop_12{flex-basis:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.flex_grid:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12,.row:not(.no_column_gutters)>.col.desktop_12{max-width:calc((100% - 231px)/ 12 * 12 + 231px)}.hidden_desktop{display:none}.sb_w{padding:0 1.8rem 1.7rem}.header_middle-bar{min-height:7.1rem}.section-heading{letter-spacing:-.92px;font-size:2.6rem;line-height:3rem}.user_actions .subscribe:before{content:\"\";width:3.8rem;height:2.7rem;display:inline-block;position:absolute;left:-2.5rem;background:url(/pf/resources/images/subs/logoEmas.svg?d=336) no-repeat 50%;z-index:11}.user{width:15rem}}@media only screen and (max-width:767px){.flex_1_mobile{-webkit-box-flex:1;flex:1}.flex_grid{padding:0 14px}.flex_grid.no_gutter_mobile{padding:0}.hidden_mobile{display:none}.section-heading{padding:1.4rem}.user_actions .subscribe{padding-right:9px;padding-left:0}}</style>\n  <script>(window.BOOMR_mq=window.BOOMR_mq||[]).push([\"addVar\",{\"rua.upush\":\"false\",\"rua.cpush\":\"false\",\"rua.upre\":\"false\",\"rua.cpre\":\"false\",\"rua.uprl\":\"false\",\"rua.cprl\":\"false\",\"rua.cprf\":\"false\",\"rua.trans\":\"\",\"rua.cook\":\"false\",\"rua.ims\":\"false\",\"rua.ufprl\":\"false\",\"rua.cfprl\":\"false\"}]);</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,_,o,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",o=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],o.parentNode.insertBefore(r,o);try{_=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",_=r.contentWindow.document}_.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"TGYTN-KZVEB-A8MWH-9BVM4-EQWK2\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},_.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),_.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"tu2g6ulacgvkwx2b73bq-f-a3ef91f94-clientnsv4-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"28\",\"ak.cp\":\"839414\",\"ak.ai\":parseInt(\"535077\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":1,\"ak.ipv\":4,\"ak.proto\":\"http/1.1\",\"ak.rid\":\"567d47f\",\"ak.r\":32425,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"a\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"189.49.51.0\",\"ak.cport\":14686,\"ak.gh\":\"96.17.170.167\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.2\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1598160579\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==YabCWtjvmMaXEt8J/SM7KLRcW9IhGLEQVjC/xQwIQORQgmo6xYeG2f25qP4m6lbgULaSdoAAnVhlEt0sbBaer+MVVIvB1ABs2cTyHzpSW672n/LE6tdaN7mkXummisqFvd+9DKepl8j3QdATLWkbUkJypQNX9rsFE4K0tHltcgsS96pkDdYh1Tz86PkVj852YLQPfLuh5+PvZZf6u1dLBqt5Hc5Ij9VGZ/QaIo6d6pYKznVLOyR4A4ZaJwsLQcrY+EPuWDnGeatu9xG1FkVq12NSINqZiVz5eMLzW99QExwcp1wRG2xXV28lEIE5xuHPgleot12iPUAwlYeN3IE3VincmZtKdwqJ4MekRFmGgL/M/hOFVwHdxp+sDv6wOBwMMEmbUpN92qNPeEpW7NThcjDvVTpruEp7QUARHnduPpU=\",\"ak.pv\":\"51\",\"ak.dpoabenc\":\"\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var _={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!_.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",_.av,null,null),a(\"onbeacon\",_.rv,null,null),_.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head><body class=\"t__a t__a__noticia t__s__internacional\"><script type=\"text/javascript\" src=\"https://ep00.epimg.net/js/pbs/slot_cmp.js\" defer=\"\"></script><div id=\"fusion-app\" class=\"fusion-app\"><nav class=\"t_n\"> <div id=\"elpais_gpt-MLDB1\" class=\"prisa_ad | text_align_center sticky z_index_100 background_white\"></div><div class=\"gh_c\"><div class=\"global-header global-header__article   | flex_grid no_gutter_mobile color_gray_dark relative background_white\"><script type=\"application/ld+json\">[{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"SiteNavigationElement\",\"hasPart\":[{\"name\":\"Brasil\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/brasil/\"},{\"name\":\"Internacional\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/internacional/\"},{\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/opiniao/\"},{\"name\":\"Economia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/economia/\"},{\"name\":\"Cultura\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/cultura/\"},{\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/ciencia/\"},{\"name\":\"Esportes\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/esportes/\"},{\"name\":\"Estilo\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/estilo/\"},{\"name\":\"Tecnologia\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/tecnologia/\"},{\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/eps\"},{\"name\":\"Sociedade\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/seccion/sociedade/\"},{\"name\":\"Ideas\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/ideas\"}]}]</script><div class=\"header_top-bar | row hidden_mobile uppercase border_top border_1 z_index_50\"><div class=\"schedule | col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center\"></div><div class=\"editions | col desktop_4 tablet_2 flex align_items_center justify_center\"><a href=\"https://elpais.com/s/setEspana.html\" class=\" \">esp</a><a href=\"https://elpais.com/s/setAmerica.html\" class=\" \">ame</a><a href=\"https://elpais.com/s/setMexico.html\" class=\" \">mex</a><a href=\"https://elpais.com/s/setBrasil.html\" class=\" current\">bra</a><a href=\"https://elpais.com/s/setCat.html\" class=\" \">cat</a><a href=\"https://elpais.com/s/setEnglish.html\" class=\" \">eng</a></div><div class=\"col desktop_4 tablet_3 flex align_items_center justify_end\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"header_middle-bar | row relative border_top border_1 border_gray_ultra_light border_bottom\"><div class=\"header_expanded | col flex height_full width_full\"><div class=\"hamburger-flyout | header-fixed-offset absolute_full_width absolute_top z_index_400\"></div><div class=\"middle-bar | col row breakin align_items_center align_items_center padding_vertical \"><div class=\"hamburguer-wrap doh | flex align_items_center    \"><div class=\"flex_1_mobile  \"><button class=\"button | flex toggle_hamburger no_hover shrink_mobile\"><svg class=\"icon_portal_hamburger\" viewBox=\"0 0 40 22\"><g><path d=\"M0 0h40v3.077H0zM0 9.231h27.692v3.077H0zM0 18.462h40v3.077H0z\"></path></g></svg></button></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"hidden_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a></div><a href=\"https://brasil.elpais.com\" class=\"visible_mobile\"><div class=\"logo primary section \"></div></a><div class=\"section-header | flex flex_2 hidden_mobile height_full justify_end\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | font_secondary flex padding_horizontal text_align_right overflow_hidden \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase overflow_hidden   \" href=\"/seccion/internacional/\">Internacional</a></span></div><div class=\"header_user | flex flex_1 align_items_center justify_end height_full\"><div class=\"user_actions |    flex align_items_end justify_end height_full\"><a class=\"button button_primary | flex subscribe | relative padding_left_sm align_items_center no_hover bold whitespace_nowrap align_items_center border-box\" href=\"https://suscripciones.elpais.com/?prm=suscrip_cabecera_ep.com\">assine</a><div class=\"user |    flex align_items_center height_full relative border-box\"><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-in?prod=REGBR&amp;o=CABEPBR&amp;backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html\" class=\"user_profile | bold flex height_full width_full z_index_50 align_items_center border-box\"><span class=\"user_initials | border_1 border_solid border_round flex justify_center align_items_center border-box\"><svg class=\"icon_portal_login_subscriber | user_icon | relative color_gray_light\" viewBox=\"0 0 26 23\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-316.000000, -7.000000)\" fill=\"currentColor\"><g transform=\"translate(282.000000, 7.000000)\"><g transform=\"translate(34.000000, 0.000000)\"><path d=\"M-2.82440737e-13,13.1611427 C-2.82440737e-13,5.90393376 5.83164706,0 13,0 C20.1683529,0 26,5.90393376 26,13.1611427 C26,17.0718085 24.304902,20.58764 21.6212941,23 C21.4714118,22.895227 21.3205098,22.8012926 21.1660392,22.7228418 L16.8495294,20.5380921 C16.4620784,20.3419653 16.221451,19.9476472 16.221451,19.5094585 L16.221451,17.9832821 C16.3213725,17.8583803 16.426902,17.7169625 16.536,17.5616094 C17.0947451,16.7626506 17.5428627,15.8738864 17.8696471,14.91751 C18.5155686,14.6068039 18.9325882,13.9554563 18.9325882,13.2199807 L18.9325882,11.3903238 C18.9325882,10.942845 18.7704706,10.5087853 18.4803922,10.1676279 L18.4803922,7.75888069 C18.506902,7.4904966 18.6007059,5.97928775 17.5204314,4.732334 C16.5808627,3.6464107 15.0601176,3.09673945 13,3.09673945 C10.9398824,3.09673945 9.41913725,3.6464107 8.47956863,4.73181788 C7.39929412,5.97877163 7.49309804,7.49101272 7.51960784,7.75836456 L7.51960784,10.1671117 C7.23003922,10.5082692 7.06741176,10.9423288 7.06741176,11.3898077 L7.06741176,13.2194646 C7.06741176,13.7877163 7.3192549,14.3177748 7.75054902,14.6754482 C8.1634902,16.3131073 9.01333333,17.5528353 9.32737255,17.9729596 L9.32737255,19.4666203 C9.32737255,19.8877769 9.1005098,20.2748693 8.73498039,20.4771896 L4.70396078,22.7032291 C4.5754902,22.773938 4.44803922,22.8565177 4.32058824,22.9489038 C1.67011765,20.537576 -2.82440737e-13,17.0434217 -2.82440737e-13,13.1611427 Z\"></path></g></g></g></g></svg></span><span class=\"user_login | hidden_mobile uppercase whitespace_nowrap\">FA\u00c7A LOGIN</span></a><div class=\"user_menu | background_white absolute z_index_1 hidden\"><div class=\"user_menu_header | text_align_center padding_sm border_bottom border_1 border_gray_share_bar_alt\"><a href=\"https://elpais.com/landing_oferta/#/campaign\" class=\"button button__offer | flex_inline margin_vertical bold color_white uppercase no_hover\">Assine por \u20ac 1</a></div><div class=\"user_menu_body | padding_xs padding_bottom\"><nav class=\"background_gray_ultra_light_3 padding\"><ul class=\"list_unstyled text_transform_none padding margin_bottom\"><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/profile\">Dados pessoais</a></li><li><a href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/manage\">Assinantes</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/newsletters/?lang=pt\">Newsletters</a></li><li><a href=\"https://elpais.com/suscripciones/elpaismas.html\">Eventos e experi\u00eancias</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/actividad/?lang=pt\">Minha atividade</a></li><li><a href=\"https://plus.elpais.com/perfil/baja/?lang=pt\">Dereitos e desligamento</a></li></ul></nav></div><div class=\"user_menu_footer | text_align_center padding_bottom\"><a class=\"button | flex button button_logout text_transform_none no_hover align_items_center border-box\" href=\"https://brasil.elpais.com/subscriptions/#/sign-out?backURL=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html\">sair</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"section-header mobile | width_full hidden_tablet hidden_desktop\"><span class=\"section-heading subheadline-size subheadline-size_auto | block font_secondary text_align_center \"><a class=\"section-name | inline_block uppercase \" href=\"/seccion/internacional/\">Internacional</a></span></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"><div class=\"section-bar_container | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 overflow_hidden\" id=\"menu_cabecera\"></div><div class=\"header_bottom-bar | row relative\"></div></div></div></div></nav><article class=\"a | flex_grid background_white\"><header class=\"a_h | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_hg basic | \" id=\"article_header\"><h1 class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer</h1><h2 class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">Vice-presidente Joe Biden demonstra desejo de virar a p\u00e1gina e abrir novo cap\u00edtulo com aliado-chave</h2></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=EUA%20respaldam%20impeachment%20e%20prometem%20trabalhar%20com%20Michel%20Temer\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" data-param-text=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=EUA%20respaldam%20impeachment%20e%20prometem%20trabalhar%20com%20Michel%20Temer&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" data-param-text=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=EUA%20respaldam%20impeachment%20e%20prometem%20trabalhar%20com%20Michel%20Temer&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" data-param-text=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=EUA%20respaldam%20impeachment%20e%20prometem%20trabalhar%20com%20Michel%20Temer&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\" data-param-description=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" data-param-text=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=EUA%20respaldam%20impeachment%20e%20prometem%20trabalhar%20com%20Michel%20Temer&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><div data-fusion-collection=\"features\" data-fusion-type=\"article/lead-art\"></div><div class=\"a_by | margin_bottom_lg row \"><div class=\"col desktop_2 tablet_2 mobile_4 margin_bottom_lg\"><div class=\"flex justify_center container_column align_items_center\"><a title=\"Ver todas as not\u00edcias de Silvia Ayuso\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/silvia-ayuso-determeyer/\"><div class=\"author_image_line | border_bottom border_1 border_gray_medium relative\"></div><div id=\"\" class=\"author_image | border_round\"></div></a><div class=\"solo_author_text uppercase text_align_center\"><a class=\"color_black\" href=\"https://brasil.elpais.com/autor/silvia-ayuso-determeyer/\" title=\"Ver todas as not\u00edcias de Silvia Ayuso\">Silvia Ayuso</a></div><div class=\"flex container_row social-icons margin_left horizontal  small\"><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/Silviawsh\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a></div></div></div><div class=\"description | col desktop_10 tablet_6 mobile_4\"><div class=\"a_pt | uppercase color_gray_medium_lighter \"><span class=\"a_pl | capitalize  color_black\">Washington</span> - <a class=\"a_ti\" href=\"https://brasil.elpais.com/acervo/2016-09-08/\">08 sep 2016 - 19:56 <abbr title=\" Coordinated Universal Time\">UTC</abbr></a></div><p class=\"a_in | color_gray_dark\">O vice-presidente dos Estados Unidos, Joe Biden, deu na quarta-feira um forte apoio ao Governo de Michel Temer ao afirmar que o Brasil pode continuar a contar com Washington, que aprova o <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a\">processo de destitui\u00e7\u00e3o da ex-presidente e Dilma Rousseff</a>. Uma mensagem diametralmente oposta \u00e0 que enviou para a Venezuela durante a abertura da XX Confer\u00eancia da CAF na capital norte-americana. Da tribuna de onde se dirigiu a alguns dos pol\u00edticos e analistas mais influentes do hemisf\u00e9rio, Biden pediu que o Executivo de Nicol\u00e1s Maduro permita a <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/09/internacional/1470775883_158102.html\">realiza\u00e7\u00e3o do referendo \u201cantes do fim do ano\u201d</a>.</p></div></div></header><div class=\"a_w | col desktop_8 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"a_b article_body | color_gray_dark\"><figure class=\"lead_art |  \"><img src=\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/tf6_th89KODBzOWNNglA1Y2_Aj4=/768x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\" alt=\"O vice-presidente Joe Biden na abertura da XX Confer\u00eancia da CAF.\" class=\"block width_full\"/><figcaption class=\"f_c | color_gray_medium border_bottom border_1 border_gray padding_vertical text_align_right\"><span>O vice-presidente Joe Biden na abertura da XX Confer\u00eancia da CAF.</span><span class=\"f_a | color_black margin_left uppercase light\"><span class=\"author\">Cliff Owen / AP</span></span></figcaption></figure><p class=\"\">Biden qualificou o <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\">impeachment no Brasil</a> como uma das \u201cmaiores mudan\u00e7as pol\u00edticas\u201d sofridas na regi\u00e3o nos \u00faltimos tempos, mas salientou que, ao contr\u00e1rio de \u00e9pocas anteriores na regi\u00e3o, isso foi feito \u201cobedecendo a Constitui\u00e7\u00e3o para navegar um momento pol\u00edtico e econ\u00f4mico dif\u00edcil, e de acordo com os procedimentos estabelecidos\u201d.</p><section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\"><h3 class=\"uppercase color_black padding_top\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3><ul class=\"list_unstyled font_secondary\"><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/01/politica/1472682956_242080.html?rel=listapoyo\">O d\u00e9but internacional do presidente Michel Temer</a></li><li class=\"info_item | border_1 border_bottom border_gray_ultra_light flex container_column\"><a class=\"color_gray_ultra_dark\" href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/01/politica/1472681876_884848.html?rel=listapoyo\">Temer encara um brasileiro impaciente e parlamentarismo acentuado</a></li></ul></section><p class=\"\">Portanto, \u201cos EUA continuar\u00e3o trabalhando estreitamente com o <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\">presidente Temer</a>, porque o Brasil \u00e9 e continuar\u00e1 a ser um dos mais pr\u00f3ximos parceiros dos EUA na regi\u00e3o\u201d, afirmou o vice-presidente. E tamb\u00e9m porque, sublinhou, \u201cna democracia as alian\u00e7as n\u00e3o se baseiam em alguns l\u00edderes, mas numa rela\u00e7\u00e3o duradoura com os povos\u201d.</p><p class=\"\">As palavras de Biden n\u00e3o s\u00e3o uma surpresa. Os EUA tiveram uma postura muito pragm\u00e1tica nos \u00faltimos meses em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil e, depois da confirma\u00e7\u00e3o da destitui\u00e7\u00e3o de Dilma, o Departamento de Estado concluiu que esta tinha ocorrido \u201cdentro do marco constitucional\u201d. Ainda assim, s\u00e3o a constata\u00e7\u00e3o no mais alto n\u00edvel do desejo de Washington de virar a p\u00e1gina e abrir um novo cap\u00edtulo com um aliado-chave na regi\u00e3o. Especialmente depois da <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/01/internacional/1472754861_576955.html\">morna rela\u00e7\u00e3o que o Governo Obama teve com Dilma</a>, que foi marcada pela desconfian\u00e7a gerada pela revela\u00e7\u00e3o de que os EUA haviam espionado o telefone da presidente em 2013. Dilma Rousseff cancelou uma visita de Estado que os EUA tinham preparado para o fim daquele ano e s\u00f3 voltou a por os p\u00e9s na Casa Branca quase dois anos mais tarde, quando seu segundo governo j\u00e1 estava marcado pelos sinais incipientes de recess\u00e3o econ\u00f4mica que acabaram precipitando sua queda.</p><p class=\"\">O tom conciliador de Biden na abertura da confer\u00eancia anual da CAF, com a qual o EL PA\u00cdS colabora, mudou quando ele se referiu \u00e0 situa\u00e7\u00e3o na Venezuela.</p><p class=\"\">O vice-presidente dos EUA reclamou com firmeza a realiza\u00e7\u00e3o do referendo revogat\u00f3rio antes do fim do ano, como exige a oposi\u00e7\u00e3o para permitir uma verdadeira mudan\u00e7a no poder e n\u00e3o uma mera transfer\u00eancia dentro do chavismo. E acusou o <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/nicolas_maduro/a\">Governo de Maduro</a> de usar \u201ct\u00e1ticas repressivas em viola\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o\u201d e dos princ\u00edpios estabelecidos na Carta Democr\u00e1tica Interamericana.</p><p class=\"\">\u201cNa semana passada, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/01/internacional/1472757570_951109.html\">centenas de milhares de venezuelanos sa\u00edram \u00e0s ruas</a> para reivindicar seu direito constitucional. Suas vozes n\u00e3o devem ser ignoradas\u201d, afirmou Biden. \u201cPedimos que o referendo se realize antes do fim do ano, a Constitui\u00e7\u00e3o venezuelana deve ser respeitada. E os presos pol\u00edticos libertados\u201d, disse.</p><p class=\"\">No primeiro painel dos dois dias de confer\u00eancia, organizada conjuntamente pela <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/oea_organizacion_estados_americanos/a\">Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA)</a> e o laborat\u00f3rio de ideias Di\u00e1logo Interamericano, Thomas Shannon, o veterano diplomata que John Kerry incumbiu de tentar reabrir um di\u00e1logo direto com Caracas, disse que o papel dos EUA na crise venezuelana n\u00e3o \u00e9 mais do que tentar ajudar a encontrar uma sa\u00edda interna.</p><p class=\"\">\u201c\u00c9 claro que s\u00f3 os venezuelanos podem encontrar uma maneira de sair dessa crise, mas eles n\u00e3o poder\u00e3o fazer isso sozinhos, precisar\u00e3o da solidariedade de toda a regi\u00e3o (...) o hemisf\u00e9rio precisa falar\u201d, afirmou.</p><p class=\"\">A Confer\u00eancia da CAF analisa nesta edi\u00e7\u00e3o os desafios e possibilidades de um hemisf\u00e9rio ocidental no qual ocorreram mudan\u00e7as vertiginosas. Al\u00e9m de Brasil e Venezuela, ser\u00e3o avaliados em detalhes o <a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/farc_fuerzas_armadas_revolucionarias_colombia/a/\">processo de paz na Col\u00f4mbia</a>, a aproxima\u00e7\u00e3o de Washington e Havana e o efeito das elei\u00e7\u00f5es norte-americanas de novembro para a Am\u00e9rica Latina.</p><p class=\"\">Biden evitou mencionar especificamente uma corrida presidencial na qual um dos candidatos, o republicano Donald Trump, baseou boa parte de seu discurso em insultos e ofensas contra os migrantes procedentes da regi\u00e3o, sobretudo do vizinho M\u00e9xico, <a href=\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/31/internacional/1472670468_012126.html\">onde gerou inclusive uma crise interna de governo</a>.</p><p class=\"\">Mas o vice-presidente, o homem a quem Obama confiou as rela\u00e7\u00f5es diretas com a Am\u00e9rica Latina e que fez mais de cinco de viagens \u00e0 regi\u00e3o nesses quase oito anos de governo democrata, deixou claro que a postura de Trump rompe com os esfor\u00e7os da era Obama que agora termina no sentido de criar uma rela\u00e7\u00e3o \u201cde iguais\u201d com um hemisf\u00e9rio para o qual durante anos fez vistas grossas.</p></div><div id=\"fusion-static-enter:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><aside class=\"a_tp | border_top_dotted border_bottom_dotted border_gray border_1 border_top border_bottom\"><div class=\"a_tp_w | flex container_column_mobile justify_space_between\"><div class=\"a_tp_c | flex align_items_center justify_center\">Adere a<a class=\"margin_left padding_left\" href=\"https://thetrustproject.org/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img src=\"/pf/resources/images/the-trust-project.svg?d=336\" alt=\"The Trust Project\" class=\"a_tp_i\"/></a></div><div class=\"a_tp_l | flex align_items_center justify_center\"><a class=\"color_blue hover_color_blue hover_opacity\" href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/codigo-de-etica/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mais informa\u00e7\u00f5es &gt;</a></div></div></aside><div id=\"fusion-static-exit:0fwdNRZvurK\" style=\"display:none\"></div><div class=\"sb | width_full border_bottom border_5\"><div class=\"sb_w | border_bottom border_1 padding_bottom flex\n          justify_space_between relative\"><div class=\"flex container_row social-icons  horizontal  \"><a class=\"facebook social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.facebook.com/dialog/share?display=popup&amp;app_id=94039431626&amp;href=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html%3Fssm=FB_CC&amp;quote=EUA%20respaldam%20impeachment%20e%20prometem%20trabalhar%20com%20Michel%20Temer\" data-param-app_id=\"94039431626\" data-param-description=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" data-param-text=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"facebook\"><svg class=\"icon_social_facebook\" viewBox=\"0 0 15 30\"><path d=\"M4.608 1.55C5.778.428 7.44.056 9.01.012c1.662-.021 3.324-.01 4.975 0 .01 1.749.01 3.497 0 5.25h-3.2c-.69-.048-1.387.475-1.51 1.144-.017 1.171 0 2.342 0 3.524l4.72.01a74.912 74.912 0 0 1-.566 5.05c-1.398.017-2.784 0-4.176.017-.017 4.996.01 9.982-.017 14.984-2.066.01-4.127-.01-6.194 0-.038-4.997 0-9.993-.021-14.984-1.01-.027-2.024 0-3.022-.022.01-1.672 0-3.361 0-5.044 1.009-.011 2.013.01 3.022-.011.027-1.624-.027-3.27.027-4.889.107-1.3.599-2.6 1.559-3.49\"></path></svg></a><a class=\"twitter social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html%3Fssm=TW_CC&amp;text=EUA%20respaldam%20impeachment%20e%20prometem%20trabalhar%20com%20Michel%20Temer&amp;via=elpais_brasil&amp;lang=pt-br\" data-param-description=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" data-param-text=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer via @elpais_brasil\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"twitter\"><svg class=\"icon_social_twitter\" viewBox=\"0 0 37 30\"><g fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M36.935 3.54a15.012 15.012 0 0 1-4.346 1.2A7.642 7.642 0 0 0 35.92.552a15.359 15.359 0 0 1-4.816 1.844A7.553 7.553 0 0 0 25.568 0C21.389 0 18 3.395 18 7.573c0 .595.06-1.324.195-.778-6.303-.32-11.881-.827-15.622-5.417a7.552 7.552 0 0 0-1.027 3.806 7.566 7.566 0 0 0 3.368 6.308 7.566 7.566 0 0 1-3.433-.951v.097c0 3.665 2.616 6.73 6.081 7.432a7.56 7.56 0 0 1-1.994.27c-.492 0-.968-.059-1.427-.145.967 3.01 3.767 5.205 7.075 5.264a15.187 15.187 0 0 1-9.405 3.244c-.616 0-1.216-.027-1.811-.108A21.493 21.493 0 0 0 11.622 30c13.935 0 21.556-11.546 21.556-21.557 0-.324-.01-.654-.027-.978a15.28 15.28 0 0 0 3.784-3.924\"></path></g></svg></a><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative z_index_100 pointer\"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg><div class=\"flex container_column social-icons additional_links background_gray_ultra_light absolute vertical hidden \"><span class=\"social social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \"><svg class=\"icon_social_social\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M24.275 19.068c-1.737 0-3.259.82-4.268 2.083l-9.275-4.743c.113-.453.2-.922.2-1.419 0-.523-.103-1.041-.254-1.538l9.243-4.726c1.009 1.349 2.568 2.207 4.354 2.207a5.46 5.46 0 0 0 5.46-5.477A5.466 5.466 0 0 0 24.276 0C21.26 0 18.82 2.46 18.82 5.455c0 .507.086.977.2 1.42l-9.275 4.753a5.41 5.41 0 0 0-4.268-2.094C2.46 9.534 0 11.973 0 14.994a5.484 5.484 0 0 0 5.477 5.477c1.786 0 3.345-.896 4.354-2.207l9.243 4.732a4.992 4.992 0 0 0-.254 1.538 5.455 5.455 0 0 0 5.455 5.46 5.456 5.456 0 0 0 5.46-5.46 5.454 5.454 0 0 0-5.46-5.466\"></path></svg></span><a class=\"linkedin social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html%3Fssm=LK_CC&amp;mini=true&amp;title=EUA%20respaldam%20impeachment%20e%20prometem%20trabalhar%20com%20Michel%20Temer&amp;encodedSiteTitle=Edi%C3%A7%C3%A3o%20Brasil%20no%20EL%20PA%C3%8DS%3A%20o%20jornal%20global\" data-param-description=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" data-param-text=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"linkedin\"><svg class=\"icon_social_linkedin\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M6.886 3.243c0 1.8-1.33 3.26-3.513 3.26C1.33 6.503 0 5.038 0 3.243 0 1.405 1.368 0 3.46 0c2.097 0 3.378 1.405 3.426 3.243zM.178 29.951V9.06H6.67v20.887l-6.492.005zm10.384-14.227c0-2.605-.092-4.789-.178-6.665h5.643l.297 2.909h.13c.854-1.368 2.946-3.373 6.449-3.373 4.28 0 7.475 2.859 7.475 9.016v12.34h-6.492V18.378c0-2.692-.945-4.524-3.297-4.524-1.789 0-2.865 1.227-3.335 2.438-.178.422-.216 1.01-.216 1.622v12.043H10.53l.032-14.233z\"></path></svg></a><a class=\"pinterest social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"https://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html%3Fssm=PT_CC&amp;description=EUA%20respaldam%20impeachment%20e%20prometem%20trabalhar%20com%20Michel%20Temer&amp;media=https%3A%2F%2Farc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2FACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\" data-param-media=\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\" data-param-description=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" data-param-text=\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\" data-param-url=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" data-share-track-dtm=\"pinterest\"><svg class=\"icon_social_pinterest\" viewBox=\"0 0 24 30\"><path d=\"M19.905 3.19C15.934-1.078 9.195-.814 4.732 2.504.912 5.3-1.785 11.537 1.425 15.778c.647.868 1.608 1.397 2.67 1.619.292.059.513-.087.616-.335.2-.588.442-1.112.49-1.705.017-.243-.161-.378-.377-.378-2.892-3.15-.917-7.068 1.91-9.485 2.504-2.132 7.096-4.139 10.047-1.668 2.023 1.695 2.19 4.878 2.083 7.268-.124 3.017-1.176 6.178-4.365 7.133-1.042.33-2.245.195-2.952-.712-.782-1.02-.529-2.244-.221-3.372.442-1.743 1.532-4.203.513-5.92-1.241-2.093-3.75-.204-4.463 1.215-.442.858-1.24 3.577-.07 4.279-1.252 3.102-2.083 6.507-2.644 9.766-.259 1.462-.501 3.086-.22 4.57.01.07.339 1.198.663 1.619-.06.286.367.394.54.172 1.149-1.516 2.325-2.962 2.95-4.764.33-.955.465-2.007.648-3 .157-.696.443-1.484.513-2.218h.021c.993.734 2.326 1.376 3.48 1.608 1.862.335 4.02-.329 5.542-1.37.221-.157.464-.346.674-.55a6.901 6.901 0 0 0 1.878-1.803c3.124-4.29 2.061-10.797-1.446-14.557\"></path></svg></a></div></span><a class=\"comments social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative color_white  \" href=\"#comentarios\" data-share-track-dtm=\"eskup\"><svg class=\"icon_social_comments\" viewBox=\"0 0 31 30\"><path d=\"M26.695.104c.259.064.463.064.678.064 1.469.205 3.277 2.206 3.277 3.675v15.924c-.205 1.727-2.147 3.804-3.82 3.804H16.14C14.865 24.652 10.712 30 9.291 30c-.731 0-2.135-.667-2.135-1.743v-4.691h-2.68c-1.538.07-3.739-2.206-3.739-3.729v-16C.673 2.246 2.997-.035 4.611.1l22.084.005z\" fill-rule=\"evenodd\" stroke-width=\"0\"></path></svg><span></span></a></div><div class=\"flex container_row social-icons right-links horizontal  \"><a class=\"email social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  \" href=\"mailto:?subject=EUA%20respaldam%20impeachment%20e%20prometem%20trabalhar%20com%20Michel%20Temer&amp;body=https%3A%2F%2Fbrasil.elpais.com%2Fbrasil%2F2016%2F09%2F07%2Finternacional%2F1473281921_337121.html%3Fprm=enviar_email\" data-share-track-dtm=\"enviar\"><svg class=\"icon_social_email\" viewBox=\"0 0 44 30\"><path d=\"M4.71.281c-.695 0-1.335.14-1.9.393l19.05 16.77L40.9.695A4.843 4.843 0 0 0 38.974.28H4.709zM.474 2.401C.245 2.955.12 25.427.12 25.427.12 27.961 4.462 30 6.996 30h29.708c2.512 0 6.854-2.039 6.854-4.573 0 0-.14-22.45-.345-22.977-5.439 5.734-20.798 18.931-21.417 18.539C21.484 20.806 5.898 8.115.476 2.4z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg></a><span class=\"printer social_icon border-box flex align_items_center justify_center relative  pointer\" data-share-track-dtm=\"imprimir\"><svg class=\"icon_social_printer\" viewBox=\"0 0 33 30\"><g transform=\"translate(.807 .038)\" fill-rule=\"evenodd\"><path d=\"M26.849 21.351H25.8v-2.794h1.903c.551-.265.61-.525.61-.779 0-.475-.475-.848-.864-.848H3.95c-.46-.065-.848.443-.848.848 0 .125.324.779.594.779h1.708v2.794H4.287c-2.584-.783-2.779-2.21-2.779-3.837l.065-9.757c.065-1.362 1.919-2.676 3.038-2.611l21.973.01c1.724.06 3.113 1.628 3.113 3.12v9.892c.12 1.108-1.389 3.183-2.848 3.183zM7.054 28.384h17.081v-9.822H7.055v9.822zm0-24.86h17.081V1.578H7.054v1.946zm22.043.849c-.724-.384-1.794-.784-2.454-.784h-.919V.735c0-.384-.394-.719-.848-.719H6.27c-.54 0-.8.265-.8.784v2.79h-.924C2.708 3.47.065 5.68 0 7.691v11.184c0 1.048 1.443 3.13 2.513 3.46.59.2 1.184.442 1.709.578h1.243v6.248c0 .135.135.449.335.584.065.135.124.2.34.2h18.876c.195 0 .46-.2.525-.335.124-.135.194-.184.194-.384v-6.313h1.184c1.66 0 4.151-2.011 4.286-4.103V7.62c-.005-1.037-1.254-2.783-2.108-3.248z\"></path><path d=\"M8.768 24.216h13.605c.324 0 .649-.448.649-.784 0-.183-.325-.783-.784-.718H8.898a.738.738 0 0 0-.725.718c0 .2.265.6.595.784\"></path><path d=\"M8.832 21.286h13.47c.39 0 .72-.448.72-.783 0-.2-.325-.779-.72-.708H8.833c-.389-.065-.659.508-.659.708 0 .265.4.584.66.783\"></path><path d=\"M22.238 25.59c.46-.066.784.518.784.718 0 .319-.325.779-.649.779H8.768c-.325-.19-.595-.595-.595-.779 0-.4.335-.719.724-.719h13.34zM23.843 9.492c0-.616.508-1.119 1.125-1.119.61 0 1.118.503 1.118 1.119 0 .594-.508 1.092-1.118 1.092-.611 0-1.125-.498-1.125-1.092\"></path></g></svg></span></div></div></div><section class=\"w w__rel | margin_bottom_sm width_full\"><header class=\"w_h | border_1 border_top border_black\"><h3 class=\"w_t | padding_vertical uppercase\">Mais informa\u00e7\u00f5es</h3></header><div class=\"w_b\"><div class=\"row \"><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full \"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><p class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_gray_medium_lighter \">JOS\u00c9 SERRA | Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores do Brasil</p><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/04/internacional/1472987539_600866.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">\u201cBol\u00edvia e o Equador podem aprender a fazer democracia com o que se passou no Brasil\u201d</a></div></div><div class=\"w_c | background_gray_ultra_light width_full row_spacer_mobile\"><div class=\"w_c_fc | pull_left\"><div id=\"\" class=\"height_full_mobile\"></div></div><div class=\"w_c_tc  vertical_padding_with_image \"><a href=\"http://brasil.elpais.com/tag/cumbre_g20_hangzhou_2016/a/\" class=\"kicker | margin_bottom uppercase  color_blue \">C\u00fapula do G20</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/02/internacional/1472830388_942636.html?rel=mas\" class=\"w_c_t |   font_secondary color_gray_ultra_dark \">Na China, Temer garante que o Brasil continua a ser um s\u00f3cio confi\u00e1vel</a></div></div></div></div></section><div id=\"outbrain_widget\" class=\"outbrain\"><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" data-widget-id=\"CRMB_62\" data-ob-template=\"elpais\"></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\" data-widget-id=\"CRMB_63\" data-ob-template=\"elpais\"></div></div></div><div class=\"right_rail | col desktop_4 tablet_8 mobile_4\"><div class=\"w w__nsl | justify_center_tablet\"><div class=\"w_b\"><a class=\"w_lnk | flex align_items_center justify_center\" href=\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?prm=not_newsletters_brasil\"><span class=\"block\"><span class=\"w_b_t | block uppercase color_white margin_bottom_qtr\">newsletters</span><span class=\"w_b_txt | block color_white\">Receba o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil</span></span><svg class=\"icon_various_newsletter\" viewBox=\"0 0 84 59\"><g id=\"Page-1\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-1099.000000, -1474.000000)\"><g transform=\"translate(896.000000, 1441.000000)\"><g transform=\"translate(203.000000, 0.000000)\"><g transform=\"translate(0.000000, 33.000000)\"><polyline fill=\"currentColor\" points=\"49 14 0 59 60 59 84 36.5531915 49.9228703 36.5531915\"></polyline><polygon fill=\"#FFC13B\" points=\"49 13.6023102 49 37 84 37 84 13.6023102 66.5 0\"></polygon><g transform=\"translate(54.000000, 5.000000)\"><path d=\"M0.45,0.45 L0.45,28.55 L25.55,28.55 L25.55,0.45 L0.45,0.45 Z\" stroke=\"#FFFFFF\" stroke-width=\"0.9\" fill=\"#FFFFFF\"></path><g transform=\"translate(5.000000, 5.000000)\" fill=\"#212020\" fill-rule=\"nonzero\"><g><path d=\"M0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,14.2163733 L1.35783697,14.2163733 C2.18397865,14.2163733 2.64276723,13.9743042 2.64276723,12.5261161 L2.64276723,3.13537139 C2.64276723,2.10215893 2.35234882,1.78593213 1.09158653,1.78593213 L0,1.78593213 L0,0 L16,0 L16,6.37064432 L14.2035144,6.37064432 C13.8409949,3.08926299 13.5509793,1.78593213 10.3036101,1.78593213 L6.03393585,1.78593213 L6.03393585,6.80790567 L7.31846332,6.80790567 C8.77619455,6.80790567 9.42872967,6.08131409 9.42872967,4.12631781 L9.42872967,3.81124373 L11.2252152,3.81124373 L11.2252152,11.8721452 L9.42872967,11.8721452 L9.42872967,11.2957902 C9.42872967,9.34002546 8.77619455,8.59153238 7.31846332,8.59153238 L6.03393585,8.59153238 L6.03393585,14.2167575 L10.8836413,14.2167575 C13.1151503,14.2167575 13.9851971,12.8373478 14.2027088,9.24511899 L15.9991944,9.24511899 L15.9991944,16 L0.000402799456,15.9996158 L0.000402799456,15.9996158 Z\"></path></g></g></g><g transform=\"translate(49.000000, 14.000000)\"><polygon fill=\"url(#linearGradient-1)\" points=\"35 0 0 23 35 23\"></polygon><polygon fill=\"#FFE9BA\" points=\"0 0 35 23 0 23\"></polygon></g></g></g></g></g></g></svg></a></div></div><div id=\"right_rail_mpu\"></div><section class=\"w w__mv | margin_bottom_sm\"><header class=\"w_h | flex width_half_tablet_only border_1 border_black border_top\"><h3 class=\"w_t | flex_1 padding_vertical uppercase\">O mais visto em ...</h3><a class=\"w_h_l | background_black color_white flex align_items_center justify_center hover_opacity_mild\" href=\"/lomasvisto/\">Top 50<svg class=\"icon_comments_next\" viewBox=\"0 0 17 30\"><path d=\"M1.864 0L.02 2.07 12.937 15 .019 27.93 1.864 30l15-15z\"></path></svg></a></header><div class=\"w_b\"><div class=\"buttons | border_bottom border_top border_1 border_gray_ultra_light flex\"><button class=\"button button_square | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">EL PA\u00cdS</button><button class=\"button button_primary | flex color_white flex_1 flex align_items_center justify_center\">Internacional</button></div></div></section></div><aside class=\"a_f | col desktop_12 tablet_8 mobile_4\"><div id=\"elpais_gpt-MLDB3\" class=\"prisa_ad | text_align_center \"></div></aside></article><footer class=\"t_f | flex_grid background_white\"><div class=\"gf | col desktop_12 tablet_8 mobile_4 margin_top_sm text_align_center\"><div class=\"gf_w\"><a class=\"gf_c\" href=\"//elpais.com/corporativos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a9\u00a0<span class=\"bold\">EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</span></a><div class=\"break_tablet break_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/contacte/\" title=\"Contato\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Contato</a><a href=\"//www.prisanewsservices.com/\" title=\"Venda de conte\u00fados\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Venda de conte\u00fados</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\" title=\"Publicidade\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Publicidade</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\" title=\"Aviso legal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aviso legal</a><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\" title=\"Pol\u00edtica de Privacidad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica de Privacidad</a><div class=\"break_tablet hidden_mobile hidden_desktop\"> </div><a href=\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\" title=\"Pol\u00edtica cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pol\u00edtica cookies</a><div class=\"break_mobile hidden_tablet hidden_desktop\"> </div><a href=\"#\" title=\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Configura\u00e7\u00f5es de cookies</a><a href=\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\" title=\"Mapa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mapa</a><a href=\"//elpais.com/suscripciones/\" title=\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</a><a href=\"/tag/listado/\" title=\"\u00cdndice\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00cdndice</a><a href=\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\" title=\"RSS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RSS</a></div></div><div id=\"second-footer-placeholder-id\" class=\"second-footer-placeholder\" style=\"height:12rem;width:20rem\"></div></footer></div><noscript id=\"deferred-styles\"><link rel=\"stylesheet\" href=\"/pf/resources/dist/default/el-pais-brasil/default.css?d=336\"/></noscript><script>\n            var loadDeferredStyles = function() {\n              var addStylesNode = document.getElementById(\"deferred-styles\");\n              var replacement = document.createElement(\"div\");\n              replacement.innerHTML = addStylesNode.textContent;\n              document.body.appendChild(replacement)\n              addStylesNode.parentElement.removeChild(addStylesNode);\n            };\n            var raf = window.requestAnimationFrame || window.mozRequestAnimationFrame ||\n                window.webkitRequestAnimationFrame || window.msRequestAnimationFrame;\n            if (raf) raf(function() { window.setTimeout(loadDeferredStyles, 0); });\n            else window.addEventListener('load', loadDeferredStyles);\n          </script><script type=\"application/javascript\">window.Fusion=window.Fusion||{};Fusion.deployment='336';Fusion.arcSite='el-pais-brasil';Fusion.lastModified=1598160579880;Fusion.globalContent={\"_id\":\"GJCIBFZUEEHY5G4QTWC5M2J274\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"content_elements\":[{\"_id\":\"CTGMEM6MMZFWHOLSK5YT4HIYGM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Biden qualificou o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\\\">impeachment no Brasil</a> como uma das \u201cmaiores mudan\u00e7as pol\u00edticas\u201d sofridas na regi\u00e3o nos \u00faltimos tempos, mas salientou que, ao contr\u00e1rio de \u00e9pocas anteriores na regi\u00e3o, isso foi feito \u201cobedecendo a Constitui\u00e7\u00e3o para navegar um momento pol\u00edtico e econ\u00f4mico dif\u00edcil, e de acordo com os procedimentos estabelecidos\u201d.\"},{\"_id\":\"VOISMUQG4RBSBEA2GISQE556X4\",\"type\":\"link_list\",\"alignment\":\"right\",\"title\":\"MAIS INFORMA\u00c7\u00d5ES\",\"items\":[{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/01/politica/1472682956_242080.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"O d\u00e9but internacional do presidente Michel Temer\",\"_id\":\"NH62IZ6VPZHNBK6WR2SQ43AD6I\",\"image\":{}},{\"type\":\"interstitial_link\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/01/politica/1472681876_884848.html\",\"subtype\":\"normal\",\"content\":\"Temer encara um brasileiro impaciente e parlamentarismo acentuado\",\"_id\":\"6OHKVOCEMZHKXCKYMSLRAAHSNM\",\"image\":{}}]},{\"_id\":\"WPYHT6ELLRCW5M7TACL5OCLIH4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Portanto, \u201cos EUA continuar\u00e3o trabalhando estreitamente com o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\\\">presidente Temer</a>, porque o Brasil \u00e9 e continuar\u00e1 a ser um dos mais pr\u00f3ximos parceiros dos EUA na regi\u00e3o\u201d, afirmou o vice-presidente. E tamb\u00e9m porque, sublinhou, \u201cna democracia as alian\u00e7as n\u00e3o se baseiam em alguns l\u00edderes, mas numa rela\u00e7\u00e3o duradoura com os povos\u201d.\"},{\"_id\":\"XYY6ZWW5DRAEJPP2PIX347V4JY\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"As palavras de Biden n\u00e3o s\u00e3o uma surpresa. Os EUA tiveram uma postura muito pragm\u00e1tica nos \u00faltimos meses em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil e, depois da confirma\u00e7\u00e3o da destitui\u00e7\u00e3o de Dilma, o Departamento de Estado concluiu que esta tinha ocorrido \u201cdentro do marco constitucional\u201d. Ainda assim, s\u00e3o a constata\u00e7\u00e3o no mais alto n\u00edvel do desejo de Washington de virar a p\u00e1gina e abrir um novo cap\u00edtulo com um aliado-chave na regi\u00e3o. Especialmente depois da <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/01/internacional/1472754861_576955.html\\\">morna rela\u00e7\u00e3o que o Governo Obama teve com Dilma</a>, que foi marcada pela desconfian\u00e7a gerada pela revela\u00e7\u00e3o de que os EUA haviam espionado o telefone da presidente em 2013. Dilma Rousseff cancelou uma visita de Estado que os EUA tinham preparado para o fim daquele ano e s\u00f3 voltou a por os p\u00e9s na Casa Branca quase dois anos mais tarde, quando seu segundo governo j\u00e1 estava marcado pelos sinais incipientes de recess\u00e3o econ\u00f4mica que acabaram precipitando sua queda.\"},{\"_id\":\"AKSHVCWZU5FEXN4NWX4NGGGUN4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O tom conciliador de Biden na abertura da confer\u00eancia anual da CAF, com a qual o EL PA\u00cdS colabora, mudou quando ele se referiu \u00e0 situa\u00e7\u00e3o na Venezuela.\"},{\"_id\":\"MTICEVTBOVFOLBYQQGVT36DKLI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"O vice-presidente dos EUA reclamou com firmeza a realiza\u00e7\u00e3o do referendo revogat\u00f3rio antes do fim do ano, como exige a oposi\u00e7\u00e3o para permitir uma verdadeira mudan\u00e7a no poder e n\u00e3o uma mera transfer\u00eancia dentro do chavismo. E acusou o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/nicolas_maduro/a\\\">Governo de Maduro</a> de usar \u201ct\u00e1ticas repressivas em viola\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o\u201d e dos princ\u00edpios estabelecidos na Carta Democr\u00e1tica Interamericana.\"},{\"_id\":\"5OQV3YTW3NGHFKUNZB3GKFMQBE\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201cNa semana passada, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/09/01/internacional/1472757570_951109.html\\\">centenas de milhares de venezuelanos sa\u00edram \u00e0s ruas</a> para reivindicar seu direito constitucional. Suas vozes n\u00e3o devem ser ignoradas\u201d, afirmou Biden. \u201cPedimos que o referendo se realize antes do fim do ano, a Constitui\u00e7\u00e3o venezuelana deve ser respeitada. E os presos pol\u00edticos libertados\u201d, disse.\"},{\"_id\":\"G6EJOOB6YNGWZLMJU2ERQ34J6A\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"No primeiro painel dos dois dias de confer\u00eancia, organizada conjuntamente pela <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/oea_organizacion_estados_americanos/a\\\">Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos (OEA)</a> e o laborat\u00f3rio de ideias Di\u00e1logo Interamericano, Thomas Shannon, o veterano diplomata que John Kerry incumbiu de tentar reabrir um di\u00e1logo direto com Caracas, disse que o papel dos EUA na crise venezuelana n\u00e3o \u00e9 mais do que tentar ajudar a encontrar uma sa\u00edda interna.\"},{\"_id\":\"UF4EHNY25FEP3HXHHXVBRNAKQ4\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"\u201c\u00c9 claro que s\u00f3 os venezuelanos podem encontrar uma maneira de sair dessa crise, mas eles n\u00e3o poder\u00e3o fazer isso sozinhos, precisar\u00e3o da solidariedade de toda a regi\u00e3o (...) o hemisf\u00e9rio precisa falar\u201d, afirmou.\"},{\"_id\":\"TOVOABB4E5BJPFOITWL54GYZSM\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"A Confer\u00eancia da CAF analisa nesta edi\u00e7\u00e3o os desafios e possibilidades de um hemisf\u00e9rio ocidental no qual ocorreram mudan\u00e7as vertiginosas. Al\u00e9m de Brasil e Venezuela, ser\u00e3o avaliados em detalhes o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/farc_fuerzas_armadas_revolucionarias_colombia/a/\\\">processo de paz na Col\u00f4mbia</a>, a aproxima\u00e7\u00e3o de Washington e Havana e o efeito das elei\u00e7\u00f5es norte-americanas de novembro para a Am\u00e9rica Latina.\"},{\"_id\":\"DGAAPOIZOZHCJG62VZWT2A7XKA\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Biden evitou mencionar especificamente uma corrida presidencial na qual um dos candidatos, o republicano Donald Trump, baseou boa parte de seu discurso em insultos e ofensas contra os migrantes procedentes da regi\u00e3o, sobretudo do vizinho M\u00e9xico, <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/31/internacional/1472670468_012126.html\\\">onde gerou inclusive uma crise interna de governo</a>.\"},{\"_id\":\"DAFVLGWBQZGB7NLVDP4HP5SLLI\",\"type\":\"text\",\"additional_properties\":{\"tag\":\"p\"},\"alignment\":\"center\",\"content\":\"Mas o vice-presidente, o homem a quem Obama confiou as rela\u00e7\u00f5es diretas com a Am\u00e9rica Latina e que fez mais de cinco de viagens \u00e0 regi\u00e3o nesses quase oito anos de governo democrata, deixou claro que a postura de Trump rompe com os esfor\u00e7os da era Obama que agora termina no sentido de criar uma rela\u00e7\u00e3o \u201cde iguais\u201d com um hemisf\u00e9rio para o qual durante anos fez vistas grossas.\"}],\"created_date\":\"2019-07-15T18:30:34.136Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"46N4F2WKSFDFDCL7R6XA265PLU\",\"parent_id\":\"VBPWZVEVJVHZJJ4RISZ7P6CIKI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:44:25.073Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"EUA respaldam impeachment e prometem trabalhar com Michel Temer\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1473289848-c1351199749ea8aae0bac3eabcbe5cab\",\"close_date\":\"2016-09-22T23:39:10.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Vice-presidente Joe Biden demonstra desejo de virar a p\u00e1gina e abrir novo cap\u00edtulo com aliado-chave\"},\"description\":{\"basic\":\"Vice-presidente Joe Biden demonstra desejo de virar a p\u00e1gina e abrir novo cap\u00edtulo com aliado-chave\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"joseph-biden-a\",\"slug\":\"joseph-biden-a\",\"text\":\"Joseph Biden\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"47835\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/joseph_biden/a/\",\"normalized_name\":\"joseph_biden_a\"}},{\"_id\":\"caf-banco-desarrollo-america-latina-a\",\"slug\":\"caf-banco-desarrollo-america-latina-a\",\"text\":\"CAF\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"154080\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/caf_banco_desarrollo_america_latina/a/\",\"normalized_name\":\"caf_banco_desarrollo_america_latina_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"venezuela-a\",\"slug\":\"venezuela-a\",\"text\":\"Venezuela\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"77947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/venezuela/a/\",\"normalized_name\":\"venezuela_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"estados-unidos-a\",\"slug\":\"estados-unidos-a\",\"text\":\"Estados Unidos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"30464\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/estados_unidos/a/\",\"normalized_name\":\"estados_unidos_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-internacionales-a\",\"slug\":\"relaciones-internacionales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es internacionais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_internacionales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_internacionales_a\"}},{\"_id\":\"organismos-financieros-a\",\"slug\":\"organismos-financieros-a\",\"text\":\"Organismos financeiros\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62480\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/organismos_financieros/a/\",\"normalized_name\":\"organismos_financieros_a\"}},{\"_id\":\"norteamerica-a\",\"slug\":\"norteamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Norte\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83198\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/norteamerica/a/\",\"normalized_name\":\"norteamerica_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"bancos-a\",\"slug\":\"bancos-a\",\"text\":\"Bancos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"17026\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/bancos/a/\",\"normalized_name\":\"bancos_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-exteriores-a\",\"slug\":\"relaciones-exteriores-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es exteriores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68452\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_exteriores/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_exteriores_a\"}},{\"_id\":\"banca-a\",\"slug\":\"banca-a\",\"text\":\"Banca\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"16723\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/banca/a/\",\"normalized_name\":\"banca_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}},{\"_id\":\"finanzas-a\",\"slug\":\"finanzas-a\",\"text\":\"Finan\u00e7as\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"32541\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/finanzas/a/\",\"normalized_name\":\"finanzas_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/m8CuHFcJ2YVJwbcWq9vv5m9rloQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/m8CuHFcJ2YVJwbcWq9vv5m9rloQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/m8CuHFcJ2YVJwbcWq9vv5m9rloQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xacMTyc1FIKVm-42DInq94y4mmY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"version\":0,\"size\":50281,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O vice-presidente Joe Biden na abertura da XX Confer\u00eancia da CAF.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:55:36Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Cliff Owen\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:55:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"tf6_th89KODBzOWNNglA1Y2_Aj4=/768x0/\",\"medium\":\"HXbm_4UJuuFjlLykBaS7sni6mKA=/1000x0/\",\"large\":\"TBMBv6PS5Xx417NrD3x0-i6A6Xw=/1500x0/\",\"4:3\":\"Vtck_qD081epAPyzjwnl_RJhELY=/600x450/\",\"3:4\":\"PTAibmoFCqR6qGenWzqY44CH1u8=/450x600/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/m8CuHFcJ2YVJwbcWq9vv5m9rloQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/m8CuHFcJ2YVJwbcWq9vv5m9rloQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/m8CuHFcJ2YVJwbcWq9vv5m9rloQ=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/xacMTyc1FIKVm-42DInq94y4mmY=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"version\":0,\"size\":50281,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"O vice-presidente Joe Biden na abertura da XX Confer\u00eancia da CAF.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:55:36Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Cliff Owen\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"AP\"},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:55:36Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ACNMWAEWWJG23AH7ZT57242U6M.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"small\":\"tf6_th89KODBzOWNNglA1Y2_Aj4=/768x0/\",\"medium\":\"HXbm_4UJuuFjlLykBaS7sni6mKA=/1000x0/\",\"large\":\"TBMBv6PS5Xx417NrD3x0-i6A6Xw=/1500x0/\",\"4:3\":\"Vtck_qD081epAPyzjwnl_RJhELY=/600x450/\",\"3:4\":\"PTAibmoFCqR6qGenWzqY44CH1u8=/450x600/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"3G6QHNCYSOR6MMEVVDURHW7VGA\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/6lZHlthUbRfZ4vyI_MdlPXbqa_0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3G6QHNCYSOR6MMEVVDURHW7VGA.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3G6QHNCYSOR6MMEVVDURHW7VGA.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/6lZHlthUbRfZ4vyI_MdlPXbqa_0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3G6QHNCYSOR6MMEVVDURHW7VGA.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6lZHlthUbRfZ4vyI_MdlPXbqa_0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3G6QHNCYSOR6MMEVVDURHW7VGA.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/ZgmFF8NpD3bOiGfgLI5HrhmzVpc=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/3G6QHNCYSOR6MMEVVDURHW7VGA.jpg\",\"version\":0,\"size\":15743},\"created_date\":\"2019-07-15T19:55:34Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:55:34Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/3G6QHNCYSOR6MMEVVDURHW7VGA.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Designado por Barack Obama para se relacionar com a Am\u00e9rica Latina, vice-presidente Joe Biden demonstra desejo de virar a p\u00e1gina e abrir novo cap\u00edtulo com aliado-chave na regi\u00e3o\",\"resized_urls\":{\"small\":\"4SypTYb29DE3vht9xp42--idiVw=/768x0/\",\"medium\":\"Y2WkG0J4yxy5XBpbURRMG1jbQyg=/1000x0/\",\"large\":\"XGDrcZSzji_pSGpOEl6uLUQFRDI=/1500x0/\",\"4:3\":\"lWUqxGISoYn5fHGa9wqRsimMy9I=/600x450/\",\"3:4\":\"l473I-z8oczU1fF1RalrfQq_C_8=/450x600/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Designado por Barack Obama para se relacionar com a Am\u00e9rica Latina, vice-presidente Joe Biden demonstra desejo de virar a p\u00e1gina e abrir novo cap\u00edtulo com aliado-chave na regi\u00e3o\"}}}},\"related_content\":{\"clonedFromParent\":[{\"canonical_url\":\"/internacional/2016/09/07/estados_unidos/1473281921_337121.html\",\"canonical_website\":\"el-pais\",\"_id\":\"DYWKCIFPUXT5PXCN4LAGPQOAPQ\"}],\"basic\":[{\"_id\":\"ORLQZTAAJ6P3H647EWCVY2B77Q\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T18:25:57.860Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"5TMAHLC47RE3BBTGCEY5OIB7SA\",\"parent_id\":\"AUP7YO3YW5DLPH3CWSONNP3QYI\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"REETIQUETADO\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:43:47.168Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/09/04/internacional/1472987539_600866.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"\u201cBol\u00edvia e o Equador podem aprender a fazer democracia com o que se passou no Brasil\u201d\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":true,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1473006958-94a2750427a40a7aa720ebd9ea60c617\",\"close_date\":\"2016-09-19T17:15:43.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Na China, Serra diz que impeachment de Dilma era inevit\u00e1vel e que protestos anti-Temer \u201cs\u00e3o quase nada\u201d\"},\"description\":{\"basic\":\"Na China, Serra diz que impeachment de Dilma era inevit\u00e1vel e que protestos anti-Temer \u201cs\u00e3o quase nada\u201d\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"JOS\u00c9 SERRA | Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores do Brasil\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"crisis-politicas-a\",\"slug\":\"crisis-politicas-a\",\"text\":\"Crises pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24778\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_politicas_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-a\",\"text\":\"Impeachment\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150053\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_a\"}},{\"_id\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"slug\":\"camara-deputados-brasil-a\",\"text\":\"C\u00e2mara Deputados\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135809\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/camara_deputados_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"camara_deputados_brasil_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"slug\":\"congresso-nacional-brasil-a\",\"text\":\"Congresso Nacional\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135807\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/congresso_nacional_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"congresso_nacional_brasil_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"actividad-legislativa-a\",\"slug\":\"actividad-legislativa-a\",\"text\":\"Atividade legislativa\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9432\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/actividad_legislativa/a/\",\"normalized_name\":\"actividad_legislativa_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"parlamento-a\",\"slug\":\"parlamento-a\",\"text\":\"Parlamento\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/parlamento/a/\",\"normalized_name\":\"parlamento_a\"}},{\"_id\":\"brasil-a\",\"slug\":\"brasil-a\",\"text\":\"Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"18940\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/brasil/a/\",\"normalized_name\":\"brasil_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"latinoamerica-a\",\"slug\":\"latinoamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica Latina\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"82947\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/latinoamerica/a/\",\"normalized_name\":\"latinoamerica_a\"}},{\"_id\":\"sudamerica-a\",\"slug\":\"sudamerica-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica do Sul\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"83879\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/sudamerica/a/\",\"normalized_name\":\"sudamerica_a\"}},{\"_id\":\"administracion-estado-a\",\"slug\":\"administracion-estado-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o Estado\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9554\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_estado/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_estado_a\"}},{\"_id\":\"america-a\",\"slug\":\"america-a\",\"text\":\"Am\u00e9rica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81609\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/america/a/\",\"normalized_name\":\"america_a\"}},{\"_id\":\"administracion-publica-a\",\"slug\":\"administracion-publica-a\",\"text\":\"Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"9558\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/administracion_publica/a/\",\"normalized_name\":\"administracion_publica_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2QOBCe-EQrckixo8IviJcWiWMPw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2QOBCe-EQrckixo8IviJcWiWMPw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2QOBCe-EQrckixo8IviJcWiWMPw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fSmnj1sljClVpKlfCjQJPyM06OI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"version\":0,\"size\":53622,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Chanceler brasileiro Jos\u00e9 Serra.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:55:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Claudio Alvarez\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:55:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"KV_pvzX06WffEMdPnLw8b78F6ck=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LS1Gl13VOz-tJ4rcCt8dkIZbTIo=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/2QOBCe-EQrckixo8IviJcWiWMPw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/2QOBCe-EQrckixo8IviJcWiWMPw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/2QOBCe-EQrckixo8IviJcWiWMPw=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fSmnj1sljClVpKlfCjQJPyM06OI=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"version\":0,\"size\":53622,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Chanceler brasileiro Jos\u00e9 Serra.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:55:23Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"Claudio Alvarez\",\"type\":\"author\"}]},\"height\":654,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:55:23Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/RLVJDTNNBVQNLXSHBSXPPUNRZ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"KV_pvzX06WffEMdPnLw8b78F6ck=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"LS1Gl13VOz-tJ4rcCt8dkIZbTIo=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"ZCG5MCTNTYTUI4EDAD7ZS3RFQ4\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/kFFp2r-6wkCDisM_b_O6ygLk-J0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZCG5MCTNTYTUI4EDAD7ZS3RFQ4.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZCG5MCTNTYTUI4EDAD7ZS3RFQ4.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/kFFp2r-6wkCDisM_b_O6ygLk-J0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZCG5MCTNTYTUI4EDAD7ZS3RFQ4.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/kFFp2r-6wkCDisM_b_O6ygLk-J0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZCG5MCTNTYTUI4EDAD7ZS3RFQ4.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/fGAL6Xr8bTCkIkoNdb7WaSaI7jA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/ZCG5MCTNTYTUI4EDAD7ZS3RFQ4.jpg\",\"version\":0,\"size\":14055},\"created_date\":\"2019-07-15T19:55:27Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:55:27Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZCG5MCTNTYTUI4EDAD7ZS3RFQ4.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Em entrevista celebrada no G20, Serra diz que o impeachment de Dilma era inevit\u00e1vel e que os protestos no Brasil \u201cs\u00e3o muito pequenos, quase nada\u201d\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"_LJs7dz8zS9uRGlHcQCNiI1I34k=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"gkHMoQmEsgtg28GTndqf3gWEGXY=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Em entrevista celebrada no G20, Serra diz que o impeachment de Dilma era inevit\u00e1vel e que os protestos no Brasil \u201cs\u00e3o muito pequenos, quase nada\u201d\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-09-04T17:17:14Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"macarena_vidal_liy_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Macarena Vidal Liy\",\"slug\":\"macarena_vidal_liy_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"macarena_vidal_liy_a\",\"byline\":\"Macarena Vidal Liy\",\"slug\":\"macarena_vidal_liy_a\",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/macarena_vidal_liy/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"139512\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:56.312Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-09-04T17:17:14Z\",\"location\":\"Hangzhou\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/09/04/internacional/1472987539_600866.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":5192,\"word_count\":829,\"paragraph_count\":12,\"clones\":[\"6644618833690624\",\"6392105693872128\"],\"keywords\":[\"bol\u00edvia\",\"equador\",\"poder\",\"aprender\",\"fazer\",\"democracia\",\"passar\",\"brasil\",\"china\",\"serra\",\"dizer\",\"impeachment\",\"dilma\",\"ser\",\"inevit\u00e1vel\",\"protesto\",\"anti-temer\"],\"locations\":[{\"id\":\"163135\",\"name\":\"Hangzhou\"}],\"auxiliaries\":{},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/09/04/internacional/1472987539_600866.html\",\"pep_created_date\":\"2016-09-04T17:15:43.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2018-10-15T09:46:36.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-09-04T17:17:14Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/09/04/internacional/1472987539_600866.html\",\"source_system\":\"PEP\"},{\"_id\":\"IF24E6GFHNEXDAX7ZLC54K7CMQ\",\"type\":\"story\",\"version\":\"0.10.4\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:01:02.914Z\",\"revision\":{\"revision_id\":\"ZLVAAVDDMZAOFDCYEOUQV34B4M\",\"parent_id\":\"S5HKRYQGC5D3RHH65LKKLYSI24\",\"editions\":[\"default\"],\"branch\":\"default\",\"user_id\":\"FEEDER\",\"published\":true},\"last_updated_date\":\"2020-01-16T20:45:31.562Z\",\"canonical_url\":\"/brasil/2016/09/02/internacional/1472830388_942636.html\",\"headlines\":{\"basic\":\"Na China, Temer garante que o Brasil continua a ser um s\u00f3cio confi\u00e1vel\",\"meta_title\":\"G20\"},\"owner\":{\"sponsored\":false,\"id\":\"prisa\"},\"content_restrictions\":{},\"comments\":{\"allow_comments\":false,\"display_comments\":false,\"moderation_required\":true,\"additional_properties\":{\"type\":\"eskup\",\"external_id\":\"1472837312-6fb3206ea70636f66ccd3ae40d911202\",\"close_date\":\"2016-09-17T18:08:13.000Z\"}},\"syndication\":{\"search\":true},\"subheadlines\":{\"basic\":\"Novo presidente \u00e9 recebido pelo premi\u00ea chin\u00eas Xi Jinping. Ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, fala de investimentos de 269 bilh\u00f5es a investidores chineses\"},\"description\":{\"basic\":\"Novo presidente \u00e9 recebido pelo premi\u00ea chin\u00eas Xi Jinping. Ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, fala de investimentos de 269 bilh\u00f5es a investidores chineses\"},\"language\":\"pt-br\",\"label\":{\"kicker\":{\"text\":\"C\u00fapula do G20\",\"url\":\"http://brasil.elpais.com/tag/cumbre_g20_hangzhou_2016/a/\",\"display\":true,\"additional_properties\":{\"type\":null}}},\"taxonomy\":{\"tags\":[{\"_id\":\"cumbre-g20-hangzhou-2016-a\",\"slug\":\"cumbre-g20-hangzhou-2016-a\",\"text\":\"C\u00fapula G20 China\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"163081\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cumbre_g20_hangzhou_2016/a/\",\"normalized_name\":\"cumbre_g20_hangzhou_2016_a\"}},{\"_id\":\"xi-jinping-a\",\"slug\":\"xi-jinping-a\",\"text\":\"Xi Jinping\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"80270\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/xi_jinping/a/\",\"normalized_name\":\"xi_jinping_a\"}},{\"_id\":\"michel-temer-a\",\"slug\":\"michel-temer-a\",\"text\":\"Michel Temer\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"58305\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/michel_temer/a/\",\"normalized_name\":\"michel_temer_a\"}},{\"_id\":\"g-20-grupo-a\",\"slug\":\"g-20-grupo-a\",\"text\":\"G-20\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81416\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/g_20_grupo/a/\",\"normalized_name\":\"g_20_grupo_a\"}},{\"_id\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidente-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presidente Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135751\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidente_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidente_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"crisis-economica-a\",\"slug\":\"crisis-economica-a\",\"text\":\"Crise econ\u00f4mica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24771\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/crisis_economica/a/\",\"normalized_name\":\"crisis_economica_a\"}},{\"_id\":\"cumbres-internacionales-a\",\"slug\":\"cumbres-internacionales-a\",\"text\":\"C\u00fapulas internacionais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"25076\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/cumbres_internacionales/a/\",\"normalized_name\":\"cumbres_internacionales_a\"}},{\"_id\":\"destituciones-politicas-a\",\"slug\":\"destituciones-politicas-a\",\"text\":\"Destitui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"26393\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/destituciones_politicas/a/\",\"normalized_name\":\"destituciones_politicas_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-internacionales-a\",\"slug\":\"relaciones-internacionales-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es internacionais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68456\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_internacionales/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_internacionales_a\"}},{\"_id\":\"china-a\",\"slug\":\"china-a\",\"text\":\"China\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"22690\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/china/a/\",\"normalized_name\":\"china_a\"}},{\"_id\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"slug\":\"presidencia-republica-federativa-brasil-a\",\"text\":\"Presid\u00eancia Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135750\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/presidencia_republica_federativa_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"presidencia_republica_federativa_brasil_a\"}},{\"_id\":\"asia-oriental-a\",\"slug\":\"asia-oriental-a\",\"text\":\"\u00c1sia oriental\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"104245\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asia_oriental/a/\",\"normalized_name\":\"asia_oriental_a\"}},{\"_id\":\"governo-federal-brasil-a\",\"slug\":\"governo-federal-brasil-a\",\"text\":\"Governo Brasil\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"135749\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/governo_federal_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"governo_federal_brasil_a\"}},{\"_id\":\"conflictos-politicos-a\",\"slug\":\"conflictos-politicos-a\",\"text\":\"Conflitos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"24045\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/conflictos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"conflictos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"asia-a\",\"slug\":\"asia-a\",\"text\":\"\u00c1sia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"81655\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/asia/a/\",\"normalized_name\":\"asia_a\"}},{\"_id\":\"gobierno-a\",\"slug\":\"gobierno-a\",\"text\":\"Governo\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"35944\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/gobierno/a/\",\"normalized_name\":\"gobierno_a\"}},{\"_id\":\"organizaciones-internacionales-a\",\"slug\":\"organizaciones-internacionales-a\",\"text\":\"Organiza\u00e7\u00f5es internacionais\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"62489\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/organizaciones_internacionales/a/\",\"normalized_name\":\"organizaciones_internacionales_a\"}},{\"_id\":\"relaciones-exteriores-a\",\"slug\":\"relaciones-exteriores-a\",\"text\":\"Rela\u00e7\u00f5es exteriores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"68452\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/relaciones_exteriores/a/\",\"normalized_name\":\"relaciones_exteriores_a\"}},{\"_id\":\"economia-a\",\"slug\":\"economia-a\",\"text\":\"Economia\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"27580\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/economia/a/\",\"normalized_name\":\"economia_a\"}},{\"_id\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"slug\":\"proceso-destitucion-dilma-rousseff-a\",\"text\":\"Impeachment Dilma Rousseff\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"150052\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a/\",\"normalized_name\":\"proceso_destitucion_dilma_rousseff_a\"}},{\"_id\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"slug\":\"pt-partido-trabajadores-brasil-a\",\"text\":\"Partido dos Trabalhadores\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"87632\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/pt_partido_trabajadores_brasil/a/\",\"normalized_name\":\"pt_partido_trabajadores_brasil_a\"}},{\"_id\":\"partidos-politicos-a\",\"slug\":\"partidos-politicos-a\",\"text\":\"Partidos pol\u00edticos\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"63501\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/partidos_politicos/a/\",\"normalized_name\":\"partidos_politicos_a\"}},{\"_id\":\"politica-a\",\"slug\":\"politica-a\",\"text\":\"Pol\u00edtica\",\"additional_properties\":{\"external_id\":\"65941\",\"uri\":\"https://brasil.elpais.com/tag/politica/a/\",\"normalized_name\":\"politica_a\"}}],\"primary_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}},\"sections\":[{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}]},\"promo_items\":{\"basic\":{\"_id\":\"GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/A9dRLt6JGdn8gJszymDO6sWUi1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/A9dRLt6JGdn8gJszymDO6sWUi1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/A9dRLt6JGdn8gJszymDO6sWUi1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DO9h3q8Rwq6O3-RezlD7HISyHXA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":43485,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Os presidentes do Brasil e da China, Michel Temer e Xi Jinping, em Hangzhou.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:55:35Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"IWASAKI MINORU / POOL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":577,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:55:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pENDs9PNs9v0OYi8lfqNWdVPfD8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"xzHmdW7jCeF9OKk8WjXYlxQKWLE=/62x45/\"}},\"lead_art\":{\"_id\":\"GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/A9dRLt6JGdn8gJszymDO6sWUi1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/A9dRLt6JGdn8gJszymDO6sWUi1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/A9dRLt6JGdn8gJszymDO6sWUi1g=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/DO9h3q8Rwq6O3-RezlD7HISyHXA=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"version\":0,\"size\":43485,\"show_title\":false,\"show_caption\":true,\"zone\":\"body\"},\"caption\":\"Os presidentes do Brasil e da China, Michel Temer e Xi Jinping, em Hangzhou.\",\"created_date\":\"2019-07-15T19:55:35Z\",\"credits\":{\"by\":[{\"name\":\"IWASAKI MINORU / POOL\",\"type\":\"author\"}]},\"distributor\":{\"mode\":\"custom\",\"name\":\"EFE\"},\"height\":577,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:55:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/GEQARPFBQCRKJWCKS7SGPHYFGQ.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":980,\"subtype\":\"body\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"pENDs9PNs9v0OYi8lfqNWdVPfD8=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"xzHmdW7jCeF9OKk8WjXYlxQKWLE=/62x45/\"}},\"thumbnail\":{\"_id\":\"XJ2SBD7RT32YX2QYNNY3E4VQZI\",\"additional_properties\":{\"fullSizeResizeUrl\":\"/photo/resize/nWT8eZqRBYI_gqmFeYmWA78GtZ0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XJ2SBD7RT32YX2QYNNY3E4VQZI.jpg\",\"galleries\":[],\"mime_type\":\"image/jpeg\",\"originalUrl\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XJ2SBD7RT32YX2QYNNY3E4VQZI.jpg\",\"proxyUrl\":\"/photo/resize/nWT8eZqRBYI_gqmFeYmWA78GtZ0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XJ2SBD7RT32YX2QYNNY3E4VQZI.jpg\",\"published\":true,\"resizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/nWT8eZqRBYI_gqmFeYmWA78GtZ0=/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XJ2SBD7RT32YX2QYNNY3E4VQZI.jpg\",\"restricted\":false,\"thumbnailResizeUrl\":\"http://thumbor-prod-eu-central-1.photo.aws.arc.pub/6Da6KmF2HqL6Ji8PBsrafhGYL1Q=/300x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa/public/XJ2SBD7RT32YX2QYNNY3E4VQZI.jpg\",\"version\":0,\"size\":17093},\"created_date\":\"2019-07-15T19:55:35Z\",\"height\":257,\"last_updated_date\":\"2019-07-15T19:55:35Z\",\"licensable\":false,\"owner\":{\"id\":\"prisa\"},\"type\":\"image\",\"url\":\"https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/XJ2SBD7RT32YX2QYNNY3E4VQZI.jpg\",\"version\":\"0.10.3\",\"width\":360,\"caption\":\"Novo presidente \u00e9 recebido pelo premi\u00ea chin\u00eas Xi Jinping. Ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, fala de investimentos de 269 bilh\u00f5es a investidores chineses\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"bACBPNaNVAcOsCVD-W_P17P82vE=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"-waofbVLhmVIvZEJfgSBpkC88uA=/62x45/\"}},\"rrss\":{\"type\":\"content\",\"version\":\"0.10.4\",\"additional_properties\":{\"error\":\"expected string or bytes-like object\"},\"referent\":{\"referent_properties\":{\"caption\":\"Novo presidente \u00e9 recebido pelo premi\u00ea chin\u00eas Xi Jinping. Ministro da Fazenda, Henrique Meirelles, fala de investimentos de 269 bilh\u00f5es a investidores chineses\"}}}},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_date\":\"2016-09-02T19:03:17Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"macarena_vidal_liy_a\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Macarena Vidal Liy\",\"slug\":\"macarena_vidal_liy_a\",\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"macarena_vidal_liy_a\",\"byline\":\"Macarena Vidal Liy\",\"slug\":\"macarena_vidal_liy_a\",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/macarena_vidal_liy/a/\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"139512\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:56.312Z\"}}},{\"_id\":\"hresende\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a \",\"org\":\"S\u00e3o Paulo\",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"4_column_4:3\":\"BmXKFTFiUdeLNZMgJPWINwZIxXk=/311x233/\",\"relatedStoryImage\":\"MafrfKTDG-mVPxwFIfr0eD8qH2g=/62x45/\"}},\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"hresende\",\"byline\":\"Helo\u00edsa Mendon\u00e7a\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/6/B8/hresende.jpg\",\"location\":\"S\u00e3o Paulo\",\"slug\":\"heloisa_de_resende_mendonca_a\",\"firstName\":\"Helo\u00edsa\",\"lastName\":\"Mendon\u00e7a \",\"personal_website\":\"https://brasil.elpais.com/autor/heloisa_de_resende_mendonca/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/helomendonca\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"146692\",\"epauth\":\"hresende\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:55:19.111Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-09-02T19:03:17Z\",\"location\":\"Pequim / S\u00e3o Paulo\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/09/02/internacional/1472830388_942636.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}}}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4725,\"word_count\":752,\"paragraph_count\":13,\"clones\":[\"5984488936964096\",\"4924179824508928\"],\"keywords\":[\"china\",\"temer\",\"garantir\",\"brasil\",\"continuar\",\"ser\",\"s\u00f3cio\",\"confi\u00e1vel\",\"novo\",\"presidente\",\"receber\",\"premi\u00ea\",\"chin\u00eas\",\"xi jinping\",\"ministro de a fazenda\",\"henrique meirelles\",\"falar\",\"investimento\",\"269\",\"bili\u00e3o\",\"investidor\"],\"pretitle_seo\":\"G20\",\"locations\":[{\"id\":\"136613\",\"name\":\"Pequim\"},{\"id\":\"129430\",\"name\":\"S\u00e3o Paulo\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/09/02/internacional/1472830388_942636.html\",\"pep_created_date\":\"2016-09-02T18:08:13.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-09-02T19:03:17.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-09-02T19:03:17Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/09/02/internacional/1472830388_942636.html\",\"source_system\":\"PEP\"}],\"clonedChildren\":[],\"clonedSiblings\":[]},\"distributor\":{\"category\":\"staff\",\"name\":\"Prisa\"},\"canonical_website\":\"el-pais-brasil\",\"corrections\":[{\"type\":\"correction\",\"text\":\"O vice-presidente dos Estados Unidos, Joe Biden, deu na quarta-feira um forte apoio ao Governo de Michel Temer ao afirmar que o Brasil pode continuar a contar com Washington, que aprova o <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/tag/proceso_destitucion_dilma_rousseff/a\\\">processo de destitui\u00e7\u00e3o da ex-presidente e Dilma Rousseff</a>. Uma mensagem diametralmente oposta \u00e0 que enviou para a Venezuela durante a abertura da XX Confer\u00eancia da CAF na capital norte-americana. Da tribuna de onde se dirigiu a alguns dos pol\u00edticos e analistas mais influentes do hemisf\u00e9rio, Biden pediu que o Executivo de Nicol\u00e1s Maduro permita a <a href=\\\"http://brasil.elpais.com/brasil/2016/08/09/internacional/1470775883_158102.html\\\">realiza\u00e7\u00e3o do referendo \u201cantes do fim do ano\u201d</a>.\",\"correction_type\":\"clarification\"}],\"display_date\":\"2016-09-08T19:56:38Z\",\"subtype\":\"noticia\",\"credits\":{\"by\":[{\"_id\":\"sayuso\",\"type\":\"author\",\"version\":\"0.5.8\",\"name\":\"Silvia Ayuso \",\"image\":{\"url\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/F/45/sayuso.jpg\",\"version\":\"0.5.8\",\"resized_urls\":{\"small\":\"wpLERftjD55B2QfXYbUmXDdzdKs=/768x0/\",\"medium\":\"wSlb9u43ruTkQmlOqm6plsYojho=/1000x0/\",\"large\":\"Rkm5rn4ChQalDLY6A6oVe3RiXvc=/1500x0/\",\"4:3\":\"cYfL4h_Yid639sh68IxXRWWal_Y=/600x450/\",\"3:4\":\"dineqQe5PhdiiQNh-YSB77Ukhkk=/450x600/\"}},\"slug\":\"silvia_ayuso_determeyer_a\",\"social_links\":[{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/Silviawsh\"}],\"socialLinks\":[{\"site\":\"email\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"},{\"site\":\"twitter\",\"url\":\"https://twitter.com/Silviawsh\",\"deprecated\":true,\"deprecation_msg\":\"Please use social_links.\"}],\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"sayuso\",\"byline\":\"Silvia Ayuso\",\"image\":\"https://elpais.com/miperfil/avatares/F/45/sayuso.jpg\",\"slug\":\"silvia_ayuso_determeyer_a\",\"firstName\":\"Silvia\",\"lastName\":\"Ayuso \",\"personal_website\":\"https://elpais.com/autor/silvia_ayuso_determeyer/a/\",\"twitter\":\"https://twitter.com/Silviawsh\",\"additional_properties\":{\"status\":\"\",\"source_id\":\"139845\",\"epauth\":\"sayuso\"},\"books\":[],\"podcasts\":[],\"education\":[],\"awards\":[],\"last_updated_date\":\"2019-11-25T19:54:58.113Z\"}}}]},\"first_publish_date\":\"2016-09-08T19:56:38Z\",\"location\":\"Washington\",\"websites\":{\"el-pais-brasil\":{\"website_url\":\"/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\",\"website_section\":{\"_id\":\"/internacional\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"type\":\"section\",\"version\":\"0.6.0\",\"name\":\"Internacional\",\"description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"path\":\"/internacional\",\"parent_id\":\"/\",\"parent\":{\"default\":\"/\"},\"additional_properties\":{\"original\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"}},\"siteTitle\":\"Internacional\"}}},\"additional_properties\":{\"character_count\":4034,\"word_count\":648,\"paragraph_count\":11,\"clones\":[\"4892661810987008\",\"4718647352229888\"],\"keywords\":[\"eua\",\"respaldar\",\"impeachment\",\"prometer\",\"trabalhar\",\"michel temer\",\"vice-presidente joe biden\",\"demonstrar\",\"desejo\",\"virar\",\"p\u00e1gina\",\"abrir\",\"novo\",\"cap\u00edtulo\",\"aliado-chave\"],\"locations\":[{\"id\":\"494\",\"name\":\"Washington\"}],\"auxiliaries\":{\"external_id\":\"154667\",\"name\":\"Edici\u00f3n Am\u00e9rica\"},\"content_type\":\"story\",\"version\":\"0.1\",\"original_url\":\"/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\",\"pep_created_date\":\"2016-09-07T23:39:10.000Z\",\"pep_updated_date\":\"2016-09-08T19:56:38.000Z\",\"has_published_copy\":true},\"publish_date\":\"2016-09-08T19:56:38Z\",\"status\":\"published\",\"publishing\":{\"scheduled_operations\":{\"publish_edition\":[],\"unpublish_edition\":[]}},\"website\":\"el-pais-brasil\",\"website_url\":\"/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\",\"source_system\":\"PEP\"};Fusion.globalContentConfig={\"source\":\"article-story\",\"query\":{\"uri\":\"/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\",\"website_url\":\"/brasil/2016/09/07/internacional/1473281921_337121.html\",\"arc-site\":\"el-pais-brasil\"}};Fusion.contentCache={\"site-section\":{\"{\\\"id\\\":\\\"/internacional\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"site_topper\":{\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\",\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\"},\"_id\":\"/internacional\"},\"expires\":1598160827249,\"lastModified\":1598160527249},\"{\\\"id\\\":\\\"/internacional\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/internacional\",\"site_topper\":{\"site_logo_image\":\"https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/K-sBmk8PA1LlMcPF4xd_XDGKQeY=/300x300/ep01.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/promos/promo_og_brasil.png\",\"section_logo_image_height\":\"300\",\"section_logo_image_width\":\"300\"},\"site\":{\"site_tagline\":\"taglineconf\",\"site_title\":\"Internacional\",\"pagebuilder_path_for_native_apps\":\"pagebuilderpathfornative\",\"site_url\":\"/seccion/internacional/\",\"site_about\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_description\":\"Acompanhe as \u00faltimas not\u00edcias sobre a atualidade internacional com o EL PA\u00cdS Brasil.\",\"site_keywords\":\"atualidade, internacional, not\u00edcias, not\u00edcias internacionais, EUA, USA, Europa, Uni\u00e3o Europeia, zona euro, Am\u00e9rica Latina, Oriente Pr\u00f3ximo, \u00c1sia, \u00c1frica, Oceania, Israel, Palestina, Afeganist\u00e3o, Iraque, mundo \u00e1rabe, OTAN, Barack Obama, Mariano Rajoy, \u00c2ngela Merkel, Berlusconi, Hu Jintao, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Felipe Calder\u00f3n, Nicol\u00e1s Maduro, Evo Morales, terrorismo internacional, correspondentes, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade, venezuela\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\"},\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/elpais_brasil\",\"rss\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/list/ep/site/brasil.elpais.com/section/internacional\",\"instagram\":\"https://www.instagram.com/elpaisbrasil/\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\",\"twitter_account\":\"@elpais_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Internacional\"},\"_admin\":{\"alias_ids\":[\"/internacional\"]},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"Internacional\",\"order\":{\"hamburger_nav_left\":1002,\"section-nav_default\":1002,\"default\":1006},\"parent\":{\"default\":\"/\",\"nav_flyout_section_test\":\"/\",\"test-hierarchy\":\"/\",\"hamburger_nav_left\":\"/\",\"test\":null,\"section-nav_default\":\"/\",\"section-nav_tecnologia\":null,\"section-nav_madrid\":\"/\",\"section-nav_internacional\":null,\"internacional_tematicos\":null,\"eleicoes-eua_tematicos\":null,\"brasil-coronavirus-tematicos\":null},\"ancestors\":{\"default\":[],\"nav_flyout_section_test\":[],\"test-hierarchy\":[],\"hamburger_nav_left\":[\"/\"],\"test\":[],\"section-nav_default\":[\"/\"],\"section-nav_tecnologia\":[],\"section-nav_madrid\":[],\"section-nav_internacional\":[],\"internacional_tematicos\":[],\"eleicoes-eua_tematicos\":[],\"brasil-coronavirus-tematicos\":[]},\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\"},\"expires\":1598160827249,\"lastModified\":1598160527249}},\"site-menu\":{\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"hamburger_nav_left\\\",\\\"website\\\":\\\"el-pais-brasil\\\"}\":{\"data\":{\"children\":[{\"_id\":\"/brasil\",\"children\":[],\"name\":\"Brasil\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/brasil/\"}},{\"_id\":\"/internacional\",\"children\":[],\"name\":\"Internacional\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/internacional/\"}},{\"_id\":\"/opiniao\",\"children\":[],\"name\":\"Opini\u00e3o\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/opiniao/\"}},{\"_id\":\"/economia\",\"children\":[],\"name\":\"Economia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/economia/\"}},{\"_id\":\"/cultura\",\"children\":[],\"name\":\"Cultura\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/cultura/\"}},{\"_id\":\"/ciencia\",\"children\":[],\"name\":\"Ci\u00eancia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/ciencia/\"}},{\"_id\":\"/esportes\",\"children\":[],\"name\":\"Esportes\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/esportes/\"}},{\"_id\":\"/estilo\",\"children\":[],\"name\":\"Estilo\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/estilo/\"}},{\"_id\":\"/tecnologia\",\"children\":[],\"name\":\"Tecnologia\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/tecnologia/\"}},{\"_id\":\"/eps\",\"children\":[],\"name\":\"El Pa\u00eds Semanal\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/eps\"}},{\"_id\":\"/sociedade\",\"children\":[],\"name\":\"Sociedade\",\"site\":{\"site_url\":\"/seccion/sociedade/\"}},{\"_id\":\"/ideas\",\"children\":[],\"name\":\"Ideas\",\"site\":{\"site_url\":\"/ideas\"}}],\"_id\":\"/\"},\"expires\":1598160758534,\"lastModified\":1598160458534},\"{\\\"hierarchy\\\":\\\"footer\\\",\\\"id\\\":\\\"/\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"/\",\"social\":{\"twitter\":\"https://twitter.com/#!/elpais_brasil\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/elpaisbrasil\"},\"newsletter\":{\"newsletter_link\":\"https://plus.elpais.com/newsletters/lnp/3/375/?id_externo_promo=not_newsletters_brasil\",\"newsletter_text\":\"Recebe o boletim di\u00e1rio do EL PA\u00cdS Brasil\",\"show_newsletter_header\":\"false\",\"newsletter_tracking_code_prm\":\"not_newsletters_brasil\"},\"navigation\":{\"nav_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\"},\"site\":{\"site_title\":\"Edi\u00e7\u00e3o Brasil no EL PA\u00cdS\",\"site_keywords\":\"brasil, pol\u00edtica, economia, esportes, cultura, sociedade, v\u00eddeos, fotos, gr\u00e1ficos, entrevistas, not\u00edcias, \u00faltima hora, atualidade\",\"site_description\":\"\u00daltimas not\u00edcias do Brasil e do mundo: pol\u00edtica, economia, esportes, cultura e sociedade no EL PA\u00cdS. Al\u00e9m disso, especiais, v\u00eddeos, fotos, \u00e1udios, gr\u00e1ficos e entrevistas com o EL PA\u00cdS.\",\"adobe_segment_id\":\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\"},\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"name\":\"El pa\u00eds Brasil\",\"order\":null,\"parent\":null,\"ancestors\":null,\"inactive\":false,\"node_type\":\"section\",\"children\":[{\"_id\":\"link-GYQ7M95V655H37XHF4UM0763K4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Contato\",\"url\":\"/brasil/estaticos/contacte/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1001},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-AHYU9P8BX524H53U8TXJBHDNZ4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Venda de conte\u00fados\",\"url\":\"//www.prisanewsservices.com/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1002},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-B36N8NHK5H2AZ0A8GYZ28EQ3MC\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Publicidade\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/publicidad/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1003},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-4QPBXG76Y90ZDCDB86DQ4N2J6W\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Aviso legal\",\"url\":\"/brasil/estaticos/aviso-legal/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1004},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-KHGH7QYHDT21T79FNA13GWG2Z4\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica de Privacidad\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com/brasil/estaticos/politica-de-privacidade/\",\"parent\":{\"default\":null,\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1005},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-X47049BCZD7ZTFAXZKUEEBD8WG\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Pol\u00edtica cookies\",\"url\":\"https://www.prisa.com/pt/info/politica-de-cookies-2\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1006},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-N3R4915E5549VAVBPKUN64HNY0\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Configura\u00e7\u00f5es de cookies\",\"url\":\"https://brasil.elpais.com?dataEvent-onClick=Didomi.preferences.show();\",\"parent\":{\"section-nav_opinion\":\"/opiniao\",\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"section-nav_opinion\":2003,\"footer\":1007},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-1QRXUBTJC12YFEJK6Y6K6YDVFM\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"Mapa\",\"url\":\"//elpais.com/estaticos/mapa-web/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1008},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-VRNJ1WYRQT7EBB9DYK06F622PR\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S\",\"url\":\"//elpais.com/suscripciones/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1009},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-BTV6MBB1VN1RBAGX1FJ3NTR010\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"\u00cdndice\",\"url\":\"/tag/listado/\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1010},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]},{\"_id\":\"link-5U9AYRT52N0GV9MDXQKWYJ3X2R\",\"_website\":\"el-pais-brasil\",\"display_name\":\"RSS\",\"url\":\"https://feeds.elpais.com/mrss-s/pages/ep/site/brasil.elpais.com/portada\",\"parent\":{\"footer\":\"/\"},\"order\":{\"footer\":1011},\"node_type\":\"link\",\"children\":[]}]},\"expires\":1598160643551,\"lastModified\":1598160343551}},\"content-api-v4\":{\"{\\\"arc-site-override\\\":\\\"el-pais\\\",\\\"website_url\\\":\\\"\\\"}\":{\"data\":{\"_id\":\"44136fa355b3678a1146ad16f7e8649e94fb4fc21fe77e8310c060f61caaff8a\"},\"expires\":1598160638464,\"lastModified\":1598160518464}},\"adobe-most-read\":{\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5dcc2b7a9da69560d9175af1\\\"}\":{\"data\":[\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/internacional/2020-08-22/aviao-com-opositor-russo-possivel-vitima-de-envenenamento-aterrissa-na-alemanha.html\",\"/internacional/2020-08-22/videos-mostram-um-irmao-de-lopez-obrador-recebendo-dinheiro-para-campanhas-eleitorais.html\",\"/internacional/2020-08-21/resistencia-se-prepara-para-desafiar-lukashenko-em-belarus.html\",\"/internacional/2020-08-16/nao-ha-pandemia-que-freie-o-trem-chines-em-duisburgo.html\",\"/internacional/2020-08-22/criancas-com-coronavirus-tem-maior-carga-viral-que-adultos.html\",\"/internacional/2020-08-21/ao-vivo-biden-discursa-e-se-converte-no-rival-oficial-de-trump-na-disputa-pela-casa-branca.html\",\"/internacional/2020-08-18/dezenas-de-milhares-de-argentinos-se-manifestam-contra-o-governo-de-alberto-fernandez.html\",\"/internacional/2020-08-20/oposicionista-russo-e-internado-em-coma-por-possivel-envenenamento.html\",\"/brasil/2018/10/01/internacional/1538391826_521182.html\",\"/internacional/2020-08-20/operacao-lava-jato-sacode-a-politica-mexicana.html\",\"/brasil/2019/04/13/internacional/1555173895_840524.html\",\"/internacional/2020-08-21/medicos-russos-descartam-veneno-e-entorno-de-opositor-de-putin-acusa-governo-de-esconder-provas.html\"],\"expires\":1598162806529,\"lastModified\":1598159206529},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9f52f7f4886e07e5d5c13e\\\"}\":{\"data\":[\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/espana/madrid/2020-08-21/prohibidas-las-mascarillas-egoistas-en-madrid-salvo-para-uso-profesional.html\",\"/sociedad/2020-08-21/los-positivos-por-coronavirus-en-los-hospitales-de-madrid-se-disparan.html\",\"/elpais/2020/08/18/eps/1597746480_231088.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/espana/2020-08-21/el-gobierno-traslada-a-las-autonomias-toda-la-presion-politica-frente-a-la-pandemia.html\",\"/sociedad/2020-08-22/ultimas-noticias-del-coronavirus-en-espana-y-en-el-mundo-en-directo.html\",\"/economia/2020-08-21/el-triple-salto-mortal-de-la-ciudad-de-londres.html\",\"/espana/2020-08-21/interior-condenado-a-devolver-64500-euros-a-un-guardia-civil.html\",\"/sociedad/2020/07/27/actualidad/1595838623_808240.html\"],\"expires\":1598161862776,\"lastModified\":1598158262776},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5df09de4bed6631586c9e4ab\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/internacional/2020-08-21/un-terremoto-politico-sacude-a-medellin-mientras-el-virus-se-acelera-en-la-ciudad.html\",\"/cincodias/2020/08/22/companias/1598085551_656034.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/internacional/2020-08-22/el-apellido-correa-vuelve-al-tablero-politico-de-ecuador-rumbo-a-las-elecciones-de-2021.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/opinion/2020-08-21/en-que-piensa-bill-gates.html\",\"/internacional/2020-08-20/maduro-pierde-a-sus-aliados-de-izquierda.html\",\"/cincodias/2020/08/18/companias/1597732229_769384.html\",\"/internacional/2020/08/13/mundo_global/1597342328_221554.html\",\"(Low Traffic)\",\"/ciencia/2020-08-21/un-estudio-alerta-de-la-alta-capacidad-de-transmision-de-patogenos-en-mercados-de-animales-vivos.html\",\"/internacional/2020-08-22/borrell-lukashenko-es-como-maduro-no-le-reconocemos-pero-hay-que-tratarle.html\"],\"expires\":1598161479306,\"lastModified\":1598157879306},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5ecfd9428d55e50b8e17063a\\\"}\":{\"data\":[\"/mexico/2020-08-22/un-video-maletas-llenas-de-billetes-y-tres-expresidentes.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-21/lozoya-el-derrumbe-de-los-mitos.html\",\"/mexico/2020-08-21/varios-videos-muestran-al-hermano-de-lopez-obrador-recibiendo-dinero-para-actividades-de-la-campana-electoral-en-chiapas.html\",\"/revista-de-verano/conversaciones-a-la-contra/2020-08-21/rosa-maria-calaf-la-reina-letizia-ha-tirado-la-toalla.html\",\"/mexico/2020-08-21/la-oms-advierte-de-que-la-pandemia-en-mexico-esta-subestimada-por-el-bajo-numero-de-pruebas-realizadas.html\",\"/ciencia/2020-08-21/los-ninos-con-coronavirus-portan-mayor-carga-viral-que-los-adultos.html\",\"/ciencia/2020-08-20/un-brote-masivo-en-un-barco-pesquero-sugiere-que-los-anticuerpos-protegen-contra-el-coronavirus.html\",\"/sociedad/2020-08-21/la-denuncia-de-una-atroz-violacion-grupal-a-una-menor-conmociona-a-israel.html\",\"/mexico/2020-08-22/david-leon-el-hombre-que-entrega-los-sobres-de-dinero-para-lopez-obrador-forjo-su-carrera-con-los-verdes.html\",\"/revista-de-verano/2020-08-21/la-misteriosa-desaparicion-del-chaman-cientifico-llega-al-cine.html\",\"/mexico/2020-08-22/los-vendedores-ambulantes-en-ciudad-de-mexico-acorralados-entre-la-pandemia-y-la-arbitrariedad-administrativa.html\",\"/mexico/2020-08-19/de-operador-del-pan-a-contratista-con-morena.html\",\"/mexico/opinion/2020-08-22/armida.html\",\"/mexico/2020-08-21/regina-orozco-soy-de-la-4t-soy-chaira-pero-no-soy-una-zombi.html\"],\"expires\":1598161379011,\"lastModified\":1598157779011},\"{\\\"segmentId\\\":\\\"s2328_5d9611180aa5c3601beaedcc\\\"}\":{\"data\":[\"/ciencia/2020-08-20/porcentagem-da-populacao-imunizada-contra-o-coronavirus-esta-sendo-subestimada.html\",\"/cultura/2020-08-21/eu-me-apaixonei-perdidamente-nao-sabia-quem-ele-era-foi-assim-que-liv-tyler-descobriu-que-seu-pai-era-o-lider-do-aerosmith.html\",\"/internacional/2020-08-22/denuncia-de-um-atroz-estupro-grupal-de-uma-adolescente-abala-israel.html\",\"/brasil/2020-08-22/ao-vivo-noticias-sobre-o-coronavirus-e-a-crise-politica-no-brasil.html\",\"/brasil/2019/01/23/ciencia/1548272347_448618.html\",\"/ciencia/2020-08-21/analise-megasurto-em-barco-pesqueiro-sugere-que-anticorpos-protegem-contra-a-covid-19.html\",\"/sociedade/2020-01-06/a-nova-moda-do-vale-do-silicio-de-abandonar-o-alcool-o-sexo-e-as-redes-sociais-para-reiniciar-o-cerebro.html\",\"/brasil/2020/08/21/album/1598046884_103918.html\",\"/cultura/2020-08-22/sexo-real-ou-arte-cinematografica-a-verdade-sobre-a-cena-erotica-mais-controvertida-da-historia-do-cinema.html\",\"/brasil/2020-08-21/o-pantanal-queima-e-aumenta-a-pressao-sobre-a-gestao-ambiental-no-brasil.html\",\"/brasil/2020-08-19/o-gado-humano-que-bolsonaro-leva-ao-matadouro.html\",\"/internacional/2020-08-20/o-que-acontece-na-alemanha-reunioes-de-familia-e-amigos-alem-do-retorno-de-turistas-explicam-o-aumento-dos-contagios.html\",\"/brasil/2020-08-22/na-defesa-dos-viloes.html\",\"/brasil/2015/07/10/opinion/1436528726_124473.html\"],\"expires\":1598162988002,\"lastModified\":1598159388002}}};</script></body></html>"}